{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164926,"perPage":"100","pages":21650,"page":15334,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura","sigla":"","id":3046,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirmativas: I. Ciclo menstrual \u00e9 o intervalo entre o primeiro dia de uma menstrua\u00e7\u00e3o e a v\u00e9spera do primeiro dia da pr\u00f3xima menstrua\u00e7\u00e3o. II. O preventivo (colpocitologia onc\u00f3tica) pode ser feito a qualquer momento do ciclo menstrual, n\u00e3o necessitando de preparo, como abstin\u00eancia sexual. III. A tricomon\u00edase caracteriza-se por uma secre\u00e7\u00e3o vaginal esbranqui\u00e7ada, grumosa, leitosa, com prurido intenso, sem odor f\u00e9tido. IV. Menstrua\u00e7\u00e3o \u00e9 a perda sangu\u00ednea vaginal peri\u00f3dica c\u00edclica com dura\u00e7\u00e3o de 3 a 5 dias, podendo variar para mais ou menos. V. A s\u00edndrome pr\u00e9-menstrual (SPM) \u00e9 um conjunto de sinais e sintomas f\u00edsicos e emocionais que ocorrem ciclicamente antes da menstrua\u00e7\u00e3o e que diminuem ou desaparecem ap\u00f3s a mesma. Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":12999,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura","sigla":"","id":3046,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-poco-de-jose-de-moura-pb-2012-educa-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":485586,"hashId":"2618643b871ae4653acdcea0151588ba","enunciado":"<P align=justify>Considere as afirmativas:<\/P>\r\n<P align=justify>I. Ciclo menstrual \u00e9 o intervalo entre o primeiro dia de uma menstrua\u00e7\u00e3o e a v\u00e9spera do primeiro dia da pr\u00f3xima menstrua\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>II. O preventivo (colpocitologia onc\u00f3tica) pode ser feito a qualquer momento do ciclo menstrual, n\u00e3o necessitando de preparo, como abstin\u00eancia sexual. <\/P>\r\n<P align=justify>III. A tricomon\u00edase caracteriza-se por uma secre\u00e7\u00e3o vaginal esbranqui\u00e7ada, grumosa, leitosa, com prurido intenso, sem odor f\u00e9tido. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Menstrua\u00e7\u00e3o \u00e9 a perda sangu\u00ednea vaginal peri\u00f3dica c\u00edclica com dura\u00e7\u00e3o de 3 a 5 dias, podendo variar para mais ou menos. <\/P>\r\n<P align=justify>V. A s\u00edndrome pr\u00e9-menstrual (SPM) \u00e9 um conjunto de sinais e sintomas f\u00edsicos e emocionais que ocorrem ciclicamente antes da menstrua\u00e7\u00e3o e que diminuem ou desaparecem ap\u00f3s a mesma. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa CORRETA.<\/P>","resposta":1750953,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, IV e V s\u00e3o verdadeiras.","id":1750953,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas I, IV e V s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, II e V s\u00e3o verdadeiras.","id":1750954,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas I, II e V s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, II e III s\u00e3o verdadeiras.","id":1750955,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas I, II e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, III e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":1750956,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas I, III e IV s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II, III e V s\u00e3o verdadeiras.","id":1750957,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas II, III e V s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267716,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Mulher","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Mulher","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405802,"slug":"enfermagem-saude-da-mulher"}],"slug":"enfermagem\/485586","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"SERCTAM","descricao":"SERCTAM","sigla":"","oab":false,"id":703}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},{"descricao":"Professor de Geometria","id":7532}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A raz\u00e3o entre a soma e o produto das ra\u00edzes da equa\u00e7\u00e3o x2 \u2013 6x +8 = 0 \u00e9:","provas":[{"id":13000,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"SERCTAM","descricao":"SERCTAM","sigla":"","oab":false,"id":703},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2012-serctam-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"SERCTAM - Prefeitura de Crato - Professor de Matem\u00e1tica - 2012"},{"id":13001,"cargo":{"descricao":"Professor de Geometria","id":7532},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"SERCTAM","descricao":"SERCTAM","sigla":"","oab":false,"id":703},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2012-serctam-professor-de-geometria","tipo":1,"nome":"SERCTAM - Prefeitura de Crato - Professor de Geometria - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":485597,"hashId":"088698f96f1d00b50abbcb389033e3ad","enunciado":"<P align=justify>A raz\u00e3o entre a soma e o produto das ra\u00edzes da equa\u00e7\u00e3o x<SUP>2 <\/SUP>\u2013 6x +8 = 0 \u00e9:<\/P>","resposta":1751010,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3\/2.","id":1751007,"corpo":"<p align=justify>3\/2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3\/5.","id":1751008,"corpo":"<p align=justify>3\/5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4\/3.","id":1751009,"corpo":"<p align=justify>4\/3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3\/4.","id":1751010,"corpo":"<p align=justify>3\/4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267717,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/485597","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pratinha","sigla":"","id":3048,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O controle de c\u00e2ncer c\u00e9rvico-uterino de rotina em rede de aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria de sa\u00fade consiste na realiza\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":13003,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pratinha","sigla":"","id":3048,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pratinha-mg-2012-advise-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Pratinha - Auxiliar de Enfermagem - 2012"},{"id":13004,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pratinha","sigla":"","id":3048,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pratinha-mg-2012-advise-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Pratinha - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:36:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":485634,"hashId":"016239ee6d19adefac1f0b76b73de0dd","enunciado":"<p align=justify>O controle de c\u00e2ncer c\u00e9rvico-uterino de rotina em rede de aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria de sa\u00fade consiste na realiza\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":1751161,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"percuss\u00e3o supra p\u00fabica.","id":1751159,"corpo":"<p align=justify>percuss\u00e3o supra p\u00fabica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"radiografia p\u00e9lvica.","id":1751160,"corpo":"<p align=justify>radiografia p\u00e9lvica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exame de Papanicolaou.","id":1751161,"corpo":"<p align=justify>exame de Papanicolaou.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"exame laboratorial de sangue.","id":1751162,"corpo":"<p align=justify>exame laboratorial de sangue.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ultra-sonografia semestral.","id":1751163,"corpo":"<p align=justify>ultra-sonografia semestral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267722,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Programas de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Programas de Sa\u00fade","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398394,"slug":"direito-sanitario-e-saude-programas-de-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Mulher (PNAISM)","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Mulher (PNAISM)","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407330,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-integral-a-saude-da-mulher-pnaism"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/485634","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pratinha","sigla":"","id":3048,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A crian\u00e7a que, quando colocada de bru\u00e7os, levanta a ca-be\u00e7a e os ombros, segue com os olhos pessoas e objetos que est\u00e3o perto, gosta de olhar para as m\u00e3os e coloc\u00e1-las na boca, segundo a Caderneta de Sa\u00fade da Crian\u00e7a\/2007\/Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, apresenta desenvolvimento neuropsicomotor compat\u00edvel \u00e0 idade de","provas":[{"id":13003,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pratinha","sigla":"","id":3048,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pratinha-mg-2012-advise-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Pratinha - Auxiliar de Enfermagem - 2012"},{"id":13004,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pratinha","sigla":"","id":3048,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pratinha-mg-2012-advise-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Pratinha - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":485637,"hashId":"b30e39dbb66e6962e6db30ae83d666c5","enunciado":"<p align=justify>A crian\u00e7a que, quando colocada de bru\u00e7os, levanta a ca-be\u00e7a e os ombros, segue com os olhos pessoas e objetos que est\u00e3o perto, gosta de olhar para as m\u00e3os e coloc\u00e1-las na boca, segundo a Caderneta de Sa\u00fade da Crian\u00e7a\/2007\/Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, apresenta desenvolvimento neuropsicomotor compat\u00edvel \u00e0 idade de<\/p>","resposta":1751175,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 a 2 meses;","id":1751174,"corpo":"<p align=justify>1 a 2 meses;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 a 4 meses;","id":1751175,"corpo":"<p align=justify>2 a 4 meses;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 a 6 meses;","id":1751176,"corpo":"<p align=justify>4 a 6 meses;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6 a 9 meses;","id":1751177,"corpo":"<p align=justify>6 a 9 meses;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"9 a 12 meses.","id":1751178,"corpo":"<p align=justify>9 a 12 meses.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267722,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"},{"nome_clean":"Crescimento e desenvolvimento","oab":false,"nome":"Crescimento e desenvolvimento","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413315,"slug":"enfermagem-crescimento-e-desenvolvimento"}],"slug":"enfermagem\/485637","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pratinha","sigla":"","id":3048,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Foram prescritos 750 ml de solu\u00e7\u00e3o glicosada 5% para ser administrada em 10 horas. O total de glicose que o paciente ir\u00e1 receber e o gotejamento por minuto a ser controlado, s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":13003,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pratinha","sigla":"","id":3048,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pratinha-mg-2012-advise-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Pratinha - Auxiliar de Enfermagem - 2012"},{"id":13004,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pratinha","sigla":"","id":3048,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pratinha-mg-2012-advise-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Pratinha - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":485642,"hashId":"8f56d231885ecc3d5331f66efdcd8ecc","enunciado":"<p align=justify>Foram prescritos 750 ml de solu\u00e7\u00e3o glicosada 5% para ser administrada em 10 horas. O total de glicose que o paciente ir\u00e1 receber e o gotejamento por minuto a ser controlado, s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":1751199,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"37,5 g e 25 gotas\/minuto.","id":1751199,"corpo":"<p align=justify>37,5 g e 25 gotas\/minuto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"75 g e 50 gotas\/minuto.","id":1751200,"corpo":"<p align=justify>75 g e 50 gotas\/minuto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"50 g e 40 gotas\/minuto.","id":1751201,"corpo":"<p align=justify>50 g e 40 gotas\/minuto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"45 g e 40 gotas\/minuto.","id":1751202,"corpo":"<p align=justify>45 g e 40 gotas\/minuto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"35 g e 30 gotas\/minuto.","id":1751203,"corpo":"<p align=justify>35 g e 30 gotas\/minuto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267723,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"C\u00e1lculo de Medicamentos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo de Medicamentos","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405761,"slug":"enfermagem-calculo-de-medicamentos"}],"slug":"enfermagem\/485642","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884}],"cargos":[{"descricao":"Engenharia de Software","id":7533},{"descricao":"Banco de Dados","id":7534},{"descricao":"Sistemas Distribu\u00eddos","id":7535}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A capacidade de modificar a defini\u00e7\u00e3o dos esquemas de um banco de dados em determinado n\u00edvel de abstra\u00e7\u00e3o, sem afetar outros n\u00edveis, \u00e9 chamada de independ\u00eancia de dados. Sobre independ\u00eancia de dados, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":13005,"cargo":{"descricao":"Engenharia de Software","id":7533},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-engenharia-de-software","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Engenharia de Software - 2012"},{"id":13006,"cargo":{"descricao":"Banco de Dados","id":7534},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Banco de Dados - 2012"},{"id":13007,"cargo":{"descricao":"Sistemas Distribu\u00eddos","id":7535},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-sistemas-distribuidos","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Sistemas Distribu\u00eddos - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:37","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"},{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":485650,"hashId":"f36e5592930b0fc26d81f5f31c671f12","enunciado":"<P align=justify>A capacidade de modificar a defini\u00e7\u00e3o dos esquemas de um banco de dados em determinado n\u00edvel de abstra\u00e7\u00e3o, sem afetar outros n\u00edveis, \u00e9 chamada de independ\u00eancia de dados. <\/P>\r\n<P align=justify>Sobre independ\u00eancia de dados, assinale a alternativa correta:<\/P>","resposta":1751243,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A independ\u00eancia f\u00edsica de dados permite que os usu\u00e1rios tenham acesso \u00e0 estrutura f\u00edsica do banco de dados.","id":1751239,"corpo":"<p align=justify>A independ\u00eancia f\u00edsica de dados permite\r\nque os usu\u00e1rios tenham acesso \u00e0 estrutura\r\nf\u00edsica do banco de dados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A independ\u00eancia l\u00f3gica de dados \u00e9 a capacidade de modificar o esquema f\u00edsico sem a necessidade de reescrever a aplica\u00e7\u00e3o.","id":1751240,"corpo":"<p align=justify>A independ\u00eancia l\u00f3gica de dados \u00e9 a\r\ncapacidade de modificar o esquema f\u00edsico sem\r\na necessidade de reescrever a aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A independ\u00eancia f\u00edsica de dados \u00e9 a capacidade de modificar o esquema f\u00edsico, havendo, com isso, a necessidade de reescrever a aplica\u00e7\u00e3o.","id":1751241,"corpo":"<p align=justify>A independ\u00eancia f\u00edsica de dados \u00e9 a\r\ncapacidade de modificar o esquema f\u00edsico,\r\nhavendo, com isso, a necessidade de reescrever\r\na aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A independ\u00eancia l\u00f3gica de dados \u00e9 a capacidade de modificar o esquema l\u00f3gico, sem a necessidade de modificar o esquema f\u00edsico.","id":1751242,"corpo":"<p align=justify>A independ\u00eancia l\u00f3gica de dados \u00e9 a\r\ncapacidade de modificar o esquema l\u00f3gico,\r\nsem a necessidade de modificar o esquema\r\nf\u00edsico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A independ\u00eancia l\u00f3gica dos dados \u00e9 mais dif\u00edcil de ser alcan\u00e7ada do que a f\u00edsica, uma vez que a aplica\u00e7\u00e3o \u00e9 mais fortemente dependente da estrutura l\u00f3gica dos dados do que de seu acesso.","id":1751243,"corpo":"<p align=justify>A independ\u00eancia l\u00f3gica dos dados \u00e9 mais\r\ndif\u00edcil de ser alcan\u00e7ada do que a f\u00edsica, uma\r\nvez que a aplica\u00e7\u00e3o \u00e9 mais fortemente\r\ndependente da estrutura l\u00f3gica dos dados do\r\nque de seu acesso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267724,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11  a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/485650","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884}],"cargos":[{"descricao":"Engenharia de Software","id":7533},{"descricao":"Banco de Dados","id":7534},{"descricao":"Sistemas Distribu\u00eddos","id":7535}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dos conceitos abaixo N\u00c3O est\u00e1 diretamente relacionado com o termo \"2-phase commit\"?","provas":[{"id":13005,"cargo":{"descricao":"Engenharia de Software","id":7533},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-engenharia-de-software","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Engenharia de Software - 2012"},{"id":13006,"cargo":{"descricao":"Banco de Dados","id":7534},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Banco de Dados - 2012"},{"id":13007,"cargo":{"descricao":"Sistemas Distribu\u00eddos","id":7535},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-sistemas-distribuidos","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Sistemas Distribu\u00eddos - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:38","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"},{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":485660,"hashId":"e101172809b22131d9a37dce99dfc6fc","enunciado":"<p align=justify>Qual dos conceitos abaixo N\u00c3O est\u00e1\r\ndiretamente relacionado com o termo \"2-phase\r\ncommit\"?<\/p>","resposta":1751291,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gerenciamento de transa\u00e7\u00f5es;","id":1751289,"corpo":"<p align=justify>Gerenciamento de transa\u00e7\u00f5es;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bancos de dados distribu\u00eddos;","id":1751290,"corpo":"<p align=justify>Bancos de dados distribu\u00eddos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reengenharia de dados;","id":1751291,"corpo":"<p align=justify>Reengenharia de dados;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Controle de concorr\u00eancia;","id":1751292,"corpo":"<p align=justify>Controle de concorr\u00eancia;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Toler\u00e2ncia a falhas;","id":1751293,"corpo":"<p align=justify>Toler\u00e2ncia a falhas;<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267725,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/485660","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884}],"cargos":[{"descricao":"Engenharia de Software","id":7533},{"descricao":"Banco de Dados","id":7534},{"descricao":"Sistemas Distribu\u00eddos","id":7535}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em sistemas distribu\u00eddos o middleware \u00e9 uma camada adicional de software, situada entre o n\u00edvel de aplica\u00e7\u00e3o e o n\u00edvel que consiste no sistema operacional, que se estende por v\u00e1rias m\u00e1quinas fornecendo uma abstra\u00e7\u00e3o para a programa\u00e7\u00e3o de aplica\u00e7\u00f5es em rede. Assinale a alternativa que representa exemplos de middelware:","provas":[{"id":13005,"cargo":{"descricao":"Engenharia de Software","id":7533},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-engenharia-de-software","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Engenharia de Software - 2012"},{"id":13006,"cargo":{"descricao":"Banco de Dados","id":7534},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Banco de Dados - 2012"},{"id":13007,"cargo":{"descricao":"Sistemas Distribu\u00eddos","id":7535},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-sistemas-distribuidos","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Sistemas Distribu\u00eddos - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:38","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"},{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":485661,"hashId":"4bbcbd882ae1169aebc93cbb5e84650e","enunciado":"<P align=justify>Em sistemas distribu\u00eddos o middleware \u00e9 uma camada adicional de software, situada entre o n\u00edvel de aplica\u00e7\u00e3o e o n\u00edvel que consiste no sistema operacional, que se estende por v\u00e1rias m\u00e1quinas fornecendo uma abstra\u00e7\u00e3o para a programa\u00e7\u00e3o de aplica\u00e7\u00f5es em rede. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa que representa exemplos de middelware:<\/P>","resposta":1751296,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CORBA e JAVA","id":1751294,"corpo":"<p align=justify>CORBA e JAVA<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"JAVA e MICROSOFT DCOM","id":1751295,"corpo":"<p align=justify>JAVA e MICROSOFT DCOM<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"JAVA RMI e CORBA","id":1751296,"corpo":"<p align=justify>JAVA RMI e CORBA<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"MICROSOFT RMI e JAVA DCOM","id":1751297,"corpo":"<p align=justify>MICROSOFT RMI e JAVA DCOM<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"MICROSOFT RMI e CORBA","id":1751298,"corpo":"<p align=justify>MICROSOFT RMI e CORBA<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267725,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Tipos de banco de dados distribu\u00eddos","oab":false,"nome":"Tipos de banco de dados distribu\u00eddos","pai":7943,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397566,"slug":"tecnologia-da-informacao-tipos-de-banco-de-dados-distribuidos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/485661","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884}],"cargos":[{"descricao":"Engenharia de Software","id":7533},{"descricao":"Banco de Dados","id":7534},{"descricao":"Sistemas Distribu\u00eddos","id":7535}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que n\u00e3o consiste em um teste tipo Caixa-Branca.","provas":[{"id":13005,"cargo":{"descricao":"Engenharia de Software","id":7533},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-engenharia-de-software","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Engenharia de Software - 2012"},{"id":13006,"cargo":{"descricao":"Banco de Dados","id":7534},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Banco de Dados - 2012"},{"id":13007,"cargo":{"descricao":"Sistemas Distribu\u00eddos","id":7535},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-sistemas-distribuidos","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Sistemas Distribu\u00eddos - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:38","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"},{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":485667,"hashId":"965e90c444eadf89b66bd3752bad979e","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o que n\u00e3o consiste em um\r\nteste tipo Caixa-Branca.<\/p>","resposta":1751325,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O m\u00e9todo caminho b\u00e1sico permite ao projetista de casos de teste originar uma medida da complexidade l\u00f3gica de um projeto procedimental e usar essa medida como guia para definir um caminho b\u00e1sico de execu\u00e7\u00e3o.","id":1751324,"corpo":"<p align=justify>O m\u00e9todo caminho b\u00e1sico permite ao\r\nprojetista de casos de teste originar uma\r\nmedida da complexidade l\u00f3gica de um projeto\r\nprocedimental e usar essa medida como guia\r\npara definir um caminho b\u00e1sico de execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O particionamento de equival\u00eancia \u00e9 um m\u00e9todo de teste que divide o dom\u00ednio de entrada de um programa em classes de dados, das quais os casos de teste podem ser derivados.","id":1751325,"corpo":"<p align=justify>O particionamento de equival\u00eancia \u00e9 um\r\nm\u00e9todo de teste que divide o dom\u00ednio de\r\nentrada de um programa em classes de dados,\r\ndas quais os casos de teste podem ser\r\nderivados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O teste de condi\u00e7\u00e3o \u00e9 um m\u00e9todo de projeto de casos de teste que exercita as condi\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas contidas em um modulo do programa.","id":1751326,"corpo":"<p align=justify>O teste de condi\u00e7\u00e3o \u00e9 um m\u00e9todo de\r\nprojeto de casos de teste que exercita as\r\ncondi\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas contidas em um modulo do\r\nprograma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O m\u00e9todo de teste de fluxo de dados seleciona caminhos de teste de um programa de acordo com a localiza\u00e7\u00e3o das defini\u00e7\u00f5es e dos usos das vari\u00e1veis do programa.","id":1751327,"corpo":"<p align=justify>O m\u00e9todo de teste de fluxo de dados\r\nseleciona caminhos de teste de um programa\r\nde acordo com a localiza\u00e7\u00e3o das defini\u00e7\u00f5es e\r\ndos usos das vari\u00e1veis do programa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Teste de ciclo \u00e9 uma t\u00e9cnica de teste que focaliza exclusivamente a validade de constru\u00e7\u00f5es de ciclo. Quatro diferentes classes de ciclos podem ser definidas: ciclos simples; conectados; aninhados e desestruturados.","id":1751328,"corpo":"<p align=justify>Teste de ciclo \u00e9 uma t\u00e9cnica de teste que\r\nfocaliza exclusivamente a validade de\r\nconstru\u00e7\u00f5es de ciclo. Quatro diferentes classes\r\nde ciclos podem ser definidas: ciclos simples;\r\nconectados; aninhados e desestruturados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267725,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/485667","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884}],"cargos":[{"descricao":"Engenharia de Software","id":7533},{"descricao":"Banco de Dados","id":7534},{"descricao":"Sistemas Distribu\u00eddos","id":7535}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 considerada uma ferramenta de Integra\u00e7\u00e3o Cont\u00ednua","provas":[{"id":13005,"cargo":{"descricao":"Engenharia de Software","id":7533},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-engenharia-de-software","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Engenharia de Software - 2012"},{"id":13006,"cargo":{"descricao":"Banco de Dados","id":7534},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Banco de Dados - 2012"},{"id":13007,"cargo":{"descricao":"Sistemas Distribu\u00eddos","id":7535},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-sistemas-distribuidos","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Sistemas Distribu\u00eddos - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:39","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"},{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":485669,"hashId":"1f7b848e5bfe85a8764a6ea51599c6c0","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 considerada uma ferramenta de\r\nIntegra\u00e7\u00e3o Cont\u00ednua<\/p>","resposta":1751335,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Maven","id":1751334,"corpo":"<p align=justify>Maven<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hudson","id":1751335,"corpo":"<p align=justify>Hudson<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Archiva","id":1751336,"corpo":"<p align=justify>Archiva<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sonar","id":1751337,"corpo":"<p align=justify>Sonar<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Automated Build Studio","id":1751338,"corpo":"<p align=justify>Automated Build Studio<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267725,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/485669","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Patroc\u00ednio\/PCP e Vendas","id":7481}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com o crescimento da economia do pa\u00eds e o aumento do consumo, empresas atuantes em diversos mercados t\u00eam operado com capacidade m\u00e1xima. Tudo o que \u00e9 produzido e colocado \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos consumidores \u00e9 vendido. Tendo em vista que a demanda por celulose, papel, pasta de madeira e artefatos de papel \u00e9 crescente no pa\u00eds, uma empresa produtora de papel decidiu atuar na capacita\u00e7\u00e3o de sua m\u00e3o de obra e no desenvolvimento de tecnologia de extra\u00e7\u00e3o da celulose. Essa empresa \u00e9 classificada como orientada para","provas":[{"id":13008,"cargo":{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Patroc\u00ednio\/PCP e Vendas","id":7481},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-analista-da-cmb-area-patrocinio-pcp-e-vendas","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Analista da CMB - \u00c1rea Patroc\u00ednio\/PCP e Vendas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:39","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":485670,"hashId":"9080f5a85a318a6a775e6d2daa1a7dc8","enunciado":"<p align=justify>Com o crescimento da economia do pa\u00eds e o aumento do\r\nconsumo, empresas atuantes em diversos mercados t\u00eam\r\noperado com capacidade m\u00e1xima. Tudo o que \u00e9 produzido\r\ne colocado \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos consumidores \u00e9 vendido.\r\nTendo em vista que a demanda por celulose, papel, pasta\r\nde madeira e artefatos de papel \u00e9 crescente no pa\u00eds, uma\r\nempresa produtora de papel decidiu atuar na capacita\u00e7\u00e3o\r\nde sua m\u00e3o de obra e no desenvolvimento de tecnologia\r\nde extra\u00e7\u00e3o da celulose.\r\nEssa empresa \u00e9 classificada como orientada para<\/p>","resposta":1751339,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"produ\u00e7\u00e3o","id":1751339,"corpo":"<p align=justify>produ\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"venda","id":1751340,"corpo":"<p align=justify>venda<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"marketing","id":1751341,"corpo":"<p align=justify>marketing<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"log\u00edstica","id":1751342,"corpo":"<p align=justify>log\u00edstica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mercado","id":1751343,"corpo":"<p align=justify>mercado<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267726,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Qualidade e Produtividade","oab":false,"nome":"Qualidade e Produtividade","pai":417247,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404604,"slug":"administracao-geral-qualidade-e-produtividade"}],"slug":"administracao-geral\/485670","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Patroc\u00ednio\/PCP e Vendas","id":7481}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O custo vari\u00e1vel unit\u00e1rio de um determinado produto \u00e9 de R$ 9.300,00. Sabendo-se que o percentual de margem de contribui\u00e7\u00e3o praticado pela empresa produtora \u00e9 de 40%, qual deve ser, em reais, o pre\u00e7o unit\u00e1rio de venda desse produto?","provas":[{"id":13008,"cargo":{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Patroc\u00ednio\/PCP e Vendas","id":7481},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-analista-da-cmb-area-patrocinio-pcp-e-vendas","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Analista da CMB - \u00c1rea Patroc\u00ednio\/PCP e Vendas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:39","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":485675,"hashId":"932d1eec509421458fc0e47c88b570e8","enunciado":"<P align=justify>O custo vari\u00e1vel unit\u00e1rio de um determinado produto \u00e9 de R$ 9.300,00. <\/P>\r\n<P align=justify>Sabendo-se que o percentual de margem de contribui\u00e7\u00e3o praticado pela empresa produtora \u00e9 de 40%, qual deve ser, em reais, o pre\u00e7o unit\u00e1rio de venda desse produto?<\/P>","resposta":1751367,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12.400,00","id":1751364,"corpo":"<p align=justify>12.400,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"13.020,00","id":1751365,"corpo":"<p align=justify>13.020,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"14.880,00","id":1751366,"corpo":"<p align=justify>14.880,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"15.500,00","id":1751367,"corpo":"<p align=justify>15.500,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"16.200,00","id":1751368,"corpo":"<p align=justify>16.200,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267726,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","oab":false,"nome":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","pai":417265,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404658,"slug":"administracao-geral-conceitos-importantes-de-administracao-financeira"}],"slug":"administracao-geral\/485675","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Patroc\u00ednio\/PCP e Vendas","id":7481}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Constitui regra aplic\u00e1vel ao preg\u00e3o eletr\u00f4nico, consoante a legisla\u00e7\u00e3o especial em vigor:","provas":[{"id":13008,"cargo":{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Patroc\u00ednio\/PCP e Vendas","id":7481},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-analista-da-cmb-area-patrocinio-pcp-e-vendas","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Analista da CMB - \u00c1rea Patroc\u00ednio\/PCP e Vendas - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:36:40","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":485686,"hashId":"692f5dcd06bfd847cc9a1a2e0b422e9c","enunciado":"<p align=justify>Constitui regra aplic\u00e1vel ao preg\u00e3o eletr\u00f4nico, consoante\r\na legisla\u00e7\u00e3o especial em vigor:<\/p>","resposta":1751419,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no curso da sess\u00e3o, o licitante com oferta de valor mais baixo poder\u00e1 fazer nova oferta.","id":1751419,"corpo":"<p align=justify>no curso da sess\u00e3o, o licitante com oferta de valor\r\nmais baixo poder\u00e1 fazer nova oferta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a proposta classificada em primeiro lugar, ap\u00f3s ter sido examinada, ser\u00e1 imediatamente homologada.","id":1751420,"corpo":"<p align=justify>a proposta classificada em primeiro lugar, ap\u00f3s ter\r\nsido examinada, ser\u00e1 imediatamente homologada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o licitante em situa\u00e7\u00e3o irregular com o FGTS poder\u00e1 participar do preg\u00e3o e ser habilitado.","id":1751421,"corpo":"<p align=justify>o licitante em situa\u00e7\u00e3o irregular com o FGTS poder\u00e1\r\nparticipar do preg\u00e3o e ser habilitado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o vencedor sendo declarado, o licitante poder\u00e1 apresentar recurso administrativo em cinco dias.","id":1751422,"corpo":"<p align=justify>o vencedor sendo declarado, o licitante poder\u00e1 apresentar\r\nrecurso administrativo em cinco dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os licitantes cadastrados no Sistema de Cadastramento Unificado de Fornecedores (Sicaf) n\u00e3o poder\u00e3o ser eximidos de documentos para habilita\u00e7\u00e3o.","id":1751423,"corpo":"<p align=justify>os licitantes cadastrados no Sistema de Cadastramento\r\nUnificado de Fornecedores (Sicaf) n\u00e3o poder\u00e3o\r\nser eximidos de documentos para habilita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267726,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Maior desconto","oab":true,"nome":"Maior desconto","pai":404470,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404468,"slug":"direito-administrativo-maior-desconto"},{"nome_clean":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","oab":true,"nome":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404482,"slug":"direito-administrativo-pregao-lei-n-10-520-2002"}],"slug":"direito-administrativo\/485686","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Projetos Art\u00edsticos","id":7483}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O movimento Arts and Crafts, surgido na segunda metade do s\u00e9culo XIX, revolucionou a maneira de se produzir diversos artefatos na Europa, enfatizando a import\u00e2ncia do trabalho dos artes\u00e3os inseridos no processo industrial. Dois dos destaques desse movimento foram a aten\u00e7\u00e3o dedicada ao desenvolvimento de fam\u00edlias tipogr\u00e1ficas e a produ\u00e7\u00e3o de livros, sendo que uma casa editorial destacou- se e exerceu influ\u00eancia sobre todas as demais. O fundador dessa empresa pioneira, o nome da casa editorial e seu pa\u00eds de origem s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":13009,"cargo":{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Projetos Art\u00edsticos","id":7483},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-analista-da-cmb-area-projetos-artisticos","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Analista da CMB - \u00c1rea Projetos Art\u00edsticos - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":485691,"hashId":"a28ce86adc2963995dec4f1bd7b01252","enunciado":"<p align=justify>O movimento Arts and Crafts, surgido na segunda metade\r\ndo s\u00e9culo XIX, revolucionou a maneira de se produzir\r\ndiversos artefatos na Europa, enfatizando a import\u00e2ncia\r\ndo trabalho dos artes\u00e3os inseridos no processo industrial.\r\nDois dos destaques desse movimento foram a aten\u00e7\u00e3o\r\ndedicada ao desenvolvimento de fam\u00edlias tipogr\u00e1ficas e a\r\nprodu\u00e7\u00e3o de livros, sendo que uma casa editorial destacou-\r\nse e exerceu influ\u00eancia sobre todas as demais.\r\nO fundador dessa empresa pioneira, o nome da casa editorial\r\ne seu pa\u00eds de origem s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":1751447,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Elbert Hubbard, Roycroft Press, EUA","id":1751444,"corpo":"<p align=justify>Elbert Hubbard, Roycroft Press, EUA<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"John Horby, Ashendene Press, Inglaterra","id":1751445,"corpo":"<p align=justify>John Horby, Ashendene Press, Inglaterra<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lucien Pissarro, Eragny Press, Inglaterra","id":1751446,"corpo":"<p align=justify>Lucien Pissarro, Eragny Press, Inglaterra<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"William Morris, Kelmscott Press, Inglaterra","id":1751447,"corpo":"<p align=justify>William Morris, Kelmscott Press, Inglaterra<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"T. J. Cobden-Sanderson, Doves Press, Inglaterra","id":1751448,"corpo":"<p align=justify>T. J. Cobden-Sanderson, Doves Press, Inglaterra<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267727,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398946,"slug":"artes-historia-da-arte"}],"slug":"artes\/485691","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Projetos Art\u00edsticos","id":7483}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As catedrais g\u00f3ticas representaram o auge do desenvolvimento art\u00edstico na Idade M\u00e9dia chegando a superar a arquitetura cl\u00e1ssica em termos de ousadia tecnol\u00f3gica. Os desenvolvimentos arquitet\u00f4nicos que permitiram a constru\u00e7\u00e3o das catedrais g\u00f3ticas foram","provas":[{"id":13009,"cargo":{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Projetos Art\u00edsticos","id":7483},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-analista-da-cmb-area-projetos-artisticos","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Analista da CMB - \u00c1rea Projetos Art\u00edsticos - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":485692,"hashId":"2524248acd1a54bf8b3375655b40667f","enunciado":"<p align=justify>As catedrais g\u00f3ticas representaram o auge do desenvolvimento\r\nart\u00edstico na Idade M\u00e9dia chegando a superar a\r\narquitetura cl\u00e1ssica em termos de ousadia tecnol\u00f3gica.\r\nOs desenvolvimentos arquitet\u00f4nicos que permitiram a\r\nconstru\u00e7\u00e3o das catedrais g\u00f3ticas foram<\/p>","resposta":1751450,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a treli\u00e7a das paredes e as naves mais altas","id":1751449,"corpo":"<p align=justify>a treli\u00e7a das paredes e as naves mais altas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a ab\u00f3boda com traves e suportes externos","id":1751450,"corpo":"<p align=justify>a ab\u00f3boda com traves e suportes externos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a ab\u00f3boda com traves e a treli\u00e7a das paredes","id":1751451,"corpo":"<p align=justify>a ab\u00f3boda com traves e a treli\u00e7a das paredes<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as naves mais altas e a ab\u00f3boda com traves","id":1751452,"corpo":"<p align=justify>as naves mais altas e a ab\u00f3boda com traves<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os suportes externos, chamados contrafortes, e as naves mais altas","id":1751453,"corpo":"<p align=justify>os suportes externos, chamados contrafortes, e as naves\r\nmais altas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267727,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398946,"slug":"artes-historia-da-arte"}],"slug":"artes\/485692","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Projetos Art\u00edsticos","id":7483}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a Primeira Guerra Mundial, o movimento suprematista russo e o holand\u00eas De Stijl estavam aparentemente isolados um do outro, embora ambos impelissem o Cubismo para uma arte geom\u00e9trica pura. Ap\u00f3s a guerra, suas ideias foram adaptadas por artistas em outros pa\u00edses, como a antiga Tchecoslov\u00e1quia, a Hungria e a Pol\u00f4nia. A busca por uma arte de Rela\u00e7\u00f5es Visuais foi uma influ\u00eancia importante ao longo do s\u00e9culo XX e, por isso, uma das orienta\u00e7\u00f5es dominantes no Design Gr\u00e1fico foi o(a)","provas":[{"id":13009,"cargo":{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Projetos Art\u00edsticos","id":7483},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-analista-da-cmb-area-projetos-artisticos","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Analista da CMB - \u00c1rea Projetos Art\u00edsticos - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":485693,"hashId":"55be94535d5b216a3cf68f22de115b1e","enunciado":"<P align=justify>Durante a Primeira Guerra Mundial, o movimento suprematista russo e o holand\u00eas De Stijl estavam aparentemente isolados um do outro, embora ambos impelissem o Cubismo para uma arte geom\u00e9trica pura. Ap\u00f3s a guerra, suas ideias foram adaptadas por artistas em outros pa\u00edses, como a antiga Tchecoslov\u00e1quia, a Hungria e a Pol\u00f4nia. <\/P>\r\n<P align=justify>A busca por uma arte de Rela\u00e7\u00f5es Visuais foi uma influ\u00eancia importante ao longo do s\u00e9culo XX e, por isso, uma das orienta\u00e7\u00f5es dominantes no Design Gr\u00e1fico foi o(a)<\/P>","resposta":1751455,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uso da constru\u00e7\u00e3o geom\u00e9trica em projetos de indument\u00e1ria","id":1751454,"corpo":"<p align=justify>uso da constru\u00e7\u00e3o geom\u00e9trica em projetos de indument\u00e1ria<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uso da constru\u00e7\u00e3o geom\u00e9trica na organiza\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina impressa","id":1751455,"corpo":"<p align=justify>uso da constru\u00e7\u00e3o geom\u00e9trica na organiza\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina\r\nimpressa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uso da linha, da forma e das cores complementares para cria\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es puras","id":1751456,"corpo":"<p align=justify>uso da linha, da forma e das cores complementares\r\npara cria\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es puras<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"unifica\u00e7\u00e3o entre valores sociais, tecnologia e fun\u00e7\u00e3o","id":1751457,"corpo":"<p align=justify>unifica\u00e7\u00e3o entre valores sociais, tecnologia e fun\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"unifica\u00e7\u00e3o entre valores sociais, artesanato e produ\u00e7\u00e3o industrial","id":1751458,"corpo":"<p align=justify>unifica\u00e7\u00e3o entre valores sociais, artesanato e produ\u00e7\u00e3o\r\nindustrial<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267727,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398946,"slug":"artes-historia-da-arte"}],"slug":"artes\/485693","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Projetos Art\u00edsticos","id":7483}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para um bom desenho realista a grafite, o sombreamento na representa\u00e7\u00e3o do tom da pele, \u00e9 parte fundamental. \u00c9 o jogo de luz e sombra que d\u00e1 a no\u00e7\u00e3o de profundidade e de volume ao desenho, criando uma ilus\u00e3o de tridimensionalidade. Os instrumentos para se produzir um bom desenho a grafite em meios-tons s\u00e3o","provas":[{"id":13009,"cargo":{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Projetos Art\u00edsticos","id":7483},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-analista-da-cmb-area-projetos-artisticos","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Analista da CMB - \u00c1rea Projetos Art\u00edsticos - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":485695,"hashId":"f73534e0f1e289937ff1a14f68f15805","enunciado":"<p align=justify>Para um bom desenho realista a grafite, o sombreamento\r\nna representa\u00e7\u00e3o do tom da pele, \u00e9 parte fundamental. \u00c9\r\no jogo de luz e sombra que d\u00e1 a no\u00e7\u00e3o de profundidade\r\ne de volume ao desenho, criando uma ilus\u00e3o de tridimensionalidade.\r\nOs instrumentos para se produzir um bom desenho a grafite\r\nem meios-tons s\u00e3o<\/p>","resposta":1751466,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"carv\u00e3o para as sombras e l\u00e1pis de grada\u00e7\u00e3o clara - um HB - para as linhas mais definidas","id":1751464,"corpo":"<p align=justify>carv\u00e3o para as sombras e l\u00e1pis de grada\u00e7\u00e3o clara -\r\num HB - para as linhas mais definidas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"carv\u00e3o para as sombras e l\u00e1pis de ponta dura - um HB - para produ\u00e7\u00e3o de hachuras","id":1751465,"corpo":"<p align=justify>carv\u00e3o para as sombras e l\u00e1pis de ponta dura - um HB -\r\npara produ\u00e7\u00e3o de hachuras<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"esfuminho para as sombras e l\u00e1pis de grada\u00e7\u00e3o clara - um 3B - para o grafite","id":1751466,"corpo":"<p align=justify>esfuminho para as sombras e l\u00e1pis de grada\u00e7\u00e3o clara\r\n- um 3B - para o grafite<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"esfuminho para as sombras e l\u00e1pis macio - um 6B - para o grafite","id":1751467,"corpo":"<p align=justify>esfuminho para as sombras e l\u00e1pis macio - um 6B -\r\npara o grafite<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"grafite mais macio - um 6B - e l\u00e1pis de grada\u00e7\u00e3o clara - um 3B - para as sombras definidas","id":1751468,"corpo":"<p align=justify>grafite mais macio - um 6B - e l\u00e1pis de grada\u00e7\u00e3o\r\nclara - um 3B - para as sombras definidas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267727,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Teoria em Arte","oab":false,"nome":"Teoria em Arte","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398964,"slug":"artes-teoria-em-arte"},{"nome_clean":"Linguagens","oab":false,"nome":"Linguagens","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398965,"slug":"artes-linguagens"}],"slug":"artes\/485695","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Projetos Art\u00edsticos","id":7483}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A produ\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica organiza e supervisiona a realiza\u00e7\u00e3o de pe\u00e7as gr\u00e1ficas. Esse tipo de produ\u00e7\u00e3o compreende 4 etapas: projeta\u00e7\u00e3o, pr\u00e9-impress\u00e3o, impress\u00e3o e p\u00f3s-impress\u00e3o. Na etapa de pr\u00e9-impress\u00e3o, ocorre a(o)","provas":[{"id":13009,"cargo":{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Projetos Art\u00edsticos","id":7483},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-analista-da-cmb-area-projetos-artisticos","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Analista da CMB - \u00c1rea Projetos Art\u00edsticos - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":485697,"hashId":"eecacf73f9608df8ad122934cb5a2f67","enunciado":"<p align=justify>A produ\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica organiza e supervisiona a realiza\u00e7\u00e3o\r\nde pe\u00e7as gr\u00e1ficas. Esse tipo de produ\u00e7\u00e3o compreende 4\r\netapas: projeta\u00e7\u00e3o, pr\u00e9-impress\u00e3o, impress\u00e3o e p\u00f3s-impress\u00e3o.\r\nNa etapa de pr\u00e9-impress\u00e3o, ocorre a(o)<\/p>","resposta":1751475,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"confec\u00e7\u00e3o das artes-finais e a marca\u00e7\u00e3o dos overlays, indicando a inser\u00e7\u00e3o das fotografias para o fotolito.","id":1751474,"corpo":"<p align=justify>confec\u00e7\u00e3o das artes-finais e a marca\u00e7\u00e3o dos overlays,\r\nindicando a inser\u00e7\u00e3o das fotografias para o fotolito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"elabora\u00e7\u00e3o de fotolitos para a produ\u00e7\u00e3o das matrizes e a digitaliza\u00e7\u00e3o e edi\u00e7\u00e3o das imagens complexas.","id":1751475,"corpo":"<p align=justify>elabora\u00e7\u00e3o de fotolitos para a produ\u00e7\u00e3o das matrizes\r\ne a digitaliza\u00e7\u00e3o e edi\u00e7\u00e3o das imagens complexas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"empacotamento das tiragens e o acabamento dos produtos impressos, como cortes, verniz e encaderna\u00e7\u00e3o, entre outros.","id":1751476,"corpo":"<p align=justify>empacotamento das tiragens e o acabamento dos\r\nprodutos impressos, como cortes, verniz e encaderna\u00e7\u00e3o,\r\nentre outros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"in\u00edcio da produ\u00e7\u00e3o da matriz e o processo de impress\u00e3o das c\u00f3pias em m\u00e1quinas espec\u00edficas.","id":1751477,"corpo":"<p align=justify>in\u00edcio da produ\u00e7\u00e3o da matriz e o processo de impress\u00e3o\r\ndas c\u00f3pias em m\u00e1quinas espec\u00edficas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o trabalho do designer no planejamento visual gr\u00e1fico e, quando conclu\u00eddo, o original torna-se arquivo fechado.","id":1751478,"corpo":"<p align=justify>o trabalho do designer no planejamento visual gr\u00e1fico e,\r\nquando conclu\u00eddo, o original torna-se arquivo fechado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267727,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Designer","oab":false,"nome":"Designer","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394767,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-designer"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/485697","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Projetos Art\u00edsticos","id":7483}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As impressoras digitais de grande formato h\u00e1 muito tempo est\u00e3o presentes nas \u00e1reas de comunica\u00e7\u00e3o visual. A tecnologia empregada nesses aparelhos tem apresentado grandes avan\u00e7os em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 velocidade, \u00e0 qualidade e ao grande n\u00famero de aplica\u00e7\u00f5es em que os processos digitais podem ser utilizados. A gigantografia \u00e9 um processo que amplia um(a)","provas":[{"id":13009,"cargo":{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Projetos Art\u00edsticos","id":7483},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-analista-da-cmb-area-projetos-artisticos","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Analista da CMB - \u00c1rea Projetos Art\u00edsticos - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":485698,"hashId":"13bfb0c85946b5d7603d0d0272a0ace6","enunciado":"<p align=justify>As impressoras digitais de grande formato h\u00e1 muito tempo\r\nest\u00e3o presentes nas \u00e1reas de comunica\u00e7\u00e3o visual. A tecnologia\r\nempregada nesses aparelhos tem apresentado\r\ngrandes avan\u00e7os em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 velocidade, \u00e0 qualidade\r\ne ao grande n\u00famero de aplica\u00e7\u00f5es em que os processos\r\ndigitais podem ser utilizados.\r\nA gigantografia \u00e9 um processo que amplia um(a)<\/p>","resposta":1751482,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cromaline para a impress\u00e3o de um outdoor, permitindo que a prova seja vista com \u00f3tima defini\u00e7\u00e3o da imagem.","id":1751479,"corpo":"<p align=justify>cromaline para a impress\u00e3o de um outdoor, permitindo\r\nque a prova seja vista com \u00f3tima defini\u00e7\u00e3o da\r\nimagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cromo para a impress\u00e3o de um outdoor, permitindo que o cartaz seja visto com alta defini\u00e7\u00e3o da imagem.","id":1751480,"corpo":"<p align=justify>cromo para a impress\u00e3o de um outdoor, permitindo\r\nque o cartaz seja visto com alta defini\u00e7\u00e3o da imagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fotolito para a impress\u00e3o de fotografias em alta resolu\u00e7\u00e3o, permitindo que a imagem seja vista com \u00f3tima defini\u00e7\u00e3o.","id":1751481,"corpo":"<p align=justify>fotolito para a impress\u00e3o de fotografias em alta resolu\u00e7\u00e3o,\r\npermitindo que a imagem seja vista com \u00f3tima\r\ndefini\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fotolito para a impress\u00e3o de um outdoor, permitindo que o cartaz seja visto com boa defini\u00e7\u00e3o da imagem.","id":1751482,"corpo":"<p align=justify>fotolito para a impress\u00e3o de um outdoor, permitindo\r\nque o cartaz seja visto com boa defini\u00e7\u00e3o da imagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"prova de prelo para a impress\u00e3o de fotografias, permitindo que a prova seja vista com boa defini\u00e7\u00e3o da imagem.","id":1751483,"corpo":"<p align=justify>prova de prelo para a impress\u00e3o de fotografias, permitindo\r\nque a prova seja vista com boa defini\u00e7\u00e3o da\r\nimagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267727,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Designer","oab":false,"nome":"Designer","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394767,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-designer"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/485698","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Projetos Art\u00edsticos","id":7483}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As tintas gr\u00e1ficas podem ser classificadas com base nos v\u00e1rios sistemas de impress\u00e3o. Existem tintas para impress\u00e3o relevogr\u00e1fica, planogr\u00e1fica, encavogr\u00e1fica e permeogr\u00e1fica. Os fabricantes diferenciam as tintas gordurosas ou pastosas das outras. As tintas para impress\u00e3o em serigrafia n\u00e3o se encaixam nesses dois grupos. Elas dividem-se em duas categorias que incluem as que apresentam uma base","provas":[{"id":13009,"cargo":{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Projetos Art\u00edsticos","id":7483},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-analista-da-cmb-area-projetos-artisticos","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Analista da CMB - \u00c1rea Projetos Art\u00edsticos - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":485704,"hashId":"f5302ad7afc5de8eff8abe4b2c624399","enunciado":"<p align=justify>As tintas gr\u00e1ficas podem ser classificadas com base nos\r\nv\u00e1rios sistemas de impress\u00e3o. Existem tintas para impress\u00e3o\r\nrelevogr\u00e1fica, planogr\u00e1fica, encavogr\u00e1fica e permeogr\u00e1fica.\r\nOs fabricantes diferenciam as tintas gordurosas\r\nou pastosas das outras.\r\nAs tintas para impress\u00e3o em serigrafia n\u00e3o se encaixam\r\nnesses dois grupos. Elas dividem-se em duas categorias\r\nque incluem as que apresentam uma base<\/p>","resposta":1751510,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gordurosa e um solvente\/ecossolvente","id":1751509,"corpo":"<p align=justify>gordurosa e um solvente\/ecossolvente<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gordurosa e com base sint\u00e9tica","id":1751510,"corpo":"<p align=justify>gordurosa e com base sint\u00e9tica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em \u00e1gua e um solvente\/ecossolvente","id":1751511,"corpo":"<p align=justify>em \u00e1gua e um solvente\/ecossolvente<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em \u00e1gua e com base gordurosa","id":1751512,"corpo":"<p align=justify>em \u00e1gua e com base gordurosa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sint\u00e9tica e um solvente\/ecossolvente","id":1751513,"corpo":"<p align=justify>sint\u00e9tica e um solvente\/ecossolvente<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267727,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Designer","oab":false,"nome":"Designer","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394767,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-designer"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/485704","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Projetos Art\u00edsticos","id":7483}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Faca \u00e9 uma l\u00e2mina que produz um recorte ou uma dobra diferente do tradicional, transformando uma publica\u00e7\u00e3o em uma pe\u00e7a gr\u00e1fica mais requintada, e, por isso, mais cara. Al\u00e9m disso, a faca de corte e vinco \u00e9 essencial para as embalagens, que precisam de um encaixe perfeito. Esse tipo de faca \u00e9 composto pelos elementos","provas":[{"id":13009,"cargo":{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Projetos Art\u00edsticos","id":7483},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-analista-da-cmb-area-projetos-artisticos","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Analista da CMB - \u00c1rea Projetos Art\u00edsticos - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":485705,"hashId":"63701ee493958fed4f748138fd37e695","enunciado":"<p align=justify>Faca \u00e9 uma l\u00e2mina que produz um recorte ou uma dobra\r\ndiferente do tradicional, transformando uma publica\u00e7\u00e3o\r\nem uma pe\u00e7a gr\u00e1fica mais requintada, e, por isso, mais\r\ncara. Al\u00e9m disso, a faca de corte e vinco \u00e9 essencial para\r\nas embalagens, que precisam de um encaixe perfeito.\r\nEsse tipo de faca \u00e9 composto pelos elementos<\/p>","resposta":1751514,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a\u00e7o, madeira e borracha","id":1751514,"corpo":"<p align=justify>a\u00e7o, madeira e borracha<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a\u00e7o, madeira e fibra de vidro","id":1751515,"corpo":"<p align=justify>a\u00e7o, madeira e fibra de vidro<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a\u00e7o, pl\u00e1stico e borracha","id":1751516,"corpo":"<p align=justify>a\u00e7o, pl\u00e1stico e borracha<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"alum\u00ednio, madeira e pl\u00e1stico","id":1751517,"corpo":"<p align=justify>alum\u00ednio, madeira e pl\u00e1stico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"alum\u00ednio, madeira e fibra de vidro","id":1751518,"corpo":"<p align=justify>alum\u00ednio, madeira e fibra de vidro<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267727,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Designer","oab":false,"nome":"Designer","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394767,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-designer"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/485705","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Projetos Art\u00edsticos","id":7483}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao se desenhar a l\u00e1pis a anatomia humana, \u00e9 bom ter em mente que o movimento do corpo tende a seguir a dire\u00e7\u00e3o do queixo. Se o queixo for desenhado colado ao pesco\u00e7o, o corpo tende a recuar, j\u00e1 se o queixo se deslocar para a frente, o corpo o acompanhar\u00e1. Caso o queixo esteja virado para a esquerda ou para a direita, o tronco corresponder\u00e1 com uma tor\u00e7\u00e3o, e os membros acompanhar\u00e3o o movimento. Assim, o nariz indica o movimento, mas as partes do corpo que o antecipam s\u00e3o os","provas":[{"id":13009,"cargo":{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Projetos Art\u00edsticos","id":7483},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-analista-da-cmb-area-projetos-artisticos","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Analista da CMB - \u00c1rea Projetos Art\u00edsticos - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":485706,"hashId":"7d985514c7d11801b6d8989e9da64a4f","enunciado":"<p align=justify>Ao se desenhar a l\u00e1pis a anatomia humana, \u00e9 bom ter em\r\nmente que o movimento do corpo tende a seguir a dire\u00e7\u00e3o\r\ndo queixo. Se o queixo for desenhado colado ao pesco\u00e7o,\r\no corpo tende a recuar, j\u00e1 se o queixo se deslocar para\r\na frente, o corpo o acompanhar\u00e1. Caso o queixo esteja\r\nvirado para a esquerda ou para a direita, o tronco corresponder\u00e1\r\ncom uma tor\u00e7\u00e3o, e os membros acompanhar\u00e3o\r\no movimento.\r\nAssim, o nariz indica o movimento, mas as partes do corpo\r\nque o antecipam s\u00e3o os<\/p>","resposta":1751520,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"joelhos, porque a tor\u00e7\u00e3o das partes inferiores das pernas indica de maneira clara uma mudan\u00e7a iminente de movimento.","id":1751519,"corpo":"<p align=justify>joelhos, porque a tor\u00e7\u00e3o das partes inferiores das pernas\r\nindica de maneira clara uma mudan\u00e7a iminente\r\nde movimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"olhos, porque a dire\u00e7\u00e3o do olhar assinala, mesmo que de maneira sutil, uma mudan\u00e7a iminente de movimento.","id":1751520,"corpo":"<p align=justify>olhos, porque a dire\u00e7\u00e3o do olhar assinala, mesmo que\r\nde maneira sutil, uma mudan\u00e7a iminente de movimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ombros, porque o equil\u00edbrio depende, de maneira inequ\u00edvoca, do posicionamento dos bra\u00e7os em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cabe\u00e7a e ao tronco.","id":1751521,"corpo":"<p align=justify>ombros, porque o equil\u00edbrio depende, de maneira inequ\u00edvoca,\r\ndo posicionamento dos bra\u00e7os em rela\u00e7\u00e3o \u00e0\r\ncabe\u00e7a e ao tronco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"p\u00e9s, porque a flex\u00e3o dos artelhos direciona, de forma inequ\u00edvoca, uma mudan\u00e7a sequencial de dire\u00e7\u00e3o.","id":1751522,"corpo":"<p align=justify>p\u00e9s, porque a flex\u00e3o dos artelhos direciona, de forma\r\ninequ\u00edvoca, uma mudan\u00e7a sequencial de dire\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"quadris, porque a inclina\u00e7\u00e3o do tronco depende, mesmo que de maneira sutil, de um reposicionamento da parte inferior da anatomia.","id":1751523,"corpo":"<p align=justify>quadris, porque a inclina\u00e7\u00e3o do tronco depende, mesmo\r\nque de maneira sutil, de um reposicionamento da\r\nparte inferior da anatomia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267727,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Designer","oab":false,"nome":"Designer","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394767,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-designer"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/485706","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Projetos Art\u00edsticos","id":7483}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No programa Adobe Illustrator, uma das maneiras para se construir pol\u00edgonos \u00e9 acessando a janela Rectangle na Toolbox e digitando as medidas desejadas para largura e altura nos respectivos campos. Para construir um ret\u00e2ngulo com quinas arrendondadas, por\u00e9m, deve-se abrir a janela Rounded Rectangle e escrever o valor de curvatura desejado no campo","provas":[{"id":13009,"cargo":{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Projetos Art\u00edsticos","id":7483},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-analista-da-cmb-area-projetos-artisticos","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Analista da CMB - \u00c1rea Projetos Art\u00edsticos - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":485707,"hashId":"48218dc8379e151365b708df1be5e6a8","enunciado":"<p align=justify>No programa Adobe Illustrator, uma das maneiras para se\r\nconstruir pol\u00edgonos \u00e9 acessando a janela Rectangle na\r\nToolbox e digitando as medidas desejadas para largura e\r\naltura nos respectivos campos.\r\nPara construir um ret\u00e2ngulo com quinas arrendondadas,\r\npor\u00e9m, deve-se abrir a janela Rounded Rectangle e escrever\r\no valor de curvatura desejado no campo<\/p>","resposta":1751524,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Corner radius","id":1751524,"corpo":"<p align=justify>Corner radius<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Height","id":1751525,"corpo":"<p align=justify>Height<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Radius","id":1751526,"corpo":"<p align=justify>Radius<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sides","id":1751527,"corpo":"<p align=justify>Sides<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Width","id":1751528,"corpo":"<p align=justify>Width<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267727,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Designer","oab":false,"nome":"Designer","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394767,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-designer"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/485707","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Projetos Art\u00edsticos","id":7483}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 1820, o fil\u00f3sofo, poeta e teatr\u00f3logo Wolfgang Goethe, um dos maiores cr\u00edticos de arte da hist\u00f3ria, ousou questionar a teoria das cores do f\u00edsico Isaac Newton. Nesse contexto, considere as afirmativas abaixo. I - \u00c9 um efeito que, embora dependente da luz, n\u00e3o seria a pr\u00f3pria luz. II - O branco, por ser uma cor mais clara que todas as outras, n\u00e3o poderia ser formada pelo somat\u00f3rio delas, contrariando assim a S\u00edntese Aditiva. III - Existem tr\u00eas tipos de cores: um resultado da a\u00e7\u00e3o visual, um fen\u00f4meno derivado de meios incolores e como parte integrante dos objetos visualizados. Est\u00e1 de acordo com Goethe o que se afirma em","provas":[{"id":13009,"cargo":{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Projetos Art\u00edsticos","id":7483},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-analista-da-cmb-area-projetos-artisticos","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Analista da CMB - \u00c1rea Projetos Art\u00edsticos - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":485709,"hashId":"d9a02e4e33adda85ce929e7976618b95","enunciado":"<P align=justify>Em 1820, o fil\u00f3sofo, poeta e teatr\u00f3logo Wolfgang Goethe, um dos maiores cr\u00edticos de arte da hist\u00f3ria, ousou questionar a teoria das cores do f\u00edsico Isaac Newton. <\/P>\r\n<P align=justify>Nesse contexto, considere as afirmativas abaixo. <\/P>\r\n<P align=justify>I - \u00c9 um efeito que, embora dependente da luz, n\u00e3o seria a pr\u00f3pria luz. <\/P>\r\n<P align=justify>II - O branco, por ser uma cor mais clara que todas as outras, n\u00e3o poderia ser formada pelo somat\u00f3rio delas, contrariando assim a S\u00edntese Aditiva. <\/P>\r\n<P align=justify>III - Existem tr\u00eas tipos de cores: um resultado da a\u00e7\u00e3o visual, um fen\u00f4meno derivado de meios incolores e como parte integrante dos objetos visualizados. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 de acordo com Goethe o que se afirma em<\/P>","resposta":1751538,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":1751534,"corpo":"<p align=justify>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":1751535,"corpo":"<p align=justify>II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":1751536,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":1751537,"corpo":"<p align=justify>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":1751538,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267727,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Elementos da linguagem visual","oab":false,"nome":"Elementos da linguagem visual","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398980,"slug":"artes-elementos-da-linguagem-visual"}],"slug":"artes\/485709","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Rede de Telecomunica\u00e7\u00f5es e Suporte","id":7484}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O n\u00edvel de transporte da arquitetura TCP\/IP \u00e9 respons\u00e1vel pela comunica\u00e7\u00e3o fim-a-fim entre processos de aplica\u00e7\u00e3o. Para permitir que v\u00e1rios processos, que executam em uma mesma esta\u00e7\u00e3o, possam trocar pacotes pela rede atrav\u00e9s da mesma interface, os protocolos de transporte fazem o que se chama de multiplexa\u00e7\u00e3o de aplica\u00e7\u00f5es com a utiliza\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":13010,"cargo":{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Rede de Telecomunica\u00e7\u00f5es e Suporte","id":7484},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-analista-da-cmb-area-rede-de-telecomunicacoes-e-suporte","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Analista da CMB - \u00c1rea Rede de Telecomunica\u00e7\u00f5es e Suporte - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:42","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":100,"descricao":"Telecomunica\u00e7\u00f5es (T\u00e9cnico)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":485714,"hashId":"0607bedb38958e186ae5b81cdc688344","enunciado":"<p align=justify>O n\u00edvel de transporte da arquitetura TCP\/IP \u00e9 respons\u00e1vel pela comunica\u00e7\u00e3o fim-a-fim entre processos de aplica\u00e7\u00e3o.\r\nPara permitir que v\u00e1rios processos, que executam em uma mesma esta\u00e7\u00e3o, possam trocar pacotes pela rede atrav\u00e9s da\r\nmesma interface, os protocolos de transporte fazem o que se chama de multiplexa\u00e7\u00e3o de aplica\u00e7\u00f5es com a utiliza\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":1751562,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"virtualiza\u00e7\u00e3o de aplica\u00e7\u00f5es","id":1751559,"corpo":"<p align=justify>virtualiza\u00e7\u00e3o de aplica\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"VLANs","id":1751560,"corpo":"<p align=justify>VLANs<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"proxies","id":1751561,"corpo":"<p align=justify>proxies<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"portas l\u00f3gicas","id":1751562,"corpo":"<p align=justify>portas l\u00f3gicas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"gateways","id":1751563,"corpo":"<p align=justify>gateways<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267728,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Von Neumann","oab":false,"nome":"Arquitetura de Von Neumann","pai":416947,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8182,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-von-neumann"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/485714","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Rede de Telecomunica\u00e7\u00f5es e Suporte","id":7484}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As redes de telefonia nasceram e se desenvolveram a partir do conceito de comuta\u00e7\u00e3o de circuitos. Com o desenvolvimento das redes de comuta\u00e7\u00e3o de pacotes e, especialmente, da Internet (com suas tecnologias e protocolos baseados no IP), novos sistemas de telefonia e transmiss\u00e3o de voz passaram a ser constru\u00eddos. Nesse contexto, uma das tecnologias mais utilizadas \u00e9 conhecida como Voz sobre IP (ou Voice over IP \u2013 VoIP). Em rela\u00e7\u00e3o a essas duas formas de comuta\u00e7\u00e3o, a principal diferen\u00e7a \u00e9 que, na comuta\u00e7\u00e3o de circuitos,","provas":[{"id":13010,"cargo":{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Rede de Telecomunica\u00e7\u00f5es e Suporte","id":7484},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-analista-da-cmb-area-rede-de-telecomunicacoes-e-suporte","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Analista da CMB - \u00c1rea Rede de Telecomunica\u00e7\u00f5es e Suporte - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:42","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":100,"descricao":"Telecomunica\u00e7\u00f5es (T\u00e9cnico)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":485718,"hashId":"b98634d547eb7c5e54fc358dd30e741f","enunciado":"<p align=justify>As redes de telefonia nasceram e se desenvolveram a\r\npartir do conceito de comuta\u00e7\u00e3o de circuitos. Com o desenvolvimento\r\ndas redes de comuta\u00e7\u00e3o de pacotes e,\r\nespecialmente, da Internet (com suas tecnologias e protocolos\r\nbaseados no IP), novos sistemas de telefonia e\r\ntransmiss\u00e3o de voz passaram a ser constru\u00eddos. Nesse\r\ncontexto, uma das tecnologias mais utilizadas \u00e9 conhecida\r\ncomo Voz sobre IP (ou Voice over IP \u2013 VoIP).\r\nEm rela\u00e7\u00e3o a essas duas formas de comuta\u00e7\u00e3o, a principal\r\ndiferen\u00e7a \u00e9 que, na comuta\u00e7\u00e3o de circuitos,<\/p>","resposta":1751583,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"h\u00e1 uma fase de estabelecimento de conex\u00e3o que \u00e9 realizada antes da transmiss\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o, enquanto, na comuta\u00e7\u00e3o de pacotes, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel utilizar qualquer tipo de estabelecimento antes do envio dos pacotes.","id":1751579,"corpo":"<p align=justify>h\u00e1 uma fase de estabelecimento de conex\u00e3o que \u00e9 realizada\r\nantes da transmiss\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o, enquanto,\r\nna comuta\u00e7\u00e3o de pacotes, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel utilizar\r\nqualquer tipo de estabelecimento antes do envio dos\r\npacotes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o sinal de voz n\u00e3o pode ser transmitido digitalmente, enquanto, na comuta\u00e7\u00e3o de pacotes, digitaliza-se a voz para que ela possa ser transmitida nos pacotes.","id":1751580,"corpo":"<p align=justify>o sinal de voz n\u00e3o pode ser transmitido digitalmente,\r\nenquanto, na comuta\u00e7\u00e3o de pacotes, digitaliza-se a\r\nvoz para que ela possa ser transmitida nos pacotes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o roteamento \u00e9 realizado durante o estabelecimento da conex\u00e3o, enquanto, na comuta\u00e7\u00e3o de pacotes, s\u00f3 se pode realizar o roteamento quando o primeiro pacote \u00e9 enviado pela rede para estabelecer a rota de todos os pacotes subsequentes.","id":1751581,"corpo":"<p align=justify>o roteamento \u00e9 realizado durante o estabelecimento\r\nda conex\u00e3o, enquanto, na comuta\u00e7\u00e3o de pacotes, s\u00f3\r\nse pode realizar o roteamento quando o primeiro pacote\r\n\u00e9 enviado pela rede para estabelecer a rota de\r\ntodos os pacotes subsequentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as informa\u00e7\u00f5es seguem uma \u00fanica rota, enquanto, na comuta\u00e7\u00e3o de pacotes, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel garantir que todos os pacotes sigam a mesma rota.","id":1751582,"corpo":"<p align=justify>as informa\u00e7\u00f5es seguem uma \u00fanica rota, enquanto, na\r\ncomuta\u00e7\u00e3o de pacotes, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel garantir que\r\ntodos os pacotes sigam a mesma rota.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as informa\u00e7\u00f5es trafegam pela rede entre a origem e o destino sempre com um retardo constante, enquanto, na comuta\u00e7\u00e3o de pacotes, esse retardo pode variar.","id":1751583,"corpo":"<p align=justify>as informa\u00e7\u00f5es trafegam pela rede entre a origem e o\r\ndestino sempre com um retardo constante, enquanto,\r\nna comuta\u00e7\u00e3o de pacotes, esse retardo pode variar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267728,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Von Neumann","oab":false,"nome":"Arquitetura de Von Neumann","pai":416947,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8182,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-von-neumann"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/485718","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Rede de Telecomunica\u00e7\u00f5es e Suporte","id":7484}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Algumas aplica\u00e7\u00f5es s\u00e3o mais bem servidas por protocolos de transporte orientados a conex\u00e3o, enquanto outras obt\u00eam benef\u00edcios quando o protocolo de transporte \u00e9 n\u00e3o orientado a conex\u00e3o. Dessa forma, a arquitetura da Internet prev\u00ea que o n\u00edvel de transporte de sua arquitetura ofere\u00e7a as duas op\u00e7\u00f5es por interm\u00e9dio dos dois protocolos previstos (o TCP e o UDP), deixando a cargo do protocolo de aplica\u00e7\u00e3o a especifica\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o (e, consequentemente, o protocolo) a ser utilizado. Sobre a transmiss\u00e3o de voz em um servi\u00e7o de VoIP com comunica\u00e7\u00e3o interativa, pode-se dizer que o servi\u00e7o de transporte adequado \u00e9 o servi\u00e7o","provas":[{"id":13010,"cargo":{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Rede de Telecomunica\u00e7\u00f5es e Suporte","id":7484},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-analista-da-cmb-area-rede-de-telecomunicacoes-e-suporte","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Analista da CMB - \u00c1rea Rede de Telecomunica\u00e7\u00f5es e Suporte - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:42","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":100,"descricao":"Telecomunica\u00e7\u00f5es (T\u00e9cnico)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":485721,"hashId":"b94b6293a82ed8a98fc8e30d439059cc","enunciado":"<p align=justify>Algumas aplica\u00e7\u00f5es s\u00e3o mais bem servidas por protocolos\r\nde transporte orientados a conex\u00e3o, enquanto outras\r\nobt\u00eam benef\u00edcios quando o protocolo de transporte \u00e9 n\u00e3o\r\norientado a conex\u00e3o. Dessa forma, a arquitetura da Internet\r\nprev\u00ea que o n\u00edvel de transporte de sua arquitetura ofere\u00e7a\r\nas duas op\u00e7\u00f5es por interm\u00e9dio dos dois protocolos\r\nprevistos (o TCP e o UDP), deixando a cargo do protocolo\r\nde aplica\u00e7\u00e3o a especifica\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o (e, consequentemente,\r\no protocolo) a ser utilizado.\r\nSobre a transmiss\u00e3o de voz em um servi\u00e7o de VoIP com\r\ncomunica\u00e7\u00e3o interativa, pode-se dizer que o servi\u00e7o de\r\ntransporte adequado \u00e9 o servi\u00e7o<\/p>","resposta":1751596,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"orientado a conex\u00e3o (circuito virtual) fornecido pelo TCP, pois a comunica\u00e7\u00e3o por voz exige clareza e n\u00e3o pode estar sujeita aos ru\u00eddos inerentes da comuta\u00e7\u00e3o de pacotes sem um tratamento adequado.","id":1751594,"corpo":"<p align=justify>orientado a conex\u00e3o (circuito virtual) fornecido pelo\r\nTCP, pois a comunica\u00e7\u00e3o por voz exige clareza e n\u00e3o\r\npode estar sujeita aos ru\u00eddos inerentes da comuta\u00e7\u00e3o\r\nde pacotes sem um tratamento adequado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"orientado a conex\u00e3o (circuito virtual) fornecido pelo UDP, pois a ordena\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es deve ser mantida, e as perdas de pacotes minimizadas pelo uso de conex\u00f5es seguras de forma que a transmiss\u00e3o de voz possa ser realizada da forma adequada e com custos mais baixos.","id":1751595,"corpo":"<p align=justify>orientado a conex\u00e3o (circuito virtual) fornecido pelo\r\nUDP, pois a ordena\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es deve ser\r\nmantida, e as perdas de pacotes minimizadas pelo\r\nuso de conex\u00f5es seguras de forma que a transmiss\u00e3o\r\nde voz possa ser realizada da forma adequada e com\r\ncustos mais baixos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o orientado a conex\u00e3o (datagrama) fornecido pelo UDP, j\u00e1 que, em servi\u00e7os de voz com interatividade, os controles de erro e de fluxo exercidos por protocolos como o TCP aumentam a carga de processamento e retardam a entrega toda vez que alguns pacotes s\u00e3o perdidos ou mesmo atrasados pela rede, tendo um impacto negativo na interatividade do servi\u00e7o.","id":1751596,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o orientado a conex\u00e3o (datagrama) fornecido pelo\r\nUDP, j\u00e1 que, em servi\u00e7os de voz com interatividade,\r\nos controles de erro e de fluxo exercidos por protocolos\r\ncomo o TCP aumentam a carga de processamento\r\ne retardam a entrega toda vez que alguns pacotes\r\ns\u00e3o perdidos ou mesmo atrasados pela rede, tendo\r\num impacto negativo na interatividade do servi\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o orientado a conex\u00e3o (datagrama) fornecido pelo TCP, j\u00e1 que os segmentos de dados devem ser controlados para que os ru\u00eddos presentes em aplica\u00e7\u00f5es de voz sejam eliminados, o que s\u00f3 pode ser realizado caso as conex\u00f5es do UDP n\u00e3o sejam utilizadas.","id":1751597,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o orientado a conex\u00e3o (datagrama) fornecido pelo\r\nTCP, j\u00e1 que os segmentos de dados devem ser controlados\r\npara que os ru\u00eddos presentes em aplica\u00e7\u00f5es\r\nde voz sejam eliminados, o que s\u00f3 pode ser realizado\r\ncaso as conex\u00f5es do UDP n\u00e3o sejam utilizadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"que depende do tipo de protocolo da camada inter-rede utilizado, tendendo para o servi\u00e7o n\u00e3o orientado a conex\u00e3o (datagrama) do UDP, no caso de IPv6, e orientado a conex\u00e3o (circuito virtual), fornecido pelo TCP, no caso de IPv4.","id":1751598,"corpo":"<p align=justify>que depende do tipo de protocolo da camada inter-rede\r\nutilizado, tendendo para o servi\u00e7o n\u00e3o orientado a conex\u00e3o\r\n(datagrama) do UDP, no caso de IPv6, e orientado\r\na conex\u00e3o (circuito virtual), fornecido pelo TCP, no\r\ncaso de IPv4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267728,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/485721","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Rede de Telecomunica\u00e7\u00f5es e Suporte","id":7484}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ATM (Asynchronous Transfer Mode) \u00e9 uma tecnologia capaz de encaminhar quadros","provas":[{"id":13010,"cargo":{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Rede de Telecomunica\u00e7\u00f5es e Suporte","id":7484},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-analista-da-cmb-area-rede-de-telecomunicacoes-e-suporte","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Analista da CMB - \u00c1rea Rede de Telecomunica\u00e7\u00f5es e Suporte - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:42","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":100,"descricao":"Telecomunica\u00e7\u00f5es (T\u00e9cnico)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":485722,"hashId":"0c9395765c45335462ccaf04eeab2db3","enunciado":"<p align=justify>O ATM (Asynchronous Transfer Mode) \u00e9 uma tecnologia\r\ncapaz de encaminhar quadros<\/p>","resposta":1751600,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do n\u00edvel 2 de tamanho vari\u00e1vel, denominados frames, utilizando um servi\u00e7o com conex\u00e3o mas sem confiabilidade.","id":1751599,"corpo":"<p align=justify>do n\u00edvel 2 de tamanho vari\u00e1vel, denominados frames,\r\nutilizando um servi\u00e7o com conex\u00e3o mas sem\r\nconfiabilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do n\u00edvel 2 de tamanho fixo, denominados c\u00e9lulas, utilizando um servi\u00e7o com conex\u00e3o mas sem confiabilidade.","id":1751600,"corpo":"<p align=justify>do n\u00edvel 2 de tamanho fixo, denominados c\u00e9lulas, utilizando\r\num servi\u00e7o com conex\u00e3o mas sem confiabilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do n\u00edvel 2 de tamanho fixo, denominados c\u00e9lulas, utilizando um servi\u00e7o sem conex\u00e3o com confiabilidade.","id":1751601,"corpo":"<p align=justify>do n\u00edvel 2 de tamanho fixo, denominados c\u00e9lulas, utilizando\r\num servi\u00e7o sem conex\u00e3o com confiabilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do n\u00edvel 2 de tamanho vari\u00e1vel, denominados datagramas, utilizando um servi\u00e7o sem conex\u00e3o e sem confiabilidade.","id":1751602,"corpo":"<p align=justify>do n\u00edvel 2 de tamanho vari\u00e1vel, denominados datagramas,\r\nutilizando um servi\u00e7o sem conex\u00e3o e sem\r\nconfiabilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de tamanho vari\u00e1vel, denominados frames, utilizando um servi\u00e7o sem conex\u00e3o mas com confiabilidade.","id":1751603,"corpo":"<p align=justify>de tamanho vari\u00e1vel, denominados frames, utilizando\r\num servi\u00e7o sem conex\u00e3o mas com confiabilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267728,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8247,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/485722","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Rede de Telecomunica\u00e7\u00f5es e Suporte","id":7484}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":13010,"cargo":{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Rede de Telecomunica\u00e7\u00f5es e Suporte","id":7484},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-analista-da-cmb-area-rede-de-telecomunicacoes-e-suporte","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Analista da CMB - \u00c1rea Rede de Telecomunica\u00e7\u00f5es e Suporte - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:42","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":100,"descricao":"Telecomunica\u00e7\u00f5es (T\u00e9cnico)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":485723,"hashId":"d803b7c171c60bf5ad1354a29bc12ad8","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13010\/a2.gif><\/p>","resposta":1751607,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"P1 aprendesse o endere\u00e7o de B e enviasse o quadro pela LAN2.","id":1751604,"corpo":"<p align=justify>P1 aprendesse o endere\u00e7o de B e enviasse o quadro\r\npela LAN2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"P2 aprendesse o endere\u00e7o de B e enviasse o quadro pela LAN3 e pela LAN4.","id":1751605,"corpo":"<p align=justify>P2 aprendesse o endere\u00e7o de B e enviasse o quadro\r\npela LAN3 e pela LAN4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"P1 aprendesse o endere\u00e7o de B e n\u00e3o enviasse esse quadro a qualquer outra LAN.","id":1751606,"corpo":"<p align=justify>P1 aprendesse o endere\u00e7o de B e n\u00e3o enviasse esse\r\nquadro a qualquer outra LAN.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"P2 aprendesse o endere\u00e7o de A e enviasse o quadro pela LAN3 e pela LAN4.","id":1751607,"corpo":"<p align=justify>P2 aprendesse o endere\u00e7o de A e enviasse o quadro\r\npela LAN3 e pela LAN4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"P2 aprendesse o endere\u00e7o de A e enviasse o quadro pela LAN2, pela LAN3 e pela LAN4.","id":1751608,"corpo":"<p align=justify>P2 aprendesse o endere\u00e7o de A e enviasse o quadro\r\npela LAN2, pela LAN3 e pela LAN4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267728,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/485723","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"ATAME Grupo","descricao":"ATAME Grupo - ATAME","sigla":"ATAME","oab":false,"id":416}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alto Araguaia","sigla":"","id":2726,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis \u00e9 a determina\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica do valor de um im\u00f3vel ou de seus rendimentos, gravames, frutos, direitos, seguros, ou de um empreendimento, para uma data e um lugar determinado. Para que o im\u00f3vel seja considerado rural, n\u00e3o basta que se situe em \u00e1rea rural ou n\u00e3o urbana, mas sim que tenha seu meio de explora\u00e7\u00e3o com finalidades rurais, como culturas, cria\u00e7\u00e3o de semoventes, reflorestamento, etc. No \u00e2mbito da avalia\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis, faz-se necess\u00e1rio entender tamb\u00e9m que al\u00e9m do terreno ou da terra nua, h\u00e1 as benfeitorias, que s\u00e3o qualquer melhoramento concedido pelo homem, que n\u00e3o pode ser retirado ou removido, sem sofrer qualquer tipo de dano ou fratura. N\u00e3o s\u00e3o objetos de avalia\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis rurais por engenheiros agr\u00f4nomos pelas suas atribui\u00e7\u00f5es e compet\u00eancias:","provas":[{"id":12048,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alto Araguaia","sigla":"","id":2726,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"ATAME Grupo","descricao":"ATAME Grupo - ATAME","sigla":"ATAME","oab":false,"id":416},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alto-araguaia-mt-2012-atame-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"ATAME - Prefeitura de Alto Araguaia - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:42","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":464544,"hashId":"22d2cf1d650011093d79c835d99bf54b","enunciado":"<p align=justify>Avalia\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis \u00e9 a determina\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica do valor de um im\u00f3vel ou de seus rendimentos, gravames,\r\nfrutos, direitos, seguros, ou de um empreendimento, para uma data e um lugar determinado. Para que o\r\nim\u00f3vel seja considerado rural, n\u00e3o basta que se situe em \u00e1rea rural ou n\u00e3o urbana, mas sim que tenha seu\r\nmeio de explora\u00e7\u00e3o com finalidades rurais, como culturas, cria\u00e7\u00e3o de semoventes, reflorestamento, etc. No\r\n\u00e2mbito da avalia\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis, faz-se necess\u00e1rio entender tamb\u00e9m que al\u00e9m do terreno ou da terra\r\nnua, h\u00e1 as benfeitorias, que s\u00e3o qualquer melhoramento concedido pelo homem, que n\u00e3o pode ser retirado\r\nou removido, sem sofrer qualquer tipo de dano ou fratura. N\u00e3o s\u00e3o objetos de avalia\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis rurais\r\npor engenheiros agr\u00f4nomos pelas suas atribui\u00e7\u00f5es e compet\u00eancias:<\/p>","resposta":1658132,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"instala\u00e7\u00f5es, m\u00e1quinas e equipamentos.","id":1658129,"corpo":"<p align=justify>instala\u00e7\u00f5es, m\u00e1quinas e equipamentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ve\u00edculos licenciados e fora de estrada.","id":1658130,"corpo":"<p align=justify>ve\u00edculos licenciados e fora de estrada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"culturas, semoventes, florestas nativas e reflorestamentos.","id":1658131,"corpo":"<p align=justify>culturas, semoventes, florestas nativas e reflorestamentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"observa\u00e7\u00e3o e a pericia do subsolo.","id":1658132,"corpo":"<p align=justify>observa\u00e7\u00e3o e a pericia do subsolo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263095,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia de Empresas Agr\u00edcolas","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia de Empresas Agr\u00edcolas","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401254,"slug":"engenharia-agronomica-administracao-e-economia-de-empresas-agricolas"}],"slug":"engenharia-agronomica\/464544","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ATAME Grupo","descricao":"ATAME Grupo - ATAME","sigla":"ATAME","oab":false,"id":416}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alto Araguaia","sigla":"","id":2726,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 8.080 de 19 de setembro de 1.990, disp\u00f5e sobre as condi\u00e7\u00f5es para a promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento. Todas as afirmativas s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es do SUS, exceto:","provas":[{"id":12049,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alto Araguaia","sigla":"","id":2726,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"ATAME Grupo","descricao":"ATAME Grupo - ATAME","sigla":"ATAME","oab":false,"id":416},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alto-araguaia-mt-2012-atame-farmaceutico","tipo":1,"nome":"ATAME - Prefeitura de Alto Araguaia - Farmac\u00eautico - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:36:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":464576,"hashId":"461ca983f851d1cd15d48652b81edfb1","enunciado":"<p align=justify>A Lei n\u00ba 8.080 de 19 de setembro de 1.990, disp\u00f5e sobre as condi\u00e7\u00f5es para a promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e\r\nrecupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento. Todas as afirmativas s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es do SUS,\r\nexceto:<\/p>","resposta":1658277,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Colabora\u00e7\u00e3o na prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente, nele compreendido o do trabalho.","id":1658274,"corpo":"<p align=justify>Colabora\u00e7\u00e3o na prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente, nele compreendido o do trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Incremento, em sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o, do desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico.","id":1658275,"corpo":"<p align=justify>Incremento, em sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o, do desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Participa\u00e7\u00e3o na formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica e na execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de saneamento b\u00e1sico.","id":1658276,"corpo":"<p align=justify>Participa\u00e7\u00e3o na formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica e na execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de saneamento b\u00e1sico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Destinar recursos p\u00fablicos para aux\u00edlios ou subven\u00e7\u00f5es \u00e0s institui\u00e7\u00f5es privadas com fins lucrativos.","id":1658277,"corpo":"<p align=justify>Destinar recursos p\u00fablicos para aux\u00edlios ou subven\u00e7\u00f5es \u00e0s institui\u00e7\u00f5es privadas com fins lucrativos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263120,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424068,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-objetivos-e-atribuicoes-art-5o-e-6o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/464576","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ATAME Grupo","descricao":"ATAME Grupo - ATAME","sigla":"ATAME","oab":false,"id":416}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alto Araguaia","sigla":"","id":2726,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No transcorrer de uma pesquisa em um determinado bairro da cidade de Cuiab\u00e1, n\u00e3o tinham desenvolvido o evento de interesse e que ao longo dele, mudaram o status no transcorrer o desenvolvimento da pesquisa. Portanto foi poss\u00edvel detectar \u201ccasos novos\u201d. Neste caso foi poss\u00edvel verificar a taxa de:","provas":[{"id":12049,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alto Araguaia","sigla":"","id":2726,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"ATAME Grupo","descricao":"ATAME Grupo - ATAME","sigla":"ATAME","oab":false,"id":416},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alto-araguaia-mt-2012-atame-farmaceutico","tipo":1,"nome":"ATAME - Prefeitura de Alto Araguaia - Farmac\u00eautico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":464582,"hashId":"eab082e1c7439d8792b7184db86b7231","enunciado":"<p align=justify>No transcorrer de uma pesquisa em um determinado bairro da cidade de Cuiab\u00e1, n\u00e3o tinham desenvolvido o\r\nevento de interesse e que ao longo dele, mudaram o status no transcorrer o desenvolvimento da pesquisa.\r\nPortanto foi poss\u00edvel detectar \u201ccasos novos\u201d. Neste caso foi poss\u00edvel verificar a taxa de:<\/p>","resposta":1658302,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Preval\u00eancia.","id":1658300,"corpo":"<p align=justify>Preval\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Morbidade.","id":1658301,"corpo":"<p align=justify>Morbidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Incid\u00eancia.","id":1658302,"corpo":"<p align=justify>Incid\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Retrospectiva.","id":1658303,"corpo":"<p align=justify>Retrospectiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263120,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacovigil\u00e2ncia e Epidemiologia","oab":false,"nome":"Farmacovigil\u00e2ncia e Epidemiologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398705,"slug":"farmacia-farmacovigilancia-e-epidemiologia"}],"slug":"farmacia\/464582","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SERCTAM","descricao":"SERCTAM","sigla":"","oab":false,"id":703}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},{"descricao":"Professor de Ensino Religioso","id":7523}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Teorias Psicogen\u00e9ticas se baseiam em tr\u00eas grandes autores: Piaget, Vygotsky e Wallon. Com base nestes te\u00f3ricos analise os itens a seguir: I- Piaget divide em quatro os est\u00e1gios de desenvolvimento do individuo, s\u00e3o eles: sens\u00f3rio-motor, pr\u00e9-operat\u00f3rio, operat\u00f3rio concreto e operat\u00f3rio formal. II- Segundo Vygotsky, o individuo n\u00e3o necessita do meio social para desenvolver-se. III- Wallon acredita que as emo\u00e7\u00f5es t\u00eam um papel preponderante no desenvolvimento da pessoa, pois s\u00e3o atrav\u00e9s delas que demonstramos nossos desejos e vontades. Marque a alternativa verdadeira.","provas":[{"id":12973,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"SERCTAM","descricao":"SERCTAM","sigla":"","oab":false,"id":703},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2012-serctam-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"SERCTAM - Prefeitura de Crato - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2012"},{"id":12975,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Religioso","id":7523},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"SERCTAM","descricao":"SERCTAM","sigla":"","oab":false,"id":703},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2012-serctam-professor-de-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"SERCTAM - Prefeitura de Crato - Professor de Ensino Religioso - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":485323,"hashId":"b77359fc1e35f480d18e14c101e149d6","enunciado":"<P align=justify>As Teorias Psicogen\u00e9ticas se baseiam em tr\u00eas grandes autores: Piaget, Vygotsky e Wallon. Com base nestes te\u00f3ricos analise os itens a seguir: <\/P>\r\n<P align=justify>I- Piaget divide em quatro os est\u00e1gios de desenvolvimento do individuo, s\u00e3o eles: sens\u00f3rio-motor, pr\u00e9-operat\u00f3rio, operat\u00f3rio concreto e operat\u00f3rio formal. <\/P>\r\n<P align=justify>II- Segundo Vygotsky, o individuo n\u00e3o necessita do meio social para desenvolver-se. <\/P>\r\n<P align=justify>III- Wallon acredita que as emo\u00e7\u00f5es t\u00eam um papel preponderante no desenvolvimento da pessoa, pois s\u00e3o atrav\u00e9s delas que demonstramos nossos desejos e vontades. <\/P>\r\n<P align=justify>Marque a alternativa verdadeira.<\/P>","resposta":1749718,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a I est\u00e1 correto.","id":1749717,"corpo":"<p align=justify>Somente a I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III est\u00e3o corretos.","id":1749718,"corpo":"<p align=justify>I e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente a III est\u00e1 correto.","id":1749719,"corpo":"<p align=justify>Somente a III est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente II est\u00e1 correto.","id":1749720,"corpo":"<p align=justify>Somente II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267680,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e Psicologia (Psicopedagogia)","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e Psicologia (Psicopedagogia)","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405528,"slug":"pedagogia-educacao-e-psicologia-psicopedagogia"}],"slug":"pedagogia\/485323","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Gest\u00e3o em TI","id":7478}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Kaplan e Norton desenvolveram uma ferramenta administrativa denominada Balanced Scorecard (BSC), que \u00e9 considerada um placar de indicadores. As perspectivas contempladas por essa ferramenta s\u00e3o:","provas":[{"id":12972,"cargo":{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Gest\u00e3o em TI","id":7478},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-analista-da-cmb-area-gestao-em-ti","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Analista da CMB - \u00c1rea Gest\u00e3o em TI - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:30","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":485326,"hashId":"1abf6a1ee2ecc9e0c7dd8102fd1bdd9a","enunciado":"<p align=justify>Kaplan e Norton desenvolveram uma ferramenta administrativa\r\ndenominada Balanced Scorecard (BSC), que \u00e9\r\nconsiderada um placar de indicadores.\r\nAs perspectivas contempladas por essa ferramenta s\u00e3o:<\/p>","resposta":1749737,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Financeira, Cliente, T\u00e9cnica, Aprendizado e Crescimento","id":1749735,"corpo":"<p align=justify>Financeira, Cliente, T\u00e9cnica, Aprendizado e Crescimento<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Operacional, Cliente, Processos Internos, Aprendizado e Crescimento","id":1749736,"corpo":"<p align=justify>Operacional, Cliente, Processos Internos, Aprendizado\r\ne Crescimento<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Financeira, Cliente, Processos Internos, Aprendizado e Crescimento","id":1749737,"corpo":"<p align=justify>Financeira, Cliente, Processos Internos, Aprendizado\r\ne Crescimento<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Operacional, Administrativa, Estrat\u00e9gica e Funcional","id":1749738,"corpo":"<p align=justify>Operacional, Administrativa, Estrat\u00e9gica e Funcional<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Financeira, Cliente, Estrat\u00e9gica e Operacional","id":1749739,"corpo":"<p align=justify>Financeira, Cliente, Estrat\u00e9gica e Operacional<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267679,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8259,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos-de-gestao-de-projetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/485326","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Gest\u00e3o em TI","id":7478}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O modelo SWOT refor\u00e7a a rela\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gia-processo e a necessidade da an\u00e1lise interna e externa. Esse modelo \u00e9 uma das bases para a defini\u00e7\u00e3o de qualquer tipo de estrat\u00e9gia. Nesse contexto, um Gestor de TI deve saber que as","provas":[{"id":12972,"cargo":{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Gest\u00e3o em TI","id":7478},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-analista-da-cmb-area-gestao-em-ti","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Analista da CMB - \u00c1rea Gest\u00e3o em TI - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:30","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":485335,"hashId":"d2e45459e1e2775acc6d1ffcd26d3ba7","enunciado":"<p align=justify>O modelo SWOT refor\u00e7a a rela\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gia-processo e\r\na necessidade da an\u00e1lise interna e externa. Esse modelo\r\n\u00e9 uma das bases para a defini\u00e7\u00e3o de qualquer tipo de\r\nestrat\u00e9gia.\r\nNesse contexto, um Gestor de TI deve saber que as<\/p>","resposta":1749776,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"amea\u00e7as e as fraquezas s\u00e3o consideradas an\u00e1lises do ambiente externo.","id":1749775,"corpo":"<p align=justify>amea\u00e7as e as fraquezas s\u00e3o consideradas an\u00e1lises\r\ndo ambiente externo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"for\u00e7as e as fraquezas s\u00e3o consideradas an\u00e1lises do ambiente interno.","id":1749776,"corpo":"<p align=justify>for\u00e7as e as fraquezas s\u00e3o consideradas an\u00e1lises do\r\nambiente interno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"oportunidades e as for\u00e7as s\u00e3o consideradas an\u00e1lises do ambiente externo.","id":1749777,"corpo":"<p align=justify>oportunidades e as for\u00e7as s\u00e3o consideradas an\u00e1lises\r\ndo ambiente externo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"oportunidades e as amea\u00e7as s\u00e3o consideradas an\u00e1lises do ambiente interno.","id":1749778,"corpo":"<p align=justify>oportunidades e as amea\u00e7as s\u00e3o consideradas an\u00e1lises\r\ndo ambiente interno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"oportunidades, as for\u00e7as, as amea\u00e7as e as fraquezas s\u00e3o consideradas an\u00e1lises do ambiente interno.","id":1749779,"corpo":"<p align=justify>oportunidades, as for\u00e7as, as amea\u00e7as e as fraquezas\r\ns\u00e3o consideradas an\u00e1lises do ambiente interno.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267679,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8259,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos-de-gestao-de-projetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/485335","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Grava\u00e7\u00e3o de Valores","id":7479}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante s\u00e9culos, o meio circulante mundial foi predominantemente composto por moedas que valiam pelo peso de seu material. Progressivamente, o ouro e os demais metais preciosos perderam espa\u00e7o como mat\u00e9ria-prima de fabrica\u00e7\u00e3o do numer\u00e1rio. Em substitui\u00e7\u00e3o ao ouro e outros metais preciosos, as emiss\u00f5es de numer\u00e1rio foram baseadas na conversibilidade da moeda de valor extr\u00ednseco ao ouro, o denominado padr\u00e3o-ouro. Esse padr\u00e3o estabelecia que qualquer cidad\u00e3o poderia trocar seu dinheiro por determinada quantidade de ouro nas ag\u00eancias dos bancos respons\u00e1veis pela emiss\u00e3o do numer\u00e1rio. O final do padr\u00e3o-ouro foi determinado em","provas":[{"id":12974,"cargo":{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Grava\u00e7\u00e3o de Valores","id":7479},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-analista-da-cmb-area-gravacao-de-valores","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Analista da CMB - \u00c1rea Grava\u00e7\u00e3o de Valores - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:31","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":485358,"hashId":"ad519bb0fb92e645a0c5a946dc74633c","enunciado":"<p align=justify>Durante s\u00e9culos, o meio circulante mundial foi predominantemente\r\ncomposto por moedas que valiam pelo peso\r\nde seu material. Progressivamente, o ouro e os demais\r\nmetais preciosos perderam espa\u00e7o como mat\u00e9ria-prima\r\nde fabrica\u00e7\u00e3o do numer\u00e1rio. Em substitui\u00e7\u00e3o ao ouro e\r\noutros metais preciosos, as emiss\u00f5es de numer\u00e1rio foram\r\nbaseadas na conversibilidade da moeda de valor extr\u00ednseco\r\nao ouro, o denominado padr\u00e3o-ouro. Esse padr\u00e3o\r\nestabelecia que qualquer cidad\u00e3o poderia trocar seu dinheiro\r\npor determinada quantidade de ouro nas ag\u00eancias\r\ndos bancos respons\u00e1veis pela emiss\u00e3o do numer\u00e1rio.\r\nO final do padr\u00e3o-ouro foi determinado em<\/p>","resposta":1749875,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1919, por a\u00e7\u00f5es dos pa\u00edses da Tr\u00edplice Entente que possibilitava que a Alemanha realizasse as repara\u00e7\u00f5es financeiras nos artigos 231-247 do Tratado de Versalhes.","id":1749872,"corpo":"<p align=justify>1919, por a\u00e7\u00f5es dos pa\u00edses da Tr\u00edplice Entente que\r\npossibilitava que a Alemanha realizasse as repara\u00e7\u00f5es\r\nfinanceiras nos artigos 231-247 do Tratado de\r\nVersalhes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1929, por ocasi\u00e3o do Crash da Bolsa de Nova Iorque, que provocou a Grande Depress\u00e3o e inviabilizou o uso de metais nobres no numer\u00e1rio em quase todos os pa\u00edses.","id":1749873,"corpo":"<p align=justify>1929, por ocasi\u00e3o do Crash da Bolsa de Nova Iorque,\r\nque provocou a Grande Depress\u00e3o e inviabilizou o\r\nuso de metais nobres no numer\u00e1rio em quase todos\r\nos pa\u00edses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1946, no encontro de Breton Woods, quando 44 na\u00e7\u00f5es aliadas se reuniram um m\u00eas antes do dia D, em New Hampshire, para assinar um acordo econ\u00f4mico que estabelecia o tipo de ordem econ\u00f4mica e monet\u00e1ria que o mundo deveria ter ap\u00f3s o final da Segunda Grande Guerra.","id":1749874,"corpo":"<p align=justify>1946, no encontro de Breton Woods, quando 44 na\u00e7\u00f5es\r\naliadas se reuniram um m\u00eas antes do dia D, em\r\nNew Hampshire, para assinar um acordo econ\u00f4mico\r\nque estabelecia o tipo de ordem econ\u00f4mica e monet\u00e1ria\r\nque o mundo deveria ter ap\u00f3s o final da Segunda\r\nGrande Guerra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1971, quando, provocado por decis\u00f5es do ent\u00e3o presidente Richard Nixon, o d\u00f3lar estadunidense foi convertido em mero dinheiro de reconhecimento.","id":1749875,"corpo":"<p align=justify>1971, quando, provocado por decis\u00f5es do ent\u00e3o presidente\r\nRichard Nixon, o d\u00f3lar estadunidense foi convertido\r\nem mero dinheiro de reconhecimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2001, na chamada \u201cbolha da internet\u201d, quando a queda das a\u00e7\u00f5es da NASDAQ (National Association of Securities Dealers Automated Quotations) provocou uma grande recess\u00e3o mundial.","id":1749876,"corpo":"<p align=justify>2001, na chamada \u201cbolha da internet\u201d, quando a queda\r\ndas a\u00e7\u00f5es da NASDAQ (National Association of\r\nSecurities Dealers Automated Quotations) provocou\r\numa grande recess\u00e3o mundial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267683,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Grava\u00e7\u00e3o de Valores (Casa da Moeda)","oab":false,"nome":"Grava\u00e7\u00e3o de Valores (Casa da Moeda)","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":396239,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-gravacao-de-valores-casa-da-moeda"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/485358","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Grava\u00e7\u00e3o de Valores","id":7479}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As moedas surgiram no s\u00e9culo VII a.C. na L\u00eddia. As primeiras foram produzidas em electrum \u2013 uma liga natural de ouro e prata. O processo de fabrica\u00e7\u00e3o pouco variou ao longo de todos esses s\u00e9culos. No in\u00edcio, os moedeiros abriam os cunhos e produziam as moedas, colocando os discos de metais entre eles e batendo com um martelo, o que promovia a conforma\u00e7\u00e3o das imagens nas duas faces. O processo de produ\u00e7\u00e3o de moedas foi mecanizado h\u00e1 muito tempo e, h\u00e1 mais de um s\u00e9culo, ganhou outra ferramenta que evita a expans\u00e3o do disco met\u00e1lico quando a press\u00e3o \u00e9 exercida sobre ele, possibilitando assim a feitura de marcas na orla da moeda. Qual o nome dessa ferramenta?","provas":[{"id":12974,"cargo":{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Grava\u00e7\u00e3o de Valores","id":7479},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-analista-da-cmb-area-gravacao-de-valores","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Analista da CMB - \u00c1rea Grava\u00e7\u00e3o de Valores - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:31","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":485360,"hashId":"db14f83cc199eea8ef2eec12bdd8c471","enunciado":"<p align=justify>As moedas surgiram no s\u00e9culo VII a.C. na L\u00eddia. As\r\nprimeiras foram produzidas em electrum \u2013 uma liga natural\r\nde ouro e prata. O processo de fabrica\u00e7\u00e3o pouco variou\r\nao longo de todos esses s\u00e9culos. No in\u00edcio, os moedeiros\r\nabriam os cunhos e produziam as moedas, colocando os\r\ndiscos de metais entre eles e batendo com um martelo,\r\no que promovia a conforma\u00e7\u00e3o das imagens nas duas\r\nfaces. O processo de produ\u00e7\u00e3o de moedas foi mecanizado\r\nh\u00e1 muito tempo e, h\u00e1 mais de um s\u00e9culo, ganhou outra\r\nferramenta que evita a expans\u00e3o do disco met\u00e1lico\r\nquando a press\u00e3o \u00e9 exercida sobre ele, possibilitando\r\nassim a feitura de marcas na orla da moeda.\r\nQual o nome dessa ferramenta?<\/p>","resposta":1749885,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cunho","id":1749881,"corpo":"<p align=justify>Cunho<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Laminadora","id":1749882,"corpo":"<p align=justify>Laminadora<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pant\u00f3grafo","id":1749883,"corpo":"<p align=justify>Pant\u00f3grafo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pun\u00e7\u00e3o","id":1749884,"corpo":"<p align=justify>Pun\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Virola","id":1749885,"corpo":"<p align=justify>Virola<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267683,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Grava\u00e7\u00e3o de Valores (Casa da Moeda)","oab":false,"nome":"Grava\u00e7\u00e3o de Valores (Casa da Moeda)","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":396239,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-gravacao-de-valores-casa-da-moeda"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/485360","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SERCTAM","descricao":"SERCTAM","sigla":"","oab":false,"id":703}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO relevo, como componente desse estrato geogr\u00e1fico no qual vive o homem, constitui-se em suporte das intera\u00e7\u00f5es naturais e sociais. Refere-se, ainda, ao produto do antagonismo entre as for\u00e7as end\u00f3genas e ex\u00f3genas, de grande interesse geogr\u00e1fico, n\u00e3o s\u00f3 como objeto de estudo, mas por ser nele (relevo) que se reflete o jogo de intera\u00e7\u00f5es naturais e sociais.\u201d O texto acima nos fala de for\u00e7as ex\u00f3genas que est\u00e3o relacionadas com:","provas":[{"id":12976,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"SERCTAM","descricao":"SERCTAM","sigla":"","oab":false,"id":703},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2012-serctam-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"SERCTAM - Prefeitura de Crato - Professor de Geografia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":485362,"hashId":"09211af5476d548837792b515a48ff17","enunciado":"<P align=justify>\u201cO relevo, como componente desse estrato geogr\u00e1fico no qual vive o homem, constitui-se em suporte das intera\u00e7\u00f5es naturais e sociais. Refere-se, ainda, ao produto do antagonismo entre as for\u00e7as end\u00f3genas e ex\u00f3genas, de grande interesse geogr\u00e1fico, n\u00e3o s\u00f3 como objeto de estudo, mas por ser nele (relevo) que se reflete o jogo de intera\u00e7\u00f5es naturais e sociais.\u201d <\/P>\r\n<P align=justify>O texto acima nos fala de for\u00e7as ex\u00f3genas que est\u00e3o relacionadas com:<\/P>","resposta":1749888,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vulcanismo, eros\u00e3o, clima e intemperismo.","id":1749886,"corpo":"<p align=justify>Vulcanismo, eros\u00e3o, clima e intemperismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Clima, plutonismo, tectonismo e a\u00e7\u00e3o antr\u00f3pica.","id":1749887,"corpo":"<p align=justify>Clima, plutonismo, tectonismo e a\u00e7\u00e3o antr\u00f3pica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Clima, intemperismo, eros\u00e3o e a\u00e7\u00e3o antr\u00f3pica.","id":1749888,"corpo":"<p align=justify>Clima, intemperismo, eros\u00e3o e a\u00e7\u00e3o antr\u00f3pica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Orog\u00eanese, intemperismo, eros\u00e3o laminar e a\u00e7\u00e3o antr\u00f3pica.","id":1749889,"corpo":"<p align=justify>Orog\u00eanese, intemperismo, eros\u00e3o laminar e a\u00e7\u00e3o\r\nantr\u00f3pica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267685,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Solos e Relevos","oab":false,"nome":"Solos e Relevos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397320,"slug":"geografia-solos-e-relevos"}],"slug":"geografia\/485362","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SERCTAM","descricao":"SERCTAM","sigla":"","oab":false,"id":703}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere um mapa geogr\u00e1fico cuja escala \u00e9 de 1 \/ 100.000, e a dist\u00e2ncia em linha reta entre duas cidades \u00e9 de aproximadamente 5 cm. Assinale a alternativa que indica corretamente a dist\u00e2ncia entre as duas cidades.","provas":[{"id":12976,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"SERCTAM","descricao":"SERCTAM","sigla":"","oab":false,"id":703},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2012-serctam-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"SERCTAM - Prefeitura de Crato - Professor de Geografia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":485363,"hashId":"cee003d93bf97e481f1c6d3f6ab04f0d","enunciado":"<p align=justify>Considere um mapa geogr\u00e1fico cuja escala \u00e9 de\r\n1 \/ 100.000, e a dist\u00e2ncia em linha reta entre duas\r\ncidades \u00e9 de aproximadamente 5 cm. Assinale a\r\nalternativa que indica corretamente a dist\u00e2ncia entre\r\nas duas cidades.<\/p>","resposta":1749892,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"500 km.","id":1749890,"corpo":"<p align=justify>500 km.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"50 km.","id":1749891,"corpo":"<p align=justify>50 km.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5 km.","id":1749892,"corpo":"<p align=justify>5 km.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"15 km.","id":1749893,"corpo":"<p align=justify>15 km.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267685,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Cartografia","oab":false,"nome":"Cartografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397279,"slug":"geografia-cartografia"}],"slug":"geografia\/485363","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"SERCTAM","descricao":"SERCTAM","sigla":"","oab":false,"id":703}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O entendimento da organiza\u00e7\u00e3o espacial e o desenvolvimento da consci\u00eancia cr\u00edtica sugerem algumas preocupa\u00e7\u00f5es, tais como:","provas":[{"id":12976,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"SERCTAM","descricao":"SERCTAM","sigla":"","oab":false,"id":703},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2012-serctam-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"SERCTAM - Prefeitura de Crato - Professor de Geografia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":485368,"hashId":"616644aa1d3ae4f021d75fb48d55ab48","enunciado":"<p align=justify>O entendimento da organiza\u00e7\u00e3o espacial e o\r\ndesenvolvimento da consci\u00eancia cr\u00edtica sugerem\r\nalgumas preocupa\u00e7\u00f5es, tais como:<\/p>","resposta":1749917,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A rela\u00e7\u00e3o homem-natureza, encarando os elementos naturais como determinantes na organiza\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o.","id":1749916,"corpo":"<p align=justify>A rela\u00e7\u00e3o homem-natureza, encarando os\r\nelementos naturais como determinantes na\r\norganiza\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O processo de forma\u00e7\u00e3o espacial, atrav\u00e9s de seu car\u00e1ter hist\u00f3rico, no sentido de perceber as transforma\u00e7\u00f5es sociais ocorridas e sua import\u00e2ncia para o espa\u00e7o geogr\u00e1fico.","id":1749917,"corpo":"<p align=justify>O processo de forma\u00e7\u00e3o espacial, atrav\u00e9s de seu\r\ncar\u00e1ter hist\u00f3rico, no sentido de perceber as\r\ntransforma\u00e7\u00f5es sociais ocorridas e sua\r\nimport\u00e2ncia para o espa\u00e7o geogr\u00e1fico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A valoriza\u00e7\u00e3o dos aspectos econ\u00f4micos necess\u00e1rios \u00e0 constru\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es sociais de produ\u00e7\u00e3o, base da compreens\u00e3o cr\u00edtica da organiza\u00e7\u00e3o espacial.","id":1749918,"corpo":"<p align=justify>A valoriza\u00e7\u00e3o dos aspectos econ\u00f4micos\r\nnecess\u00e1rios \u00e0 constru\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es sociais\r\nde produ\u00e7\u00e3o, base da compreens\u00e3o cr\u00edtica da\r\norganiza\u00e7\u00e3o espacial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A compreens\u00e3o da natureza em sua din\u00e2mica pr\u00f3pria que por si s\u00f3 organiza a constru\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o.","id":1749919,"corpo":"<p align=justify>A compreens\u00e3o da natureza em sua din\u00e2mica\r\npr\u00f3pria que por si s\u00f3 organiza a constru\u00e7\u00e3o do\r\nespa\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267686,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Territ\u00f3rio","oab":false,"nome":"Territ\u00f3rio","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397324,"slug":"geografia-territorio"}],"slug":"geografia\/485368","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Grava\u00e7\u00e3o de Valores","id":7479}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para criar um cabe\u00e7alho em um documento do Adobe Acrobat Pro Extended, \u00e9 necess\u00e1rio clicar em Document, acessar o bot\u00e3o Header and Footer e, em seguida, clicar na op\u00e7\u00e3o Add. Depois que a janela Add Header and Footer se abrir, diversos campos aparecer\u00e3o. Qual campo o usu\u00e1rio dever\u00e1 acessar caso queira retirar ou repor o cabe\u00e7alho de uma p\u00e1gina espec\u00edfica?","provas":[{"id":12974,"cargo":{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Grava\u00e7\u00e3o de Valores","id":7479},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-analista-da-cmb-area-gravacao-de-valores","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Analista da CMB - \u00c1rea Grava\u00e7\u00e3o de Valores - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:32","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":485373,"hashId":"381a08d74f7a2e9e5be192c53d14ccaf","enunciado":"<P align=justify>Para criar um cabe\u00e7alho em um documento do Adobe Acrobat Pro Extended, \u00e9 necess\u00e1rio clicar em Document, acessar o bot\u00e3o Header and Footer e, em seguida, clicar na op\u00e7\u00e3o Add. Depois que a janela Add Header and Footer se abrir, diversos campos aparecer\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>Qual campo o usu\u00e1rio dever\u00e1 acessar caso queira retirar ou repor o cabe\u00e7alho de uma p\u00e1gina espec\u00edfica?<\/P>","resposta":1749945,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Appearance Options","id":1749942,"corpo":"<p align=justify>Appearance Options<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Insert Date","id":1749943,"corpo":"<p align=justify>Insert Date<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Insert Page Number","id":1749944,"corpo":"<p align=justify>Insert Page Number<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Page Range Options","id":1749945,"corpo":"<p align=justify>Page Range Options<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Page Number and Date Format","id":1749946,"corpo":"<p align=justify>Page Number and Date Format<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267683,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Grava\u00e7\u00e3o de Valores (Casa da Moeda)","oab":false,"nome":"Grava\u00e7\u00e3o de Valores (Casa da Moeda)","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":396239,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-gravacao-de-valores-casa-da-moeda"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/485373","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Log\u00edstica de Transporte","id":7480}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre outras destina\u00e7\u00f5es, a licita\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":12977,"cargo":{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Log\u00edstica de Transporte","id":7480},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-analista-da-cmb-area-logistica-de-transporte","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Analista da CMB - \u00c1rea Log\u00edstica de Transporte - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:36:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":415,"descricao":"Log\u00edstica (T\u00e9cnico)"},{"id":250,"descricao":"Planejamento E Opera\u00e7\u00e3o De Transportes"}],"id":485387,"hashId":"8ba99361bdf1a989857f909fe7336852","enunciado":"<p align=justify>Dentre outras destina\u00e7\u00f5es, a licita\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":1750005,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"elimina a insustentabilidade do processo de desenvolvimento.","id":1750003,"corpo":"<p align=justify>elimina a insustentabilidade do processo de desenvolvimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"julga a legalidade dos contratos de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.","id":1750004,"corpo":"<p align=justify>julga a legalidade dos contratos de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"destina-se a garantir a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio da isonomia.","id":1750005,"corpo":"<p align=justify>destina-se a garantir a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio da\r\nisonomia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estabelece a moralidade na aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os.","id":1750006,"corpo":"<p align=justify>estabelece a moralidade na aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"promove a sele\u00e7\u00e3o da proposta aceit\u00e1vel para a administra\u00e7\u00e3o.","id":1750007,"corpo":"<p align=justify>promove a sele\u00e7\u00e3o da proposta aceit\u00e1vel para a administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267687,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404452,"slug":"direito-administrativo-parte-geral"}],"slug":"direito-administrativo\/485387","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Log\u00edstica de Transporte","id":7480}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma forma eficaz de aumentar a velocidade de um sistema log\u00edstico de transporte, com vistas \u00e0 otimiza\u00e7\u00e3o da efici\u00eancia da cadeia de suprimento, \u00e9","provas":[{"id":12977,"cargo":{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Log\u00edstica de Transporte","id":7480},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-analista-da-cmb-area-logistica-de-transporte","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Analista da CMB - \u00c1rea Log\u00edstica de Transporte - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":415,"descricao":"Log\u00edstica (T\u00e9cnico)"},{"id":250,"descricao":"Planejamento E Opera\u00e7\u00e3o De Transportes"}],"id":485390,"hashId":"8d5cfefd4c4bad3ff9068fbff7daa900","enunciado":"<p align=justify>Uma forma eficaz de aumentar a velocidade de um sistema\r\nlog\u00edstico de transporte, com vistas \u00e0 otimiza\u00e7\u00e3o da\r\nefici\u00eancia da cadeia de suprimento, \u00e9<\/p>","resposta":1750018,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aprimorar a forma como a cadeia lida com produtos que n\u00e3o est\u00e3o em movimento.","id":1750018,"corpo":"<p align=justify>aprimorar a forma como a cadeia lida com produtos\r\nque n\u00e3o est\u00e3o em movimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"combinar o uso de ve\u00edculos leves com ve\u00edculos m\u00e9dios, compat\u00edveis com o volume de tr\u00e1fego urbano.","id":1750019,"corpo":"<p align=justify>combinar o uso de ve\u00edculos leves com ve\u00edculos m\u00e9dios,\r\ncompat\u00edveis com o volume de tr\u00e1fego urbano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"gerenciar as etapas do sistema log\u00edstico de tal forma que o tempo de transporte seja real.","id":1750020,"corpo":"<p align=justify>gerenciar as etapas do sistema log\u00edstico de tal forma\r\nque o tempo de transporte seja real.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"optar pela utiliza\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos de alta performance a despeito de poss\u00edvel aumento do \u00f4nus.","id":1750021,"corpo":"<p align=justify>optar pela utiliza\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos de alta performance\r\na despeito de poss\u00edvel aumento do \u00f4nus.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"reduzir, a qualquer custo, o tempo de viagem entre o ponto de coleta de passageiros e a empresa.","id":1750022,"corpo":"<p align=justify>reduzir, a qualquer custo, o tempo de viagem entre o\r\nponto de coleta de passageiros e a empresa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267687,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Log\u00edstica","oab":false,"nome":"Log\u00edstica","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427656,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-logistica"},{"nome_clean":"Cadeias de Suprimento Direta, Reversa e de Ciclo Fechado","oab":false,"nome":"Cadeias de Suprimento Direta, Reversa e de Ciclo Fechado","pai":427736,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427740,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-cadeias-de-suprimento-direta-reversa-e-de-ciclo-fechado"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/485390","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Log\u00edstica de Transporte","id":7480}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ado\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de transporte terceirizados \u00e9 indicada para casos em que o(a)","provas":[{"id":12977,"cargo":{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Log\u00edstica de Transporte","id":7480},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-analista-da-cmb-area-logistica-de-transporte","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Analista da CMB - \u00c1rea Log\u00edstica de Transporte - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":415,"descricao":"Log\u00edstica (T\u00e9cnico)"},{"id":250,"descricao":"Planejamento E Opera\u00e7\u00e3o De Transportes"}],"id":485394,"hashId":"a9a0dabece1e9fbf2fde3b11ce7ee4d3","enunciado":"<p align=justify>A ado\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de transporte terceirizados \u00e9 indicada\r\npara casos em que o(a)<\/p>","resposta":1750038,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tamanho da carga a ser entregue \u00e9 pequeno.","id":1750038,"corpo":"<p align=justify>tamanho da carga a ser entregue \u00e9 pequeno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tempo exigido pelo cliente para entrega \u00e9 muito curto.","id":1750039,"corpo":"<p align=justify>tempo exigido pelo cliente para entrega \u00e9 muito curto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"carga \u00e9 volumosa e de grande peso.","id":1750040,"corpo":"<p align=justify>carga \u00e9 volumosa e de grande peso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"rota oferece risco de avaria no equipamento.","id":1750041,"corpo":"<p align=justify>rota oferece risco de avaria no equipamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"log\u00edstica requer estudos minuciosos das rotas.","id":1750042,"corpo":"<p align=justify>log\u00edstica requer estudos minuciosos das rotas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267687,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Armazenagem, Distribui\u00e7\u00e3o e Transporte","oab":false,"nome":"Armazenagem, Distribui\u00e7\u00e3o e Transporte","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427652,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-armazenagem-distribuicao-e-transporte"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/485394","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Log\u00edstica de Transporte","id":7480}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Teoria do Fluxo de Tr\u00e1fego, o n\u00famero de ve\u00edculos que cruzam uma determinada se\u00e7\u00e3o de uma via em um determinado intervalo de tempo e o n\u00famero de ve\u00edculos presentes numa determinada extens\u00e3o de vias est\u00e3o relacionados, respectivamente, a","provas":[{"id":12977,"cargo":{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Log\u00edstica de Transporte","id":7480},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-analista-da-cmb-area-logistica-de-transporte","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Analista da CMB - \u00c1rea Log\u00edstica de Transporte - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":415,"descricao":"Log\u00edstica (T\u00e9cnico)"},{"id":250,"descricao":"Planejamento E Opera\u00e7\u00e3o De Transportes"}],"id":485398,"hashId":"52f3c68c5ea561b37e9a5657f67e62ba","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Teoria do Fluxo de Tr\u00e1fego, o n\u00famero\r\nde ve\u00edculos que cruzam uma determinada se\u00e7\u00e3o de uma\r\nvia em um determinado intervalo de tempo e o n\u00famero de\r\nve\u00edculos presentes numa determinada extens\u00e3o de vias\r\nest\u00e3o relacionados, respectivamente, a<\/p>","resposta":1750058,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fluxo e densidade","id":1750058,"corpo":"<p align=justify>fluxo e densidade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tr\u00e2nsito e escoamento","id":1750059,"corpo":"<p align=justify>tr\u00e2nsito e escoamento<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fluidez e concentra\u00e7\u00e3o","id":1750060,"corpo":"<p align=justify>fluidez e concentra\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"densidade e quantidade","id":1750061,"corpo":"<p align=justify>densidade e quantidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"quantidade e escoamento","id":1750062,"corpo":"<p align=justify>quantidade e escoamento<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267687,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Armazenagem, Distribui\u00e7\u00e3o e Transporte","oab":false,"nome":"Armazenagem, Distribui\u00e7\u00e3o e Transporte","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427652,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-armazenagem-distribuicao-e-transporte"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/485398","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Log\u00edstica de Transporte","id":7480}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A prefer\u00eancia de passagem ser\u00e1, numa rotat\u00f3ria, do ve\u00edculo que","provas":[{"id":12977,"cargo":{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Log\u00edstica de Transporte","id":7480},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-analista-da-cmb-area-logistica-de-transporte","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Analista da CMB - \u00c1rea Log\u00edstica de Transporte - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:36:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":415,"descricao":"Log\u00edstica (T\u00e9cnico)"},{"id":250,"descricao":"Planejamento E Opera\u00e7\u00e3o De Transportes"}],"id":485401,"hashId":"fbbaeb60fb593a9536ed372a43f8d195","enunciado":"<p align=justify>A prefer\u00eancia de passagem ser\u00e1, numa rotat\u00f3ria, do ve\u00edculo\r\nque<\/p>","resposta":1750075,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acionar, antes, sua luz indicadora de dire\u00e7\u00e3o, ou seta.","id":1750073,"corpo":"<p align=justify>acionar, antes, sua luz indicadora de dire\u00e7\u00e3o, ou seta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desenvolver maior velocidade, \u00e0 frente dos demais.","id":1750074,"corpo":"<p align=justify>desenvolver maior velocidade, \u00e0 frente dos demais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estiver circulando por ela, antes da chegada do outro.","id":1750075,"corpo":"<p align=justify>estiver circulando por ela, antes da chegada do outro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"for de maior porte em rela\u00e7\u00e3o aos demais ve\u00edculos.","id":1750076,"corpo":"<p align=justify>for de maior porte em rela\u00e7\u00e3o aos demais ve\u00edculos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se colocar \u00e0 direita da pr\u00f3xima sa\u00edda da via de tr\u00e2nsito.","id":1750077,"corpo":"<p align=justify>se colocar \u00e0 direita da pr\u00f3xima sa\u00edda da via de tr\u00e2nsito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267687,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/485401","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884}],"cargos":[{"descricao":"Elementos de M\u00e1quinas","id":7520},{"descricao":"Din\u00e2mica de M\u00e1quinas","id":7525},{"descricao":"Mecanismos","id":7526},{"descricao":"Vibra\u00e7\u00f5es de Sistemas Mec\u00e2nicos","id":7527},{"descricao":"Projeto Tecnol\u00f3gico","id":7528}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura abaixo mostra uma bobina de massa m =100 kg e raio de gira\u00e7\u00e3o kG = 0,3 m (Hibbeler, 2010). Se os coeficientes de atrito em A s\u00e3o iguais a 0,2 (atrito est\u00e1tico) e 0,15 (atrito cin\u00e9tico), determine a acelera\u00e7\u00e3o angular da bobina se P = 600 N . O momento de in\u00e9rcia da bobina \u00e9 dado por I = mkG2 . Assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":12981,"cargo":{"descricao":"Elementos de M\u00e1quinas","id":7520},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-elementos-de-maquinas-i-2","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Elementos de M\u00e1quinas - 2012"},{"id":12982,"cargo":{"descricao":"Din\u00e2mica de M\u00e1quinas","id":7525},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-dinamica-de-maquinas","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Din\u00e2mica de M\u00e1quinas - 2012"},{"id":12983,"cargo":{"descricao":"Mecanismos","id":7526},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-mecanismos","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Mecanismos - 2012"},{"id":12984,"cargo":{"descricao":"Vibra\u00e7\u00f5es de Sistemas Mec\u00e2nicos","id":7527},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-vibracoes-de-sistemas-mecanicos","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Vibra\u00e7\u00f5es de Sistemas Mec\u00e2nicos - 2012"},{"id":12985,"cargo":{"descricao":"Projeto Tecnol\u00f3gico","id":7528},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-projeto-tecnologico","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Projeto Tecnol\u00f3gico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":409,"descricao":"Mec\u00e2nica (T\u00e9cnico)"},{"id":193,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Projetos)"}],"id":485410,"hashId":"663bce7d35d35205d69661afa072b79c","enunciado":"<P align=justify>A figura abaixo mostra uma bobina de massa m =100 kg e raio de gira\u00e7\u00e3o k<SUB>G<\/SUB> = 0,3 m (Hibbeler, 2010). Se os coeficientes de atrito em A s\u00e3o iguais a 0,2 (atrito est\u00e1tico) e 0,15 (atrito cin\u00e9tico), determine a acelera\u00e7\u00e3o angular da bobina se P = 600 N . O momento de in\u00e9rcia da bobina \u00e9 dado por I = m<SUP>k<\/SUP><SUB>G<\/SUB><SUP>2 <\/SUP>. Assinale a alternativa correta.<\/P>\r\n<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12981\/09.gif><\/P>","resposta":1750121,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20,8 rad \/ s2 .","id":1750118,"corpo":"<P align=justify>20,8 rad \/ s<SUP>2<\/SUP> .<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"28,8 rad \/ s2 .","id":1750119,"corpo":"<P align=justify>28,8 rad \/ s<SUP>2<\/SUP> .<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8,6 rad \/ s2 .","id":1750120,"corpo":"<P align=justify>8,6 rad \/ s<SUP>2 <\/SUP>.<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"15,6 rad \/ s2 .","id":1750121,"corpo":"<P align=justify>15,6 rad \/ s<SUP>2<\/SUP> .<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2,4 rad \/ s2 .","id":1750122,"corpo":"<P align=justify>2,4 rad \/ s<SUP>2 <\/SUP>.<\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267689,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos S\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos S\u00f3lidos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402690,"slug":"engenharia-mecanica-mecanica-dos-solidos"},{"nome_clean":"Modelagem Est\u00e1tica e Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Modelagem Est\u00e1tica e Din\u00e2mica","pai":402690,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402691,"slug":"engenharia-mecanica-modelagem-estatica-e-dinamica"}],"slug":"engenharia-mecanica\/485410","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884}],"cargos":[{"descricao":"Elementos de M\u00e1quinas","id":7520},{"descricao":"Din\u00e2mica de M\u00e1quinas","id":7525},{"descricao":"Mecanismos","id":7526},{"descricao":"Vibra\u00e7\u00f5es de Sistemas Mec\u00e2nicos","id":7527},{"descricao":"Projeto Tecnol\u00f3gico","id":7528}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Mabie e Ocvirk (1980), os pares cinem\u00e1ticos s\u00e3o formas geom\u00e9tricas pelas quais dois membros de um mecanismo s\u00e3o articulados de modo que o movimento relativo entre estes dois membros seja coerente. No estudo de mecanismos os pares cinem\u00e1ticos s\u00e3o classificados como sendo de ordem inferior e superior. Nas figuras abaixo, identifique qual (is) mecanismo (s) \u00e9 (s\u00e3o) de ordem superior, e assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":12981,"cargo":{"descricao":"Elementos de M\u00e1quinas","id":7520},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-elementos-de-maquinas-i-2","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Elementos de M\u00e1quinas - 2012"},{"id":12982,"cargo":{"descricao":"Din\u00e2mica de M\u00e1quinas","id":7525},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-dinamica-de-maquinas","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Din\u00e2mica de M\u00e1quinas - 2012"},{"id":12983,"cargo":{"descricao":"Mecanismos","id":7526},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-mecanismos","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Mecanismos - 2012"},{"id":12984,"cargo":{"descricao":"Vibra\u00e7\u00f5es de Sistemas Mec\u00e2nicos","id":7527},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-vibracoes-de-sistemas-mecanicos","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Vibra\u00e7\u00f5es de Sistemas Mec\u00e2nicos - 2012"},{"id":12985,"cargo":{"descricao":"Projeto Tecnol\u00f3gico","id":7528},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-projeto-tecnologico","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Projeto Tecnol\u00f3gico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":409,"descricao":"Mec\u00e2nica (T\u00e9cnico)"},{"id":193,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Projetos)"}],"id":485413,"hashId":"339a78d2cb3cb33f40af494e7ad437bd","enunciado":"<P align=justify>Segundo Mabie e Ocvirk (1980), os pares cinem\u00e1ticos s\u00e3o formas geom\u00e9tricas pelas quais dois membros de um mecanismo s\u00e3o articulados de modo que o movimento relativo entre estes dois membros seja coerente. No estudo de mecanismos os pares cinem\u00e1ticos s\u00e3o classificados como sendo de ordem inferior e superior. Nas figuras abaixo, identifique qual (is) mecanismo (s) \u00e9 (s\u00e3o) de ordem superior, e assinale a alternativa correta.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12981\/15.gif><\/P>","resposta":1750136,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":1750133,"corpo":"<p align=justify>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":1750134,"corpo":"<p align=justify>II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II.","id":1750135,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":1750136,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":1750137,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267689,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos S\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos S\u00f3lidos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402690,"slug":"engenharia-mecanica-mecanica-dos-solidos"},{"nome_clean":"Modelagem Est\u00e1tica e Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Modelagem Est\u00e1tica e Din\u00e2mica","pai":402690,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402691,"slug":"engenharia-mecanica-modelagem-estatica-e-dinamica"}],"slug":"engenharia-mecanica\/485413","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"In terms of modal \u201cCAN\u201d, mark the alternative that represents a general truth:","provas":[{"id":12986,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-triunfo-pe-2012-metta-cec-professor-de-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"METTA C&C - Prefeitura de Triunfo - Professor de L\u00edngua Inglesa - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":485422,"hashId":"3ffbecd4a0f4677e4b9c0aa44c5dceb8","enunciado":"<p align=justify>In terms of modal \u201cCAN\u201d, mark the alternative that\r\nrepresents a general truth:<\/p>","resposta":1750181,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"You can borrow the car but be careful;","id":1750178,"corpo":"<p align=justify>You can borrow the car but be careful;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Can you see the post office on the corner;","id":1750179,"corpo":"<p align=justify>Can you see the post office on the corner;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I can just imagine how surprised they looked;","id":1750180,"corpo":"<p align=justify>I can just imagine how surprised they looked;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"It can rain quite a lot in Ireland in August;","id":1750181,"corpo":"<p align=justify>It can rain quite a lot in Ireland in August;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"How can they be there already? They only left ten minutes ago.","id":1750182,"corpo":"<p align=justify>How can they be there already? They only left ten\r\nminutes ago.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267691,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12986\/02.gif><\/P>","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/485422","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considering the following sentence: \u201cOn a Friday night we\u2019ll get a take-away and we\u2019ll just relax\u201d, it can be said that it indicate:","provas":[{"id":12986,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-triunfo-pe-2012-metta-cec-professor-de-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"METTA C&C - Prefeitura de Triunfo - Professor de L\u00edngua Inglesa - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":485423,"hashId":"9947253bc0784b608b2040016b77c539","enunciado":"<p align=justify>Considering the following sentence: \u201cOn a Friday\r\nnight we\u2019ll get a take-away and we\u2019ll just relax\u201d, it can\r\nbe said that it indicate:<\/p>","resposta":1750183,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Habitual events;","id":1750183,"corpo":"<p align=justify>Habitual events;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Predictions","id":1750184,"corpo":"<p align=justify>Predictions<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Requests and invitations;","id":1750185,"corpo":"<p align=justify>Requests and invitations;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Directives","id":1750186,"corpo":"<p align=justify>Directives<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Disapproval","id":1750187,"corpo":"<p align=justify>Disapproval<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267691,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12986\/02.gif><\/P>","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/485423","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"In the sentence: \u201cI just want to get back close again to you\u201d, in text II, the in-black term indicates:","provas":[{"id":12986,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-triunfo-pe-2012-metta-cec-professor-de-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"METTA C&C - Prefeitura de Triunfo - Professor de L\u00edngua Inglesa - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":485424,"hashId":"916c063f0bcfabac158a95ec324cfc37","enunciado":"<p align=justify>In the sentence: \u201cI just want to get back close\r\nagain to you\u201d, in text II, the in-black term indicates:<\/p>","resposta":1750189,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adjective;","id":1750188,"corpo":"<p align=justify>Adjective;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Adverb;","id":1750189,"corpo":"<p align=justify>Adverb;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conjunction;","id":1750190,"corpo":"<p align=justify>Conjunction;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Noun;","id":1750191,"corpo":"<p align=justify>Noun;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"None of the answers.","id":1750192,"corpo":"<p align=justify>None of the answers.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267691,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12986\/02.gif><\/P>","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/485424","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mark the alternative with the true concept of the word \u201cscholar\u201d:","provas":[{"id":12986,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-triunfo-pe-2012-metta-cec-professor-de-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"METTA C&C - Prefeitura de Triunfo - Professor de L\u00edngua Inglesa - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":485428,"hashId":"d3fbde6bef1c779754348095757a5bd7","enunciado":"<p align=justify>Mark the alternative with the true concept of the\r\nword \u201cscholar\u201d:<\/p>","resposta":1750208,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A person who studies a subject in great detail, especially at a university a classics\/history scholar;","id":1750208,"corpo":"<p align=justify>A person who studies a subject in great detail,\r\nespecially at a university a classics\/history scholar;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Something which containing a serious detailed study of a subject;","id":1750209,"corpo":"<p align=justify>Something which containing a serious detailed\r\nstudy of a subject;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A serious, detailed study: a work of great scholarship","id":1750210,"corpo":"<p align=justify>A serious, detailed study: a work of great\r\nscholarship<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"It is something relating to school and education;","id":1750211,"corpo":"<p align=justify>It is something relating to school and education;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"None of the answers.","id":1750212,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>None of the answers.<\/p><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267692,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12986\/03.gif><\/P>","rotulo":32,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/485428","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921},{"descricao":"Monitor de Artes C\u00eanicas","id":7529},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura","sigla":"","id":3046,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o texto, marque como certas (C) ou erradas (E) as afirma\u00e7\u00f5es abaixo. ( ) A Portaria n\u00ba 104 do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade constitui uma novidade, pois, pela primeira vez, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade relaciona as doen\u00e7as e agravos que s\u00e3o de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria. ( ) Considerando a publica\u00e7\u00e3o da Portaria n\u00ba 104 do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, a \u00faltima vez em que a Lista de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria foi atualizada aconteceu em setembro de 2010. ( ) Est\u00e1 evidente na not\u00edcia que, embora os profissionais de sa\u00fade sejam obrigados a notificar os casos de viol\u00eancia \u00e0s secretarias municipais e estaduais de sa\u00fade, essa notifica\u00e7\u00e3o s\u00f3 poder\u00e1 ser realizada com consentimento dos pacientes. A sequ\u00eancia CORRETA \u00e9:","provas":[{"id":12989,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura","sigla":"","id":3046,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-poco-de-jose-de-moura-pb-2012-educa-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura - Agente Administrativo - 2012"},{"id":12990,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921},"orgao":{"nome":"Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura","sigla":"","id":3046,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-poco-de-jose-de-moura-pb-2012-educa-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2012"},{"id":12991,"cargo":{"descricao":"Monitor de Artes C\u00eanicas","id":7529},"orgao":{"nome":"Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura","sigla":"","id":3046,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-poco-de-jose-de-moura-pb-2012-educa-monitor-de-artes-cenicas","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura - Monitor de Artes C\u00eanicas - 2012"},{"id":12999,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura","sigla":"","id":3046,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-poco-de-jose-de-moura-pb-2012-educa-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":485435,"hashId":"425d1bef3e0d6a15cc15ec2e68e94370","enunciado":"<P align=justify>Considerando o texto, marque como certas (C) ou erradas (E) as afirma\u00e7\u00f5es abaixo. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) A Portaria n\u00ba 104 do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade constitui uma novidade, pois, pela primeira vez, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade relaciona as doen\u00e7as e agravos que s\u00e3o de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria.<\/P>\r\n<P align=justify> ( ) Considerando a publica\u00e7\u00e3o da Portaria n\u00ba 104 do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, a \u00faltima vez em que a Lista de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria foi atualizada aconteceu em setembro de 2010. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Est\u00e1 evidente na not\u00edcia que, embora os profissionais de sa\u00fade sejam obrigados a notificar os casos de viol\u00eancia \u00e0s secretarias municipais e estaduais de sa\u00fade, essa notifica\u00e7\u00e3o s\u00f3 poder\u00e1 ser realizada com consentimento dos pacientes. <\/P>\r\n<P align=justify>A sequ\u00eancia CORRETA \u00e9:<\/P>","resposta":1750245,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"E, C, E","id":1750243,"corpo":"<p align=justify>E, C, E<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E, E, C","id":1750244,"corpo":"<p align=justify>E, E, C<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"E, E, E","id":1750245,"corpo":"<p align=justify>E, E, E<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C, E, E","id":1750246,"corpo":"<p align=justify>C, E, E<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"C, C, E","id":1750247,"corpo":"<p align=justify>C, C, E<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 13. ","id":267694,"enunciado":"<P align=justify>Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 13.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12989\/2.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/485435","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921},{"descricao":"Monitor de Artes C\u00eanicas","id":7529},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura","sigla":"","id":3046,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as informa\u00e7\u00f5es presentes no texto, julgue as seguintes assertivas. I. Com a publica\u00e7\u00e3o da Portaria n\u00ba 104 do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, o n\u00famero de casos de viol\u00eancia dom\u00e9stica, sexual e outras formas de viol\u00eancia passam a ser 45. II. A obrigatoriedade de notificar os casos de viol\u00eancia contra a mulher, estabelecida pela Portaria n\u00ba 104 do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade restringese \u00e0 v\u00edtima ou ao seu representante legal, que devem tomar a iniciativa de comunicar a agress\u00e3o f\u00edsica \u00e0 pol\u00edcia. III. \u00c9 poss\u00edvel inferir que a delegada M\u00e1rcia Salgado est\u00e1 otimista com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 obrigatoriedade da notifica\u00e7\u00e3o dos casos de viol\u00eancia, uma vez que possibilitar\u00e1 o acesso a dados mais concretos sobre esse problema por parte das autoridades que combatem a viol\u00eancia contra a mulher. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA (s):","provas":[{"id":12989,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura","sigla":"","id":3046,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-poco-de-jose-de-moura-pb-2012-educa-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura - Agente Administrativo - 2012"},{"id":12990,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921},"orgao":{"nome":"Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura","sigla":"","id":3046,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-poco-de-jose-de-moura-pb-2012-educa-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2012"},{"id":12991,"cargo":{"descricao":"Monitor de Artes C\u00eanicas","id":7529},"orgao":{"nome":"Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura","sigla":"","id":3046,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-poco-de-jose-de-moura-pb-2012-educa-monitor-de-artes-cenicas","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura - Monitor de Artes C\u00eanicas - 2012"},{"id":12999,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura","sigla":"","id":3046,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-poco-de-jose-de-moura-pb-2012-educa-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":485439,"hashId":"7be222258891fc8baad836d4d6c26c24","enunciado":"<P align=justify>Sobre as informa\u00e7\u00f5es presentes no texto, julgue as seguintes assertivas. <\/P>\r\n<P align=justify>I. Com a publica\u00e7\u00e3o da Portaria n\u00ba 104 do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, o n\u00famero de casos de viol\u00eancia dom\u00e9stica, sexual e outras formas de viol\u00eancia passam a ser 45. <\/P>\r\n<P align=justify>II. A obrigatoriedade de notificar os casos de viol\u00eancia contra a mulher, estabelecida pela Portaria n\u00ba 104 do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade restringese \u00e0 v\u00edtima ou ao seu representante legal, que devem tomar a iniciativa de comunicar a agress\u00e3o f\u00edsica \u00e0 pol\u00edcia. <\/P>\r\n<P align=justify>III. \u00c9 poss\u00edvel inferir que a delegada M\u00e1rcia Salgado est\u00e1 otimista com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 obrigatoriedade da notifica\u00e7\u00e3o dos casos de viol\u00eancia, uma vez que possibilitar\u00e1 o acesso a dados mais concretos sobre esse problema por parte das autoridades que combatem a viol\u00eancia contra a mulher. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA (s):<\/P>","resposta":1750265,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":1750263,"corpo":"<p align=justify>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":1750264,"corpo":"<p align=justify>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":1750265,"corpo":"<p align=justify>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":1750266,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":1750267,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 13. ","id":267694,"enunciado":"<P align=justify>Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 13.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12989\/2.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/485439","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921},{"descricao":"Monitor de Artes C\u00eanicas","id":7529},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura","sigla":"","id":3046,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia atentamente os seguintes fragmentos do texto: I. \u201cA Lei 10.778, de 2003, no entanto, j\u00e1 estabelecia a obrigatoriedade de notifica\u00e7\u00e3o de casos de viol\u00eancia contra mulheres atendidas em servi\u00e7os de sa\u00fade p\u00fablicos ou privados.\u201d (segundo par\u00e1grafo) II. \u201cDe acordo com ela, os casos de agress\u00e3o contra a mulher n\u00e3o tinham que ser obrigatoriamente notificados \u00e0 autoridade policial.\u201d (terceiro par\u00e1grafo) ssinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA.","provas":[{"id":12989,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura","sigla":"","id":3046,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-poco-de-jose-de-moura-pb-2012-educa-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura - Agente Administrativo - 2012"},{"id":12990,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921},"orgao":{"nome":"Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura","sigla":"","id":3046,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-poco-de-jose-de-moura-pb-2012-educa-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2012"},{"id":12991,"cargo":{"descricao":"Monitor de Artes C\u00eanicas","id":7529},"orgao":{"nome":"Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura","sigla":"","id":3046,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-poco-de-jose-de-moura-pb-2012-educa-monitor-de-artes-cenicas","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura - Monitor de Artes C\u00eanicas - 2012"},{"id":12999,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura","sigla":"","id":3046,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-poco-de-jose-de-moura-pb-2012-educa-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":485440,"hashId":"61fbbd6631ac55b67411292c123070aa","enunciado":"<P align=justify>Leia atentamente os seguintes fragmentos do texto: <\/P>\r\n<P align=justify>I. \u201cA Lei 10.778, de 2003, no entanto, j\u00e1 estabelecia a obrigatoriedade de notifica\u00e7\u00e3o de casos de viol\u00eancia contra mulheres atendidas em servi\u00e7os de sa\u00fade p\u00fablicos ou privados.\u201d (segundo par\u00e1grafo) <\/P>\r\n<P align=justify>II. \u201cDe acordo com ela, os casos de agress\u00e3o contra a mulher n\u00e3o tinham que ser obrigatoriamente notificados \u00e0 autoridade policial.\u201d (terceiro par\u00e1grafo) <\/P>\r\n<P align=justify>ssinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA.<\/P>","resposta":1750270,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O texto II complementa a afirma\u00e7\u00e3o do texto I.","id":1750268,"corpo":"<p align=justify>O texto II complementa a afirma\u00e7\u00e3o do texto I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No texto I, est\u00e1 claro que, em qualquer servi\u00e7o p\u00fablico ou privado, j\u00e1 era obrigat\u00f3rio notificar os casos de viol\u00eancia contra a mulher.","id":1750269,"corpo":"<p align=justify>No texto I, est\u00e1 claro que, em qualquer servi\u00e7o\r\np\u00fablico ou privado, j\u00e1 era obrigat\u00f3rio notificar os\r\ncasos de viol\u00eancia contra a mulher.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirma\u00e7\u00e3o do texto II est\u00e1 em contradi\u00e7\u00e3o com a informa\u00e7\u00e3o do texto I.","id":1750270,"corpo":"<p align=justify>A afirma\u00e7\u00e3o do texto II est\u00e1 em contradi\u00e7\u00e3o com a\r\ninforma\u00e7\u00e3o do texto I.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O texto I confirma a afirma\u00e7\u00e3o do texto II.","id":1750271,"corpo":"<p align=justify>O texto I confirma a afirma\u00e7\u00e3o do texto II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A informante do texto II parece ter pleno conhecimento da Lei 10.778, de 2003, mais especificamente no que diz respeito \u00e0 obrigatoriedade de notifica\u00e7\u00e3o de casos de casos de viol\u00eancia contra a mulher.","id":1750272,"corpo":"<p align=justify>A informante do texto II parece ter pleno\r\nconhecimento da Lei 10.778, de 2003, mais\r\nespecificamente no que diz respeito \u00e0 obrigatoriedade\r\nde notifica\u00e7\u00e3o de casos de casos de viol\u00eancia contra a\r\nmulher.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 13. ","id":267694,"enunciado":"<P align=justify>Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 13.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12989\/2.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/485440","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921},{"descricao":"Monitor de Artes C\u00eanicas","id":7529},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura","sigla":"","id":3046,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA Lista de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria (LNC) \u00e9 composta por doen\u00e7as, agravos e eventos selecionados...\u201d Se mudar a ora\u00e7\u00e3o destacada para a voz ativa sem alterar substancialmente o sentido da frase, \u00e9 FALSO afirmar que:","provas":[{"id":12989,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura","sigla":"","id":3046,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-poco-de-jose-de-moura-pb-2012-educa-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura - Agente Administrativo - 2012"},{"id":12990,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921},"orgao":{"nome":"Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura","sigla":"","id":3046,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-poco-de-jose-de-moura-pb-2012-educa-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2012"},{"id":12991,"cargo":{"descricao":"Monitor de Artes C\u00eanicas","id":7529},"orgao":{"nome":"Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura","sigla":"","id":3046,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-poco-de-jose-de-moura-pb-2012-educa-monitor-de-artes-cenicas","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura - Monitor de Artes C\u00eanicas - 2012"},{"id":12999,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura","sigla":"","id":3046,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-poco-de-jose-de-moura-pb-2012-educa-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":485446,"hashId":"395be0cc677bea95616df348987d908a","enunciado":"<P>\u201cA Lista de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria (LNC) \u00e9 composta por doen\u00e7as, agravos e eventos selecionados...\u201d <\/P>\r\n<P>Se mudar a ora\u00e7\u00e3o destacada para a voz ativa sem alterar substancialmente o sentido da frase, \u00e9 FALSO afirmar que:<\/P>","resposta":1750301,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A forma verbal da voz ativa dispensa o verbo auxiliar da voz passiva.","id":1750298,"corpo":"<p align=justify>A forma verbal da voz ativa dispensa o verbo auxiliar\r\nda voz passiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O verbo da ora\u00e7\u00e3o na voz ativa indica que a a\u00e7\u00e3o \u00e9 praticada pelo sujeito, ou seja, o sujeito \u00e9 o agente da a\u00e7\u00e3o verbal.","id":1750299,"corpo":"<p align=justify>O verbo da ora\u00e7\u00e3o na voz ativa indica que a a\u00e7\u00e3o \u00e9\r\npraticada pelo sujeito, ou seja, o sujeito \u00e9 o agente da\r\na\u00e7\u00e3o verbal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O sujeito da ora\u00e7\u00e3o na voz ativa passa a ser doen\u00e7as, agravos e eventos selecionados, levando o verbo para o plural.","id":1750300,"corpo":"<p align=justify>O sujeito da ora\u00e7\u00e3o na voz ativa passa a ser doen\u00e7as,\r\nagravos e eventos selecionados, levando o verbo para\r\no plural.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O agente da passiva \u00e9 um termo integrante da ora\u00e7\u00e3o que ficar\u00e1 presente quando a ora\u00e7\u00e3o est\u00e1 na voz ativa.","id":1750301,"corpo":"<p align=justify>O agente da passiva \u00e9 um termo integrante da ora\u00e7\u00e3o\r\nque ficar\u00e1 presente quando a ora\u00e7\u00e3o est\u00e1 na voz ativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na ora\u00e7\u00e3o na voz ativa, o sujeito gramatical tamb\u00e9m \u00e9 o agente da a\u00e7\u00e3o verbal.","id":1750302,"corpo":"<p align=justify>Na ora\u00e7\u00e3o na voz ativa, o sujeito gramatical tamb\u00e9m\r\n\u00e9 o agente da a\u00e7\u00e3o verbal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 13. ","id":267694,"enunciado":"<P align=justify>Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 13.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12989\/2.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/485446","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921},{"descricao":"Monitor de Artes C\u00eanicas","id":7529},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura","sigla":"","id":3046,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a concord\u00e2ncia verbal dos itens abaixo. I. Mais de um candidato reservou lugar nesta sala. II. Um ou outro far\u00e1 o levantamento das despesas. III. Minas Gerais produz muita soja no cerrado. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO (s):","provas":[{"id":12989,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura","sigla":"","id":3046,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-poco-de-jose-de-moura-pb-2012-educa-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura - Agente Administrativo - 2012"},{"id":12990,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921},"orgao":{"nome":"Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura","sigla":"","id":3046,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-poco-de-jose-de-moura-pb-2012-educa-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2012"},{"id":12991,"cargo":{"descricao":"Monitor de Artes C\u00eanicas","id":7529},"orgao":{"nome":"Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura","sigla":"","id":3046,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-poco-de-jose-de-moura-pb-2012-educa-monitor-de-artes-cenicas","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura - Monitor de Artes C\u00eanicas - 2012"},{"id":12999,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura","sigla":"","id":3046,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-poco-de-jose-de-moura-pb-2012-educa-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":485449,"hashId":"5d90f25ea6a2f06bcd034c54de436f8b","enunciado":"<P align=justify>Observe a concord\u00e2ncia verbal dos itens abaixo. <\/P>\r\n<P align=justify>I. Mais de um candidato reservou lugar nesta sala. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Um ou outro far\u00e1 o levantamento das despesas.<\/P>\r\n<P align=justify>III. Minas Gerais produz muita soja no cerrado. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO (s):<\/P>","resposta":1750317,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I","id":1750313,"corpo":"<p align=justify>I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II","id":1750314,"corpo":"<p align=justify>II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III","id":1750315,"corpo":"<p align=justify>III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III","id":1750316,"corpo":"<p align=justify>II e III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III","id":1750317,"corpo":"<p align=justify>I, II e III<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267695,"enunciado":"","rotulo":14,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/485449","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921},{"descricao":"Monitor de Artes C\u00eanicas","id":7529}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura","sigla":"","id":3046,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre todos os pacientes de um hospital, 25 tomam o rem\u00e9dio A, 35 tomam o rem\u00e9dio B e 3 n\u00e3o tomam esses rem\u00e9dios. Sendo assim, o n\u00famero de pacientes nesse hospital \u00e9 de:","provas":[{"id":12989,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura","sigla":"","id":3046,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-poco-de-jose-de-moura-pb-2012-educa-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura - Agente Administrativo - 2012"},{"id":12990,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921},"orgao":{"nome":"Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura","sigla":"","id":3046,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-poco-de-jose-de-moura-pb-2012-educa-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2012"},{"id":12991,"cargo":{"descricao":"Monitor de Artes C\u00eanicas","id":7529},"orgao":{"nome":"Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura","sigla":"","id":3046,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-poco-de-jose-de-moura-pb-2012-educa-monitor-de-artes-cenicas","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura - Monitor de Artes C\u00eanicas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":485451,"hashId":"8bd6ed036a91b86089c4f81ee4548927","enunciado":"<p align=justify>Dentre todos os pacientes de um hospital, 25 tomam\r\no rem\u00e9dio A, 35 tomam o rem\u00e9dio B e 3 n\u00e3o tomam\r\nesses rem\u00e9dios. Sendo assim, o n\u00famero de pacientes\r\nnesse hospital \u00e9 de:<\/p>","resposta":1750326,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"60","id":1750323,"corpo":"<p align=justify>60<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"63","id":1750324,"corpo":"<p align=justify>63<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"50","id":1750325,"corpo":"<p align=justify>50<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"53","id":1750326,"corpo":"<p align=justify>53<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"47","id":1750327,"corpo":"<p align=justify>47<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267696,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404270,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos-diagrama-de-venn-operacoes-com-conjuntos"}],"slug":"raciocinio-logico\/485451","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921},{"descricao":"Monitor de Artes C\u00eanicas","id":7529}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura","sigla":"","id":3046,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O n\u00famero de anagramas da palavra MOURA \u00e9:","provas":[{"id":12989,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura","sigla":"","id":3046,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-poco-de-jose-de-moura-pb-2012-educa-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura - Agente Administrativo - 2012"},{"id":12990,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921},"orgao":{"nome":"Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura","sigla":"","id":3046,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-poco-de-jose-de-moura-pb-2012-educa-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2012"},{"id":12991,"cargo":{"descricao":"Monitor de Artes C\u00eanicas","id":7529},"orgao":{"nome":"Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura","sigla":"","id":3046,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-poco-de-jose-de-moura-pb-2012-educa-monitor-de-artes-cenicas","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura - Monitor de Artes C\u00eanicas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":485459,"hashId":"0cfedabefb056fa103553d92dbff349e","enunciado":"<p align=justify>O n\u00famero de anagramas da palavra MOURA \u00e9:<\/p>","resposta":1750363,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"120","id":1750363,"corpo":"<p align=justify>120<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"720","id":1750364,"corpo":"<p align=justify>720<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"240","id":1750365,"corpo":"<p align=justify>240<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1440","id":1750366,"corpo":"<p align=justify>1440<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"360","id":1750367,"corpo":"<p align=justify>360<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267696,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Permuta\u00e7\u00e3o simples","oab":false,"nome":"Permuta\u00e7\u00e3o simples","pai":404274,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425316,"slug":"raciocinio-logico-permutacao-simples"}],"slug":"raciocinio-logico\/485459","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura","sigla":"","id":3046,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \u00fanica afirmativa VERDADEIRA, entre as senten\u00e7as abaixo, \u00e9:","provas":[{"id":12989,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura","sigla":"","id":3046,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-poco-de-jose-de-moura-pb-2012-educa-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura - Agente Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":485463,"hashId":"0697af92acb0cd5546f8c8093eeda2b1","enunciado":"<p align=justify>A \u00fanica afirmativa VERDADEIRA, entre as\r\nsenten\u00e7as abaixo, \u00e9:<\/p>","resposta":1750384,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Unidade central do computador \u00e9 composta pela UCP e pela Mem\u00f3ria de Massa","id":1750383,"corpo":"<p align=justify>A Unidade central do computador \u00e9 composta pela\r\nUCP e pela Mem\u00f3ria de Massa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A unidade central de processamento (UCP) \u00e9 composta da Unidade de Controle e Unidade de L\u00f3gica e Aritm\u00e9tica","id":1750384,"corpo":"<p align=justify>A unidade central de processamento (UCP) \u00e9\r\ncomposta da Unidade de Controle e Unidade de\r\nL\u00f3gica e Aritm\u00e9tica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A impressora \u00e9 um perif\u00e9rico somente de entrada","id":1750385,"corpo":"<p align=justify>A impressora \u00e9 um perif\u00e9rico somente de entrada<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O v\u00eddeo, a impressora laser e o teclado s\u00e3o perif\u00e9ricos somente de sa\u00edda","id":1750386,"corpo":"<p align=justify>O v\u00eddeo, a impressora laser e o teclado s\u00e3o\r\nperif\u00e9ricos somente de sa\u00edda<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Disquete de 3,5\", o Disco R\u00edgido e o Disquete de 5,25\" s\u00e3o tipos de mem\u00f3ria principal","id":1750387,"corpo":"<p align=justify>Disquete de 3,5\", o Disco R\u00edgido e o Disquete de\r\n5,25\" s\u00e3o tipos de mem\u00f3ria principal<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267697,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/485463","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura","sigla":"","id":3046,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dos perif\u00e9ricos a seguir \u00e9 classificado como dispositivo de ENTRADA e SA\u00cdDA? Assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":12989,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura","sigla":"","id":3046,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-poco-de-jose-de-moura-pb-2012-educa-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura - Agente Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":485464,"hashId":"382e07291222febeb663e0206fc0d4da","enunciado":"<P align=justify>Qual dos perif\u00e9ricos a seguir \u00e9 classificado como dispositivo de ENTRADA e SA\u00cdDA? <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa CORRETA:<\/P>","resposta":1750390,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Joystick","id":1750388,"corpo":"<p align=justify>O Joystick<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Teclado","id":1750389,"corpo":"<p align=justify>O Teclado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Modem","id":1750390,"corpo":"<p align=justify>O Modem<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Impressora","id":1750391,"corpo":"<p align=justify>A Impressora<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A M\u00e1quina Fotogr\u00e1fica","id":1750392,"corpo":"<p align=justify>A M\u00e1quina Fotogr\u00e1fica<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267697,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/485464","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura","sigla":"","id":3046,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O atalho abaixo \u00e9 utilizado no Microsoft Word 2000, em Portugu\u00eas, quando: ","provas":[{"id":12989,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura","sigla":"","id":3046,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-poco-de-jose-de-moura-pb-2012-educa-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura - Agente Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":485469,"hashId":"1a903087524d43d83460f4e51ef01ef7","enunciado":"<P align=justify>O atalho abaixo \u00e9 utilizado no Microsoft Word 2000, em Portugu\u00eas, quando:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12989\/08.gif><\/P>","resposta":1750414,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Queremos LER um documento que foi utilizado recentemente.","id":1750413,"corpo":"<p align=justify>Queremos LER um documento que foi utilizado\r\nrecentemente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Queremos LOCALIZAR uma parte do texto.","id":1750414,"corpo":"<p align=justify>Queremos LOCALIZAR uma parte do texto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Queremos LOCALIZAR um texto que foi posto na \u00e1rea de transfer\u00eancia.","id":1750415,"corpo":"<p align=justify>Queremos LOCALIZAR um texto que foi posto na\r\n\u00e1rea de transfer\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Queremos fazer a LEITURA de um arquivo enviado \u00e0 lixeira.","id":1750416,"corpo":"<p align=justify>Queremos fazer a LEITURA de um arquivo enviado\r\n\u00e0 lixeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Queremos LEGALIZAR o registro de utiliza\u00e7\u00e3o do Software.","id":1750417,"corpo":"<p align=justify>Queremos LEGALIZAR o registro de utiliza\u00e7\u00e3o do\r\nSoftware.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267698,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/485469","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura","sigla":"","id":3046,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o posicionamento do objeto em rela\u00e7\u00e3o ao texto, no Microsoft Word 2007 em Portugu\u00eas, temos: RESPECTIVAMENTE, da direita para a esquerda, temos:","provas":[{"id":12989,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura","sigla":"","id":3046,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-poco-de-jose-de-moura-pb-2012-educa-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura - Agente Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":485470,"hashId":"4767cd19deb6375cf992a58ef62c2693","enunciado":"<P align=justify>Sobre o posicionamento do objeto em rela\u00e7\u00e3o ao texto, no Microsoft Word 2007 em Portugu\u00eas, temos:<\/P>\r\n<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12989\/09.gif><\/P>\r\n<P align=justify>RESPECTIVAMENTE, da direita para a esquerda, temos:<\/P>","resposta":1750422,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alinhado; Comprimido, Atrav\u00e9s; Quadrado.","id":1750418,"corpo":"<p align=justify>Alinhado; Comprimido, Atrav\u00e9s; Quadrado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Comprimido; Alinhado; Atr\u00e1s; Superior e Inferior","id":1750419,"corpo":"<p align=justify>Comprimido; Alinhado; Atr\u00e1s; Superior e Inferior<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na frente; Atr\u00e1s; Comprimido; Alinhado.","id":1750420,"corpo":"<p align=justify>Na frente; Atr\u00e1s; Comprimido; Alinhado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Superior e Inferior; Comprimido; Atrav\u00e9s; Na frente.","id":1750421,"corpo":"<p align=justify>Superior e Inferior; Comprimido; Atrav\u00e9s; Na frente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Alinhado; Superior e Inferior, Na frente; Quadrado.","id":1750422,"corpo":"<p align=justify>Alinhado; Superior e Inferior, Na frente; Quadrado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267699,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/485470","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura","sigla":"","id":3046,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que a m\u00e3e tem um papel fundamental nos padr\u00f5es de comportamento aprendidos durante a primeira inf\u00e2ncia, a\u00e7\u00f5es educativo-preventivas com gestantes qualificam sua sa\u00fade e tornam-se fundamentais para introduzir bons h\u00e1bitos desde o in\u00edcio da vida da crian\u00e7a. Devem ser realizadas a\u00e7\u00f5es coletivas e ser garantido o atendimento individual. Em trabalho conjunto com a equipe de sa\u00fade, a gestante, ao iniciar o pr\u00e9-natal, deve ser encaminhada para uma consulta odontol\u00f3gica, que minimamente inclua os seguintes atos, EXCETO:","provas":[{"id":12990,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921},"orgao":{"nome":"Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura","sigla":"","id":3046,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-poco-de-jose-de-moura-pb-2012-educa-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":485475,"hashId":"47c0817a558d41cf0c31355ad34be237","enunciado":"<P align=justify>Considerando que a m\u00e3e tem um papel fundamental nos padr\u00f5es de comportamento aprendidos durante a primeira inf\u00e2ncia, a\u00e7\u00f5es educativo-preventivas com gestantes qualificam sua sa\u00fade e tornam-se fundamentais para introduzir bons h\u00e1bitos desde o in\u00edcio da vida da crian\u00e7a. Devem ser realizadas a\u00e7\u00f5es coletivas e ser garantido o atendimento individual. <\/P>\r\n<P align=justify>Em trabalho conjunto com a equipe de sa\u00fade, a gestante, ao iniciar o pr\u00e9-natal, deve ser encaminhada para uma consulta odontol\u00f3gica, que minimamente inclua os seguintes atos, EXCETO:<\/P>","resposta":1750447,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o sobre possibilidade de atendimento durante a gesta\u00e7\u00e3o, com exame de tecidos moles e identifica\u00e7\u00e3o de risco \u00e0 sa\u00fade bucal.","id":1750443,"corpo":"<p align=justify>Orienta\u00e7\u00e3o sobre possibilidade de atendimento\r\ndurante a gesta\u00e7\u00e3o, com exame de tecidos moles\r\ne identifica\u00e7\u00e3o de risco \u00e0 sa\u00fade bucal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diagn\u00f3stico de les\u00f5es de c\u00e1rie e necessidade de tratamento curativo.","id":1750444,"corpo":"<p align=justify>Diagn\u00f3stico de les\u00f5es de c\u00e1rie e necessidade de\r\ntratamento curativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diagn\u00f3stico de gengivite ou doen\u00e7a periodontal cr\u00f4nica e necessidade de tratamento.","id":1750445,"corpo":"<p align=justify>Diagn\u00f3stico de gengivite ou doen\u00e7a periodontal\r\ncr\u00f4nica e necessidade de tratamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Orienta\u00e7\u00f5es sobre h\u00e1bitos alimentares (ingest\u00e3o de a\u00e7\u00facares) e higiene bucal.","id":1750446,"corpo":"<p align=justify>Orienta\u00e7\u00f5es sobre h\u00e1bitos alimentares (ingest\u00e3o\r\nde a\u00e7\u00facares) e higiene bucal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tratamento cir\u00fargico de ra\u00edzes residuais sob quaisquer circunst\u00e2ncias.","id":1750447,"corpo":"<p align=justify>Tratamento cir\u00fargico de ra\u00edzes residuais sob\r\nquaisquer circunst\u00e2ncias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267700,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Odontologia para Pacientes com Necessidades Especiais","oab":false,"nome":"Odontologia para Pacientes com Necessidades Especiais","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399428,"slug":"odontologia-odontologia-para-pacientes-com-necessidades-especiais"}],"slug":"odontologia\/485475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura","sigla":"","id":3046,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as atribui\u00e7\u00f5es comuns aos profissionais de sa\u00fade bucal na Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":12990,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921},"orgao":{"nome":"Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura","sigla":"","id":3046,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-poco-de-jose-de-moura-pb-2012-educa-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":485479,"hashId":"438491af9e99bbe7b3639b36e9b7ab1a","enunciado":"<p align=justify>Sobre as atribui\u00e7\u00f5es comuns aos profissionais\r\nde sa\u00fade bucal na Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia,\r\nassinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":1750467,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Identificar as necessidades e expectativas da popula\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade bucal.","id":1750463,"corpo":"<p align=justify>Identificar as necessidades e expectativas da\r\npopula\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade bucal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Executar a\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica em sua \u00e1rea de abrang\u00eancia.","id":1750464,"corpo":"<p align=justify>Executar a\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de vigil\u00e2ncia\r\nepidemiol\u00f3gica em sua \u00e1rea de abrang\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Organizar o processo de trabalho de acordo com as diretrizes do PSF e o plano de sa\u00fade municipal.","id":1750465,"corpo":"<p align=justify>Organizar o processo de trabalho de acordo com\r\nas diretrizes do PSF e o plano de sa\u00fade\r\nmunicipal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Programar e realizar visitas domiciliares de acordo com as necessidades identificadas.","id":1750466,"corpo":"<p align=justify>Programar e realizar visitas domiciliares de\r\nacordo com as necessidades identificadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Emitir laudos, pareceres e atestados sobre assuntos de sua compet\u00eancia.","id":1750467,"corpo":"<p align=justify>Emitir laudos, pareceres e atestados sobre\r\nassuntos de sua compet\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267700,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"SUS","oab":false,"nome":"SUS","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399394,"slug":"odontologia-sus"}],"slug":"odontologia\/485479","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura","sigla":"","id":3046,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica da fluorose dent\u00e1ria deve ser parte do processo de vigil\u00e2ncia \u00e0 sa\u00fade, como atribui\u00e7\u00e3o da esfera municipal, tendo como objetivos: 1. Monitorar a ocorr\u00eancia, distribui\u00e7\u00e3o e gravidade de casos de fluorose. 2. Avaliar a necessidade de controle de consumo de produtos com fl\u00faor e a\u00e7\u00facar. 3. Acompanhar as tend\u00eancias de ocorr\u00eancia da fluorose ao longo do tempo. 4. Incrementar a vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria de produtos com fl\u00faor dispon\u00edveis para a popula\u00e7\u00e3o. 5. Avaliar o impacto da fluorose sobre a qualidade de vida das pessoas adultas. Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":12990,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921},"orgao":{"nome":"Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura","sigla":"","id":3046,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-poco-de-jose-de-moura-pb-2012-educa-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":485486,"hashId":"7e67d94ee5d6b42bc076a17bae5a51bb","enunciado":"<P align=justify>A vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica da fluorose dent\u00e1ria deve ser parte do processo de vigil\u00e2ncia \u00e0 sa\u00fade, como atribui\u00e7\u00e3o da esfera municipal, tendo como objetivos: <\/P>\r\n<P align=justify>1. Monitorar a ocorr\u00eancia, distribui\u00e7\u00e3o e gravidade de casos de fluorose. <\/P>\r\n<P align=justify>2. Avaliar a necessidade de controle de consumo de produtos com fl\u00faor e a\u00e7\u00facar. <\/P>\r\n<P align=justify>3. Acompanhar as tend\u00eancias de ocorr\u00eancia da fluorose ao longo do tempo. <\/P>\r\n<P align=justify>4. Incrementar a vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria de produtos com fl\u00faor dispon\u00edveis para a popula\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>5. Avaliar o impacto da fluorose sobre a qualidade de vida das pessoas adultas. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa CORRETA.<\/P>","resposta":1750500,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os itens 3 e 5 s\u00e3o verdadeiros.","id":1750498,"corpo":"<p align=justify>Somente os itens 3 e 5 s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente os itens 2, 3, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiros.","id":1750499,"corpo":"<p align=justify>Somente os itens 2, 3, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens 1, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiros.","id":1750500,"corpo":"<p align=justify>Somente os itens 1, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente os itens 1, 2 e 5 s\u00e3o verdadeiros.","id":1750501,"corpo":"<p align=justify>Somente os itens 1, 2 e 5 s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente os itens 1 e 4 s\u00e3o verdadeiros.","id":1750502,"corpo":"<p align=justify>Somente os itens 1 e 4 s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267701,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399332,"slug":"odontologia-saude-bucal-coletiva"},{"nome_clean":"Epidemiologia","oab":false,"nome":"Epidemiologia","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399382,"slug":"odontologia-epidemiologia"}],"slug":"odontologia\/485486","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura","sigla":"","id":3046,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para diminuir o grande contingente de dentes perdidos por sequelas de c\u00e1rie e doen\u00e7a periodontal na popula\u00e7\u00e3o brasileira, faz-se necess\u00e1rio a organiza\u00e7\u00e3o e qualifica\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os odontol\u00f3gicos realizados na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, proporcionando: 1. A incorpora\u00e7\u00e3o e a universaliza\u00e7\u00e3o de tecnologias curativas individuais e coletivas para as doen\u00e7as bucais mais comuns. 2. A universaliza\u00e7\u00e3o e acesso precoce da popula\u00e7\u00e3o da \u00e1rea de abrang\u00eancia aos procedimentos de controle coletivo da c\u00e1rie e da doen\u00e7a periodontal. 3. Oferta de procedimentos reabilitadores de baixa complexidade, como os tratamentos endod\u00f4nticos conservadores em dentes permanentes. 4. Oferta de pr\u00f3teses dent\u00e1rias com o objetivo de construir uma pol\u00edtica de inclus\u00e3o social de adultos e idosos ed\u00eantulos. Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":12990,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921},"orgao":{"nome":"Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura","sigla":"","id":3046,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-poco-de-jose-de-moura-pb-2012-educa-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":485489,"hashId":"8749a2c97795c7b45dcd42dea85746a7","enunciado":"<P align=justify>Para diminuir o grande contingente de dentes perdidos por sequelas de c\u00e1rie e doen\u00e7a periodontal na popula\u00e7\u00e3o brasileira, faz-se necess\u00e1rio a organiza\u00e7\u00e3o e qualifica\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os odontol\u00f3gicos realizados na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, proporcionando: <\/P>\r\n<P align=justify>1. A incorpora\u00e7\u00e3o e a universaliza\u00e7\u00e3o de tecnologias curativas individuais e coletivas para as doen\u00e7as bucais mais comuns. <\/P>\r\n<P align=justify>2. A universaliza\u00e7\u00e3o e acesso precoce da popula\u00e7\u00e3o da \u00e1rea de abrang\u00eancia aos procedimentos de controle coletivo da c\u00e1rie e da doen\u00e7a periodontal. <\/P>\r\n<P align=justify>3. Oferta de procedimentos reabilitadores de baixa complexidade, como os tratamentos endod\u00f4nticos conservadores em dentes permanentes. <\/P>\r\n<P align=justify>4. Oferta de pr\u00f3teses dent\u00e1rias com o objetivo de construir uma pol\u00edtica de inclus\u00e3o social de adultos e idosos ed\u00eantulos. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa CORRETA.<\/P>","resposta":1750514,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os itens 1 e 2 s\u00e3o verdadeiros.","id":1750513,"corpo":"<p align=justify>Somente os itens 1 e 2 s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente os itens 2, 3, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiros.","id":1750514,"corpo":"<p align=justify>Somente os itens 2, 3, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens 1, 3, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiros.","id":1750515,"corpo":"<p align=justify>Somente os itens 1, 3, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente os itens 2, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiros.","id":1750516,"corpo":"<p align=justify>Somente os itens 2, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os itens 1, 2, 3, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiros.","id":1750517,"corpo":"<p align=justify>Os itens 1, 2, 3, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267701,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399332,"slug":"odontologia-saude-bucal-coletiva"},{"nome_clean":"SUS","oab":false,"nome":"SUS","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399394,"slug":"odontologia-sus"}],"slug":"odontologia\/485489","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SERCTAM","descricao":"SERCTAM","sigla":"","oab":false,"id":703}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Habilidade Inclusiva","id":7530}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Defici\u00eancia Mental \u00e9 caracterizada como:","provas":[{"id":12992,"cargo":{"descricao":"Professor de Habilidade Inclusiva","id":7530},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"SERCTAM","descricao":"SERCTAM","sigla":"","oab":false,"id":703},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2012-serctam-professor-de-habilidade-inclusiva","tipo":1,"nome":"SERCTAM - Prefeitura de Crato - Professor de Habilidade Inclusiva - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":485505,"hashId":"b3decb968b3d28dd11f7cd4378f0e9ee","enunciado":"<p align=justify>A Defici\u00eancia Mental \u00e9 caracterizada como:<\/p>","resposta":1750595,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atraso.","id":1750593,"corpo":"<p align=justify>Atraso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Transtorno mental.","id":1750594,"corpo":"<p align=justify>Transtorno mental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Limita\u00e7\u00e3o intelectual e adaptativa.","id":1750595,"corpo":"<p align=justify>Limita\u00e7\u00e3o intelectual e adaptativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desenvolvimento irregular.","id":1750596,"corpo":"<p align=justify>Desenvolvimento irregular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267704,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/485505","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SERCTAM","descricao":"SERCTAM","sigla":"","oab":false,"id":703}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Habilidade Inclusiva","id":7530}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o atual, as pessoas com perdas auditivas entre 66 e 95 db s\u00e3o consideradas:","provas":[{"id":12992,"cargo":{"descricao":"Professor de Habilidade Inclusiva","id":7530},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"SERCTAM","descricao":"SERCTAM","sigla":"","oab":false,"id":703},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2012-serctam-professor-de-habilidade-inclusiva","tipo":1,"nome":"SERCTAM - Prefeitura de Crato - Professor de Habilidade Inclusiva - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":485512,"hashId":"b04521a87743df60947b45f3c5b3e377","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o atual, as\r\npessoas com perdas auditivas entre 66 e 95 db s\u00e3o\r\nconsideradas:<\/p>","resposta":1750624,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Socialmente normais.","id":1750621,"corpo":"<p align=justify>Socialmente normais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Com Defici\u00eancia Auditiva Profunda.","id":1750622,"corpo":"<p align=justify>Com Defici\u00eancia Auditiva Profunda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Com Defici\u00eancia Auditiva Severa.","id":1750623,"corpo":"<p align=justify>Com Defici\u00eancia Auditiva Severa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Com Defici\u00eancia Auditiva Moderada.","id":1750624,"corpo":"<p align=justify>Com Defici\u00eancia Auditiva Moderada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267705,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/485512","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"SERCTAM","descricao":"SERCTAM","sigla":"","oab":false,"id":703}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a sociedade ateniense, na antiga Gr\u00e9cia, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":12993,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"SERCTAM","descricao":"SERCTAM","sigla":"","oab":false,"id":703},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2012-serctam-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"SERCTAM - Prefeitura de Crato - Professor de Hist\u00f3ria - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":485520,"hashId":"351d03df299b509cf27bfdda1057b6f9","enunciado":"<p align=justify>Sobre a sociedade ateniense, na antiga Gr\u00e9cia,\r\n\u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":1750656,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um dos grandes avan\u00e7os da sociedade ateniense foi considerar as mulheres como cidad\u00e3s.","id":1750653,"corpo":"<p align=justify>Um dos grandes avan\u00e7os da sociedade\r\nateniense foi considerar as mulheres como\r\ncidad\u00e3s.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os escravos, tamb\u00e9m chamados de metecos, trabalhavam nas tarefas dom\u00e9sticas e na lavoura.","id":1750654,"corpo":"<p align=justify>Os escravos, tamb\u00e9m chamados de metecos,\r\ntrabalhavam nas tarefas dom\u00e9sticas e na\r\nlavoura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As mulheres e os escravos estavam exclu\u00eddos da participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, mas os estrangeiros poderiam adquirir este direito a partir do pagamento de tributos.","id":1750655,"corpo":"<p align=justify>As mulheres e os escravos estavam exclu\u00eddos\r\nda participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, mas os estrangeiros\r\npoderiam adquirir este direito a partir do\r\npagamento de tributos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Ecl\u00e9sia era uma assembl\u00e9ia da qual podiam participar todos os cidad\u00e3os.","id":1750656,"corpo":"<p align=justify>A Ecl\u00e9sia era uma assembl\u00e9ia da qual podiam\r\nparticipar todos os cidad\u00e3os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267706,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"}],"slug":"historia\/485520","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SERCTAM","descricao":"SERCTAM","sigla":"","oab":false,"id":703}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c0s v\u00e9speras da primeira Guerra Mundial, eram aliados da Alemanha no bloco conhecido como \u201cTr\u00edplice Alian\u00e7a\u201d:","provas":[{"id":12993,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"SERCTAM","descricao":"SERCTAM","sigla":"","oab":false,"id":703},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2012-serctam-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"SERCTAM - Prefeitura de Crato - Professor de Hist\u00f3ria - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":485525,"hashId":"f3534b4dfa925ccf866b6b20f8fc6d70","enunciado":"<p align=justify>\u00c0s v\u00e9speras da primeira Guerra Mundial, eram\r\naliados da Alemanha no bloco conhecido como\r\n\u201cTr\u00edplice Alian\u00e7a\u201d:<\/p>","resposta":1750676,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fran\u00e7a e Inglaterra.","id":1750673,"corpo":"<p align=justify>Fran\u00e7a e Inglaterra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R\u00fassia e It\u00e1lia.","id":1750674,"corpo":"<p align=justify>R\u00fassia e It\u00e1lia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Inglaterra e \u00c1ustria-Hungria.","id":1750675,"corpo":"<p align=justify>Inglaterra e \u00c1ustria-Hungria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"It\u00e1lia e \u00c1ustria-Hungria.","id":1750676,"corpo":"<p align=justify>It\u00e1lia e \u00c1ustria-Hungria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267707,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"}],"slug":"historia\/485525","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Tebas","sigla":"","id":2954,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As palavras \u201cclima\u201d e \u201cdeclive\u201d derivam da mesma palavra grega, o que mostra que os antigos gregos tinham conhecimento de que, por meio da escolha de declividades e orienta\u00e7\u00f5es das ruas e cidades seu clima poderia ser mais, ou menos, agrad\u00e1vel que o da sua regi\u00e3o. A palavra significava subjetiva, mas diretamente, a rela\u00e7\u00e3o relevo x incid\u00eancia solar. Qual era esta palavra?","provas":[{"id":12051,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Tebas","sigla":"","id":2954,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-tebas-pr-2012-uniuv-arquiteto","tipo":1,"nome":"UNIUV - Prefeitura de Nova Tebas - Arquiteto - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":464762,"hashId":"d2bdee76a359ebbbf9fa753325d6381d","enunciado":"<p align=justify>As palavras \u201cclima\u201d e \u201cdeclive\u201d derivam da mesma palavra grega, o que mostra que os antigos\r\ngregos tinham conhecimento de que, por meio da escolha de declividades e orienta\u00e7\u00f5es das ruas e\r\ncidades seu clima poderia ser mais, ou menos, agrad\u00e1vel que o da sua regi\u00e3o. A palavra significava\r\nsubjetiva, mas diretamente, a rela\u00e7\u00e3o relevo x incid\u00eancia solar. Qual era esta palavra?<\/p>","resposta":1659203,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Delfos;","id":1659199,"corpo":"<p align=justify>Delfos;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ventus;","id":1659200,"corpo":"<p align=justify>Ventus;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Solo;","id":1659201,"corpo":"<p align=justify>Solo;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c1cropole;","id":1659202,"corpo":"<p align=justify>\u00c1cropole;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Klima.","id":1659203,"corpo":"<p align=justify>Klima.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263263,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte e Arquitetura","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte e Arquitetura","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398793,"slug":"arquitetura-historia-da-arte-e-arquitetura"}],"slug":"arquitetura\/464762","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Tebas","sigla":"","id":2954,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assim como nas antigas culturas do extremo oriente e mesmo nas civiliza\u00e7\u00f5es com produ\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 arquitetura, artes em geral, existiram v\u00e1rias dinastias, e no islamismo tamb\u00e9m foi assim, com um importante personagem que se destacou como arquiteto no antigo Isl\u00e3o, inclusive. Essa dinastia ficou conhecida como:","provas":[{"id":12051,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Tebas","sigla":"","id":2954,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-tebas-pr-2012-uniuv-arquiteto","tipo":1,"nome":"UNIUV - Prefeitura de Nova Tebas - Arquiteto - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:36:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":464764,"hashId":"aa118e83bf684027c9e0189aa7ec6780","enunciado":"<p align=justify>Assim como nas antigas culturas do extremo oriente e mesmo nas civiliza\u00e7\u00f5es com produ\u00e7\u00f5es\r\nrelacionadas \u00e0 arquitetura, artes em geral, existiram v\u00e1rias dinastias, e no islamismo tamb\u00e9m foi\r\nassim, com um importante personagem que se destacou como arquiteto no antigo Isl\u00e3o, inclusive.\r\nEssa dinastia ficou conhecida como:<\/p>","resposta":1659212,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bahari;","id":1659209,"corpo":"<p align=justify>Bahari;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Karnak;","id":1659210,"corpo":"<p align=justify>Karnak;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Om\u00edadaz;","id":1659211,"corpo":"<p align=justify>Om\u00edadaz;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Osmanli;","id":1659212,"corpo":"<p align=justify>Osmanli;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Samar-el Behir.","id":1659213,"corpo":"<p align=justify>Samar-el Behir.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263263,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte e Arquitetura","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte e Arquitetura","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398793,"slug":"arquitetura-historia-da-arte-e-arquitetura"}],"slug":"arquitetura\/464764","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Tebas","sigla":"","id":2954,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Arquiteto russo que imigrou para o Brasil, e exerceu influ\u00eancia de suma import\u00e2ncia na arquitetura modernista brasileira?","provas":[{"id":12051,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Tebas","sigla":"","id":2954,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-tebas-pr-2012-uniuv-arquiteto","tipo":1,"nome":"UNIUV - Prefeitura de Nova Tebas - Arquiteto - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:36:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":464774,"hashId":"f773caa3bad8003930b97952ccb281d4","enunciado":"<p align=justify>Arquiteto russo que imigrou para o Brasil, e exerceu influ\u00eancia de suma import\u00e2ncia na arquitetura\r\nmodernista brasileira?<\/p>","resposta":1659260,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Giancarlo Gasperini;","id":1659259,"corpo":"<p align=justify>Giancarlo Gasperini;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gregori Warchavchik;","id":1659260,"corpo":"<p align=justify>Gregori Warchavchik;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Henrique Mindlin;","id":1659261,"corpo":"<p align=justify>Henrique Mindlin;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Afonso Reidig;","id":1659262,"corpo":"<p align=justify>Afonso Reidig;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pietro Bardi.","id":1659263,"corpo":"<p align=justify>Pietro Bardi.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263265,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte e Arquitetura","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte e Arquitetura","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398793,"slug":"arquitetura-historia-da-arte-e-arquitetura"}],"slug":"arquitetura\/464774","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Tebas","sigla":"","id":2954,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cont\u00e9m dois exemplos de pavimentos intertravados:","provas":[{"id":12051,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Tebas","sigla":"","id":2954,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-tebas-pr-2012-uniuv-arquiteto","tipo":1,"nome":"UNIUV - Prefeitura de Nova Tebas - Arquiteto - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:36:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":464776,"hashId":"2591f88bc95a52376d3b32a2fdeb4fdf","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que cont\u00e9m dois exemplos de pavimentos intertravados:<\/p>","resposta":1659269,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Blocos articulares de concreto e perdas irregulares;","id":1659269,"corpo":"<p align=justify>Blocos articulares de concreto e perdas irregulares;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Paver e concreto polido;","id":1659270,"corpo":"<p align=justify>Paver e concreto polido;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Asfalto e concreto;","id":1659271,"corpo":"<p align=justify>Asfalto e concreto;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Placas de cimento e concreto com esteiras;","id":1659272,"corpo":"<p align=justify>Placas de cimento e concreto com esteiras;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Blocos articulares de concreto e asfalto.","id":1659273,"corpo":"<p align=justify>Blocos articulares de concreto e asfalto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263266,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Sistemas Construtivos","oab":false,"nome":"Sistemas Construtivos","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398799,"slug":"arquitetura-sistemas-construtivos"}],"slug":"arquitetura\/464776","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Tebas","sigla":"","id":2954,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A que se refere o termo \u201ccoeficiente constru\u00eddo\u201d?","provas":[{"id":12051,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Tebas","sigla":"","id":2954,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-tebas-pr-2012-uniuv-arquiteto","tipo":1,"nome":"UNIUV - Prefeitura de Nova Tebas - Arquiteto - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":464779,"hashId":"4d813bfdab0595fb9cad89fcfe0e66d4","enunciado":"<p align=justify>A que se refere o termo \u201ccoeficiente constru\u00eddo\u201d?<\/p>","resposta":1659286,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Taxa de ocupa\u00e7\u00e3o;","id":1659284,"corpo":"<p align=justify>Taxa de ocupa\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A superf\u00edcie ocupada pelas constru\u00e7\u00f5es em um terreno;","id":1659285,"corpo":"<p align=justify>A superf\u00edcie ocupada pelas constru\u00e7\u00f5es em um terreno;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A rela\u00e7\u00e3o: \u00e1rea constru\u00edda total x terreno;","id":1659286,"corpo":"<p align=justify>A rela\u00e7\u00e3o: \u00e1rea constru\u00edda total x terreno;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao zoneamento de determinada regi\u00e3o da cidade;","id":1659287,"corpo":"<p align=justify>Ao zoneamento de determinada regi\u00e3o da cidade;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ao n\u00famero de pavimentos permitidos em uma constru\u00e7\u00e3o num determinado terreno urbano.","id":1659288,"corpo":"<p align=justify>Ao n\u00famero de pavimentos permitidos em uma constru\u00e7\u00e3o num determinado terreno\r\nurbano.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263266,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Projeto","oab":false,"nome":"Projeto","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398814,"slug":"arquitetura-projeto"}],"slug":"arquitetura\/464779","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Tebas","sigla":"","id":2954,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a taxa de ocupa\u00e7\u00e3o equivalente a 3\/4 de um terreno qualquer?","provas":[{"id":12051,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Tebas","sigla":"","id":2954,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-tebas-pr-2012-uniuv-arquiteto","tipo":1,"nome":"UNIUV - Prefeitura de Nova Tebas - Arquiteto - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":464789,"hashId":"8efa50c0e3e1b822a88597884f385039","enunciado":"<p align=justify>Qual a taxa de ocupa\u00e7\u00e3o equivalente a 3\/4 de um terreno qualquer?<\/p>","resposta":1659337,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"66,66 %","id":1659334,"corpo":"<p align=justify>66,66 %<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"60,00 %","id":1659335,"corpo":"<p align=justify>60,00 %<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"33,33 %","id":1659336,"corpo":"<p align=justify>33,33 %<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"75,00 %","id":1659337,"corpo":"<p align=justify>75,00 %<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"50,00%","id":1659338,"corpo":"<p align=justify>50,00%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263268,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Projeto","oab":false,"nome":"Projeto","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398814,"slug":"arquitetura-projeto"}],"slug":"arquitetura\/464789","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Tebas","sigla":"","id":2954,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A lei de n\u00ba 10.257, de10 de julho de 2001, ficou conhecida como:","provas":[{"id":12051,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Tebas","sigla":"","id":2954,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-tebas-pr-2012-uniuv-arquiteto","tipo":1,"nome":"UNIUV - Prefeitura de Nova Tebas - Arquiteto - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":464793,"hashId":"6c85efcc09d4ca947e444eb56699f1f2","enunciado":"<p align=justify>A lei de n\u00ba 10.257, de10 de julho de 2001, ficou conhecida como:<\/p>","resposta":1659355,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C\u00f3digo de obras.","id":1659354,"corpo":"<p align=justify>C\u00f3digo de obras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estatuto da Cidade.","id":1659355,"corpo":"<p align=justify>Estatuto da Cidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Plano Diretor.","id":1659356,"corpo":"<p align=justify>Plano Diretor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lei Zoneamento Urbano.","id":1659357,"corpo":"<p align=justify>Lei Zoneamento Urbano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"C\u00f3digo de posturas.","id":1659358,"corpo":"<p align=justify>C\u00f3digo de posturas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263269,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31  a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"}],"slug":"direito-urbanistico\/464793","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Tebas","sigla":"","id":2954,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para uma superf\u00edcie de 24,00m2, sem perda, e utilizando um revestimento 60 x 60 cm, que vem disposto em 1,44 m2 por caixa, quantas caixas ser\u00e3o necess\u00e1rias?","provas":[{"id":12051,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Tebas","sigla":"","id":2954,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-tebas-pr-2012-uniuv-arquiteto","tipo":1,"nome":"UNIUV - Prefeitura de Nova Tebas - Arquiteto - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":464796,"hashId":"192c8091d0fa198109060f1ee901a748","enunciado":"<p align=justify>Para uma superf\u00edcie de 24,00m<SUP>2<\/SUP>, sem perda, e utilizando um revestimento 60 x 60 cm, que vem disposto em 1,44 m<SUP>2<\/SUP> por caixa, quantas caixas ser\u00e3o necess\u00e1rias?<\/p>","resposta":1659370,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15 caixas;","id":1659369,"corpo":"<p align=justify>15 caixas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"17 caixas;","id":1659370,"corpo":"<p align=justify>17 caixas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"24 caixas;","id":1659371,"corpo":"<p align=justify>24 caixas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"23 caixas;","id":1659372,"corpo":"<p align=justify>23 caixas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"20 caixas.","id":1659373,"corpo":"<p align=justify>20 caixas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263270,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Sistemas Construtivos","oab":false,"nome":"Sistemas Construtivos","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398799,"slug":"arquitetura-sistemas-construtivos"}],"slug":"arquitetura\/464796","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Tebas","sigla":"","id":2954,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A posse, propriamente dita, de um im\u00f3vel, s\u00f3 comprovada mediante:","provas":[{"id":12051,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Tebas","sigla":"","id":2954,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-tebas-pr-2012-uniuv-arquiteto","tipo":1,"nome":"UNIUV - Prefeitura de Nova Tebas - Arquiteto - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":464798,"hashId":"15cc65382c75f28c52a769cb51e36688","enunciado":"<p align=justify>A posse, propriamente dita, de um im\u00f3vel, s\u00f3 comprovada mediante:<\/p>","resposta":1659379,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certid\u00e3o do Registro de Im\u00f3veis, com a descri\u00e7\u00e3o completa de todo o im\u00f3vel;","id":1659379,"corpo":"<p align=justify>Certid\u00e3o do Registro de Im\u00f3veis, com a descri\u00e7\u00e3o completa de todo o im\u00f3vel;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Certid\u00e3o do Registro de Im\u00f3veis, onde constam as medidas do terreno;","id":1659380,"corpo":"<p align=justify>Certid\u00e3o do Registro de Im\u00f3veis, onde constam as medidas do terreno;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Certid\u00e3o de \u00f4nus reais, expedida por cart\u00f3rio;","id":1659381,"corpo":"<p align=justify>Certid\u00e3o de \u00f4nus reais, expedida por cart\u00f3rio;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Escritura p\u00fablica de compra e venda;","id":1659382,"corpo":"<p align=justify>Escritura p\u00fablica de compra e venda;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Carn\u00ea do IPTU constando o im\u00f3vel e suas caracter\u00edsticas.","id":1659383,"corpo":"<p align=justify>Carn\u00ea do IPTU constando o im\u00f3vel e suas caracter\u00edsticas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263270,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Aspectos Imobili\u00e1rios","oab":false,"nome":"Aspectos Imobili\u00e1rios","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":418046,"slug":"arquitetura-aspectos-imobiliarios"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Imobili\u00e1ria em Arquitetura","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Imobili\u00e1ria em Arquitetura","pai":418046,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":418047,"slug":"arquitetura-avaliacao-imobiliaria-em-arquitetura"}],"slug":"arquitetura\/464798","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Tebas","sigla":"","id":2954,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo MINAYO (2007, p16), pesquisa pode ser entendida como: Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":12056,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Tebas","sigla":"","id":2954,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-tebas-pr-2012-uniuv-assistente-social","tipo":1,"nome":"UNIUV - Prefeitura de Nova Tebas - Assistente Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":464805,"hashId":"e3a94a5572a30c303806afb9666de6db","enunciado":"<p align=justify>Segundo MINAYO (2007, p16), pesquisa pode ser entendida como:\r\nAssinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":1659418,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A pesquisa \u00e9 a atividade complexa da ci\u00eancia na sua indaga\u00e7\u00e3o e desconstru\u00e7\u00e3o da realidade.","id":1659414,"corpo":"<p align=justify>A pesquisa \u00e9 a atividade complexa da ci\u00eancia na sua indaga\u00e7\u00e3o e desconstru\u00e7\u00e3o da\r\nrealidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A pesquisa n\u00e3o nutre a atividade de ensino e nem a atualiza diante da realidade e da humanidade.","id":1659415,"corpo":"<p align=justify>A pesquisa n\u00e3o nutre a atividade de ensino e nem a atualiza diante da realidade e da\r\nhumanidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mesmo a pesquisa sendo uma pr\u00e1tica te\u00f3rica, ela desvincula pensamento e a\u00e7\u00e3o.","id":1659416,"corpo":"<p align=justify>Mesmo a pesquisa sendo uma pr\u00e1tica te\u00f3rica, ela desvincula pensamento e a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A pesquisa \u00e9 uma pr\u00e1tica que fornece subs\u00eddios de uma realidade conhecida.","id":1659417,"corpo":"<p align=justify>A pesquisa \u00e9 uma pr\u00e1tica que fornece subs\u00eddios de uma realidade conhecida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As quest\u00f5es da investiga\u00e7\u00e3o est\u00e3o relacionadas a interesses e circunst\u00e2ncias que s\u00e3o condicionadas socialmente.","id":1659418,"corpo":"<p align=justify>As quest\u00f5es da investiga\u00e7\u00e3o est\u00e3o relacionadas a interesses e circunst\u00e2ncias que s\u00e3o\r\ncondicionadas socialmente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263271,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398184,"slug":"servico-social-teoria-metodologia-e-pesquisa-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/464805","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Tebas","sigla":"","id":2954,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NOB-SUAS, a Prote\u00e7\u00e3o Social B\u00e1sica tem por objetivos: Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":12056,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Tebas","sigla":"","id":2954,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-tebas-pr-2012-uniuv-assistente-social","tipo":1,"nome":"UNIUV - Prefeitura de Nova Tebas - Assistente Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":464811,"hashId":"cd8c72fb9965c1ca962fdfa446219071","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a NOB-SUAS, a Prote\u00e7\u00e3o Social B\u00e1sica tem por objetivos:\r\nAssinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":1659446,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eximir as situa\u00e7\u00f5es de risco por meio de a\u00e7\u00f5es que dinamizem o meio comunit\u00e1rio em que o indiv\u00edduo est\u00e1 inserido.","id":1659444,"corpo":"<p align=justify>Eximir as situa\u00e7\u00f5es de risco por meio de a\u00e7\u00f5es que dinamizem o meio comunit\u00e1rio em\r\nque o indiv\u00edduo est\u00e1 inserido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diminuir as situa\u00e7\u00f5es de risco, por meio do desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es que contribuam para o acesso aos benef\u00edcios do governo.","id":1659445,"corpo":"<p align=justify>Diminuir as situa\u00e7\u00f5es de risco, por meio do desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es que contribuam\r\npara o acesso aos benef\u00edcios do governo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Prevenir situa\u00e7\u00f5es de vulnerabilidade e risco social, por meio do desenvolvimento de potencialidades e aquisi\u00e7\u00f5es, e o fortalecimento de v\u00ednculos familiares e comunit\u00e1rios.","id":1659446,"corpo":"Prevenir situa\u00e7\u00f5es de vulnerabilidade e risco social, por meio do desenvolvimento de\r\npotencialidades e aquisi\u00e7\u00f5es, e o fortalecimento de v\u00ednculos familiares e comunit\u00e1rios.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Eliminar as situa\u00e7\u00f5es de risco, por meio de a\u00e7\u00f5es efetivas de interven\u00e7\u00e3o junto as escolas e grupos comunit\u00e1rios.","id":1659447,"corpo":"<p align=justify>Eliminar as situa\u00e7\u00f5es de risco, por meio de a\u00e7\u00f5es efetivas de interven\u00e7\u00e3o junto as escolas\r\ne grupos comunit\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Auxiliar nas situa\u00e7\u00f5es de risco em que haja diagn\u00f3stico apontando problem\u00e1tica na din\u00e2mica da fam\u00edlia.","id":1659448,"corpo":"<p align=justify>Auxiliar nas situa\u00e7\u00f5es de risco em que haja diagn\u00f3stico apontando problem\u00e1tica na\r\ndin\u00e2mica da fam\u00edlia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263272,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"}],"slug":"servico-social\/464811","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Tebas","sigla":"","id":2954,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Estatuto do Idoso, T\u00edtulo II, Cap\u00edtulo II, Art.10, \u00a71\u00ba O direito \u00e0 liberdade compreende, entre outros, os seguintes aspectos _________. Assinale a alternativa que n\u00e3o corresponde aos aspectos propostos.","provas":[{"id":12056,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Tebas","sigla":"","id":2954,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-tebas-pr-2012-uniuv-assistente-social","tipo":1,"nome":"UNIUV - Prefeitura de Nova Tebas - Assistente Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":464814,"hashId":"10be88af45dd3f649fae2e6839628d77","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o Estatuto do Idoso, T\u00edtulo II, Cap\u00edtulo II, Art.10, \u00a71\u00ba O direito \u00e0 liberdade\r\ncompreende, entre outros, os seguintes aspectos _________.\r\nAssinale a alternativa que n\u00e3o corresponde aos aspectos propostos.<\/p>","resposta":1659463,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Opini\u00e3o e express\u00e3o;","id":1659459,"corpo":"<p align=justify>Opini\u00e3o e express\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cren\u00e7a e culto religioso;","id":1659460,"corpo":"<p align=justify>Cren\u00e7a e culto religioso;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Participa\u00e7\u00e3o na vida familiar e comunit\u00e1ria;","id":1659461,"corpo":"<p align=justify>Participa\u00e7\u00e3o na vida familiar e comunit\u00e1ria;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Participa\u00e7\u00e3o na vida pol\u00edtica, na forma da lei;","id":1659462,"corpo":"<p align=justify>Participa\u00e7\u00e3o na vida pol\u00edtica, na forma da lei;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Faculdade de providenciar ref\u00fagio, ex\u00edlio e orienta\u00e7\u00e3o.","id":1659463,"corpo":"<p align=justify>Faculdade de providenciar ref\u00fagio, ex\u00edlio e orienta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263272,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFESS","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFESS","pai":395650,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396519,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfess"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/464814","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Manuten\u00e7\u00e3o Instala\u00e7\u00f5es I - \u00c1rea Civil","id":7344}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":12729,"cargo":{"descricao":"Oficial Manuten\u00e7\u00e3o Instala\u00e7\u00f5es I - \u00c1rea Civil","id":7344},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"metro-sp-sp-2012-fcc-oficial-manutencao-instalacoes-i-area-civil","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Oficial Manuten\u00e7\u00e3o Instala\u00e7\u00f5es I - \u00c1rea Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":481061,"hashId":"7a91807a3807a4212f6e97b91486a59b","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12729\/03.gif><\/p>","resposta":1732717,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(1) ralo sifonado, (2) caixa sifonada, (3) ralo seco, (4) v\u00e1lvula de admiss\u00e3o de ar, (5) caixa retentora e (6) caixa de inspe\u00e7\u00e3o.","id":1732717,"corpo":"<p align=justify>(1) ralo sifonado, (2) caixa sifonada, (3) ralo seco, (4) v\u00e1lvula de admiss\u00e3o de ar, (5) caixa retentora e (6) caixa de\r\ninspe\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(1) caixa retentora de gordura, (2) caixa sifonada, (3) caixa de inspe\u00e7\u00e3o, (4) caixa retentora, (5) v\u00e1lvula de admiss\u00e3o de ar e (6) ralo seco.","id":1732718,"corpo":"<p align=justify>(1) caixa retentora de gordura, (2) caixa sifonada, (3) caixa de inspe\u00e7\u00e3o, (4) caixa retentora, (5) v\u00e1lvula de admiss\u00e3o de ar\r\ne (6) ralo seco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(1) caixa sifonada, (2) caixa retentora de gordura, (3) ralo seco, (4) caixa retentora, (5) v\u00e1lvula de admiss\u00e3o de ar e (6) caixa de inspe\u00e7\u00e3o.","id":1732719,"corpo":"<p align=justify>(1) caixa sifonada, (2) caixa retentora de gordura, (3) ralo seco, (4) caixa retentora, (5) v\u00e1lvula de admiss\u00e3o de ar e (6)\r\ncaixa de inspe\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(1) ralo sifonado, (2) caixa retentora de gordura, (3) ralo seco, (4) caixa retentora, (5) v\u00e1lvula de admiss\u00e3o de ar e (6) caixa de inspe\u00e7\u00e3o.","id":1732720,"corpo":"<p align=justify>(1) ralo sifonado, (2) caixa retentora de gordura, (3) ralo seco, (4) caixa retentora, (5) v\u00e1lvula de admiss\u00e3o de ar e (6) caixa\r\nde inspe\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(1) ralo sifonado, (2) caixa sifonada, (3) ralo seco, (4) caixa retentora, (5) v\u00e1lvula de admiss\u00e3o de ar e (6) caixa de inspe\u00e7\u00e3o.","id":1732721,"corpo":"<p align=justify>(1) ralo sifonado, (2) caixa sifonada, (3) ralo seco, (4) caixa retentora, (5) v\u00e1lvula de admiss\u00e3o de ar e (6) caixa de\r\ninspe\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267034,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/481061","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Manuten\u00e7\u00e3o Instala\u00e7\u00f5es I - \u00c1rea Civil","id":7344}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":12729,"cargo":{"descricao":"Oficial Manuten\u00e7\u00e3o Instala\u00e7\u00f5es I - \u00c1rea Civil","id":7344},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"metro-sp-sp-2012-fcc-oficial-manutencao-instalacoes-i-area-civil","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Oficial Manuten\u00e7\u00e3o Instala\u00e7\u00f5es I - \u00c1rea Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":481063,"hashId":"81908b0974ff78dcb9dc28235c029751","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12729\/04.gif><\/p>","resposta":1732729,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"curva 90\u00b0, curva 45\u00b0 e luva.","id":1732726,"corpo":"<p align=justify>curva 90\u00b0, curva 45\u00b0 e luva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cotovelo 90\u00b0, cotovelo 45\u00b0 e t\u00ea.","id":1732727,"corpo":"<p align=justify>cotovelo 90\u00b0, cotovelo 45\u00b0 e t\u00ea.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"curva 45\u00b0, curva 90\u00b0 e registro.","id":1732728,"corpo":"<p align=justify>curva 45\u00b0, curva 90\u00b0 e registro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cotovelo 90\u00b0, cotovelo 45\u00b0 e registro.","id":1732729,"corpo":"<p align=justify>cotovelo 90\u00b0, cotovelo 45\u00b0 e registro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"curva 90\u00b0, curva 45\u00b0 e t\u00ea.","id":1732730,"corpo":"<p align=justify>curva 90\u00b0, curva 45\u00b0 e t\u00ea.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267034,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/481063","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Manuten\u00e7\u00e3o Instala\u00e7\u00f5es I - \u00c1rea Civil","id":7344}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um oficial de manuten\u00e7\u00e3o foi designado para fazer uma pesquisa de vazamentos no reservat\u00f3rio suspenso de \u00e1gua. Os pontos em que dever\u00e1 concentrar a sua an\u00e1lise s\u00e3o:","provas":[{"id":12729,"cargo":{"descricao":"Oficial Manuten\u00e7\u00e3o Instala\u00e7\u00f5es I - \u00c1rea Civil","id":7344},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"metro-sp-sp-2012-fcc-oficial-manutencao-instalacoes-i-area-civil","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Oficial Manuten\u00e7\u00e3o Instala\u00e7\u00f5es I - \u00c1rea Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":481069,"hashId":"af4f6d1ed3fc3bf66177fbc1bd5181d9","enunciado":"<p align=justify>Um oficial de manuten\u00e7\u00e3o foi designado para fazer uma pesquisa de vazamentos no reservat\u00f3rio suspenso de \u00e1gua. Os pontos\r\nem que dever\u00e1 concentrar a sua an\u00e1lise s\u00e3o:<\/p>","resposta":1732755,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"torneira de parede, recalque, ramais de distribui\u00e7\u00e3o e v\u00e1lvulas redutoras de press\u00e3o.","id":1732753,"corpo":"<p align=justify>torneira de parede, recalque, ramais de distribui\u00e7\u00e3o e v\u00e1lvulas redutoras de press\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"v\u00e1lvula de al\u00edvio de press\u00e3o, torneira de boia, flex\u00edveis e ladr\u00e3o.","id":1732754,"corpo":"<p align=justify>v\u00e1lvula de al\u00edvio de press\u00e3o, torneira de boia, flex\u00edveis e ladr\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"torneiras de boias, registros, barriletes e extravasores.","id":1732755,"corpo":"<p align=justify>torneiras de boias, registros, barriletes e extravasores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"colunas de distribui\u00e7\u00e3o, torneira de lavagem, registros e alimenta\u00e7\u00e3o.","id":1732756,"corpo":"<p align=justify>colunas de distribui\u00e7\u00e3o, torneira de lavagem, registros e alimenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"rede de distribui\u00e7\u00e3o, barriletes, ramal de descarga e sub-ramais.","id":1732757,"corpo":"<p align=justify>rede de distribui\u00e7\u00e3o, barriletes, ramal de descarga e sub-ramais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267034,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"},{"nome_clean":"Patologia","oab":false,"nome":"Patologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399419,"slug":"engenharia-civil-patologia"}],"slug":"engenharia-civil\/481069","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Manuten\u00e7\u00e3o Instala\u00e7\u00f5es I - \u00c1rea Civil","id":7344}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere: I. Verificar o n\u00edvel de \u00e1gua final. II. Retirar, com o aux\u00edlio de um copo transparente e incolor, uma amostra-padr\u00e3o. III. Fechar a torneira. IV. Aguardar duas horas. V. N\u00e3o utilizar pontos de consumo. VI. Desligar a bomba de recalque. VII. Adicionar uma por\u00e7\u00e3o de \u00e1gua com um balde. VIII. Fechar o registro da liga\u00e7\u00e3o de limpeza. IX. Marcar o n\u00edvel de \u00e1gua inicial. Na execu\u00e7\u00e3o do teste do reservat\u00f3rio superior em uma unidade da organiza\u00e7\u00e3o, para identifica\u00e7\u00e3o de vazamento nos pontos de consumo, a ordem correta das fases acima listadas deve ser:","provas":[{"id":12729,"cargo":{"descricao":"Oficial Manuten\u00e7\u00e3o Instala\u00e7\u00f5es I - \u00c1rea Civil","id":7344},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"metro-sp-sp-2012-fcc-oficial-manutencao-instalacoes-i-area-civil","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Oficial Manuten\u00e7\u00e3o Instala\u00e7\u00f5es I - \u00c1rea Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":481076,"hashId":"96aa437ac680d73c808eb0531791ba42","enunciado":"<P align=justify>Considere: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Verificar o n\u00edvel de \u00e1gua final. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Retirar, com o aux\u00edlio de um copo transparente e incolor, uma amostra-padr\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Fechar a torneira. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Aguardar duas horas. <\/P>\r\n<P align=justify>V. N\u00e3o utilizar pontos de consumo. <\/P>\r\n<P align=justify>VI. Desligar a bomba de recalque. <\/P>\r\n<P align=justify>VII. Adicionar uma por\u00e7\u00e3o de \u00e1gua com um balde. <\/P>\r\n<P align=justify>VIII. Fechar o registro da liga\u00e7\u00e3o de limpeza. <\/P>\r\n<P align=justify>IX. Marcar o n\u00edvel de \u00e1gua inicial. <\/P>\r\n<P align=justify>Na execu\u00e7\u00e3o do teste do reservat\u00f3rio superior em uma unidade da organiza\u00e7\u00e3o, para identifica\u00e7\u00e3o de vazamento nos pontos de consumo, a ordem correta das fases acima listadas deve ser:<\/P>","resposta":1732787,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III, IV, V, VI, VII, VIII e IX.","id":1732783,"corpo":"<p align=justify>I, II, III, IV, V, VI, VII, VIII e IX.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, IV e IX, apenas.","id":1732784,"corpo":"<p align=justify>I, IV e IX, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, III, V e IX, apenas.","id":1732785,"corpo":"<p align=justify>I, II, III, V e IX, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, IV, V, VII e VIII, apenas.","id":1732786,"corpo":"<p align=justify>III, IV, V, VII e VIII, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, III, IV, V, VI, VIII e IX, apenas.","id":1732787,"corpo":"<p align=justify>I, III, IV, V, VI, VIII e IX, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267034,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/481076","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"INTELECTUS","descricao":"INTELECTUS","sigla":"","oab":false,"id":149}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Controle Interno","id":5484},{"descricao":"Assistente de Publicidade","id":7391},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},{"descricao":"Enfermeiro Comunit\u00e1rio","id":7398},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},{"descricao":"Professor de N\u00edvel I","id":7406}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lontras","sigla":"","id":2210,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Presidente da Rep\u00fablica que substituiu Fernando Collor de Mello (cassado) foi:","provas":[{"id":12731,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle Interno","id":5484},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lontras","sigla":"","id":2210,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"INTELECTUS","descricao":"INTELECTUS","sigla":"","oab":false,"id":149},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lontras-sc-2012-intelectus-agente-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"INTELECTUS - Prefeitura de Lontras - Agente de Controle Interno - 2012"},{"id":12733,"cargo":{"descricao":"Assistente de Publicidade","id":7391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lontras","sigla":"","id":2210,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"INTELECTUS","descricao":"INTELECTUS","sigla":"","oab":false,"id":149},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lontras-sc-2012-intelectus-assistente-de-publicidade","tipo":1,"nome":"INTELECTUS - Prefeitura de Lontras - Assistente de Publicidade - 2012"},{"id":12734,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lontras","sigla":"","id":2210,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"INTELECTUS","descricao":"INTELECTUS","sigla":"","oab":false,"id":149},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lontras-sc-2012-intelectus-biologo","tipo":1,"nome":"INTELECTUS - Prefeitura de Lontras - Bi\u00f3logo - 2012"},{"id":12741,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Comunit\u00e1rio","id":7398},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lontras","sigla":"","id":2210,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"INTELECTUS","descricao":"INTELECTUS","sigla":"","oab":false,"id":149},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lontras-sc-2012-intelectus-enfermeiro-comunitario","tipo":1,"nome":"INTELECTUS - Prefeitura de Lontras - Enfermeiro Comunit\u00e1rio - 2012"},{"id":12742,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lontras","sigla":"","id":2210,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"INTELECTUS","descricao":"INTELECTUS","sigla":"","oab":false,"id":149},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lontras-sc-2012-intelectus-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"INTELECTUS - Prefeitura de Lontras - Engenheiro Civil - 2012"},{"id":12743,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lontras","sigla":"","id":2210,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"INTELECTUS","descricao":"INTELECTUS","sigla":"","oab":false,"id":149},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lontras-sc-2012-intelectus-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"INTELECTUS - Prefeitura de Lontras - M\u00e9dico Ginecologista - 2012"},{"id":12757,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lontras","sigla":"","id":2210,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"INTELECTUS","descricao":"INTELECTUS","sigla":"","oab":false,"id":149},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lontras-sc-2012-intelectus-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"INTELECTUS - Prefeitura de Lontras - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2012"},{"id":12759,"cargo":{"descricao":"Professor de N\u00edvel I","id":7406},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lontras","sigla":"","id":2210,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"INTELECTUS","descricao":"INTELECTUS","sigla":"","oab":false,"id":149},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lontras-sc-2012-intelectus-professor-de-nivel-i","tipo":1,"nome":"INTELECTUS - Prefeitura de Lontras - Professor de N\u00edvel I - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":481078,"hashId":"87f0534bbe814519b6de6779dde8371b","enunciado":"<p align=justify>O Presidente da Rep\u00fablica que substituiu\r\nFernando Collor de Mello (cassado) foi:<\/p>","resposta":1732795,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jos\u00e9 Sarney","id":1732793,"corpo":"<p align=justify>Jos\u00e9 Sarney<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fernando Henrique Cardoso","id":1732794,"corpo":"<p align=justify>Fernando Henrique Cardoso<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Itamar Franco","id":1732795,"corpo":"<p align=justify>Itamar Franco<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva","id":1732796,"corpo":"<p align=justify>Luiz In\u00e1cio Lula da Silva<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267037,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/481078","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"INTELECTUS","descricao":"INTELECTUS","sigla":"","oab":false,"id":149}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Controle Interno","id":5484}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lontras","sigla":"","id":2210,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as atribui\u00e7\u00f5es do Agente de Controle Interno, \u00e9 CORRETO dizer:","provas":[{"id":12731,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle Interno","id":5484},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lontras","sigla":"","id":2210,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"INTELECTUS","descricao":"INTELECTUS","sigla":"","oab":false,"id":149},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lontras-sc-2012-intelectus-agente-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"INTELECTUS - Prefeitura de Lontras - Agente de Controle Interno - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":481080,"hashId":"6753f774d6d8f21e67ad1c234e52f7af","enunciado":"<p align=justify>De acordo com as atribui\u00e7\u00f5es do Agente de\r\nControle Interno, \u00e9 CORRETO dizer:<\/p>","resposta":1732803,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Controles cont\u00e1beis que dizem respeito \u00e0 salvaguarda do patrim\u00f4nio e \u00e0 fidedignidade das informa\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis","id":1732802,"corpo":"<p align=justify>Controles cont\u00e1beis que dizem respeito \u00e0\r\nsalvaguarda do patrim\u00f4nio e \u00e0 fidedignidade das\r\ninforma\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Controle Interno \u00e9 um sistema de fiscaliza\u00e7\u00e3o do Poder Municipal que, na forma da lei, exerce o controle dos atos e procedimentos da Administra\u00e7\u00e3o direta e indireta. Visa resguardar o cumprimento dos princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a legalidade, legitimidade e economicidade","id":1732803,"corpo":"<p align=justify>O Controle Interno \u00e9 um sistema de fiscaliza\u00e7\u00e3o\r\ndo Poder Municipal que, na forma da lei, exerce o\r\ncontrole dos atos e procedimentos da Administra\u00e7\u00e3o\r\ndireta e indireta. Visa resguardar o cumprimento dos\r\nprinc\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a legalidade,\r\nlegitimidade e economicidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 um fato gerador que a Lei Complementar n\u00ba 116\/03 nos faz refletir","id":1732804,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 um fato gerador que a Lei Complementar n\u00ba\r\n116\/03 nos faz refletir<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Exigi e\/ou aumenta tributos sem lei que o estabele\u00e7a","id":1732805,"corpo":"<p align=justify>Exigi e\/ou aumenta tributos sem lei que o\r\nestabele\u00e7a<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267038,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Controle Interno","oab":false,"nome":"Controle Interno","pai":416995,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4592,"slug":"auditoria-controle-interno"},{"nome_clean":"Auditoria Governamental","oab":false,"nome":"Auditoria Governamental","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4635,"slug":"auditoria-auditoria-governamental"}],"slug":"auditoria\/481080","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"INTELECTUS","descricao":"INTELECTUS","sigla":"","oab":false,"id":149}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Controle Interno","id":5484}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lontras","sigla":"","id":2210,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sendo o controle interno regulamentado pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 CORRETO afirmar que tal preceito encontra-se nos artigos:","provas":[{"id":12731,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle Interno","id":5484},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lontras","sigla":"","id":2210,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"INTELECTUS","descricao":"INTELECTUS","sigla":"","oab":false,"id":149},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lontras-sc-2012-intelectus-agente-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"INTELECTUS - Prefeitura de Lontras - Agente de Controle Interno - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:36:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":481081,"hashId":"d1c9189a6fddd31a7a590be80cabfbeb","enunciado":"<p align=justify>Sendo o controle interno regulamentado pela\r\nConstitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 CORRETO afirmar que tal\r\npreceito encontra-se nos artigos:<\/p>","resposta":1732809,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Art. 31","id":1732806,"corpo":"<p align=justify>Art. 31<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Art. 45","id":1732807,"corpo":"<p align=justify>Art. 45<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Art. 31 e 45","id":1732808,"corpo":"<p align=justify>Art. 31 e 45<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Arts. 31 e 70","id":1732809,"corpo":"<p align=justify>Arts. 31 e 70<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267038,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405258,"slug":"direito-constitucional-fiscalizacao-contabil-financeira-e-orcamentaria-da-uniao"}],"slug":"direito-constitucional\/481081","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"INTELECTUS","descricao":"INTELECTUS","sigla":"","oab":false,"id":149}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Controle Interno","id":5484}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lontras","sigla":"","id":2210,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das proposi\u00e7\u00f5es \u00e9 um dos objetivos do Controle Interno:","provas":[{"id":12731,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle Interno","id":5484},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lontras","sigla":"","id":2210,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"INTELECTUS","descricao":"INTELECTUS","sigla":"","oab":false,"id":149},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lontras-sc-2012-intelectus-agente-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"INTELECTUS - Prefeitura de Lontras - Agente de Controle Interno - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":481082,"hashId":"2d8a5a43c9bcc1ceab4cb948fc1d5a74","enunciado":"<p align=justify>Qual das proposi\u00e7\u00f5es \u00e9 um dos objetivos do\r\nControle Interno:<\/p>","resposta":1732812,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reduzir gastos para da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":1732810,"corpo":"<p align=justify>Reduzir gastos para da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mostrar ao povo as a\u00e7\u00f5es da administra\u00e7\u00e3o","id":1732811,"corpo":"<p align=justify>Mostrar ao povo as a\u00e7\u00f5es da administra\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Buscar efici\u00eancia operacional; e encorajar as pol\u00edticas internas respaldadas no princ\u00edpio da legalidade","id":1732812,"corpo":"<p align=justify>Buscar efici\u00eancia operacional; e encorajar as pol\u00edticas internas respaldadas no princ\u00edpio da\r\nlegalidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Buscar efici\u00eancia operacional sem observar gastos","id":1732813,"corpo":"<p align=justify>Buscar efici\u00eancia operacional sem observar gastos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267038,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Objetivos do Controle Interno","oab":false,"nome":"Objetivos do Controle Interno","pai":4592,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4597,"slug":"auditoria-objetivos-do-controle-interno"}],"slug":"auditoria\/481082","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"INTELECTUS","descricao":"INTELECTUS","sigla":"","oab":false,"id":149}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Controle Interno","id":5484}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lontras","sigla":"","id":2210,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quais dos princ\u00edpios abaixo norteiam o Agente de Controle Interno:","provas":[{"id":12731,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle Interno","id":5484},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lontras","sigla":"","id":2210,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"INTELECTUS","descricao":"INTELECTUS","sigla":"","oab":false,"id":149},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lontras-sc-2012-intelectus-agente-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"INTELECTUS - Prefeitura de Lontras - Agente de Controle Interno - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":481088,"hashId":"e0ed1ce722db6972bf61055a6d4ebb21","enunciado":"<p align=justify>Quais dos princ\u00edpios abaixo norteiam o Agente\r\nde Controle Interno:<\/p>","resposta":1732837,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A autoridade administrativa que proceder ou presidir a quaisquer dilig\u00eancias de fiscaliza\u00e7\u00e3o lavrar\u00e1 os termos necess\u00e1rios para que se documente o in\u00edcio do procedimento, na forma da legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel, que fixar\u00e1 prazo m\u00e1ximo para a conclus\u00e3o daquelas","id":1732836,"corpo":"<p align=justify>A autoridade administrativa que proceder ou\r\npresidir a quaisquer dilig\u00eancias de fiscaliza\u00e7\u00e3o lavrar\u00e1\r\nos termos necess\u00e1rios para que se documente o\r\nin\u00edcio do procedimento, na forma da legisla\u00e7\u00e3o\r\naplic\u00e1vel, que fixar\u00e1 prazo m\u00e1ximo para a conclus\u00e3o daquelas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As compet\u00eancias atribu\u00eddas ao presidente da C\u00e2mara Municipal pelo presente C\u00f3digo.","id":1732837,"corpo":"<p align=justify>As compet\u00eancias atribu\u00eddas ao presidente da\r\nC\u00e2mara Municipal pelo presente C\u00f3digo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nomea\u00e7\u00e3o em cargo comissionado do gabinete do Secret\u00e1rio de Administra\u00e7\u00e3o","id":1732838,"corpo":"<p align=justify>Nomea\u00e7\u00e3o em cargo comissionado do gabinete do\r\nSecret\u00e1rio de Administra\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A qualifica\u00e7\u00e3o adequada, o treinamento e o rod\u00edzio de Funcion\u00e1rios. A complementaridade, a inter-rela\u00e7\u00e3o, a integra\u00e7\u00e3o, a revis\u00e3o e a supervis\u00e3o de a\u00e7\u00e3o fiscalizadora. A guarda de sigilo. Os controles sobre as transa\u00e7\u00f5es","id":1732839,"corpo":"<p align=justify>A qualifica\u00e7\u00e3o adequada, o treinamento e o\r\nrod\u00edzio de Funcion\u00e1rios. A complementaridade, a\r\ninter-rela\u00e7\u00e3o, a integra\u00e7\u00e3o, a revis\u00e3o e a supervis\u00e3o\r\nde a\u00e7\u00e3o fiscalizadora. A guarda de sigilo. Os controles\r\nsobre as transa\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267039,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Auditoria Governamental","oab":false,"nome":"Auditoria Governamental","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4635,"slug":"auditoria-auditoria-governamental"}],"slug":"auditoria\/481088","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Manuten\u00e7\u00e3o Instala\u00e7\u00f5es I - \u00c1rea Civil","id":7344}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma rede hidr\u00e1ulica privada de combate a inc\u00eandios deve ser composta de:","provas":[{"id":12729,"cargo":{"descricao":"Oficial Manuten\u00e7\u00e3o Instala\u00e7\u00f5es I - \u00c1rea Civil","id":7344},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"metro-sp-sp-2012-fcc-oficial-manutencao-instalacoes-i-area-civil","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Oficial Manuten\u00e7\u00e3o Instala\u00e7\u00f5es I - \u00c1rea Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":481091,"hashId":"4a4c94470025d427c293607ecd39519b","enunciado":"<p align=justify>Uma rede hidr\u00e1ulica privada de combate a inc\u00eandios deve ser composta de:<\/p>","resposta":1732851,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sistema de armazenamento, elementos de sinaliza\u00e7\u00e3o, dispositivos de manobra e quadro de comando.","id":1732849,"corpo":"<p align=justify>sistema de armazenamento, elementos de sinaliza\u00e7\u00e3o, dispositivos de manobra e quadro de comando.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sistema de capta\u00e7\u00e3o, mecanismos de controle, elementos e instala\u00e7\u00f5es de hidrante e mangueiras.","id":1732850,"corpo":"<p align=justify>sistema de capta\u00e7\u00e3o, mecanismos de controle, elementos e instala\u00e7\u00f5es de hidrante e mangueiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sistema de reserva\u00e7\u00e3o, sistema de pressuriza\u00e7\u00e3o, rede de distribui\u00e7\u00e3o e pontos terminais.","id":1732851,"corpo":"<p align=justify>sistema de reserva\u00e7\u00e3o, sistema de pressuriza\u00e7\u00e3o, rede de distribui\u00e7\u00e3o e pontos terminais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"painel de sinaliza\u00e7\u00e3o, sistema de alarme e orienta\u00e7\u00e3o, chaves de fluxo e malha de conten\u00e7\u00e3o.","id":1732852,"corpo":"<p align=justify>painel de sinaliza\u00e7\u00e3o, sistema de alarme e orienta\u00e7\u00e3o, chaves de fluxo e malha de conten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sistema de liga\u00e7\u00e3o e barriletes, conjunto de extintores, sistema de canaliza\u00e7\u00f5es e esguichos.","id":1732853,"corpo":"<p align=justify>sistema de liga\u00e7\u00e3o e barriletes, conjunto de extintores, sistema de canaliza\u00e7\u00f5es e esguichos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267034,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/481091","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"INTELECTUS","descricao":"INTELECTUS","sigla":"","oab":false,"id":149}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Controle Interno","id":5484}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lontras","sigla":"","id":2210,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Controle Interno Municipal, \u00e9 dividido em 05 (cinco) categorias. Das afirmativas abaixo assinale a CORRETA:","provas":[{"id":12731,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle Interno","id":5484},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lontras","sigla":"","id":2210,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"INTELECTUS","descricao":"INTELECTUS","sigla":"","oab":false,"id":149},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lontras-sc-2012-intelectus-agente-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"INTELECTUS - Prefeitura de Lontras - Agente de Controle Interno - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":481094,"hashId":"f6dacc1b0b800bdb00887a78e7401cee","enunciado":"<p align=justify>O Controle Interno Municipal, \u00e9 dividido em 05\r\n(cinco) categorias. Das afirmativas abaixo assinale a\r\nCORRETA:<\/p>","resposta":1732866,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fiscal, cont\u00e1bil, tribut\u00e1rio, legislativo e comerciante","id":1732863,"corpo":"<p align=justify>Fiscal, cont\u00e1bil, tribut\u00e1rio, legislativo e\r\ncomerciante<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cont\u00e1bil, operacional, fiscal, tribut\u00e1rio e legislativo","id":1732864,"corpo":"<p align=justify>Cont\u00e1bil, operacional, fiscal, tribut\u00e1rio e\r\nlegislativo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cont\u00e1bil, comercial, fiscal, tribut\u00e1rio e administrativo","id":1732865,"corpo":"<p align=justify>Cont\u00e1bil, comercial, fiscal, tribut\u00e1rio e\r\nadministrativo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cont\u00e1bil, patrimonial, operacional, or\u00e7ament\u00e1rio, financeiro e administrativo","id":1732866,"corpo":"<p align=justify>Cont\u00e1bil, patrimonial, operacional, or\u00e7ament\u00e1rio,\r\nfinanceiro e administrativo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267039,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":408103,"materia":true,"id":408103,"slug":"controle-da-administracao"},{"nome_clean":"Sistema de Controle Interno","oab":false,"nome":"Sistema de Controle Interno","pai":427881,"assunto_raiz":408103,"materia":false,"id":427882,"slug":"controle-da-administracao-sistema-de-controle-interno"}],"slug":"controle-da-administracao\/481094","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"INTELECTUS","descricao":"INTELECTUS","sigla":"","oab":false,"id":149}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Controle Interno","id":5484}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lontras","sigla":"","id":2210,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA fiscaliza\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio ser\u00e1 exercida pelo Poder Legislativo Municipal, mediante controle externo, e pelos sistemas de controle interno do Poder Executivo Municipal, na forma da lei\u201d. Segundo este trecho, diga qual \u00e9 um dos Art. da Constitui\u00e7\u00e3o Federal que rege a Controladoria Interna:","provas":[{"id":12731,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle Interno","id":5484},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lontras","sigla":"","id":2210,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"INTELECTUS","descricao":"INTELECTUS","sigla":"","oab":false,"id":149},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lontras-sc-2012-intelectus-agente-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"INTELECTUS - Prefeitura de Lontras - Agente de Controle Interno - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:36:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":481096,"hashId":"bb3134aeb615bc388bcefa213b27485e","enunciado":"<p align=justify>\u201cA fiscaliza\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio ser\u00e1 exercida pelo\r\nPoder Legislativo Municipal, mediante controle\r\nexterno, e pelos sistemas de controle interno do\r\nPoder Executivo Municipal, na forma da lei\u201d.\r\nSegundo este trecho, diga qual \u00e9 um dos Art. da\r\nConstitui\u00e7\u00e3o Federal que rege a Controladoria\r\nInterna:<\/p>","resposta":1732874,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Art. 20","id":1732872,"corpo":"<p align=justify>Art. 20<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Art. 25","id":1732873,"corpo":"<p align=justify>Art. 25<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Art. 31","id":1732874,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Art. 31<\/p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Art. 70","id":1732875,"corpo":"<p align=justify>Art. 70<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267039,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o de estados (incorpora\u00e7\u00e3o, subdivis\u00e3o e desmembramento","oab":true,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o de estados (incorpora\u00e7\u00e3o, subdivis\u00e3o e desmembramento","pai":405234,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405235,"slug":"direito-constitucional-formacao-de-estados-incorporacao-subdivisao-e-desmembramento"}],"slug":"direito-constitucional\/481096","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Manuten\u00e7\u00e3o Instala\u00e7\u00f5es I - \u00c1rea Pintura Industrial","id":7345}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No sistema de pintura industrial, quanto \u00e0 fun\u00e7\u00e3o desempenhada, as tintas industriais s\u00e3o classificadas em:","provas":[{"id":12732,"cargo":{"descricao":"Oficial Manuten\u00e7\u00e3o Instala\u00e7\u00f5es I - \u00c1rea Pintura Industrial","id":7345},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"metro-sp-sp-2012-fcc-oficial-manutencao-instalacoes-i-area-pintura-industrial","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Oficial Manuten\u00e7\u00e3o Instala\u00e7\u00f5es I - \u00c1rea Pintura Industrial - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":481101,"hashId":"a073a59e57226afecf9a17b3a79ace0e","enunciado":"<p align=justify>No sistema de pintura industrial, quanto \u00e0 fun\u00e7\u00e3o desempenhada,\r\nas tintas industriais s\u00e3o classificadas em:<\/p>","resposta":1732893,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rica em zinco, alto s\u00f3lidos e curada com ultravioleta.","id":1732892,"corpo":"<p align=justify>rica em zinco, alto s\u00f3lidos e curada com ultravioleta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de fundo, intermedi\u00e1rias e de acabamento.","id":1732893,"corpo":"<p align=justify>de fundo, intermedi\u00e1rias e de acabamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"poliam\u00ednicas, poliam\u00eddicas e ep\u00f3xi.","id":1732894,"corpo":"<p align=justify>poliam\u00ednicas, poliam\u00eddicas e ep\u00f3xi.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"alqu\u00eddicas, fosfatizadas e vin\u00edlicas.","id":1732895,"corpo":"<p align=justify>alqu\u00eddicas, fosfatizadas e vin\u00edlicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cloradas, acr\u00edlicas e metalizadas.","id":1732896,"corpo":"<p align=justify>cloradas, acr\u00edlicas e metalizadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267040,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Pintura\/Pintor","oab":false,"nome":"Pintura\/Pintor","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":396346,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-pintura-pintor"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/481101","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Manuten\u00e7\u00e3o Instala\u00e7\u00f5es I - \u00c1rea Pintura Industrial","id":7345}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em superf\u00edcies met\u00e1licas aplica-se um produto anticorrosivo conhecido como Zarc\u00e3o. Para aplica\u00e7\u00e3o desse produto, \u00e9 indicado um rolo de","provas":[{"id":12732,"cargo":{"descricao":"Oficial Manuten\u00e7\u00e3o Instala\u00e7\u00f5es I - \u00c1rea Pintura Industrial","id":7345},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"metro-sp-sp-2012-fcc-oficial-manutencao-instalacoes-i-area-pintura-industrial","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Oficial Manuten\u00e7\u00e3o Instala\u00e7\u00f5es I - \u00c1rea Pintura Industrial - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":481102,"hashId":"3e79231911747de2302aa69b3813e8f1","enunciado":"<p align=justify>Em superf\u00edcies met\u00e1licas aplica-se um produto anticorrosivo\r\nconhecido como Zarc\u00e3o. Para aplica\u00e7\u00e3o desse produto,\r\n\u00e9 indicado um rolo de<\/p>","resposta":1732900,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"l\u00e3 de carneiro, pelo baixo.","id":1732897,"corpo":"<p align=justify>l\u00e3 de carneiro, pelo baixo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"l\u00e3 sint\u00e9tica, pelo alto.","id":1732898,"corpo":"<p align=justify>l\u00e3 sint\u00e9tica, pelo alto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"l\u00e3 sint\u00e9tica, pelo baixo.","id":1732899,"corpo":"<p align=justify>l\u00e3 sint\u00e9tica, pelo baixo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"espuma.","id":1732900,"corpo":"<p align=justify>espuma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"l\u00e3 de carneiro, pelo m\u00e9dio.","id":1732901,"corpo":"<p align=justify>l\u00e3 de carneiro, pelo m\u00e9dio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267040,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Pintura\/Pintor","oab":false,"nome":"Pintura\/Pintor","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":396346,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-pintura-pintor"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/481102","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"INTELECTUS","descricao":"INTELECTUS","sigla":"","oab":false,"id":149}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Publicidade","id":7391}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lontras","sigla":"","id":2210,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Criar ve\u00edculos pr\u00f3prios de comunica\u00e7\u00e3o faz com que a administra\u00e7\u00e3o municipal demonstre maior transpar\u00eancia e conquiste a credibilidade da popula\u00e7\u00e3o. Atrav\u00e9s desses ve\u00edculos pr\u00f3prios as not\u00edcias s\u00e3o geradas sem distor\u00e7\u00e3o e a informa\u00e7\u00e3o chega de maneira correta. Nas alternativas abaixo identifique quais os tipos de ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o pr\u00f3prios que a prefeitura poder\u00e1 adotar:","provas":[{"id":12733,"cargo":{"descricao":"Assistente de Publicidade","id":7391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lontras","sigla":"","id":2210,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"INTELECTUS","descricao":"INTELECTUS","sigla":"","oab":false,"id":149},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lontras-sc-2012-intelectus-assistente-de-publicidade","tipo":1,"nome":"INTELECTUS - Prefeitura de Lontras - Assistente de Publicidade - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"}],"id":481107,"hashId":"1793b337acbdce46c403712a1165b4a6","enunciado":"<p align=justify>Criar ve\u00edculos pr\u00f3prios de comunica\u00e7\u00e3o faz com\r\nque a administra\u00e7\u00e3o municipal demonstre maior\r\ntranspar\u00eancia e conquiste a credibilidade da\r\npopula\u00e7\u00e3o. Atrav\u00e9s desses ve\u00edculos pr\u00f3prios as\r\nnot\u00edcias s\u00e3o geradas sem distor\u00e7\u00e3o e a informa\u00e7\u00e3o\r\nchega de maneira correta. Nas alternativas abaixo\r\nidentifique quais os tipos de ve\u00edculos de\r\ncomunica\u00e7\u00e3o pr\u00f3prios que a prefeitura poder\u00e1\r\nadotar:<\/p>","resposta":1732924,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sites na internet","id":1732921,"corpo":"<p align=justify>Sites na internet<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Jornais impressos e eletr\u00f4nicos","id":1732922,"corpo":"<p align=justify>Jornais impressos e eletr\u00f4nicos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Programas em r\u00e1dio e Televis\u00e3o","id":1732923,"corpo":"<p align=justify>Programas em r\u00e1dio e Televis\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as op\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas","id":1732924,"corpo":"<p align=justify>Todas as op\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267041,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Marketing","oab":false,"nome":"Marketing","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397690,"slug":"comunicacao-social-marketing"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397691,"slug":"comunicacao-social-comunicacao-organizacional"}],"slug":"comunicacao-social\/481107","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"INTELECTUS","descricao":"INTELECTUS","sigla":"","oab":false,"id":149}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Publicidade","id":7391}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lontras","sigla":"","id":2210,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Criar e enviar press-releases, cobrir jornalisticamente eventos e reuni\u00f5es, cobertura fotogr\u00e1fica, produ\u00e7\u00e3o de boletins informativos de sites, gerando uma propaganda gratuita \u00e9 responsabilidade:","provas":[{"id":12733,"cargo":{"descricao":"Assistente de Publicidade","id":7391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lontras","sigla":"","id":2210,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"INTELECTUS","descricao":"INTELECTUS","sigla":"","oab":false,"id":149},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lontras-sc-2012-intelectus-assistente-de-publicidade","tipo":1,"nome":"INTELECTUS - Prefeitura de Lontras - Assistente de Publicidade - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"}],"id":481109,"hashId":"d4f23612846e86013051eebf6b825e43","enunciado":"<p align=justify>Criar e enviar press-releases, cobrir\r\njornalisticamente eventos e reuni\u00f5es, cobertura\r\nfotogr\u00e1fica, produ\u00e7\u00e3o de boletins informativos de\r\nsites, gerando uma propaganda gratuita \u00e9 responsabilidade:<\/p>","resposta":1732932,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Chefia ou assessoria de Gabinete","id":1732930,"corpo":"<p align=justify>Chefia ou assessoria de Gabinete<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Do pr\u00f3prio prefeito","id":1732931,"corpo":"<p align=justify>Do pr\u00f3prio prefeito<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Assessoria de Imprensa","id":1732932,"corpo":"<p align=justify>Assessoria de Imprensa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Departamento de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":1732933,"corpo":"<p align=justify>Departamento de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267041,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397693,"slug":"comunicacao-social-relacoes-publicas-e-imagem"}],"slug":"comunicacao-social\/481109","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"INTELECTUS","descricao":"INTELECTUS","sigla":"","oab":false,"id":149}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Publicidade","id":7391}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lontras","sigla":"","id":2210,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual(quais) os meios de comunica\u00e7\u00e3o que \u00e9 (s\u00e3o) utilizado(s) para dar suporte \u00e0s mensagens publicit\u00e1rias:","provas":[{"id":12733,"cargo":{"descricao":"Assistente de Publicidade","id":7391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lontras","sigla":"","id":2210,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"INTELECTUS","descricao":"INTELECTUS","sigla":"","oab":false,"id":149},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lontras-sc-2012-intelectus-assistente-de-publicidade","tipo":1,"nome":"INTELECTUS - Prefeitura de Lontras - Assistente de Publicidade - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"}],"id":481116,"hashId":"5b2471d28b9fdb397ecb35866d6a3f8b","enunciado":"<p align=justify>Qual(quais) os meios de comunica\u00e7\u00e3o que \u00e9\r\n(s\u00e3o) utilizado(s) para dar suporte \u00e0s mensagens\r\npublicit\u00e1rias:<\/p>","resposta":1732963,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Televis\u00e3o","id":1732961,"corpo":"<p align=justify>Televis\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas","id":1732962,"corpo":"<p align=justify>Todas as alternativas est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Revistas","id":1732963,"corpo":"<p align=justify>Revistas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R\u00e1dio","id":1732964,"corpo":"<p align=justify>R\u00e1dio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267042,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Campanha Publicit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Campanha Publicit\u00e1ria","pai":399612,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397689,"slug":"comunicacao-social-campanha-publicitaria"},{"nome_clean":"Meios de comunica\u00e7\u00e3o e m\u00eddia","oab":false,"nome":"Meios de comunica\u00e7\u00e3o e m\u00eddia","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397702,"slug":"comunicacao-social-meios-de-comunicacao-e-midia"}],"slug":"comunicacao-social\/481116","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}