{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164926,"perPage":"100","pages":21650,"page":15372,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seng\u00e9s","sigla":"","id":3052,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tumor odontog\u00eanico epitelial de maior significado cl\u00ednico, de aspecto radiogr\u00e1fico multilocular e apar\u00eancia de les\u00f5es descritas como \u201c bolhas de sab\u00e3o ou favos de mel\u201d . A descri\u00e7\u00e3o se trata de:","provas":[{"id":13117,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seng\u00e9s","sigla":"","id":3052,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senges-pr-2012-uniuv-dentista","tipo":1,"nome":"UNIUV - Prefeitura de Seng\u00e9s - Dentista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":487613,"hashId":"1f0f7f4b0f7cd86a48a8b83f1bdac937","enunciado":"<p align=justify>Tumor odontog\u00eanico epitelial de maior significado cl\u00ednico, de aspecto radiogr\u00e1fico multilocular e\r\napar\u00eancia de les\u00f5es descritas como \u201c bolhas de sab\u00e3o ou favos de mel\u201d . A descri\u00e7\u00e3o se trata de:<\/p>","resposta":1760598,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Odontoma;","id":1760595,"corpo":"<p align=justify>Odontoma;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mixoma odontog\u00eanico;","id":1760596,"corpo":"<p align=justify>Mixoma odontog\u00eanico;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fibroma;","id":1760597,"corpo":"<p align=justify>Fibroma;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ameloblastoma;","id":1760598,"corpo":"<p align=justify>Ameloblastoma;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Carcinoma de c\u00e9lulas claras.","id":1760599,"corpo":"<p align=justify>Carcinoma de c\u00e9lulas claras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268055,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Estomatologia","oab":false,"nome":"Estomatologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399354,"slug":"odontologia-estomatologia"}],"slug":"odontologia\/487613","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seng\u00e9s","sigla":"","id":3052,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as proposi\u00e7\u00f5es e assinale a alternativa correta: I. A mucocele \u00e9 uma les\u00e3o da mucosa oral, havendo o derramamento de mucina para o interior dos tecidos moles circunjacentes, oriundos da ruptura de um ducto da gl\u00e2ndula salivar. II. A s\u00edndrome de Sj\u00f6gren \u00e9 uma desordem autoimune, na qual as c\u00e9lulas imunes atacam e destroem as gl\u00e2ndulas ex\u00f3crinas que produzem l\u00e1grimas e saliva. III. A mucocele \u00e9 resultante do ac\u00famulo de restos org\u00e2nicos, com deposi\u00e7\u00e3o de sais de c\u00e1lcio dentro do l\u00famen do ducto salivar. IV. R\u00e2nula nada mais \u00e9 que uma mucocele que se localiza no soalho da boca.","provas":[{"id":13117,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seng\u00e9s","sigla":"","id":3052,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senges-pr-2012-uniuv-dentista","tipo":1,"nome":"UNIUV - Prefeitura de Seng\u00e9s - Dentista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":487618,"hashId":"3156da35c7ff11b62c4c3ef68461966d","enunciado":"<P align=justify>Analise as proposi\u00e7\u00f5es e assinale a alternativa correta: <\/P>\r\n<P align=justify>I. A mucocele \u00e9 uma les\u00e3o da mucosa oral, havendo o derramamento de mucina para o interior dos tecidos moles circunjacentes, oriundos da ruptura de um ducto da gl\u00e2ndula salivar.<\/P>\r\n<P align=justify>II. A s\u00edndrome de Sj\u00f6gren \u00e9 uma desordem autoimune, na qual as c\u00e9lulas imunes atacam e destroem as gl\u00e2ndulas ex\u00f3crinas que produzem l\u00e1grimas e saliva. <\/P>\r\n<P align=justify>III. A mucocele \u00e9 resultante do ac\u00famulo de restos org\u00e2nicos, com deposi\u00e7\u00e3o de sais de c\u00e1lcio dentro do l\u00famen do ducto salivar. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. R\u00e2nula nada mais \u00e9 que uma mucocele que se localiza no soalho da boca.<\/P>","resposta":1760622,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III est\u00e3o corretas;","id":1760620,"corpo":"<p align=justify>I, II e III est\u00e3o corretas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e IV est\u00e3o corretas;","id":1760621,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV est\u00e3o corretas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e IV est\u00e3o corretas;","id":1760622,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV est\u00e3o corretas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV est\u00e3o corretas;","id":1760623,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV est\u00e3o corretas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":1760624,"corpo":"<p align=justify>Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268055,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Estomatologia","oab":false,"nome":"Estomatologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399354,"slug":"odontologia-estomatologia"}],"slug":"odontologia\/487618","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seng\u00e9s","sigla":"","id":3052,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A exposi\u00e7\u00e3o percut\u00e2nea \u00e9 o tipo de acidente mais frequente na cl\u00ednica odontol\u00f3gica. Est\u00e1 relacionada, na maioria das vezes, ao erro na aplica\u00e7\u00e3o da t\u00e9cnica e na execu\u00e7\u00e3o do procedimento. Ap\u00f3s o incidente da exposi\u00e7\u00e3o, recomenda-se que o CD proceda da seguinte maneira: I. Fric\u00e7\u00e3o da pele com \u00e1gua oxigenada e hipoclorito. II. Lavagem da \u00e1rea exposta com \u00e1gua e sab\u00e3o. III. Uso de PVP-iodo ou clorexidina. IV. Imers\u00e3o das m\u00e3os em solu\u00e7\u00e3o de glutaralde\u00eddo. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":13117,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seng\u00e9s","sigla":"","id":3052,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senges-pr-2012-uniuv-dentista","tipo":1,"nome":"UNIUV - Prefeitura de Seng\u00e9s - Dentista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":487622,"hashId":"93c6aa5b953c7921d4a3c60465e09b55","enunciado":"<P align=justify>A exposi\u00e7\u00e3o percut\u00e2nea \u00e9 o tipo de acidente mais frequente na cl\u00ednica odontol\u00f3gica. Est\u00e1 relacionada, na maioria das vezes, ao erro na aplica\u00e7\u00e3o da t\u00e9cnica e na execu\u00e7\u00e3o do procedimento. Ap\u00f3s o incidente da exposi\u00e7\u00e3o, recomenda-se que o CD proceda da seguinte maneira: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Fric\u00e7\u00e3o da pele com \u00e1gua oxigenada e hipoclorito. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Lavagem da \u00e1rea exposta com \u00e1gua e sab\u00e3o.<\/P>\r\n<P align=justify>III. Uso de PVP-iodo ou clorexidina. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Imers\u00e3o das m\u00e3os em solu\u00e7\u00e3o de glutaralde\u00eddo. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa correta:<\/P>","resposta":1760643,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV est\u00e3o corretas;","id":1760640,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV est\u00e3o corretas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III est\u00e3o corretas;","id":1760641,"corpo":"<p align=justify>I e III est\u00e3o corretas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV est\u00e3o corretas;","id":1760642,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV est\u00e3o corretas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III est\u00e3o corretas;","id":1760643,"corpo":"<p align=justify>II e III est\u00e3o corretas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":1760644,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268056,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399302,"slug":"odontologia-biosseguranca"}],"slug":"odontologia\/487622","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seng\u00e9s","sigla":"","id":3052,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando necessitamos fazer a exodontia do elemento 37, a t\u00e9cnica anest\u00e9sica de elei\u00e7\u00e3o \u00e9 a pterigomandibular. Quais nervos s\u00e3o anestesiados nesta t\u00e9cnica?","provas":[{"id":13117,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seng\u00e9s","sigla":"","id":3052,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senges-pr-2012-uniuv-dentista","tipo":1,"nome":"UNIUV - Prefeitura de Seng\u00e9s - Dentista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":487624,"hashId":"e222c21b350b602029f79d6de8d600b7","enunciado":"<p align=justify>Quando necessitamos fazer a exodontia do elemento 37, a t\u00e9cnica anest\u00e9sica de elei\u00e7\u00e3o \u00e9 a\r\npterigomandibular. Quais nervos s\u00e3o anestesiados nesta t\u00e9cnica?<\/p>","resposta":1760651,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mentoniano, lingual e labial;","id":1760650,"corpo":"<p align=justify>Mentoniano, lingual e labial;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alveolar inferior, mentoniano que \u00e9 um ramo colateral do alveolar inferior, lingual e bucal;","id":1760651,"corpo":"<p align=justify>Alveolar inferior, mentoniano que \u00e9 um ramo colateral do alveolar inferior, lingual e bucal;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alveolar inferior, bucal e labial;","id":1760652,"corpo":"<p align=justify>Alveolar inferior, bucal e labial;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bucal, lingual e labial;","id":1760653,"corpo":"<p align=justify>Bucal, lingual e labial;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Infraorbit\u00e1rio, naso-palatino.","id":1760654,"corpo":"<p align=justify>Infraorbit\u00e1rio, naso-palatino.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268056,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399321,"slug":"odontologia-anestesiologia"}],"slug":"odontologia\/487624","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seng\u00e9s","sigla":"","id":3052,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos cimentos e bases para capeamento pulpar, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":13117,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seng\u00e9s","sigla":"","id":3052,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senges-pr-2012-uniuv-dentista","tipo":1,"nome":"UNIUV - Prefeitura de Seng\u00e9s - Dentista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":487633,"hashId":"653fb515e6d82adff94ec20808b34c77","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos cimentos e bases para capeamento pulpar, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":1760696,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O cimento de hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio tem pH b\u00e1sico por volta de 13 \/ 14 e alta resist\u00eancia mec\u00e2nica;","id":1760695,"corpo":"<p align=justify>O cimento de hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio tem pH b\u00e1sico por volta de 13 \/ 14 e alta resist\u00eancia\r\nmec\u00e2nica;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O cimento de \u00f3xido de zinco e eugenol tem bom selamento, \u00e9 utilizado como curativo de demora e tem a\u00e7\u00e3o an\u00f3dina;","id":1760696,"corpo":"<p align=justify>O cimento de \u00f3xido de zinco e eugenol tem bom selamento, \u00e9 utilizado como curativo de\r\ndemora e tem a\u00e7\u00e3o an\u00f3dina;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O cimento de fosfato de zinco \u00e9 utilizado para cimenta\u00e7\u00e3o de pe\u00e7as prot\u00e9ticas e, tamb\u00e9m, como material forrador, devido a sua excelente biocompatibilidade;","id":1760697,"corpo":"<p align=justify>O cimento de fosfato de zinco \u00e9 utilizado para cimenta\u00e7\u00e3o de pe\u00e7as prot\u00e9ticas e, tamb\u00e9m,\r\ncomo material forrador, devido a sua excelente biocompatibilidade;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O CIV tipo I \u00e9 o indicado para forramento protetor de uma cavidade;","id":1760698,"corpo":"<p align=justify>O CIV tipo I \u00e9 o indicado para forramento protetor de uma cavidade;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O cimento de policarboxilato de zinco est\u00e1 em desuso e tem pouca biocompatibilidade.","id":1760699,"corpo":"<p align=justify>O cimento de policarboxilato de zinco est\u00e1 em desuso e tem pouca biocompatibilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268057,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Dent\u00edstica","oab":false,"nome":"Dent\u00edstica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399343,"slug":"odontologia-dentistica"},{"nome_clean":"Materiais e Instrumentais Odontol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Materiais e Instrumentais Odontol\u00f3gicos","pai":417388,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399429,"slug":"odontologia-materiais-e-instrumentais-odontologicos"}],"slug":"odontologia\/487633","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seng\u00e9s","sigla":"","id":3052,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao sigilo profissional, assinale a alternativa em que h\u00e1 infra\u00e7\u00e3o \u00e9tica:","provas":[{"id":13117,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seng\u00e9s","sigla":"","id":3052,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senges-pr-2012-uniuv-dentista","tipo":1,"nome":"UNIUV - Prefeitura de Seng\u00e9s - Dentista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":487636,"hashId":"355885b2e17007a9a77c487282abed2c","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao sigilo profissional, assinale a alternativa em que h\u00e1 infra\u00e7\u00e3o \u00e9tica:<\/p>","resposta":1760714,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Declara\u00e7\u00e3o do fato em estrita defesa de interesse leg\u00edtimo dos profissionais inscritos;","id":1760710,"corpo":"<p align=justify>Declara\u00e7\u00e3o do fato em estrita defesa de interesse leg\u00edtimo dos profissionais inscritos;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em casos de per\u00edcias judiciais ou auditorias nos seus exatos limites;","id":1760711,"corpo":"<p align=justify>Em casos de per\u00edcias judiciais ou auditorias nos seus exatos limites;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria de doen\u00e7as;","id":1760712,"corpo":"<p align=justify>Notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria de doen\u00e7as;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Revelar aos pais ou respons\u00e1vel algum fato sigiloso sobre o incapaz;","id":1760713,"corpo":"<p align=justify>Revelar aos pais ou respons\u00e1vel algum fato sigiloso sobre o incapaz;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Colocar o CID ou o motivo do afastamento no atestado odontol\u00f3gico, sem a autoriza\u00e7\u00e3o escrita do interessado.","id":1760714,"corpo":"<p align=justify>Colocar o CID ou o motivo do afastamento no atestado odontol\u00f3gico, sem a autoriza\u00e7\u00e3o\r\nescrita do interessado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268057,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gico e Legisla\u00e7\u00e3o profissional","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gico e Legisla\u00e7\u00e3o profissional","pai":417458,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417741,"slug":"odontologia-codigo-de-etica-odontologico-e-legislacao-profissional"}],"slug":"odontologia\/487636","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seng\u00e9s","sigla":"","id":3052,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NOB-SUS 01 \/ 96, analise as proposi\u00e7\u00f5es e assinale a alternativa correta: I. Criou a gest\u00e3o municipal semiplena de acordo com a capacidade do munic\u00edpio. II. Foi ela quem instituiu o cart\u00e3o SUS municipal. III. A NOB \/ 96 oferece dois modelos de gest\u00e3o municipal que os munic\u00edpios podem habilitar: Plena de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e plena do sistema. IV. Criou o piso de assist\u00eancia b\u00e1sica por pessoa por ano (PAB).","provas":[{"id":13117,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seng\u00e9s","sigla":"","id":3052,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senges-pr-2012-uniuv-dentista","tipo":1,"nome":"UNIUV - Prefeitura de Seng\u00e9s - Dentista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":487646,"hashId":"f446bbd4c3f6d228c10608b32ee8bc6d","enunciado":"<P align=justify>De acordo com a NOB-SUS 01 \/ 96, analise as proposi\u00e7\u00f5es e assinale a alternativa correta: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Criou a gest\u00e3o municipal semiplena de acordo com a capacidade do munic\u00edpio. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Foi ela quem instituiu o cart\u00e3o SUS municipal. <\/P>\r\n<P align=justify>III. A NOB \/ 96 oferece dois modelos de gest\u00e3o municipal que os munic\u00edpios podem habilitar: Plena de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e plena do sistema. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Criou o piso de assist\u00eancia b\u00e1sica por pessoa por ano (PAB).<\/P>","resposta":1760762,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente I, II e IV est\u00e3o corretas;","id":1760760,"corpo":"<p align=justify>Somente I, II e IV est\u00e3o corretas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente I e II est\u00e3o corretas;","id":1760761,"corpo":"<p align=justify>Somente I e II est\u00e3o corretas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente II, III e IV est\u00e3o corretas;","id":1760762,"corpo":"<p align=justify>Somente II, III e IV est\u00e3o corretas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente II e III est\u00e3o corretas;","id":1760763,"corpo":"<p align=justify>Somente II e III est\u00e3o corretas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente I, II e III est\u00e3o corretas.","id":1760764,"corpo":"<p align=justify>Somente I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268058,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/487646","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seng\u00e9s","sigla":"","id":3052,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o consideradas les\u00f5es pr\u00e9-cancer\u00edgenas do carcinoma de c\u00e9lulas escamosas:","provas":[{"id":13117,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seng\u00e9s","sigla":"","id":3052,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senges-pr-2012-uniuv-dentista","tipo":1,"nome":"UNIUV - Prefeitura de Seng\u00e9s - Dentista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":487648,"hashId":"83aa180d5352a967d8a8cf65c74f24bc","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o consideradas les\u00f5es pr\u00e9-cancer\u00edgenas do carcinoma de c\u00e9lulas escamosas:<\/p>","resposta":1760770,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Leucoplasia e estomatite nicot\u00ednica;","id":1760770,"corpo":"<p align=justify>Leucoplasia e estomatite nicot\u00ednica;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gr\u00e2nulos de Fordyce e leucoedema;","id":1760771,"corpo":"<p align=justify>Gr\u00e2nulos de Fordyce e leucoedema;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"L\u00edngua pilosa e exostoses;","id":1760772,"corpo":"<p align=justify>L\u00edngua pilosa e exostoses;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Morsicatio buccarum e eritroplasia;","id":1760773,"corpo":"<p align=justify>Morsicatio buccarum e eritroplasia;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Queilose act\u00ednica e melasma.","id":1760774,"corpo":"<p align=justify>Queilose act\u00ednica e melasma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268058,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Estomatologia","oab":false,"nome":"Estomatologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399354,"slug":"odontologia-estomatologia"}],"slug":"odontologia\/487648","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Professor","id":1866},{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},{"descricao":"Pedagogo","id":1770},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},{"descricao":"M\u00e9dico Oftamologista","id":7615},{"descricao":"M\u00e9dico Gineco-Obstetra","id":6929},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271},{"descricao":"Educador Social","id":2784},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},{"descricao":"Assistente de Farm\u00e1cia","id":713},{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932},{"descricao":"Auxiliar Odontol\u00f3gico","id":7418},{"descricao":"Socorrista","id":7636},{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},{"descricao":"T\u00e9cnico em Agrimensura","id":5428},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o contexto, o \u00fanico sentido lexical e coerentemente poss\u00edvel para o voc\u00e1bulo \u201cincipiente\u201d (\u00faltimo par\u00e1grafo) \u00e9 verificado em:","provas":[{"id":13118,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-assistente-social","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - Assistente Social - 2012"},{"id":13119,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-farmaceutico-area-bioquimico","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico - 2012"},{"id":13120,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-contador","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - Contador - 2012"},{"id":13151,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - Enfermeiro - 2012"},{"id":13152,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - Fisioterapeuta - 2012"},{"id":13153,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-nutricionista","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - Nutricionista - 2012"},{"id":13166,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-professor","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - Professor - 2012"},{"id":13167,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-professor-docente-i-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2012"},{"id":13168,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2012"},{"id":13189,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-pedagogo","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - Pedagogo - 2012"},{"id":13190,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - M\u00e9dico Ortopedista - 2012"},{"id":13191,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftamologista","id":7615},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-medico-oftamologista","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - M\u00e9dico Oftamologista - 2012"},{"id":13204,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Gineco-Obstetra","id":6929},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-medico-gineco-obstetra","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - M\u00e9dico Gineco-Obstetra - 2012"},{"id":13205,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - M\u00e9dico Cardiologista - 2012"},{"id":13206,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2012"},{"id":13218,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2012"},{"id":13219,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-medico-endocrinologista","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - M\u00e9dico Endocrinologista - 2012"},{"id":13237,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-educador-social-ii","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - Educador Social - 2012"},{"id":13238,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-educador-social-i-2","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - Educador Social - 2012"},{"id":13239,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - Terapeuta Ocupacional - 2012"},{"id":13268,"cargo":{"descricao":"Assistente de Farm\u00e1cia","id":713},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-assistente-de-farmacia","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - Assistente de Farm\u00e1cia - 2012"},{"id":13269,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - Auxiliar de Enfermagem - 2012"},{"id":13270,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Odontol\u00f3gico","id":7418},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-auxiliar-odontologico","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - Auxiliar Odontol\u00f3gico - 2012"},{"id":13271,"cargo":{"descricao":"Socorrista","id":7636},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-socorrista","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - Socorrista - 2012"},{"id":13272,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-tecnico-agricola","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2012"},{"id":13273,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2012"},{"id":13292,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agrimensura","id":5428},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-tecnico-em-agrimensura","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - T\u00e9cnico em Agrimensura - 2012"},{"id":13293,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2012"},{"id":13294,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-tecnico-em-higiene-dental","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - T\u00e9cnico em Higiene Dental - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":487654,"hashId":"3eb3335205038b3a366652956451fcd2","enunciado":"<p align=justify>Considerando o contexto, o \u00fanico sentido lexical\r\ne coerentemente poss\u00edvel para o voc\u00e1bulo \u201cincipiente\u201d\r\n(\u00faltimo par\u00e1grafo) \u00e9 verificado em:<\/p>","resposta":1760800,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"principiante;","id":1760800,"corpo":"<p align=justify>principiante;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"insensato;","id":1760801,"corpo":"<p align=justify>insensato;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ignorante;","id":1760802,"corpo":"<p align=justify>ignorante;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"interessante;","id":1760803,"corpo":"<p align=justify>interessante;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"intrigante.","id":1760804,"corpo":"<p align=justify>intrigante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto a seguir constitui refer\u00eancia para resposta das quest\u00f5es 01 a 08. ","id":268059,"enunciado":"<P align=justify>O texto a seguir constitui refer\u00eancia para resposta das quest\u00f5es 01 a 08.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13118\/01.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/487654","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente- \u00c1rea Acupuntura","id":7500},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica","id":7018},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":5838},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":7515},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":7516},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Ginecologia","id":7517}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0 atual classifica\u00e7\u00e3o nacional e internacional, \u00e9 correto classificar o referido paciente como portador de asma intermitente.","provas":[{"id":12903,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente- \u00c1rea Acupuntura","id":7500},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acupuntura-residencia-medica-unificada","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente  - \u00c1rea Acupuntura - 2012"},{"id":12932,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica","id":7018},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-area-genetica-medica-residencia-medica-unificada","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica - 2012"},{"id":12933,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":5838},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-da-familia-e-comunidade-residencia-medica-unificada","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade - 2012"},{"id":12934,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":7515},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-residente-area-medicina-da-familia-e-comunidade-residencia-medica-unificada","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade - 2012"},{"id":12935,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":7516},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-residente-area-obstetricia-residencia-medica-unificada","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2012"},{"id":12936,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Ginecologia","id":7517},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-residente-area-ginecologia-residencia-medica-unificada","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Ginecologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":407,"descricao":"Medicina - Acupuntura"},{"id":360,"descricao":"Medicina - Gen\u00e9tica M\u00e9dica"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":484255,"hashId":"8aae068830bf80b01c3e9718fe08b0a0","enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0 atual classifica\u00e7\u00e3o nacional e internacional,\r\n\u00e9 correto classificar o referido paciente como portador de asma\r\nintermitente.<\/p>","resposta":1744942,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1744941,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1744942,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de vinte anos de idade, com diagn\u00f3stico de asma br\u00f4nquica, apresenta chiado no peito e tosse di\u00e1ria, de forma n\u00e3o cont\u00ednua, e falta ao trabalho algumas vezes devido aos sintomas. Tais sintomas surgem duas vezes por semana, geralmente ao subir escadas e \u00e0 noite, e, para o al\u00edvio imediato, o paciente utiliza broncodilatador tr\u00eas vezes por semana \u2014 uma vez por dia. Com frequ\u00eancia, ele necessita buscar o atendimento de emerg\u00eancia, onde, geralmente, recebe prescri\u00e7\u00e3o de corticoides sist\u00eamicos. Considerando esse caso cl\u00ednico, julgue o item a seguir.","id":267549,"enunciado":"<P align=justify>Um paciente de vinte anos de idade, com diagn\u00f3stico de asma br\u00f4nquica, apresenta chiado no peito e tosse di\u00e1ria, de forma n\u00e3o cont\u00ednua, e falta ao trabalho algumas vezes devido aos sintomas. Tais sintomas surgem duas vezes por semana, geralmente ao subir escadas e \u00e0 noite, e, para o al\u00edvio imediato, o paciente utiliza broncodilatador tr\u00eas vezes por semana \u2014 uma vez por dia. Com frequ\u00eancia, ele necessita buscar o atendimento de emerg\u00eancia, onde, geralmente, recebe prescri\u00e7\u00e3o de corticoides sist\u00eamicos. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando esse caso cl\u00ednico, julgue o item a seguir.<\/P>","rotulo":15,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hemoterapia","oab":false,"nome":"Hemoterapia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394883,"slug":"medicina-hemoterapia"}],"slug":"medicina\/484255","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente- \u00c1rea Acupuntura","id":7500},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica","id":7018},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":5838},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":7515},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":7516},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Ginecologia","id":7517}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ducto venoso liga a veia umbilical \u00e0 veia cava inferior fetal.","provas":[{"id":12903,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente- \u00c1rea Acupuntura","id":7500},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acupuntura-residencia-medica-unificada","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente  - \u00c1rea Acupuntura - 2012"},{"id":12932,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica","id":7018},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-area-genetica-medica-residencia-medica-unificada","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica - 2012"},{"id":12933,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":5838},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-da-familia-e-comunidade-residencia-medica-unificada","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade - 2012"},{"id":12934,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":7515},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-residente-area-medicina-da-familia-e-comunidade-residencia-medica-unificada","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade - 2012"},{"id":12935,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":7516},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-residente-area-obstetricia-residencia-medica-unificada","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2012"},{"id":12936,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Ginecologia","id":7517},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-residente-area-ginecologia-residencia-medica-unificada","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Ginecologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":407,"descricao":"Medicina - Acupuntura"},{"id":360,"descricao":"Medicina - Gen\u00e9tica M\u00e9dica"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":484276,"hashId":"fe113cf9519a793e4a152f9e135cbec8","enunciado":"<p align=justify>O ducto venoso liga a veia umbilical \u00e0 veia cava inferior fetal.<\/p>","resposta":1744983,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1744983,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1744984,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das anatomias feminina e fetal, julgue os itens subsequentes.","id":267557,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das anatomias feminina e fetal, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Acunpuntura","oab":false,"nome":"Acunpuntura","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4467,"slug":"medicina-acunpuntura"}],"slug":"medicina\/484276","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente- \u00c1rea Acupuntura","id":7500},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica","id":7018},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":5838},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":7515},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":7516},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Ginecologia","id":7517}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A coqueluche, o t\u00e9tano, a var\u00edola e a s\u00edfilis constam na portaria e devem ser notificadas e registradas no SINAN, obedecendo-se as normas e rotinas estabelecidas pela Secretaria de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.","provas":[{"id":12903,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente- \u00c1rea Acupuntura","id":7500},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acupuntura-residencia-medica-unificada","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente  - \u00c1rea Acupuntura - 2012"},{"id":12932,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica","id":7018},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-area-genetica-medica-residencia-medica-unificada","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica - 2012"},{"id":12933,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":5838},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-da-familia-e-comunidade-residencia-medica-unificada","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade - 2012"},{"id":12934,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":7515},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-residente-area-medicina-da-familia-e-comunidade-residencia-medica-unificada","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade - 2012"},{"id":12935,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":7516},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-residente-area-obstetricia-residencia-medica-unificada","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2012"},{"id":12936,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Ginecologia","id":7517},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-residente-area-ginecologia-residencia-medica-unificada","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Ginecologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":407,"descricao":"Medicina - Acupuntura"},{"id":360,"descricao":"Medicina - Gen\u00e9tica M\u00e9dica"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":484283,"hashId":"ae5af78485e1bdaf83c08eacdf18cd06","enunciado":"<p align=justify>A coqueluche, o t\u00e9tano, a var\u00edola e a s\u00edfilis constam na portaria\r\ne devem ser notificadas e registradas no SINAN,\r\nobedecendo-se as normas e rotinas estabelecidas pela\r\nSecretaria de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.<\/p>","resposta":1744997,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1744997,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1744998,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, na Portaria GM\/MS n.\u00ba 104\/2011, relaciona as doen\u00e7as, os agravos e os eventos em sa\u00fade p\u00fablica de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria em todo o territ\u00f3rio nacional e estabelece fluxo, crit\u00e9rios, responsabilidades e atribui\u00e7\u00f5es aos profissionais e servi\u00e7os de sa\u00fade. Tendo como refer\u00eancia essa portaria, julgue os itens seguintes. Nesse sentido, considere que a sigla SINAN, sempre que utilizada, refere-se ao Sistema de Informa\u00e7\u00e3o de Agravos de Notifica\u00e7\u00e3o.","id":267558,"enunciado":"<p align=justify>O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, na Portaria GM\/MS n.\u00ba 104\/2011, relaciona\r\nas doen\u00e7as, os agravos e os eventos em sa\u00fade p\u00fablica de notifica\u00e7\u00e3o\r\ncompuls\u00f3ria em todo o territ\u00f3rio nacional e estabelece fluxo,\r\ncrit\u00e9rios, responsabilidades e atribui\u00e7\u00f5es aos profissionais e\r\nservi\u00e7os de sa\u00fade. Tendo como refer\u00eancia essa portaria, julgue os\r\nitens seguintes. Nesse sentido, considere que a sigla SINAN,\r\nsempre que utilizada, refere-se ao Sistema de Informa\u00e7\u00e3o de\r\nAgravos de Notifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Acunpuntura","oab":false,"nome":"Acunpuntura","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4467,"slug":"medicina-acunpuntura"}],"slug":"medicina\/484283","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente- \u00c1rea Acupuntura","id":7500},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica","id":7018},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":5838},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":7515},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":7516},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Ginecologia","id":7517}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Mulheres com cinquenta ou mais anos de idade que nunca realizaram o exame citopatol\u00f3gico devem ser submetidas a dois exames, com intervalo de um a tr\u00eas anos. Se o resultado de ambos for negativo, essas mulheres poder\u00e3o ser dispensadas de exames adicionais.","provas":[{"id":12903,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente- \u00c1rea Acupuntura","id":7500},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acupuntura-residencia-medica-unificada","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente  - \u00c1rea Acupuntura - 2012"},{"id":12932,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica","id":7018},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-area-genetica-medica-residencia-medica-unificada","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica - 2012"},{"id":12933,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":5838},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-da-familia-e-comunidade-residencia-medica-unificada","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade - 2012"},{"id":12934,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":7515},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-residente-area-medicina-da-familia-e-comunidade-residencia-medica-unificada","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade - 2012"},{"id":12935,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":7516},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-residente-area-obstetricia-residencia-medica-unificada","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2012"},{"id":12936,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Ginecologia","id":7517},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-residente-area-ginecologia-residencia-medica-unificada","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Ginecologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":407,"descricao":"Medicina - Acupuntura"},{"id":360,"descricao":"Medicina - Gen\u00e9tica M\u00e9dica"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":484286,"hashId":"5e380d5589eea06ff401c542f510dc2d","enunciado":"<p align=justify>Mulheres com cinquenta ou mais anos de idade que nunca\r\nrealizaram o exame citopatol\u00f3gico devem ser submetidas a\r\ndois exames, com intervalo de um a tr\u00eas anos. Se o resultado\r\nde ambos for negativo, essas mulheres poder\u00e3o ser dispensadas\r\nde exames adicionais.<\/p>","resposta":1745004,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1745003,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1745004,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca das recomenda\u00e7\u00f5es constantes nas Diretrizes Brasileiras para o Rastreamento do C\u00e2ncer do Colo do \u00datero para mulheres sem hist\u00f3ria pr\u00e9via de les\u00f5es precursoras do c\u00e2ncer do colo uterino.","id":267559,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, acerca das recomenda\u00e7\u00f5es constantes nas\r\nDiretrizes Brasileiras para o Rastreamento do C\u00e2ncer do Colo do\r\n\u00datero para mulheres sem hist\u00f3ria pr\u00e9via de les\u00f5es precursoras do\r\nc\u00e2ncer do colo uterino.<\/p>","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Acunpuntura","oab":false,"nome":"Acunpuntura","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4467,"slug":"medicina-acunpuntura"}],"slug":"medicina\/484286","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente- \u00c1rea Acupuntura","id":7500},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica","id":7018},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":5838},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":7515},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":7516},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Ginecologia","id":7517}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O m\u00e9todo de rastreamento do c\u00e2ncer do colo do \u00fatero e de suas les\u00f5es precursoras \u00e9 o exame citopatol\u00f3gico. Ap\u00f3s dois exames negativos com intervalo anual, o intervalo entre os exames dever\u00e1 ser de tr\u00eas anos.","provas":[{"id":12903,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente- \u00c1rea Acupuntura","id":7500},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acupuntura-residencia-medica-unificada","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente  - \u00c1rea Acupuntura - 2012"},{"id":12932,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica","id":7018},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-area-genetica-medica-residencia-medica-unificada","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica - 2012"},{"id":12933,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":5838},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-da-familia-e-comunidade-residencia-medica-unificada","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade - 2012"},{"id":12934,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":7515},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-residente-area-medicina-da-familia-e-comunidade-residencia-medica-unificada","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade - 2012"},{"id":12935,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":7516},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-residente-area-obstetricia-residencia-medica-unificada","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2012"},{"id":12936,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Ginecologia","id":7517},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-residente-area-ginecologia-residencia-medica-unificada","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Ginecologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":407,"descricao":"Medicina - Acupuntura"},{"id":360,"descricao":"Medicina - Gen\u00e9tica M\u00e9dica"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":484288,"hashId":"ae0eed7a95cbc929ead404dd36dbef48","enunciado":"<p align=justify>O m\u00e9todo de rastreamento do c\u00e2ncer do colo do \u00fatero e de suas\r\nles\u00f5es precursoras \u00e9 o exame citopatol\u00f3gico. Ap\u00f3s dois exames\r\nnegativos com intervalo anual, o intervalo entre os exames\r\ndever\u00e1 ser de tr\u00eas anos.<\/p>","resposta":1745007,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1745007,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1745008,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca das recomenda\u00e7\u00f5es constantes nas Diretrizes Brasileiras para o Rastreamento do C\u00e2ncer do Colo do \u00datero para mulheres sem hist\u00f3ria pr\u00e9via de les\u00f5es precursoras do c\u00e2ncer do colo uterino.","id":267559,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, acerca das recomenda\u00e7\u00f5es constantes nas\r\nDiretrizes Brasileiras para o Rastreamento do C\u00e2ncer do Colo do\r\n\u00datero para mulheres sem hist\u00f3ria pr\u00e9via de les\u00f5es precursoras do\r\nc\u00e2ncer do colo uterino.<\/p>","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Acunpuntura","oab":false,"nome":"Acunpuntura","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4467,"slug":"medicina-acunpuntura"}],"slug":"medicina\/484288","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884}],"cargos":[{"descricao":"Arquitetura de Sistemas","id":7501},{"descricao":"Arquitetura e Edifica\u00e7\u00f5es","id":7502},{"descricao":"Arquitetura e Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Desenho T\u00e9cnico","id":7565},{"descricao":"Arquitetura e Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Desenho Arquitet\u00f4nico","id":7566}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 circunfer\u00eancia, N\u00c3O podemos afirmar o seguinte:","provas":[{"id":12904,"cargo":{"descricao":"Arquitetura de Sistemas","id":7501},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-arquitetura-de-sistemas","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Arquitetura de Sistemas - 2012"},{"id":12905,"cargo":{"descricao":"Arquitetura e Edifica\u00e7\u00f5es","id":7502},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-arquitetura-e-edificacoes","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Arquitetura e Edifica\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":13068,"cargo":{"descricao":"Arquitetura e Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Desenho T\u00e9cnico","id":7565},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-arquitetura-e-edificacoes-area-desenho-tecnico","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Arquitetura e Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Desenho T\u00e9cnico - 2012"},{"id":13069,"cargo":{"descricao":"Arquitetura e Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Desenho Arquitet\u00f4nico","id":7566},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-arquitetura-e-edificacoes-area-desenho-arquitetonico","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Arquitetura e Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Desenho Arquitet\u00f4nico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:45","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":31,"descricao":"Desenho (T\u00e9cnico)"}],"id":484292,"hashId":"950fed6ac0de1f06c2519a67df831860","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 circunfer\u00eancia, N\u00c3O\r\npodemos afirmar o seguinte:<\/p>","resposta":1745022,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 o lugar geom\u00e9trico de todos os pontos de um plano que est\u00e3o localizados a uma mesma dist\u00e2ncia r de um ponto fixo.","id":1745018,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 o lugar geom\u00e9trico de todos os\r\npontos de um plano que est\u00e3o localizados a\r\numa mesma dist\u00e2ncia r de um ponto fixo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Toda reta tangente a uma circunfer\u00eancia \u00e9 perpendicular ao raio no ponto de tang\u00eancia.","id":1745019,"corpo":"<p align=justify>Toda reta tangente a uma\r\ncircunfer\u00eancia \u00e9 perpendicular ao raio no\r\nponto de tang\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em uma circunfer\u00eancia, o \u00e2ngulo central \u00e9 aquele cujo v\u00e9rtice coincide com o centro da circunfer\u00eancia.","id":1745020,"corpo":"<p align=justify>Em uma circunfer\u00eancia, o \u00e2ngulo\r\ncentral \u00e9 aquele cujo v\u00e9rtice coincide com o\r\ncentro da circunfer\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se uma reta s, secante a uma circunfer\u00eancia de centro O, intercepta a circunfer\u00eancia em dois pontos distintos A e a perpendicular \u00e0 reta s que passa pelo centro O da circunfer\u00eancia, passa tamb\u00e9m pelo ponto m\u00e9dio da corda AB.","id":1745021,"corpo":"<p align=justify>Se uma reta s, secante a uma\r\ncircunfer\u00eancia de centro O, intercepta a\r\ncircunfer\u00eancia em dois pontos distintos A e\r\na perpendicular \u00e0 reta s que passa pelo\r\ncentro O da circunfer\u00eancia, passa tamb\u00e9m\r\npelo ponto m\u00e9dio da corda AB.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 o conjunto de todos os pontos de um plano cuja dist\u00e2ncia a um ponto fixo O \u00e9 menor ou igual que uma dist\u00e2ncia r dada","id":1745022,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 o conjunto de todos os pontos de um\r\nplano cuja dist\u00e2ncia a um ponto fixo O \u00e9\r\nmenor ou igual que uma dist\u00e2ncia r dada<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267560,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Desenho t\u00e9cnico","oab":false,"nome":"Desenho t\u00e9cnico","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398809,"slug":"arquitetura-desenho-tecnico"}],"slug":"arquitetura\/484292","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884}],"cargos":[{"descricao":"Arquitetura e Edifica\u00e7\u00f5es","id":7502},{"descricao":"Arquitetura e Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Desenho T\u00e9cnico","id":7565},{"descricao":"Arquitetura e Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Desenho Arquitet\u00f4nico","id":7566}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas interse\u00e7\u00f5es das vias urbanas, os passeios s\u00e3o configurados em arcos ou sutamento para facilitar a circula\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos. Conforme a figura abaixo. As ferramentas do AutoCAD que melhor se adequam a estes desenhos s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":12905,"cargo":{"descricao":"Arquitetura e Edifica\u00e7\u00f5es","id":7502},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-arquitetura-e-edificacoes","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Arquitetura e Edifica\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":13068,"cargo":{"descricao":"Arquitetura e Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Desenho T\u00e9cnico","id":7565},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-arquitetura-e-edificacoes-area-desenho-tecnico","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Arquitetura e Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Desenho T\u00e9cnico - 2012"},{"id":13069,"cargo":{"descricao":"Arquitetura e Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Desenho Arquitet\u00f4nico","id":7566},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-arquitetura-e-edificacoes-area-desenho-arquitetonico","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Arquitetura e Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Desenho Arquitet\u00f4nico - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:22:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":31,"descricao":"Desenho (T\u00e9cnico)"}],"id":484315,"hashId":"5ae4eb4b9d3bec54b2fe28c23b1d57fc","enunciado":"<P align=justify>Nas interse\u00e7\u00f5es das vias urbanas, os passeios s\u00e3o configurados em arcos ou sutamento para facilitar a circula\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos. Conforme a figura abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12905\/12.gif><\/P>\r\n<P align=justify>As ferramentas do AutoCAD que melhor se adequam a estes desenhos s\u00e3o, respectivamente:<\/P>","resposta":1745135,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ARC e BREAK","id":1745133,"corpo":"<p align=justify>ARC e BREAK<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ARC e TRIM","id":1745134,"corpo":"<p align=justify>ARC e TRIM<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"FILLET e CHAMFER","id":1745135,"corpo":"<p align=justify>FILLET e CHAMFER<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ARC e CHAMFER","id":1745136,"corpo":"<p align=justify>ARC e CHAMFER<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"FILLET e BREAK","id":1745137,"corpo":"<p align=justify>FILLET e BREAK<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267562,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"CAD\/AutoCAD","oab":false,"nome":"CAD\/AutoCAD","pai":398804,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398805,"slug":"arquitetura-cad-autocad"}],"slug":"arquitetura\/484315","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 quatro filos de gimnospermas com representantes vivos: Cycadophyta, Ginkgophyta, Coniferophyta e Gnetophyta. O nome gimnosperma, que significa literalmente \u201csemente nua\u201d, aponta para uma das principais caracter\u00edsticas das plantas que pertencem a um dos quatro filos, ou seja, que seus \u00f3vulos e sementes s\u00e3o expostos na superf\u00edcie de espor\u00f3filos e estruturas an\u00e1logas. Escolha a alternativa correta sobre as gimnospermas.","provas":[{"id":12906,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-biologo","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Bi\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":484323,"hashId":"03892193363333a57a57995a0e14dd08","enunciado":"<P align=justify>H\u00e1 quatro filos de gimnospermas com representantes vivos: Cycadophyta, Ginkgophyta, Coniferophyta e Gnetophyta. O nome gimnosperma, que significa literalmente \u201csemente nua\u201d, aponta para uma das principais caracter\u00edsticas das plantas que pertencem a um dos quatro filos, ou seja, que seus \u00f3vulos e sementes s\u00e3o expostos na superf\u00edcie de espor\u00f3filos e estruturas an\u00e1logas. <\/P>\r\n<P align=justify>Escolha a alternativa correta sobre as gimnospermas.<\/P>","resposta":1745176,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os gr\u00e3os de p\u00f3len s\u00e3o liberados em enormes quantidades e a poliniza\u00e7\u00e3o \u00e9 exclusivamente do tipo anemofilia.","id":1745173,"corpo":"<p align=justify>Os gr\u00e3os de p\u00f3len s\u00e3o liberados em enormes\r\nquantidades e a poliniza\u00e7\u00e3o \u00e9 exclusivamente do tipo\r\nanemofilia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Com 5.500 esp\u00e9cies dispersas por v\u00e1rios biomas do mundo, o filo Coniferophyta \u00e9, de longe, o filo mais numeroso de gimnospermas. As con\u00edferas incluem os pinheiros, sequ\u00f3ias e abetos.","id":1745174,"corpo":"<p align=justify>Com 5.500 esp\u00e9cies dispersas por v\u00e1rios biomas\r\ndo mundo, o filo Coniferophyta \u00e9, de longe, o filo\r\nmais numeroso de gimnospermas. As con\u00edferas\r\nincluem os pinheiros, sequ\u00f3ias e abetos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todas as sementes de gimnospermas consistem em um envolt\u00f3rio derivado do tegumento, um embri\u00e3o e alimento armazenado. O alimento armazenado \u00e9 fornecido pela fecunda\u00e7\u00e3o dos n\u00facleos polares do saco embrion\u00e1rio.","id":1745175,"corpo":"<p align=justify>Todas as sementes de gimnospermas consistem\r\nem um envolt\u00f3rio derivado do tegumento, um\r\nembri\u00e3o e alimento armazenado. O alimento\r\narmazenado \u00e9 fornecido pela fecunda\u00e7\u00e3o dos n\u00facleos\r\npolares do saco embrion\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nas cicad\u00f3fitas, o gr\u00e3o de p\u00f3len libera gametas masculinos (anteroz\u00f3ides) multiflagelados natantes. Os gametas masculinos nadam ent\u00e3o at\u00e9 o arqueg\u00f4nio e um deles fecunda a oosfera.","id":1745176,"corpo":"<p align=justify>Nas cicad\u00f3fitas, o gr\u00e3o de p\u00f3len libera gametas\r\nmasculinos (anteroz\u00f3ides) multiflagelados natantes.\r\nOs gametas masculinos nadam ent\u00e3o at\u00e9 o arqueg\u00f4nio\r\ne um deles fecunda a oosfera.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O gamet\u00f3fito feminino das gimnospermas produz apenas um arqueg\u00f4nio. Como resultado, apenas uma oosfera pode ser fecundada e originar somente um embri\u00e3o, evitando, assim, a poliembrionia.","id":1745177,"corpo":"<p align=justify>O gamet\u00f3fito feminino das gimnospermas produz\r\napenas um arqueg\u00f4nio. Como resultado, apenas uma\r\noosfera pode ser fecundada e originar somente um\r\nembri\u00e3o, evitando, assim, a poliembrionia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267564,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Gimnospermas e Angiospermas","oab":false,"nome":"Gimnospermas e Angiospermas","pai":398230,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":409168,"slug":"biologia-gimnospermas-e-angiospermas"}],"slug":"biologia\/484323","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os leuc\u00f3citos s\u00e3o incolores, de forma esf\u00e9rica, em suspens\u00e3o no sangue, e t\u00eam a fun\u00e7\u00e3o de proteger o organismo contra infec\u00e7\u00f5es. S\u00e3o produzidos na medula \u00f3ssea vermelha ou em tecidos linf\u00f3ides e permanecem temporariamente no sangue. Entre os leuc\u00f3citos, temos um que participa do sistema mononuclear fagocit\u00e1rio ou sistema histocit\u00e1rio. Esta c\u00e9lula passa para o sangue,onde permanece apenas por alguns dias, e, atravessando por diapedese a parede dos capilares e v\u00eanulas, penetra em alguns \u00f3rg\u00e3os, transformando-se em macr\u00f3fagos, que constituem uma fase mais avan\u00e7ada na vida da c\u00e9lula mononuclear fagocit\u00e1ria. Observe, ent\u00e3o, atentamente a imagem a seguir e marque a alternativa que apresenta o leuc\u00f3cito citado no texto acima.","provas":[{"id":12906,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-biologo","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Bi\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":484324,"hashId":"3335b2dcf91dfa6094cf168d5b62b3d3","enunciado":"<p align=justify>Os leuc\u00f3citos s\u00e3o incolores, de forma esf\u00e9rica, em\r\nsuspens\u00e3o no sangue, e t\u00eam a fun\u00e7\u00e3o de proteger o\r\norganismo contra infec\u00e7\u00f5es. S\u00e3o produzidos na medula\r\n\u00f3ssea vermelha ou em tecidos linf\u00f3ides e permanecem\r\ntemporariamente no sangue. Entre os leuc\u00f3citos, temos\r\num que participa do sistema mononuclear fagocit\u00e1rio\r\nou sistema histocit\u00e1rio. Esta c\u00e9lula passa para o sangue,onde permanece apenas por alguns dias, e,\r\natravessando por diapedese a parede dos capilares e\r\nv\u00eanulas, penetra em alguns \u00f3rg\u00e3os, transformando-se\r\nem macr\u00f3fagos, que constituem uma fase mais\r\navan\u00e7ada na vida da c\u00e9lula mononuclear fagocit\u00e1ria.\r\nObserve, ent\u00e3o, atentamente a imagem a seguir e\r\nmarque a alternativa que apresenta o leuc\u00f3cito citado\r\nno texto acima.<\/p>","resposta":1745180,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":1745178,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12906\/16.gif><\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":1745179,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12906\/17.gif><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":1745180,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12906\/18.gif><\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":1745181,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12906\/19.gif><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":1745182,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12906\/20.gif><\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267564,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Imunologia","oab":false,"nome":"Imunologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398242,"slug":"biologia-imunologia"}],"slug":"biologia\/484324","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os fungos s\u00e3o organismos heterotr\u00f3ficos que, tempos atr\u00e1s, foram considerados plantas primitivas ou degeneradas, sem clorofila. Atualmente, est\u00e1 claro que a \u00fanica caracter\u00edstica em comum com as plantas \u00e9 a forma de crescimento multicelular. Leia ent\u00e3o as afirmativas a seguir sobre os fungos. I Os fungos obt\u00eam alimento secretando enzimas digestivas no substrato onde se desenvolvem. Essas enzimas catalisam a quebra de mol\u00e9culas grandes em mol\u00e9culas suficientemente menores para serem absorvidas pela c\u00e9lula f\u00fangica. II Os Basidiomycota distinguem-se dos demais grupos pela produ\u00e7\u00e3o de basidi\u00f3sporos, que nascem fora de uma estrutura produtora de esporos chamada bas\u00eddio. Na natureza, a maioria dos Basidiomycota se reproduzem por meio da forma\u00e7\u00e3o de basidi\u00f3sporos. III Uma levedura \u00e9 um fungo unicelular que se reproduz principalmente por brotamento. A maioria dos fungos s\u00e3o unicelulares. Marque a alternativa correta:","provas":[{"id":12906,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-biologo","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Bi\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":484326,"hashId":"256e53d75b5770d6cf96265652539854","enunciado":"<P align=justify>Os fungos s\u00e3o organismos heterotr\u00f3ficos que, tempos atr\u00e1s, foram considerados plantas primitivas ou degeneradas, sem clorofila. Atualmente, est\u00e1 claro que a \u00fanica caracter\u00edstica em comum com as plantas \u00e9 a forma de crescimento multicelular. Leia ent\u00e3o as afirmativas a seguir sobre os fungos. <\/P>\r\n<P align=justify>I Os fungos obt\u00eam alimento secretando enzimas digestivas no substrato onde se desenvolvem. Essas enzimas catalisam a quebra de mol\u00e9culas grandes em mol\u00e9culas suficientemente menores para serem absorvidas pela c\u00e9lula f\u00fangica. <\/P>\r\n<P align=justify>II Os Basidiomycota distinguem-se dos demais grupos pela produ\u00e7\u00e3o de basidi\u00f3sporos, que nascem fora de uma estrutura produtora de esporos chamada bas\u00eddio. Na natureza, a maioria dos Basidiomycota se reproduzem por meio da forma\u00e7\u00e3o de basidi\u00f3sporos. <\/P>\r\n<P align=justify>III Uma levedura \u00e9 um fungo unicelular que se reproduz principalmente por brotamento. A maioria dos fungos s\u00e3o unicelulares. <\/P>\r\n<P align=justify>Marque a alternativa correta:<\/P>","resposta":1745191,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas I esta correta.","id":1745188,"corpo":"<p align=justify>apenas I esta correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas II esta correta.","id":1745189,"corpo":"<p align=justify>apenas II esta correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas III esta correta.","id":1745190,"corpo":"<p align=justify>apenas III esta correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas I e II est\u00e3o corretas.","id":1745191,"corpo":"<p align=justify>apenas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III est\u00e3o corretas.","id":1745192,"corpo":"<p align=justify>I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267565,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Reino Fungi","oab":false,"nome":"Reino Fungi","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402547,"slug":"biologia-reino-fungi"}],"slug":"biologia\/484326","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As c\u00e9lulas, unidades fundamentais da vida, est\u00e3o associadas de diferentes maneiras, umas com as outras, formando massas coerentes, ou tecidos. Al\u00e9m disso, os principais tecidos das plantas vasculares est\u00e3o em unidades maiores, baseados em sua continuidade atrav\u00e9s do corpo da planta. Associe corretamente a coluna I, que apresenta c\u00e9lulas vegetais, com a coluna II, que possui as caracter\u00edsticas de cada uma. Marque a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":12906,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-biologo","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Bi\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":484327,"hashId":"6cee9b2d8a9e86fc5921f26cd56c9c98","enunciado":"<P align=justify>As c\u00e9lulas, unidades fundamentais da vida, est\u00e3o associadas de diferentes maneiras, umas com as outras, formando massas coerentes, ou tecidos. Al\u00e9m disso, os principais tecidos das plantas vasculares est\u00e3o em unidades maiores, baseados em sua continuidade atrav\u00e9s do corpo da planta. Associe corretamente a coluna I, que apresenta c\u00e9lulas vegetais, com a coluna II, que possui as caracter\u00edsticas de cada uma.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12906\/21.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Marque a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta.<\/P>","resposta":1745197,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A-C-B-E-D.","id":1745193,"corpo":"<p align=justify>A-C-B-E-D.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A-E-C-D-B.","id":1745194,"corpo":"<p align=justify>A-E-C-D-B.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"E-C-A-B-D.","id":1745195,"corpo":"<p align=justify>E-C-A-B-D.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E-C-B-D-A","id":1745196,"corpo":"<p align=justify>E-C-B-D-A<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"C-E-A-B-D.","id":1745197,"corpo":"<p align=justify>C-E-A-B-D.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267565,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Anatomia Vegetal","oab":false,"nome":"Anatomia Vegetal","pai":398230,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398233,"slug":"biologia-anatomia-vegetal"}],"slug":"biologia\/484327","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura a seguir mostra o cari\u00f3tipo de uma crian\u00e7a com uma s\u00edndrome caracterizada por implanta\u00e7\u00e3o baixa das orelhas, mand\u00edbula pequena, dedos fechados e superpostos, malforma\u00e7\u00f5es card\u00edacas e v\u00e1rias deformidades do cr\u00e2nio, face e p\u00e9s. Geralmente, ocorrem fendas labiais e palatina. A morte em geral ocorre aos 3 ou 4 meses de idade, mas pode ser protelada at\u00e9 quase 2 anos. Observe atentamente o cari\u00f3tipo a seguir e responda. Escolha a alternativa que apresenta a s\u00edndrome citada acima.","provas":[{"id":12906,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-biologo","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Bi\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":484330,"hashId":"381102b167f685f8cc761e7998d4d2ce","enunciado":"<P align=justify>A figura a seguir mostra o cari\u00f3tipo de uma crian\u00e7a com uma s\u00edndrome caracterizada por implanta\u00e7\u00e3o baixa das orelhas, mand\u00edbula pequena, dedos fechados e superpostos, malforma\u00e7\u00f5es card\u00edacas e v\u00e1rias deformidades do cr\u00e2nio, face e p\u00e9s. Geralmente, ocorrem fendas labiais e palatina. A morte em geral ocorre aos 3 ou 4 meses de idade, mas pode ser protelada at\u00e9 quase 2 anos. Observe atentamente o cari\u00f3tipo a seguir e responda.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12906\/22.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Escolha a alternativa que apresenta a s\u00edndrome citada acima.<\/P>","resposta":1745212,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Down.","id":1745208,"corpo":"<p align=justify>S\u00edndrome de Down.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Turner.","id":1745209,"corpo":"<p align=justify>S\u00edndrome de Turner.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Prader Willi.","id":1745210,"corpo":"<p align=justify>S\u00edndrome de Prader Willi.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Patau.","id":1745211,"corpo":"<p align=justify>S\u00edndrome de Patau.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Edwards.","id":1745212,"corpo":"<p align=justify>S\u00edndrome de Edwards.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267565,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398238,"slug":"biologia-genetica"}],"slug":"biologia\/484330","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Praticamente, todos os quelicerados atuais s\u00e3o aracn\u00eddeos, dos quais existem aproximadamente 70.000 esp\u00e9cies descritas e um milh\u00e3o estimadas. Este t\u00e1xon inclui animais bem conhecidos, como as aranhas, escorpi\u00f5es, \u00e1caros e carrapatos. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Classe Arachnida, analise as alternativas abaixo, escrevendo (V) para verdadeiro e (F) para falso: I ( ) Os t\u00e1xons de aracn\u00eddeos compartilham um plano quelicerado b\u00e1sico com o corpo dividido em dois tagmas, um cefalot\u00f3rax anterior e um abdome posterior. II ( ) O cefalot\u00f3rax n\u00e3o segmentado est\u00e1 coberto dorsalmente por uma carapa\u00e7a, que \u00e9 um esclerito dividido na maioria dos t\u00e1xons, embora em alguns grupos esteja fundido. III ( ) Os aracn\u00eddeos, com exce\u00e7\u00e3o de alguns \u00e1caros e opili\u00f5es, s\u00e3o carn\u00edvoros. A digest\u00e3o se inicia externamente, apenas alimento l\u00edquido entra pela boca. IV ( ) Os \u00f3rg\u00e3os das trocas gasosas dos aracn\u00eddeos s\u00e3o os pulm\u00f5es foli\u00e1ceos ou traqueias, ambos invagina\u00e7\u00f5es do exoesqueleto para dentro da hemocele. V ( ) O cora\u00e7\u00e3o \u00e9 um tubo muscular ventral na parte anterior do abdome e geralmente se estende para dentro do cefalot\u00f3rax. A sequ\u00eancia correta \u00e9:","provas":[{"id":12906,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-biologo","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Bi\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":484333,"hashId":"fe059aa8b26d92edf824288f3b6a84cf","enunciado":"<P align=justify>Praticamente, todos os quelicerados atuais s\u00e3o aracn\u00eddeos, dos quais existem aproximadamente 70.000 esp\u00e9cies descritas e um milh\u00e3o estimadas. Este t\u00e1xon inclui animais bem conhecidos, como as aranhas, escorpi\u00f5es, \u00e1caros e carrapatos. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Classe Arachnida, analise as alternativas abaixo, escrevendo (V) para verdadeiro e (F) para falso: <\/P>\r\n<P align=justify>I ( ) Os t\u00e1xons de aracn\u00eddeos compartilham um plano quelicerado b\u00e1sico com o corpo dividido em dois tagmas, um cefalot\u00f3rax anterior e um abdome posterior. <\/P>\r\n<P align=justify>II ( ) O cefalot\u00f3rax n\u00e3o segmentado est\u00e1 coberto dorsalmente por uma carapa\u00e7a, que \u00e9 um esclerito dividido na maioria dos t\u00e1xons, embora em alguns grupos esteja fundido. <\/P>\r\n<P align=justify>III ( ) Os aracn\u00eddeos, com exce\u00e7\u00e3o de alguns \u00e1caros e opili\u00f5es, s\u00e3o carn\u00edvoros. A digest\u00e3o se inicia externamente, apenas alimento l\u00edquido entra pela boca. <\/P>\r\n<P align=justify>IV ( ) Os \u00f3rg\u00e3os das trocas gasosas dos aracn\u00eddeos s\u00e3o os pulm\u00f5es foli\u00e1ceos ou traqueias, ambos invagina\u00e7\u00f5es do exoesqueleto para dentro da hemocele. <\/P>\r\n<P align=justify>V ( ) O cora\u00e7\u00e3o \u00e9 um tubo muscular ventral na parte anterior do abdome e geralmente se estende para dentro do cefalot\u00f3rax. <\/P>\r\n<P align=justify>A sequ\u00eancia correta \u00e9:<\/P>","resposta":1745225,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V F V F F","id":1745223,"corpo":"<p align=justify>V F V F F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F V F V V","id":1745224,"corpo":"<p align=justify>F V F V V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V F V V F","id":1745225,"corpo":"<p align=justify>V F V V F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V F F V V","id":1745226,"corpo":"<p align=justify>V F F V V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F F V V F","id":1745227,"corpo":"<p align=justify>F F V V F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267566,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Zoologia Invertebrados","oab":false,"nome":"Zoologia Invertebrados","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398246,"slug":"biologia-zoologia-invertebrados"},{"nome_clean":"Artr\u00f3podes","oab":false,"nome":"Artr\u00f3podes","pai":398246,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402551,"slug":"biologia-artropodes"}],"slug":"biologia\/484333","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Vertebrados terrestres usam um \u00f3rg\u00e3o chamado de \u00f3rg\u00e3o vomeronasal na detec\u00e7\u00e3o de uma classe particular de qu\u00edmicos ambientais denominados ferom\u00f4nios. Sobre este sistema quimiossensorial, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":12906,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-biologo","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Bi\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":484338,"hashId":"67f059d372dce5b7908a24d26992a419","enunciado":"<p align=justify>Vertebrados terrestres usam um \u00f3rg\u00e3o\r\nchamado de \u00f3rg\u00e3o vomeronasal na detec\u00e7\u00e3o de\r\numa classe particular de qu\u00edmicos ambientais\r\ndenominados ferom\u00f4nios. Sobre este sistema\r\nquimiossensorial, \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":1745252,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em serpentes o \u00f3rg\u00e3o vomeronasal (denominado \u00f3rg\u00e3o de Jacobson) se localiza no palato.","id":1745248,"corpo":"<p align=justify>Em serpentes o \u00f3rg\u00e3o vomeronasal\r\n(denominado \u00f3rg\u00e3o de Jacobson) se localiza no\r\npalato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O \u00f3rg\u00e3o vomeronasal \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o olfat\u00f3rio acess\u00f3rio, o qual \u00e9 molecular e estruturalmente distinto do epit\u00e9lio olfat\u00f3rio.","id":1745249,"corpo":"<p align=justify>O \u00f3rg\u00e3o vomeronasal \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o olfat\u00f3rio\r\nacess\u00f3rio, o qual \u00e9 molecular e estruturalmente\r\ndistinto do epit\u00e9lio olfat\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em muitos animais, os ferom\u00f4nios possuem um importante papel na manuten\u00e7\u00e3o das hierarquias sociais.","id":1745250,"corpo":"<p align=justify>Em muitos animais, os ferom\u00f4nios possuem\r\num importante papel na manuten\u00e7\u00e3o das\r\nhierarquias sociais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Assim como o epit\u00e9lio olfat\u00f3rio, o epit\u00e9lio do \u00f3rg\u00e3o vomeronasal expressa quimiorreceptores.","id":1745251,"corpo":"<p align=justify>Assim como o epit\u00e9lio olfat\u00f3rio, o epit\u00e9lio do\r\n\u00f3rg\u00e3o vomeronasal expressa quimiorreceptores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ferom\u00f4nios s\u00e3o sinais qu\u00edmicos liberados por um animal, que afetam o comportamento de outros animais de esp\u00e9cies diferentes.","id":1745252,"corpo":"<p align=justify>Ferom\u00f4nios s\u00e3o sinais qu\u00edmicos liberados por\r\num animal, que afetam o comportamento de\r\noutros animais de esp\u00e9cies diferentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267566,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Zoologia Vertebrados","oab":false,"nome":"Zoologia Vertebrados","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398245,"slug":"biologia-zoologia-vertebrados"}],"slug":"biologia\/484338","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Enfermeiro Respons\u00e1vel T\u00e9cnico","id":7503}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pratinha","sigla":"","id":3048,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O registro, numa coletividade ou regi\u00e3o, de casos de uma mesma doen\u00e7a em n\u00famero que ultrapassa a incid\u00eancia normal esperada denomina-se:","provas":[{"id":12907,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pratinha","sigla":"","id":3048,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pratinha-mg-2012-advise-enfermeiro-psf","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Pratinha - Enfermeiro - 2012"},{"id":12908,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pratinha","sigla":"","id":3048,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pratinha-mg-2012-advise-enfermeiro-ubs-2","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Pratinha - Enfermeiro - 2012"},{"id":12909,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Respons\u00e1vel T\u00e9cnico","id":7503},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pratinha","sigla":"","id":3048,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pratinha-mg-2012-advise-enfermeiro-responsavel-tecnico-ubs","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Pratinha - Enfermeiro Respons\u00e1vel T\u00e9cnico - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:22:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":484341,"hashId":"407147c80a60eee7861b4483bcf7596a","enunciado":"<p align=justify>O registro, numa coletividade ou regi\u00e3o, de casos de uma\r\nmesma doen\u00e7a em n\u00famero que ultrapassa a incid\u00eancia normal\r\nesperada denomina-se:<\/p>","resposta":1745265,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"endemia","id":1745263,"corpo":"<p align=justify>endemia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"surto epid\u00eamico","id":1745264,"corpo":"<p align=justify>surto epid\u00eamico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"epidemia","id":1745265,"corpo":"<p align=justify>epidemia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pandemia","id":1745266,"corpo":"<p align=justify>pandemia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"febre","id":1745267,"corpo":"<p align=justify>febre<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267567,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Epidemiologia","oab":false,"nome":"Epidemiologia","pai":428284,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428288,"slug":"enfermagem-epidemiologia"}],"slug":"enfermagem\/484341","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Enfermeiro Respons\u00e1vel T\u00e9cnico","id":7503}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pratinha","sigla":"","id":3048,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um enfermeiro ao retirar material usado em quimioterapia em portador do HIV acidentou-se com a agulha utilizada. O acompanhamento sorol\u00f3gico deste profissional deve ser realizado:","provas":[{"id":12907,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pratinha","sigla":"","id":3048,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pratinha-mg-2012-advise-enfermeiro-psf","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Pratinha - Enfermeiro - 2012"},{"id":12908,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pratinha","sigla":"","id":3048,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pratinha-mg-2012-advise-enfermeiro-ubs-2","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Pratinha - Enfermeiro - 2012"},{"id":12909,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Respons\u00e1vel T\u00e9cnico","id":7503},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pratinha","sigla":"","id":3048,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pratinha-mg-2012-advise-enfermeiro-responsavel-tecnico-ubs","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Pratinha - Enfermeiro Respons\u00e1vel T\u00e9cnico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":484346,"hashId":"d540d054e94db91e61e8538c53e873d5","enunciado":"<p align=justify>Um enfermeiro ao retirar material usado em quimioterapia\r\nem portador do HIV acidentou-se com a agulha utilizada.\r\nO acompanhamento sorol\u00f3gico deste profissional deve ser\r\nrealizado:<\/p>","resposta":1745291,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas no momento do acidente.","id":1745288,"corpo":"<p align=justify>apenas no momento do acidente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no momento do acidente, sendo repetido ap\u00f3s 6(seis) semanas.","id":1745289,"corpo":"<p align=justify>no momento do acidente, sendo repetido ap\u00f3s 6(seis)\r\nsemanas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no momento do acidente e repetido ap\u00f3s 3 (tr\u00eas) meses.","id":1745290,"corpo":"<p align=justify>no momento do acidente e repetido ap\u00f3s 3 (tr\u00eas) meses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no momento do acidente, sendo repetido ap\u00f3s 6 (seis) semanas, 12(doze) semanas e em pelo menos 6 meses.","id":1745291,"corpo":"<p align=justify>no momento do acidente, sendo repetido ap\u00f3s 6\r\n(seis) semanas, 12(doze) semanas e em pelo menos 6\r\nmeses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ap\u00f3s o momento do acidente, uma \u00fanica vez.","id":1745292,"corpo":"<p align=justify>ap\u00f3s o momento do acidente, uma \u00fanica vez.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267567,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"HIV\/AIDS","oab":false,"nome":"HIV\/AIDS","pai":405803,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405829,"slug":"enfermagem-hiv-aids"}],"slug":"enfermagem\/484346","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Enfermeiro Respons\u00e1vel T\u00e9cnico","id":7503}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pratinha","sigla":"","id":3048,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dos seguintes c\u00e2nceres, os doentes de AIDS desenvolvem mais comumente:","provas":[{"id":12907,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pratinha","sigla":"","id":3048,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pratinha-mg-2012-advise-enfermeiro-psf","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Pratinha - Enfermeiro - 2012"},{"id":12908,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pratinha","sigla":"","id":3048,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pratinha-mg-2012-advise-enfermeiro-ubs-2","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Pratinha - Enfermeiro - 2012"},{"id":12909,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Respons\u00e1vel T\u00e9cnico","id":7503},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pratinha","sigla":"","id":3048,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pratinha-mg-2012-advise-enfermeiro-responsavel-tecnico-ubs","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Pratinha - Enfermeiro Respons\u00e1vel T\u00e9cnico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":484350,"hashId":"78f53008ad89315522add1624600120c","enunciado":"<p align=justify>Dos seguintes c\u00e2nceres, os doentes de AIDS desenvolvem\r\nmais comumente:<\/p>","resposta":1745311,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"angiossarcoma","id":1745308,"corpo":"<p align=justify>angiossarcoma<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sarcoma de Ewing","id":1745309,"corpo":"<p align=justify>sarcoma de Ewing<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sarcoma de Burkitt","id":1745310,"corpo":"<p align=justify>sarcoma de Burkitt<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sarcoma de Kaposi","id":1745311,"corpo":"<p align=justify>sarcoma de Kaposi<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas","id":1745312,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267567,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"HIV\/AIDS","oab":false,"nome":"HIV\/AIDS","pai":405803,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405829,"slug":"enfermagem-hiv-aids"},{"nome_clean":"Enfermagem em Oncologia","oab":false,"nome":"Enfermagem em Oncologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428247,"slug":"enfermagem-enfermagem-em-oncologia"}],"slug":"enfermagem\/484350","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Enfermeiro Respons\u00e1vel T\u00e9cnico","id":7503}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pratinha","sigla":"","id":3048,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As medidas emergenciais de controle do dengue hemorr\u00e1gico est\u00e3o baseadas em:","provas":[{"id":12907,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pratinha","sigla":"","id":3048,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pratinha-mg-2012-advise-enfermeiro-psf","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Pratinha - Enfermeiro - 2012"},{"id":12908,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pratinha","sigla":"","id":3048,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pratinha-mg-2012-advise-enfermeiro-ubs-2","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Pratinha - Enfermeiro - 2012"},{"id":12909,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Respons\u00e1vel T\u00e9cnico","id":7503},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pratinha","sigla":"","id":3048,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pratinha-mg-2012-advise-enfermeiro-responsavel-tecnico-ubs","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Pratinha - Enfermeiro Respons\u00e1vel T\u00e9cnico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":484353,"hashId":"a20c6bbe514d321df401c003c4f9efd2","enunciado":"<p align=justify>As medidas emergenciais de controle do dengue hemorr\u00e1gico\r\nest\u00e3o baseadas em:<\/p>","resposta":1745323,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"detec\u00e7\u00e3o e diagn\u00f3stico dos casos","id":1745323,"corpo":"<p align=justify>detec\u00e7\u00e3o e diagn\u00f3stico dos casos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"saneamento b\u00e1sico das zonas pal\u00fadicas","id":1745324,"corpo":"<p align=justify>saneamento b\u00e1sico das zonas pal\u00fadicas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"rastreamento dos casos sintom\u00e1ticos","id":1745325,"corpo":"<p align=justify>rastreamento dos casos sintom\u00e1ticos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"isolamento dos casos e vigil\u00e2ncia dos portadores","id":1745326,"corpo":"<p align=justify>isolamento dos casos e vigil\u00e2ncia dos portadores<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas.","id":1745327,"corpo":"<p align=justify>Todas as alternativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267568,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Dengue","oab":false,"nome":"Dengue","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405830,"slug":"enfermagem-dengue"}],"slug":"enfermagem\/484353","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Enfermeiro Respons\u00e1vel T\u00e9cnico","id":7503}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pratinha","sigla":"","id":3048,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual recomendados em procedimentos que envolvam respingo de sangue e secre\u00e7\u00f5es, aspira\u00e7\u00e3o das vias a\u00e9reas superiores e aplica\u00e7\u00e3o de medicamentos quimioter\u00e1picos s\u00e3o:","provas":[{"id":12907,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pratinha","sigla":"","id":3048,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pratinha-mg-2012-advise-enfermeiro-psf","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Pratinha - Enfermeiro - 2012"},{"id":12908,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pratinha","sigla":"","id":3048,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pratinha-mg-2012-advise-enfermeiro-ubs-2","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Pratinha - Enfermeiro - 2012"},{"id":12909,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Respons\u00e1vel T\u00e9cnico","id":7503},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pratinha","sigla":"","id":3048,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pratinha-mg-2012-advise-enfermeiro-responsavel-tecnico-ubs","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Pratinha - Enfermeiro Respons\u00e1vel T\u00e9cnico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":484358,"hashId":"e98e86d6a188bc31c2c31d298adfa0f8","enunciado":"<p align=justify>Os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual recomendados\r\nem procedimentos que envolvam respingo de sangue e secre\u00e7\u00f5es,\r\naspira\u00e7\u00e3o das vias a\u00e9reas superiores e aplica\u00e7\u00e3o de\r\nmedicamentos quimioter\u00e1picos s\u00e3o:<\/p>","resposta":1745348,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"luvas, avental, m\u00e1scara e \u00f3culos de prote\u00e7\u00e3o.","id":1745348,"corpo":"<p align=justify>luvas, avental, m\u00e1scara e \u00f3culos de prote\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente luvas e m\u00e1scara.","id":1745349,"corpo":"<p align=justify>somente luvas e m\u00e1scara.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"luvas, gorro, m\u00e1scara e bota.","id":1745350,"corpo":"<p align=justify>luvas, gorro, m\u00e1scara e bota.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"gorro, \u00f3culos de prote\u00e7\u00e3o, avental e m\u00e1scaras.","id":1745351,"corpo":"<p align=justify>gorro, \u00f3culos de prote\u00e7\u00e3o, avental e m\u00e1scaras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"capacete, bota e cinto.","id":1745352,"corpo":"<p align=justify>capacete, bota e cinto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267568,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual","oab":false,"nome":"Equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual","pai":428336,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428355,"slug":"enfermagem-equipamento-de-protecao-individual"}],"slug":"enfermagem\/484358","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Administrador de Dados","id":7504},{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea An\u00e1lise de Neg\u00f3cios","id":7505},{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7470},{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Designer","id":7471},{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Gest\u00e3o em TI","id":7478},{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Rede de Telecomunica\u00e7\u00f5es e Suporte","id":7484},{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","id":7485},{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Suporte em TI","id":7486}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No terceiro par\u00e1grafo do texto, por meio da met\u00e1fora \u201cque atire o primeiro dicion\u00e1rio quem nunca foi interpretado de maneira diferente daquilo que quis veicular\u201d (l. 7-9), o autor mostra que problemas relativos \u00e0 coer\u00eancia s\u00e3o comuns nas atividades comunicativas. Para fundamentar sua tese, ele apresenta tr\u00eas raz\u00f5es, que s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":12910,"cargo":{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Administrador de Dados","id":7504},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-analista-da-cmb-area-administrador-de-dados","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Analista da CMB - \u00c1rea Administrador de Dados - 2012"},{"id":12911,"cargo":{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea An\u00e1lise de Neg\u00f3cios","id":7505},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-analista-da-cmb-area-analise-de-negocios","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Analista da CMB - \u00c1rea An\u00e1lise de Neg\u00f3cios - 2012"},{"id":12923,"cargo":{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7470},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-analista-da-cmb-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Analista da CMB - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2012"},{"id":12924,"cargo":{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Designer","id":7471},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-analista-da-cmb-area-designer","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Analista da CMB - \u00c1rea Designer - 2012"},{"id":12972,"cargo":{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Gest\u00e3o em TI","id":7478},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-analista-da-cmb-area-gestao-em-ti","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Analista da CMB - \u00c1rea Gest\u00e3o em TI - 2012"},{"id":13010,"cargo":{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Rede de Telecomunica\u00e7\u00f5es e Suporte","id":7484},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-analista-da-cmb-area-rede-de-telecomunicacoes-e-suporte","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Analista da CMB - \u00c1rea Rede de Telecomunica\u00e7\u00f5es e Suporte - 2012"},{"id":13011,"cargo":{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","id":7485},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-analista-da-cmb-area-seguranca-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Analista da CMB - \u00c1rea Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":13012,"cargo":{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Suporte em TI","id":7486},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-analista-da-cmb-area-suporte-em-ti","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Analista da CMB - \u00c1rea Suporte em TI - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:52","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":199,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Neg\u00f3cios)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":164,"descricao":"Design"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":100,"descricao":"Telecomunica\u00e7\u00f5es (T\u00e9cnico)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"}],"id":484362,"hashId":"63e7667525d6e00c83ad298b375e3500","enunciado":"<p align=justify>No terceiro par\u00e1grafo do texto, por meio da met\u00e1fora \u201cque\r\natire o primeiro dicion\u00e1rio quem nunca foi interpretado\r\nde maneira diferente daquilo que quis veicular\u201d (l. 7-9),\r\no autor mostra que problemas relativos \u00e0 coer\u00eancia s\u00e3o\r\ncomuns nas atividades comunicativas.\r\nPara fundamentar sua tese, ele apresenta tr\u00eas raz\u00f5es,\r\nque s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":1745370,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"informa\u00e7\u00f5es obscuras; excesso de elementos contextualizadores; conhecimento pr\u00e9vio","id":1745368,"corpo":"<p align=justify>informa\u00e7\u00f5es obscuras; excesso de elementos contextualizadores;\r\nconhecimento pr\u00e9vio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"falta ou excesso de informa\u00e7\u00f5es; desconhecimento da mensagem; conhecimento individual","id":1745369,"corpo":"<p align=justify>falta ou excesso de informa\u00e7\u00f5es; desconhecimento da\r\nmensagem; conhecimento individual<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quantidade desequilibrada de informa\u00e7\u00f5es; falta de dados do contexto; conhecimento n\u00e3o compartilhado","id":1745370,"corpo":"<p align=justify>quantidade desequilibrada de informa\u00e7\u00f5es; falta de\r\ndados do contexto; conhecimento n\u00e3o compartilhado<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o compartilhamento de informa\u00e7\u00f5es; mensagem sem contexto; conhecimento excessivo","id":1745371,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o compartilhamento de informa\u00e7\u00f5es; mensagem\r\nsem contexto; conhecimento excessivo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pouca clareza das informa\u00e7\u00f5es; contexto esvaziado; conhecimentos desnecess\u00e1rios","id":1745372,"corpo":"<p align=justify>pouca clareza das informa\u00e7\u00f5es; contexto esvaziado;\r\nconhecimentos desnecess\u00e1rios<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267569,"enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12910\/a1.gif><\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/484362","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Administrador de Dados","id":7504},{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea An\u00e1lise de Neg\u00f3cios","id":7505},{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7470},{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Designer","id":7471},{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Gest\u00e3o em TI","id":7478},{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Rede de Telecomunica\u00e7\u00f5es e Suporte","id":7484},{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","id":7485},{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Suporte em TI","id":7486}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere ao fen\u00f4meno da concord\u00e2ncia nominal,\nno subt\u00edtulo do texto, o termo textuais tamb\u00e9m admite a\nforma singular.\nO per\u00edodo em que, conforme a norma-padr\u00e3o, o termo\ndestacado pode assumir tanto a forma singular quanto a\nplural \u00e9:","provas":[{"id":12910,"cargo":{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Administrador de Dados","id":7504},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-analista-da-cmb-area-administrador-de-dados","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Analista da CMB - \u00c1rea Administrador de Dados - 2012"},{"id":12911,"cargo":{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea An\u00e1lise de Neg\u00f3cios","id":7505},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-analista-da-cmb-area-analise-de-negocios","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Analista da CMB - \u00c1rea An\u00e1lise de Neg\u00f3cios - 2012"},{"id":12923,"cargo":{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7470},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-analista-da-cmb-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Analista da CMB - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2012"},{"id":12924,"cargo":{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Designer","id":7471},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-analista-da-cmb-area-designer","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Analista da CMB - \u00c1rea Designer - 2012"},{"id":12972,"cargo":{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Gest\u00e3o em TI","id":7478},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-analista-da-cmb-area-gestao-em-ti","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Analista da CMB - \u00c1rea Gest\u00e3o em TI - 2012"},{"id":13010,"cargo":{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Rede de Telecomunica\u00e7\u00f5es e Suporte","id":7484},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-analista-da-cmb-area-rede-de-telecomunicacoes-e-suporte","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Analista da CMB - \u00c1rea Rede de Telecomunica\u00e7\u00f5es e Suporte - 2012"},{"id":13011,"cargo":{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","id":7485},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-analista-da-cmb-area-seguranca-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Analista da CMB - \u00c1rea Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":13012,"cargo":{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Suporte em TI","id":7486},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-analista-da-cmb-area-suporte-em-ti","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Analista da CMB - \u00c1rea Suporte em TI - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:53","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":199,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Neg\u00f3cios)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":164,"descricao":"Design"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":100,"descricao":"Telecomunica\u00e7\u00f5es (T\u00e9cnico)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"}],"id":484365,"hashId":"6fbc99b6d9b5c6d4fd8566f9e0b2f23d","enunciado":"<p align=justify>No que se refere ao fen\u00f4meno da concord\u00e2ncia nominal,\nno subt\u00edtulo do texto, o termo <u>textuais<\/u> tamb\u00e9m admite a\nforma singular.\nO per\u00edodo em que, conforme a norma-padr\u00e3o, o termo\ndestacado pode assumir tanto a forma singular quanto a\nplural \u00e9:<\/p>","resposta":1745386,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bastantes poemas foram lidos na aula.","id":1745383,"corpo":"<p align=justify><b>Bastantes<\/b> poemas foram lidos na aula.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Custam caro os jornais de domingo.","id":1745384,"corpo":"<p align=justify>Custam <b>caro<\/b> os jornais de domingo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vendem-se quadros e esculturas usados.","id":1745385,"corpo":"<p align=justify>Vendem-se quadros e esculturas <b>usados<\/b>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compramos livro e jornal velhos.","id":1745386,"corpo":"<p align=justify>Compramos livro e jornal <b>velhos<\/b>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na estante, dicion\u00e1rio e livros jogados.","id":1745387,"corpo":"<p align=justify>Na estante, dicion\u00e1rio e livros <b>jogados<\/b>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267569,"enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12910\/a1.gif><\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/484365","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Administrador de Dados","id":7504}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O MPS.BR \u00e9 um programa mobilizador cujo objetivo \u00e9 a Melhoria de Processo do Software Brasileiro. O programa MPS.BR visa a atingir a m\u00e9dio prazo e a longo prazo a meta de mercado e a meta","provas":[{"id":12910,"cargo":{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Administrador de Dados","id":7504},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-analista-da-cmb-area-administrador-de-dados","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Analista da CMB - \u00c1rea Administrador de Dados - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:54","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":484376,"hashId":"ac1d38b3128a3e49962526bad3e69240","enunciado":"<p align=justify>O MPS.BR \u00e9 um programa mobilizador cujo objetivo \u00e9 a\r\nMelhoria de Processo do Software Brasileiro.\r\nO programa MPS.BR visa a atingir a m\u00e9dio prazo e a\r\nlongo prazo a meta de mercado e a meta<\/p>","resposta":1745438,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"t\u00e9cnica","id":1745438,"corpo":"<p align=justify>t\u00e9cnica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"organizacional","id":1745439,"corpo":"<p align=justify>organizacional<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"institucional","id":1745440,"corpo":"<p align=justify>institucional<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de processo","id":1745441,"corpo":"<p align=justify>de processo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de sistema","id":1745442,"corpo":"<p align=justify>de sistema<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267571,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"CMMI (Qualidade de Software)","oab":false,"nome":"CMMI (Qualidade de Software)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8273,"slug":"tecnologia-da-informacao-cmmi-qualidade-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/484376","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Administrador de Dados","id":7504}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00e2mbito dos bancos de dados, a \u00e1lgebra relacional \u00e9 uma linguagem de consulta procedural. As opera\u00e7\u00f5es chamadas un\u00e1rias da \u00e1lgebra relacional s\u00e3o:","provas":[{"id":12910,"cargo":{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Administrador de Dados","id":7504},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-analista-da-cmb-area-administrador-de-dados","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Analista da CMB - \u00c1rea Administrador de Dados - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:54","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":484378,"hashId":"6ae5a083d79a42750c15b7761885bef9","enunciado":"<p align=justify>No \u00e2mbito dos bancos de dados, a \u00e1lgebra relacional \u00e9\r\numa linguagem de consulta procedural.\r\nAs opera\u00e7\u00f5es chamadas un\u00e1rias da \u00e1lgebra relacional\r\ns\u00e3o:<\/p>","resposta":1745448,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"projetar, selecionar e renomear","id":1745448,"corpo":"<p align=justify>projetar, selecionar e renomear<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"renomear, uni\u00e3o e diferen\u00e7a de conjuntos","id":1745449,"corpo":"<p align=justify>renomear, uni\u00e3o e diferen\u00e7a de conjuntos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"produto cartesiano, divis\u00e3o e atribui\u00e7\u00e3o","id":1745450,"corpo":"<p align=justify>produto cartesiano, divis\u00e3o e atribui\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diferen\u00e7a de conjuntos, projetar e atribui\u00e7\u00e3o","id":1745451,"corpo":"<p align=justify>diferen\u00e7a de conjuntos, projetar e atribui\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"jun\u00e7\u00e3o natural, produto cartesiano e diferen\u00e7a de conjuntos","id":1745452,"corpo":"<p align=justify>jun\u00e7\u00e3o natural, produto cartesiano e diferen\u00e7a de\r\nconjuntos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267571,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/484378","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Administrador de Dados","id":7504}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as estruturas de dados necess\u00e1rias para implementar o sistema f\u00edsico de um sistema de banco de dados, encontra-se aquela que armazena informa\u00e7\u00f5es de autoriza\u00e7\u00e3o, como restri\u00e7\u00f5es de chave. Essa estrutura de dados \u00e9 denominada","provas":[{"id":12910,"cargo":{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Administrador de Dados","id":7504},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-analista-da-cmb-area-administrador-de-dados","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Analista da CMB - \u00c1rea Administrador de Dados - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:54","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":484379,"hashId":"6e976161c29ad13f920cb23faf981d01","enunciado":"<p align=justify>Entre as estruturas de dados necess\u00e1rias para implementar\r\no sistema f\u00edsico de um sistema de banco de dados,\r\nencontra-se aquela que armazena informa\u00e7\u00f5es de autoriza\u00e7\u00e3o,\r\ncomo restri\u00e7\u00f5es de chave.\r\nEssa estrutura de dados \u00e9 denominada<\/p>","resposta":1745454,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"arquivos de dados","id":1745453,"corpo":"<p align=justify>arquivos de dados<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dicion\u00e1rio de dados","id":1745454,"corpo":"<p align=justify>dicion\u00e1rio de dados<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dados estat\u00edsticos","id":1745455,"corpo":"<p align=justify>dados estat\u00edsticos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00edndices","id":1745456,"corpo":"<p align=justify>\u00edndices<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"vetores","id":1745457,"corpo":"<p align=justify>vetores<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267571,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/484379","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Administrador de Dados","id":7504}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um sistema de banco de dados distribu\u00eddo, \u00e9 fun\u00e7\u00e3o do gerenciador de transa\u00e7\u00e3o garantir que a execu\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias transa\u00e7\u00f5es no sistema distribu\u00eddo preserve a","provas":[{"id":12910,"cargo":{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Administrador de Dados","id":7504},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-analista-da-cmb-area-administrador-de-dados","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Analista da CMB - \u00c1rea Administrador de Dados - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:54","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":484387,"hashId":"94144098c7086b8d925aa06d30f1fe4a","enunciado":"<p align=justify>Em um sistema de banco de dados distribu\u00eddo, \u00e9 fun\u00e7\u00e3o do gerenciador de transa\u00e7\u00e3o garantir que a execu\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias\r\ntransa\u00e7\u00f5es no sistema distribu\u00eddo preserve a<\/p>","resposta":1745493,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atomicidade","id":1745493,"corpo":"<p align=justify>atomicidade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"versatilidade","id":1745494,"corpo":"<p align=justify>versatilidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mobilidade","id":1745495,"corpo":"<p align=justify>mobilidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"modularidade","id":1745496,"corpo":"<p align=justify>modularidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"confidencialidade","id":1745497,"corpo":"<p align=justify>confidencialidade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267571,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Outras representa\u00e7\u00f5es conceituais","oab":false,"nome":"Outras representa\u00e7\u00f5es conceituais","pai":8039,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8080,"slug":"tecnologia-da-informacao-outras-representacoes-conceituais"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/484387","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea An\u00e1lise de Neg\u00f3cios","id":7505}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual op\u00e7\u00e3o est\u00e1 em DESACORDO com os princ\u00edpios que norteiam os m\u00e9todos \u00e1geis de desenvolvimento de software?","provas":[{"id":12911,"cargo":{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea An\u00e1lise de Neg\u00f3cios","id":7505},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-analista-da-cmb-area-analise-de-negocios","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Analista da CMB - \u00c1rea An\u00e1lise de Neg\u00f3cios - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:55","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":199,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Neg\u00f3cios)"}],"id":484393,"hashId":"8333dcef94b6bf5bdfced1e588c2dc86","enunciado":"<p align=justify>Qual op\u00e7\u00e3o est\u00e1 em DESACORDO com os princ\u00edpios\r\nque norteiam os m\u00e9todos \u00e1geis de desenvolvimento de\r\nsoftware?<\/p>","resposta":1745528,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Clientes e desenvolvedores devem-se reunir sempre que poss\u00edvel.","id":1745528,"corpo":"<p align=justify>Clientes e desenvolvedores devem-se reunir sempre\r\nque poss\u00edvel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mudan\u00e7as nos requisitos s\u00e3o bem-vindas, mesmo que ocorram em est\u00e1gios avan\u00e7ados do desenvolvimento.","id":1745529,"corpo":"<p align=justify>Mudan\u00e7as nos requisitos s\u00e3o bem-vindas, mesmo que\r\nocorram em est\u00e1gios avan\u00e7ados do desenvolvimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Software funcionando \u00e9 a principal medida do progresso do desenvolvimento.","id":1745530,"corpo":"<p align=justify>Software funcionando \u00e9 a principal medida do progresso\r\ndo desenvolvimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vers\u00f5es funcionais do software devem ser disponibilizadas para os clientes frequentemente e em curtos intervalos de tempo.","id":1745531,"corpo":"<p align=justify>Vers\u00f5es funcionais do software devem ser disponibilizadas\r\npara os clientes frequentemente e em curtos\r\nintervalos de tempo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Documenta\u00e7\u00f5es detalhadas devem ser substitu\u00eddas por reuni\u00f5es presenciais entre clientes e desenvolvedores.","id":1745532,"corpo":"<p align=justify>Documenta\u00e7\u00f5es detalhadas devem ser substitu\u00eddas\r\npor reuni\u00f5es presenciais entre clientes e desenvolvedores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267572,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/484393","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea An\u00e1lise de Neg\u00f3cios","id":7505}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"An\u00e1lise de Relacionamento-Navega\u00e7\u00e3o \u00e9 uma t\u00e9cnica sistem\u00e1tica para a determina\u00e7\u00e3o da estrutura de relacionamentos de uma aplica\u00e7\u00e3o para a Web. Ela n\u00e3o utiliza nenhuma linguagem de modelagem espec\u00edfica, ficando a cargo dos desenvolvedores a escolha das ferramentas que julguem adequadas para representar os modelos que ser\u00e3o constru\u00eddos. Em qual dos passos propostos nessa metodologia, devem-se elaborar diagramas de estados com o objetivo de compreender adequadamente as caracter\u00edsticas de uma aplica\u00e7\u00e3o para a Web?","provas":[{"id":12911,"cargo":{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea An\u00e1lise de Neg\u00f3cios","id":7505},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-analista-da-cmb-area-analise-de-negocios","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Analista da CMB - \u00c1rea An\u00e1lise de Neg\u00f3cios - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:56","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":199,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Neg\u00f3cios)"}],"id":484402,"hashId":"2dd69ad4a0ae9afa707aa83f1dedb324","enunciado":"<p align=justify>An\u00e1lise de Relacionamento-Navega\u00e7\u00e3o \u00e9 uma t\u00e9cnica sistem\u00e1tica para a determina\u00e7\u00e3o da estrutura de relacionamentos\r\nde uma aplica\u00e7\u00e3o para a Web. Ela n\u00e3o utiliza nenhuma linguagem de modelagem espec\u00edfica, ficando a cargo dos desenvolvedores\r\na escolha das ferramentas que julguem adequadas para representar os modelos que ser\u00e3o constru\u00eddos.\r\nEm qual dos passos propostos nessa metodologia, devem-se elaborar diagramas de estados com o objetivo de compreender\r\nadequadamente as caracter\u00edsticas de uma aplica\u00e7\u00e3o para a Web?<\/p>","resposta":1745577,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"An\u00e1lise de Interessados","id":1745573,"corpo":"<p align=justify>An\u00e1lise de Interessados<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"An\u00e1lise de Avalia\u00e7\u00e3o","id":1745574,"corpo":"<p align=justify>An\u00e1lise de Avalia\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"An\u00e1lise de Elementos","id":1745575,"corpo":"<p align=justify>An\u00e1lise de Elementos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"An\u00e1lise de Relacionamentos","id":1745576,"corpo":"<p align=justify>An\u00e1lise de Relacionamentos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"An\u00e1lise de Navega\u00e7\u00e3o","id":1745577,"corpo":"<p align=justify>An\u00e1lise de Navega\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267572,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Conceitos Gerais e Funcionamento","oab":false,"nome":"Conceitos Gerais e Funcionamento","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405052,"slug":"informatica-conceitos-gerais-e-funcionamento"}],"slug":"informatica\/484402","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea An\u00e1lise de Neg\u00f3cios","id":7505}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios b\u00e1sicos da gest\u00e3o p\u00fablica, o Princ\u00edpio da Efici\u00eancia est\u00e1","provas":[{"id":12911,"cargo":{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea An\u00e1lise de Neg\u00f3cios","id":7505},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-analista-da-cmb-area-analise-de-negocios","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Analista da CMB - \u00c1rea An\u00e1lise de Neg\u00f3cios - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:56","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":199,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Neg\u00f3cios)"}],"id":484406,"hashId":"ba44d3b07962516ee880ca8dc80c28e2","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios b\u00e1sicos da gest\u00e3o p\u00fablica, o\r\nPrinc\u00edpio da Efici\u00eancia est\u00e1<\/p>","resposta":1745596,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vinculado \u00e0 no\u00e7\u00e3o de administra\u00e7\u00e3o burocr\u00e1tica.","id":1745593,"corpo":"<p align=justify>vinculado \u00e0 no\u00e7\u00e3o de administra\u00e7\u00e3o burocr\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vinculado \u00e0 redu\u00e7\u00e3o de autonomia dos entes administrativos.","id":1745594,"corpo":"<p align=justify>vinculado \u00e0 redu\u00e7\u00e3o de autonomia dos entes administrativos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"relacionado \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o da aferi\u00e7\u00e3o do atingimento dos resultados.","id":1745595,"corpo":"<p align=justify>relacionado \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o da aferi\u00e7\u00e3o do atingimento\r\ndos resultados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"relacionado ao princ\u00edpio da economicidade.","id":1745596,"corpo":"<p align=justify>relacionado ao princ\u00edpio da economicidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"relacionado ao aumento do controle das atividades meio.","id":1745597,"corpo":"<p align=justify>relacionado ao aumento do controle das atividades\r\nmeio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267572,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o por Resultados nos Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o por Resultados nos Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403774,"slug":"administracao-publica-gestao-por-resultados-nos-servicos-publicos"}],"slug":"administracao-publica\/484406","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1reaArquitetura","id":7468}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em projetos para hot\u00e9is centrais ou os tamb\u00e9m chamados hot\u00e9is urbanos, ao planejar a constru\u00e7\u00e3o do lobby, um arquiteto deve levar em considera\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":12912,"cargo":{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1reaArquitetura","id":7468},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-analista-da-cmb-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Analista da CMB - \u00c1rea  Arquitetura - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:22:58","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":484421,"hashId":"cac8fb6a3b8f0a47d3a5ca02ce46ddc1","enunciado":"<p align=justify>Em projetos para hot\u00e9is centrais ou os tamb\u00e9m chamados\r\nhot\u00e9is urbanos, ao planejar a constru\u00e7\u00e3o do lobby, um arquiteto\r\ndeve levar em considera\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":1745668,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a influ\u00eancia desse espa\u00e7o na valoriza\u00e7\u00e3o do empreendimento.","id":1745668,"corpo":"<p align=justify>a influ\u00eancia desse espa\u00e7o na valoriza\u00e7\u00e3o do empreendimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a necessidade de investir em um n\u00famero significativo de lojas.","id":1745669,"corpo":"<p align=justify>a necessidade de investir em um n\u00famero significativo\r\nde lojas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a obrigatoriedade da constru\u00e7\u00e3o de apenas uma recep\u00e7\u00e3o e um pequeno estar.","id":1745670,"corpo":"<p align=justify>a obrigatoriedade da constru\u00e7\u00e3o de apenas uma recep\u00e7\u00e3o\r\ne um pequeno estar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o tratamento monocrom\u00e1tico das superf\u00edcies e mobili\u00e1rio.","id":1745671,"corpo":"<p align=justify>o tratamento monocrom\u00e1tico das superf\u00edcies e mobili\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma escala intimista para aproximar os h\u00f3spedes.","id":1745672,"corpo":"<p align=justify>uma escala intimista para aproximar os h\u00f3spedes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267574,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Arquitet\u00f4nico","oab":false,"nome":"Arquitet\u00f4nico","pai":398814,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398821,"slug":"arquitetura-arquitetonico"}],"slug":"arquitetura\/484421","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1reaArquitetura","id":7468}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":12912,"cargo":{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1reaArquitetura","id":7468},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-analista-da-cmb-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Analista da CMB - \u00c1rea  Arquitetura - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:58","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":484424,"hashId":"3fdccc01da2dd21cfa39b043c957e523","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12912\/10.gif><\/p>","resposta":1745684,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5,00 m","id":1745683,"corpo":"<p align=justify>5,00 m<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8,00 m","id":1745684,"corpo":"<p align=justify>8,00 m<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"11,00 m","id":1745685,"corpo":"<p align=justify>11,00 m<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"14,00 m","id":1745686,"corpo":"<p align=justify>14,00 m<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"17,00 m","id":1745687,"corpo":"<p align=justify>17,00 m<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267574,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","oab":true,"nome":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","pai":395371,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394600,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-aplicadas-pela-abnt-abnt"},{"nome_clean":"NBR 9050 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 9050 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395809,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-9050-abnt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/484424","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1reaArquitetura","id":7468}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A instala\u00e7\u00e3o de um canteiro de obras exige o cumprimento de normas espec\u00edficas. Para que o trabalhador tenha condi\u00e7\u00f5es de desenvolver suas atividades em um ambiente com instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias adequadas e numericamente suficientes, h\u00e1 uma propor\u00e7\u00e3o recomendada do conjunto lavat\u00f3rio, vaso sanit\u00e1rio e mict\u00f3rio. Essa propor\u00e7\u00e3o \u00e9","provas":[{"id":12912,"cargo":{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1reaArquitetura","id":7468},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-analista-da-cmb-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Analista da CMB - \u00c1rea  Arquitetura - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:22:58","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":484425,"hashId":"6f740df0e413422c6dd208b9b7da79ed","enunciado":"<p align=justify>A instala\u00e7\u00e3o de um canteiro de obras exige o cumprimento\r\nde normas espec\u00edficas. Para que o trabalhador tenha condi\u00e7\u00f5es\r\nde desenvolver suas atividades em um ambiente\r\ncom instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias adequadas e numericamente\r\nsuficientes, h\u00e1 uma propor\u00e7\u00e3o recomendada do conjunto\r\nlavat\u00f3rio, vaso sanit\u00e1rio e mict\u00f3rio.\r\nEssa propor\u00e7\u00e3o \u00e9<\/p>","resposta":1745690,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1\/5","id":1745688,"corpo":"<p align=justify>1\/5<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1\/10","id":1745689,"corpo":"<p align=justify>1\/10<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1\/20","id":1745690,"corpo":"<p align=justify>1\/20<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1\/30","id":1745691,"corpo":"<p align=justify>1\/30<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1\/40","id":1745692,"corpo":"<p align=justify>1\/40<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267574,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Normas e Legisla\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Normas e Legisla\u00e7\u00e3o","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398802,"slug":"arquitetura-normas-e-legislacao"},{"nome_clean":"Planejamento e Controle de Obras","oab":false,"nome":"Planejamento e Controle de Obras","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":403006,"slug":"arquitetura-planejamento-e-controle-de-obras"}],"slug":"arquitetura\/484425","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1reaArquitetura","id":7468}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Estatuto das Cidades: \u201cA propriedade urbana cumpre sua fun\u00e7\u00e3o social quando atende \u00e0s exig\u00eancias fundamentais de ordena\u00e7\u00e3o da cidade expressas no plano diretor\u201d. Esse plano \u00e9 obrigat\u00f3rio para munic\u00edpios com popula\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":12912,"cargo":{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1reaArquitetura","id":7468},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-analista-da-cmb-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Analista da CMB - \u00c1rea  Arquitetura - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:58","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":484427,"hashId":"7441c9dd2993a2471ff53ae126d46eaf","enunciado":"<p align=justify>Segundo o Estatuto das Cidades: \u201cA propriedade urbana\r\ncumpre sua fun\u00e7\u00e3o social quando atende \u00e0s exig\u00eancias\r\nfundamentais de ordena\u00e7\u00e3o da cidade expressas no plano\r\ndiretor\u201d.\r\nEsse plano \u00e9 obrigat\u00f3rio para munic\u00edpios com popula\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":1745702,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de oito mil habitantes","id":1745698,"corpo":"<p align=justify>de oito mil habitantes<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de dez mil habitantes","id":1745699,"corpo":"<p align=justify>de dez mil habitantes<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"entre onze mil e quinze mil habitantes","id":1745700,"corpo":"<p align=justify>entre onze mil e quinze mil habitantes<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"entre quinze mil e vinte mil habitantes","id":1745701,"corpo":"<p align=justify>entre quinze mil e vinte mil habitantes<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"com mais de vinte mil habitantes","id":1745702,"corpo":"<p align=justify>com mais de vinte mil habitantes<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267574,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"}],"slug":"direito-urbanistico\/484427","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1reaArquitetura","id":7468}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o comando mais adequado para deixar um arquivo de AutoCAD mais \u201cleve\u201d, sem que se percam as informa\u00e7\u00f5es existentes?","provas":[{"id":12912,"cargo":{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1reaArquitetura","id":7468},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-analista-da-cmb-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Analista da CMB - \u00c1rea  Arquitetura - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:22:58","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":484429,"hashId":"bfcd61f18723c1c628b25381168bd7ab","enunciado":"<p align=justify>Qual o comando mais adequado para deixar um arquivo\r\nde AutoCAD mais \u201cleve\u201d, sem que se percam as informa\u00e7\u00f5es\r\nexistentes?<\/p>","resposta":1745711,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"divide (dividir)","id":1745708,"corpo":"<p align=justify>divide (dividir)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"export (exportar)","id":1745709,"corpo":"<p align=justify>export (exportar)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"offset (copiar)","id":1745710,"corpo":"<p align=justify>offset (copiar)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"purge (eliminar)","id":1745711,"corpo":"<p align=justify>purge (eliminar)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"trim (aparar)","id":1745712,"corpo":"<p align=justify>trim (aparar)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267574,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"CAD\/AutoCAD","oab":false,"nome":"CAD\/AutoCAD","pai":398804,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398805,"slug":"arquitetura-cad-autocad"}],"slug":"arquitetura\/484429","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1reaArquitetura","id":7468}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O emprego da argila expandida \u00e9 realizado como agregado","provas":[{"id":12912,"cargo":{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1reaArquitetura","id":7468},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-analista-da-cmb-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Analista da CMB - \u00c1rea  Arquitetura - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:22:59","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":484440,"hashId":"ebb562e97027cd69c0e0b66ec9f34abb","enunciado":"<p align=justify>O emprego da argila expandida \u00e9 realizado como agregado<\/p>","resposta":1745767,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mi\u00fado em argamassas","id":1745763,"corpo":"<p align=justify>mi\u00fado em argamassas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mi\u00fado em concreto aparente","id":1745764,"corpo":"<p align=justify>mi\u00fado em concreto aparente<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mi\u00fado em concreto cicl\u00f3pico","id":1745765,"corpo":"<p align=justify>mi\u00fado em concreto cicl\u00f3pico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mi\u00fado em concreto simples","id":1745766,"corpo":"<p align=justify>mi\u00fado em concreto simples<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"leve em pain\u00e9is pr\u00e9-moldados","id":1745767,"corpo":"<p align=justify>leve em pain\u00e9is pr\u00e9-moldados<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267574,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Sistemas Construtivos","oab":false,"nome":"Sistemas Construtivos","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398799,"slug":"arquitetura-sistemas-construtivos"}],"slug":"arquitetura\/484440","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Professor","id":1866},{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},{"descricao":"Pedagogo","id":1770},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},{"descricao":"M\u00e9dico Oftamologista","id":7615},{"descricao":"M\u00e9dico Gineco-Obstetra","id":6929},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271},{"descricao":"Educador Social","id":2784},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},{"descricao":"Assistente de Farm\u00e1cia","id":713},{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932},{"descricao":"Auxiliar Odontol\u00f3gico","id":7418},{"descricao":"Socorrista","id":7636},{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},{"descricao":"T\u00e9cnico em Agrimensura","id":5428},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \u00fanica ora\u00e7\u00e3o que N\u00c3O admite transposi\u00e7\u00e3o para a voz passiva \u00e9:","provas":[{"id":13118,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-assistente-social","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - Assistente Social - 2012"},{"id":13119,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-farmaceutico-area-bioquimico","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico - 2012"},{"id":13120,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-contador","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - Contador - 2012"},{"id":13151,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - Enfermeiro - 2012"},{"id":13152,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - Fisioterapeuta - 2012"},{"id":13153,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-nutricionista","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - Nutricionista - 2012"},{"id":13166,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-professor","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - Professor - 2012"},{"id":13167,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-professor-docente-i-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2012"},{"id":13168,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2012"},{"id":13189,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-pedagogo","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - Pedagogo - 2012"},{"id":13190,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - M\u00e9dico Ortopedista - 2012"},{"id":13191,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftamologista","id":7615},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-medico-oftamologista","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - M\u00e9dico Oftamologista - 2012"},{"id":13204,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Gineco-Obstetra","id":6929},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-medico-gineco-obstetra","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - M\u00e9dico Gineco-Obstetra - 2012"},{"id":13205,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - M\u00e9dico Cardiologista - 2012"},{"id":13206,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2012"},{"id":13218,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2012"},{"id":13219,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-medico-endocrinologista","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - M\u00e9dico Endocrinologista - 2012"},{"id":13237,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-educador-social-ii","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - Educador Social - 2012"},{"id":13238,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-educador-social-i-2","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - Educador Social - 2012"},{"id":13239,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - Terapeuta Ocupacional - 2012"},{"id":13268,"cargo":{"descricao":"Assistente de Farm\u00e1cia","id":713},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-assistente-de-farmacia","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - Assistente de Farm\u00e1cia - 2012"},{"id":13269,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - Auxiliar de Enfermagem - 2012"},{"id":13270,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Odontol\u00f3gico","id":7418},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-auxiliar-odontologico","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - Auxiliar Odontol\u00f3gico - 2012"},{"id":13271,"cargo":{"descricao":"Socorrista","id":7636},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-socorrista","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - Socorrista - 2012"},{"id":13272,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-tecnico-agricola","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2012"},{"id":13273,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2012"},{"id":13292,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agrimensura","id":5428},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-tecnico-em-agrimensura","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - T\u00e9cnico em Agrimensura - 2012"},{"id":13293,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2012"},{"id":13294,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-tecnico-em-higiene-dental","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - T\u00e9cnico em Higiene Dental - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":487658,"hashId":"91d1e55deeb8238ba1499884726befb9","enunciado":"<p align=justify>A \u00fanica ora\u00e7\u00e3o que N\u00c3O admite transposi\u00e7\u00e3o\r\npara a voz passiva \u00e9:<\/p>","resposta":1760821,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os eleitores avaliar\u00e3o melhor os problemas sociais com essa iniciativa.","id":1760820,"corpo":"<p align=justify>Os eleitores avaliar\u00e3o melhor os problemas sociais\r\ncom essa iniciativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O uso de redes sociais carece de regulamenta\u00e7\u00e3o.","id":1760821,"corpo":"<p align=justify>O uso de redes sociais carece de regulamenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os candidatos declararam transpar\u00eancia.","id":1760822,"corpo":"<p align=justify>Os candidatos declararam transpar\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos o respeitar\u00e3o pela sua campanha.","id":1760823,"corpo":"<p align=justify>Todos o respeitar\u00e3o pela sua campanha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os candidatos declararam bens \u00e0 Receita.","id":1760824,"corpo":"<p align=justify>Os candidatos declararam bens \u00e0 Receita.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268060,"enunciado":"","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/487658","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Professor","id":1866},{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},{"descricao":"Pedagogo","id":1770},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma maquete do sistema solar, os planetas giram em trajet\u00f3rias circulares em torno do Sol. Merc\u00fario d\u00e1 uma volta completa em torno do Sol em 2 minutos, V\u00eanus d\u00e1 uma volta completa em 3 minutos, j\u00e1 a Terra d\u00e1 uma volta completa em 5 minutos. Suponha que os tr\u00eas planetas citados encontrem-se inicialmente alinhados, quando o dispositivo \u00e9 ligado. Em quanto tempo eles ir\u00e3o se alinhar novamente?","provas":[{"id":13118,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-assistente-social","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - Assistente Social - 2012"},{"id":13119,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-farmaceutico-area-bioquimico","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico - 2012"},{"id":13120,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-contador","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - Contador - 2012"},{"id":13151,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - Enfermeiro - 2012"},{"id":13152,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - Fisioterapeuta - 2012"},{"id":13153,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-nutricionista","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - Nutricionista - 2012"},{"id":13166,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-professor","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - Professor - 2012"},{"id":13167,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-professor-docente-i-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2012"},{"id":13168,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2012"},{"id":13189,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-pedagogo","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - Pedagogo - 2012"},{"id":13218,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2012"},{"id":13239,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - Terapeuta Ocupacional - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":487667,"hashId":"71afd1474c56388cf4b03ada070f006d","enunciado":"<p align=justify>Em uma maquete do sistema solar, os planetas\r\ngiram em trajet\u00f3rias circulares em torno do Sol. Merc\u00fario\r\nd\u00e1 uma volta completa em torno do Sol em 2\r\nminutos, V\u00eanus d\u00e1 uma volta completa em 3 minutos,\r\nj\u00e1 a Terra d\u00e1 uma volta completa em 5 minutos. Suponha\r\nque os tr\u00eas planetas citados encontrem-se inicialmente\r\nalinhados, quando o dispositivo \u00e9 ligado.\r\nEm quanto tempo eles ir\u00e3o se alinhar novamente?<\/p>","resposta":1760868,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15 minutos;","id":1760865,"corpo":"<p align=justify>15 minutos;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20 minutos;","id":1760866,"corpo":"<p align=justify>20 minutos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"25 minutos;","id":1760867,"corpo":"<p align=justify>25 minutos;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"30 minutos;","id":1760868,"corpo":"<p align=justify>30 minutos;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10 minutos.","id":1760869,"corpo":"<p align=justify>10 minutos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268064,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Sequ\u00eancia, progress\u00e3o aritm\u00e9tica e geom\u00e9trica","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancia, progress\u00e3o aritm\u00e9tica e geom\u00e9trica","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403853,"slug":"matematica-sequencia-progressao-aritmetica-e-geometrica"}],"slug":"matematica\/487667","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que completa corretamente o texto a seguir: Nos casos da instabilidade do conv\u00edvio nas rela\u00e7\u00f5es familiares, sejam por separa\u00e7\u00f5es ou pelas mortes, aliadas \u00e0 escassez econ\u00f4mica estrutural e ao fato de n\u00e3o existirem institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas que substituam de forma eficaz \u00e0s fun\u00e7\u00f5es familiares, as crian\u00e7as passam a n\u00e3o ser mais uma responsabilidade exclusiva da m\u00e3e ou do pai, mas de toda a rede de sociabilidade em que a fam\u00edlia est\u00e1 envolvida. Esta pr\u00e1tica de coletiviza\u00e7\u00e3o das responsabilidades pelos menores, dentro de um grupo de parentesco entre as fam\u00edlias pobres, \u00e9 caracterizada segundo FONSECA (2002), como ______________________________","provas":[{"id":13118,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-assistente-social","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - Assistente Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":487684,"hashId":"7fb80e65ecd7550d018cbd93e2e85143","enunciado":"<P align=justify>Assinale a alternativa que completa corretamente o texto a seguir: <\/P>\r\n<P align=justify>Nos casos da instabilidade do conv\u00edvio nas rela\u00e7\u00f5es familiares, sejam por separa\u00e7\u00f5es ou pelas mortes, aliadas \u00e0 escassez econ\u00f4mica estrutural e ao fato de n\u00e3o existirem institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas que substituam de forma eficaz \u00e0s fun\u00e7\u00f5es familiares, as crian\u00e7as passam a n\u00e3o ser mais uma responsabilidade exclusiva da m\u00e3e ou do pai, mas de toda a rede de sociabilidade em que a fam\u00edlia est\u00e1 envolvida. Esta pr\u00e1tica de coletiviza\u00e7\u00e3o das responsabilidades pelos menores, dentro de um grupo de parentesco entre as fam\u00edlias pobres, \u00e9 caracterizada segundo FONSECA (2002), como ______________________________<\/P>","resposta":1760950,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma \"circula\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as\", sendo esta pr\u00e1tica, inscrita dentro de uma l\u00f3gica de obriga\u00e7\u00f5es morais entre as fam\u00edlias pobres","id":1760950,"corpo":"<p align=justify>uma \"circula\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as\", sendo esta pr\u00e1tica, inscrita\r\ndentro de uma l\u00f3gica de obriga\u00e7\u00f5es morais entre\r\nas fam\u00edlias pobres<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma quest\u00e3o de abandono das crian\u00e7as","id":1760951,"corpo":"<p align=justify>uma quest\u00e3o de abandono das crian\u00e7as<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma n\u00e3o responsabiliza\u00e7\u00e3o dos pais para com os filhos","id":1760952,"corpo":"<p align=justify>uma n\u00e3o responsabiliza\u00e7\u00e3o dos pais para com os\r\nfilhos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma \"desvincula\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as\" para uma situa\u00e7\u00e3o de conviv\u00eancia sem qualquer rela\u00e7\u00e3o de parentesco","id":1760953,"corpo":"<p align=justify>uma \"desvincula\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as\" para uma situa\u00e7\u00e3o\r\nde conviv\u00eancia sem qualquer rela\u00e7\u00e3o de parentesco<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma exig\u00eancia da sociedade, pois se a fam\u00edlia \u00e9 pobre, n\u00e3o tem possibilidade de \"criar\" seus filhos","id":1760954,"corpo":"<p align=justify>uma exig\u00eancia da sociedade, pois se a fam\u00edlia \u00e9 pobre,\r\nn\u00e3o tem possibilidade de \"criar\" seus filhos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268067,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e a Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e a Fam\u00edlia","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398474,"slug":"servico-social-servico-social-e-a-familia"}],"slug":"servico-social\/487684","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do Estatuto do Idoso (Lei n.\u00ba 10.741\/93), \u00e9 assegurada a aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 sa\u00fade do idoso, por interm\u00e9dio do Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u2013 SUS, garantindo-lhe o acesso universal e igualit\u00e1rio, em conjunto articulado e cont\u00ednuo das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os, para a preven\u00e7\u00e3o, promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, incluindo a aten\u00e7\u00e3o especial \u00e0s doen\u00e7as que afetam preferencialmente os idosos. A preven\u00e7\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do idoso ser\u00e3o efetivadas por meio das a\u00e7\u00f5es relacionadas. Todas as alternativas apresentam exemplos dessas a\u00e7\u00f5es, EXCETO:","provas":[{"id":13118,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-assistente-social","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - Assistente Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":487687,"hashId":"3ff671240d48793621679050b3edcceb","enunciado":"<p align=justify>Acerca do Estatuto do Idoso (Lei n.\u00ba 10.741\/93), \u00e9\r\nassegurada a aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 sa\u00fade do idoso,\r\npor interm\u00e9dio do Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u2013\r\nSUS, garantindo-lhe o acesso universal e igualit\u00e1rio,\r\nem conjunto articulado e cont\u00ednuo das\r\na\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os, para a preven\u00e7\u00e3o, promo\u00e7\u00e3o,\r\nprote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, incluindo a\r\naten\u00e7\u00e3o especial \u00e0s doen\u00e7as que afetam preferencialmente\r\nos idosos. A preven\u00e7\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o\r\nda sa\u00fade do idoso ser\u00e3o efetivadas por\r\nmeio das a\u00e7\u00f5es relacionadas. Todas as alternativas\r\napresentam exemplos dessas a\u00e7\u00f5es,\r\nEXCETO:<\/p>","resposta":1760969,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cadastramento da popula\u00e7\u00e3o idosa em base territorial;","id":1760965,"corpo":"<p align=justify>Cadastramento da popula\u00e7\u00e3o idosa em base territorial;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atendimento geri\u00e1trico e gerontol\u00f3gico em ambulat\u00f3rios;","id":1760966,"corpo":"<p align=justify>Atendimento geri\u00e1trico e gerontol\u00f3gico em ambulat\u00f3rios;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Unidades geri\u00e1tricas de refer\u00eancia, com pessoal especializado nas \u00e1reas de geriatria e gerontologia social;","id":1760967,"corpo":"<p align=justify>Unidades geri\u00e1tricas de refer\u00eancia, com pessoal especializado\r\nnas \u00e1reas de geriatria e gerontologia\r\nsocial;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reabilita\u00e7\u00e3o orientada pela geriatria e gerontologia, para redu\u00e7\u00e3o das sequelas decorrentes do agravo da sa\u00fade;","id":1760968,"corpo":"<p align=justify>Reabilita\u00e7\u00e3o orientada pela geriatria e gerontologia,\r\npara redu\u00e7\u00e3o das sequelas decorrentes do agravo da\r\nsa\u00fade;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Internamento compuls\u00f3rio para tratamento da sa\u00fade, devido a sua peculiar condi\u00e7\u00e3o de idade avan\u00e7ada.","id":1760969,"corpo":"<p align=justify>Internamento compuls\u00f3rio para tratamento da sa\u00fade,\r\ndevido a sua peculiar condi\u00e7\u00e3o de idade avan\u00e7ada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268067,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo IV - Do Direito \u00e0 Sa\u00fade","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo IV - Do Direito \u00e0 Sa\u00fade","pai":406487,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410523,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-capitulo-iv-do-direito-a-saude"},{"nome_clean":"Art. 15","oab":true,"nome":"Art. 15","pai":410523,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410524,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-art-15"}],"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso\/487687","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A rub\u00e9ola continua a se manifestar na popula\u00e7\u00e3o, apesar das campanhas de vacina\u00e7\u00e3o. \u00c9 uma doen\u00e7a normalmente moderada e o cont\u00e1gio ocorre por via respirat\u00f3ria, com um per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o variando entre 2 a 3 semanas. Os sintomas constituem-se de um rash cut\u00e2neo maculopapular, com linfadenopatia suboccipital. Os anticorpos antirrub\u00e9ola s\u00e3o detect\u00e1veis logo ap\u00f3s o desaparecimento do fen\u00f4meno cut\u00e2neo. Os primeiros a aparecer s\u00e3o da classe IgM, detect\u00e1veis cerca de 4 a 5 semanas ap\u00f3s a infec\u00e7\u00e3o (ou vacina\u00e7\u00e3o). Atualmente, m\u00e9todos ultrassens\u00edveis possibilitam sua detec\u00e7\u00e3o por mais tempo (6 meses ou mais). A seguir, aparecem os da classe IgG, que, quer por infec\u00e7\u00e3o natural ou por vacina\u00e7\u00e3o, persistem pelo resto da vida. A infec\u00e7\u00e3o quase sempre confere imunidade permanente. Entretanto, a reinfec\u00e7\u00e3o pode ocorrer, especialmente nos indiv\u00edduos vacinados, apresentando aumento da concentra\u00e7\u00e3o de anticorpos da classe IgG. A resposta de anticorpos da classe IgM est\u00e1 tipicamente ausente ou baixa, mas pode acontecer, embora raramente, o que dificulta significativamente sua interpreta\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que cont\u00e9m o agente causador da rub\u00e9ola:","provas":[{"id":13119,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-farmaceutico-area-bioquimico","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":487692,"hashId":"90adfbf3cfe8e0d7390727d242963f6f","enunciado":"<P align=justify>A rub\u00e9ola continua a se manifestar na popula\u00e7\u00e3o, apesar das campanhas de vacina\u00e7\u00e3o. \u00c9 uma doen\u00e7a normalmente moderada e o cont\u00e1gio ocorre por via respirat\u00f3ria, com um per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o variando entre 2 a 3 semanas. Os sintomas constituem-se de um rash cut\u00e2neo maculopapular, com linfadenopatia suboccipital. Os anticorpos antirrub\u00e9ola s\u00e3o detect\u00e1veis logo ap\u00f3s o desaparecimento do fen\u00f4meno cut\u00e2neo. Os primeiros a aparecer s\u00e3o da classe IgM, detect\u00e1veis cerca de 4 a 5 semanas ap\u00f3s a infec\u00e7\u00e3o (ou vacina\u00e7\u00e3o). Atualmente, m\u00e9todos ultrassens\u00edveis possibilitam sua detec\u00e7\u00e3o por mais tempo (6 meses ou mais). A seguir, aparecem os da classe IgG, que, quer por infec\u00e7\u00e3o natural ou por vacina\u00e7\u00e3o, persistem pelo resto da vida. A infec\u00e7\u00e3o quase sempre confere imunidade permanente. Entretanto, a reinfec\u00e7\u00e3o pode ocorrer, especialmente nos indiv\u00edduos vacinados, apresentando aumento da concentra\u00e7\u00e3o de anticorpos da classe IgG. A resposta de anticorpos da classe IgM est\u00e1 tipicamente ausente ou baixa, mas pode acontecer, embora raramente, o que dificulta significativamente sua interpreta\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa que cont\u00e9m o agente causador da rub\u00e9ola:<\/P>","resposta":1760993,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bact\u00e9ria gram-positiva;","id":1760990,"corpo":"<p align=justify>Bact\u00e9ria gram-positiva;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bact\u00e9ria gram-negativa;","id":1760991,"corpo":"<p align=justify>Bact\u00e9ria gram-negativa;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V\u00edrus DNA;","id":1760992,"corpo":"<p align=justify>V\u00edrus DNA;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V\u00edrus RNA;","id":1760993,"corpo":"<p align=justify>V\u00edrus RNA;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Arbov\u00edrus.","id":1760994,"corpo":"<p align=justify>Arbov\u00edrus.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268068,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Imunofarmacologia","oab":false,"nome":"Imunofarmacologia","pai":417965,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398288,"slug":"farmacia-imunofarmacologia"},{"nome_clean":"Patologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Patologia Cl\u00ednica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398310,"slug":"farmacia-patologia-clinica"}],"slug":"farmacia\/487692","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Diabetes, conforme a Associa\u00e7\u00e3o Americana de Diabetes e endossado pela Sociedade Brasileira de Diabetes, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":13119,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-farmaceutico-area-bioquimico","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":487695,"hashId":"9413122e9728e619c20279f6824c2201","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao Diabetes, conforme a Associa\u00e7\u00e3o\r\nAmericana de Diabetes e endossado pela Sociedade\r\nBrasileira de Diabetes, assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":1761008,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os valores de Glicemia para o diagn\u00f3stico s\u00e3o: Normal: glicemia de jejum entre 70 mg\/dl e 99 mg\/dl e inferior a 140 mg\/dl 2 horas ap\u00f3s sobrecarga de glicose. Intoler\u00e2ncia \u00e0 glicose: glicemia de jejum entre 100 a 125 mg\/dl. Diabetes: 2 amostras colhidas em dias diferentes com resultado igual ou acima de 126 mg\/dl ou quando a glicemia aleat\u00f3ria estiver igual ou acima de 200 mg\/ dl na presen\u00e7a de sintomas. Teste de toler\u00e2ncia \u00e0 glicose aos 120 minutos igual ou acima de 200 mg\/dl.","id":1761005,"corpo":"<p align=justify>Os valores de Glicemia para o diagn\u00f3stico s\u00e3o:\r\nNormal: glicemia de jejum entre 70 mg\/dl e 99 mg\/dl\r\ne inferior a 140 mg\/dl 2 horas ap\u00f3s sobrecarga de\r\nglicose. Intoler\u00e2ncia \u00e0 glicose: glicemia de jejum\r\nentre 100 a 125 mg\/dl.\r\nDiabetes: 2 amostras colhidas em dias diferentes\r\ncom resultado igual ou acima de 126 mg\/dl ou quando\r\na glicemia aleat\u00f3ria estiver igual ou acima de 200 mg\/\r\ndl na presen\u00e7a de sintomas. Teste de toler\u00e2ncia \u00e0\r\nglicose aos 120 minutos igual ou acima de 200 mg\/dl.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O exame de Hemoglobina Glicada (A1C) \u00e9 capaz de resumir se o controle glic\u00eamico foi eficaz, ou n\u00e3o, num per\u00edodo anterior de 60 a 90 dias. Como consenso, o valor de A1C mantido abaixo de 7% promove prote\u00e7\u00e3o contra o surgimento e a progress\u00e3o das complica\u00e7\u00f5es microvasculares do diabetes, como retinopatia, nefropatia e neuropatia.","id":1761006,"corpo":"<p align=justify>O exame de Hemoglobina Glicada (A1C) \u00e9 capaz de\r\nresumir se o controle glic\u00eamico foi eficaz, ou n\u00e3o,\r\nnum per\u00edodo anterior de 60 a 90 dias. Como consenso,\r\no valor de A1C mantido abaixo de 7% promove prote\u00e7\u00e3o\r\ncontra o surgimento e a progress\u00e3o das complica\u00e7\u00f5es\r\nmicrovasculares do diabetes, como retinopatia,\r\nnefropatia e neuropatia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A ceton\u00faria serve para indicar a presen\u00e7a de descompensa\u00e7\u00e3o do Diabetes e \u00e9 um sinal de alarme de que a situa\u00e7\u00e3o metab\u00f3lica est\u00e1 fora de controle. Pode ser evidenciada em pacientes virgens de tratamento, naqueles que eventualmente tenham interrompido o tratamento insul\u00ednico, ou pela presen\u00e7a de alguma intercorr\u00eancia org\u00e2nica grave, como uma infec\u00e7\u00e3o grave, por exemplo.","id":1761007,"corpo":"<p align=justify>A ceton\u00faria serve para indicar a presen\u00e7a de descompensa\u00e7\u00e3o\r\ndo Diabetes e \u00e9 um sinal de alarme de que\r\na situa\u00e7\u00e3o metab\u00f3lica est\u00e1 fora de controle. Pode\r\nser evidenciada em pacientes virgens de tratamento,\r\nnaqueles que eventualmente tenham interrompido o\r\ntratamento insul\u00ednico, ou pela presen\u00e7a de alguma\r\nintercorr\u00eancia org\u00e2nica grave, como uma infec\u00e7\u00e3o\r\ngrave, por exemplo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A dosagem da Frutosamina \u00e9 capaz de apresentar o controle glic\u00eamico das \u00faltimas 4 a 6 semanas. Pode ser \u00fatil para a avalia\u00e7\u00e3o de altera\u00e7\u00f5es do controle de diabetes em intervalos menores, para julgar a efic\u00e1cia de mudan\u00e7a terap\u00eautica, assim como no acompanhamento de gestantes com diabetes. Este exame, entretanto, n\u00e3o deve ser realizado em pacientes portadores de hemoglobinopatias e na presen\u00e7a de anemia.","id":1761008,"corpo":"<p align=justify>A dosagem da Frutosamina \u00e9 capaz de apresentar o\r\ncontrole glic\u00eamico das \u00faltimas 4 a 6 semanas. Pode\r\nser \u00fatil para a avalia\u00e7\u00e3o de altera\u00e7\u00f5es do controle de\r\ndiabetes em intervalos menores, para julgar a efic\u00e1cia\r\nde mudan\u00e7a terap\u00eautica, assim como no acompanhamento\r\nde gestantes com diabetes. Este exame,\r\nentretanto, n\u00e3o deve ser realizado em pacientes portadores\r\nde hemoglobinopatias e na presen\u00e7a de anemia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O diabetes Tipo 1 (DM1) \u00e9 uma doen\u00e7a autoimune caracterizada pela destrui\u00e7\u00e3o das c\u00e9lulas beta produtoras de insulina. Este tipo de rea\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m ocorre em outras doen\u00e7as, como esclerose m\u00faltipla, Lupus e doen\u00e7as da tireoide. J\u00e1 o diabetes Tipo 2 (DM2) possui um fator heredit\u00e1rio maior que no DM1, e h\u00e1 uma grande rela\u00e7\u00e3o com a obesidade e o sedentarismo. Uma de suas peculiaridades \u00e9 a cont\u00ednua produ\u00e7\u00e3o de insulina pelo p\u00e2ncreas. Por muitas raz\u00f5es, as c\u00e9lulas n\u00e3o conseguem metabolizar a glicose suficiente da corrente sangu\u00ednea. Esta \u00e9 uma anomalia chamada de \u201cresist\u00eancia insul\u00ednica\u201d.","id":1761009,"corpo":"<p align=justify>O diabetes Tipo 1 (DM1) \u00e9 uma doen\u00e7a autoimune\r\ncaracterizada pela destrui\u00e7\u00e3o das c\u00e9lulas beta\r\nprodutoras de insulina. Este tipo de rea\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m\r\nocorre em outras doen\u00e7as, como esclerose m\u00faltipla,\r\nLupus e doen\u00e7as da tireoide. J\u00e1 o diabetes Tipo 2\r\n(DM2) possui um fator heredit\u00e1rio maior que no DM1,\r\ne h\u00e1 uma grande rela\u00e7\u00e3o com a obesidade e o\r\nsedentarismo. Uma de suas peculiaridades \u00e9 a cont\u00ednua\r\nprodu\u00e7\u00e3o de insulina pelo p\u00e2ncreas. Por muitas\r\nraz\u00f5es, as c\u00e9lulas n\u00e3o conseguem metabolizar a\r\nglicose suficiente da corrente sangu\u00ednea. Esta \u00e9 uma\r\nanomalia chamada de \u201cresist\u00eancia insul\u00ednica\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268069,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Fisiologia Humana","oab":false,"nome":"Fisiologia Humana","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398287,"slug":"farmacia-fisiologia-humana"}],"slug":"farmacia\/487695","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com a crescente preocupa\u00e7\u00e3o mundial com a tuberculose, os laborat\u00f3rios de Microbiologia t\u00eam sido cada vez mais exigidos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 rapidez do diagn\u00f3stico. Uma variedade de t\u00e9cnicas est\u00e1 sendo implantada nos laborat\u00f3rios para acelerar o diagn\u00f3stico, mas as t\u00e9cnicas convencionais ainda ocupam um espa\u00e7o importante na rotina laboratorial. O perfil de sensibilidade das cepas de M. tuberculosis passou a ter um papel extremamente importante para o cl\u00ednico, j\u00e1 que a sensibilidade \u00e0s drogas tradicionais tinha sofrido algumas mudan\u00e7as, o que ocasionava s\u00e9rias dificuldades no tratamento. Al\u00e9m do aparecimento de cepas multirresistentes de M. tuberculosis, aparecerem as infec\u00e7\u00f5es por outras esp\u00e9cies de micobact\u00e9rias, como por exemplo M. avium, nestes pacientes, levando a quadros graves. Com base no quadro apresentado, analise as afirma\u00e7\u00f5es com rela\u00e7\u00e3o ao diagn\u00f3stico laboratorial de micobact\u00e9rias: I. Todas as amostras cl\u00ednicas, exceto sangue e medula \u00f3ssea, devem ser examinadas por algum m\u00e9todo de colora\u00e7\u00e3o, para a presen\u00e7a ou n\u00e3o de bacilos \u00e1lcool- -\u00e1cido resistentes, usando-se as t\u00e9cnicas de Ziehl- Neelsen, Auramina ou Kinyoun. II. A colora\u00e7\u00e3o de Kinyoun \u00e9 indicada n\u00e3o s\u00f3 para micobact\u00e9rias, mas tamb\u00e9m para Nocardia spp. e outros bacilos Gram positivos ramificados que se coram fracamente pela colora\u00e7\u00e3o de Ziehl-Neelsen. III. Algumas amostras podem apresentar flora mista de bact\u00e9rias e devem ser tratadas para minimizar o crescimento de microrganismos contaminantes, que crescem mais r\u00e1pido, impossibilitando o crescimento das micobact\u00e9rias. Portanto, materiais biol\u00f3gicos como l\u00edquor, sangue, medula \u00f3ssea e bi\u00f3psias devem ser tratados antes de serem semeados nos meios apropriados. IV. O N-acetil-L-ciste\u00edna\/NAOH 2% \u00e9 um potente agente mucol\u00edtico e favorece a utiliza\u00e7\u00e3o de concentra\u00e7\u00f5es baixas do descontaminante sem prejudicar a recupera\u00e7\u00e3o de micobact\u00e9rias. A desvantagem \u00e9 que a solu\u00e7\u00e3o deve ser preparada diariamente porque ela perde a atividade ap\u00f3s 24 horas. V. \u00c1cido ox\u00e1lico a 5% \u00e9 o m\u00e9todo de escolha para processar amostras contaminadas com Pseudomonas aeruginosa. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s afirma\u00e7\u00f5es acima:","provas":[{"id":13119,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-farmaceutico-area-bioquimico","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":487702,"hashId":"2c197b48b6ddcc825d14ebf984c6b103","enunciado":"<P align=justify>Com a crescente preocupa\u00e7\u00e3o mundial com a tuberculose, os laborat\u00f3rios de Microbiologia t\u00eam sido cada vez mais exigidos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 rapidez do diagn\u00f3stico. Uma variedade de t\u00e9cnicas est\u00e1 sendo implantada nos laborat\u00f3rios para acelerar o diagn\u00f3stico, mas as t\u00e9cnicas convencionais ainda ocupam um espa\u00e7o importante na rotina laboratorial. O perfil de sensibilidade das cepas de M. tuberculosis passou a ter um papel extremamente importante para o cl\u00ednico, j\u00e1 que a sensibilidade \u00e0s drogas tradicionais tinha sofrido algumas mudan\u00e7as, o que ocasionava s\u00e9rias dificuldades no tratamento. Al\u00e9m do aparecimento de cepas multirresistentes de M. tuberculosis, aparecerem as infec\u00e7\u00f5es por outras esp\u00e9cies de micobact\u00e9rias, como por exemplo M. avium, nestes pacientes, levando a quadros graves. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base no quadro apresentado, analise as afirma\u00e7\u00f5es com rela\u00e7\u00e3o ao diagn\u00f3stico laboratorial de micobact\u00e9rias:<\/P>\r\n<P align=justify>I. Todas as amostras cl\u00ednicas, exceto sangue e medula \u00f3ssea, devem ser examinadas por algum m\u00e9todo de colora\u00e7\u00e3o, para a presen\u00e7a ou n\u00e3o de bacilos \u00e1lcool- -\u00e1cido resistentes, usando-se as t\u00e9cnicas de Ziehl- Neelsen, Auramina ou Kinyoun. <\/P>\r\n<P align=justify>II. A colora\u00e7\u00e3o de Kinyoun \u00e9 indicada n\u00e3o s\u00f3 para micobact\u00e9rias, mas tamb\u00e9m para Nocardia spp. e outros bacilos Gram positivos ramificados que se coram fracamente pela colora\u00e7\u00e3o de Ziehl-Neelsen. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Algumas amostras podem apresentar flora mista de bact\u00e9rias e devem ser tratadas para minimizar o crescimento de microrganismos contaminantes, que crescem mais r\u00e1pido, impossibilitando o crescimento das micobact\u00e9rias. Portanto, materiais biol\u00f3gicos como l\u00edquor, sangue, medula \u00f3ssea e bi\u00f3psias devem ser tratados antes de serem semeados nos meios apropriados.<\/P>\r\n<P align=justify>IV. O N-acetil-L-ciste\u00edna\/NAOH 2% \u00e9 um potente agente mucol\u00edtico e favorece a utiliza\u00e7\u00e3o de concentra\u00e7\u00f5es baixas do descontaminante sem prejudicar a recupera\u00e7\u00e3o de micobact\u00e9rias. A desvantagem \u00e9 que a solu\u00e7\u00e3o deve ser preparada diariamente porque ela perde a atividade ap\u00f3s 24 horas. <\/P>\r\n<P align=justify>V. \u00c1cido ox\u00e1lico a 5% \u00e9 o m\u00e9todo de escolha para processar amostras contaminadas com Pseudomonas aeruginosa. <\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s afirma\u00e7\u00f5es acima:<\/P>","resposta":1761043,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente I e II est\u00e3o corretas.","id":1761040,"corpo":"<p align=justify>Somente I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente I, II e III est\u00e3o corretas.","id":1761041,"corpo":"<p align=justify>Somente I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente I, II, III e V est\u00e3o corretas.","id":1761042,"corpo":"<p align=justify>Somente I, II, III e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente I, II, IV e V est\u00e3o corretas.","id":1761043,"corpo":"<p align=justify>Somente I, II, IV e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente IV e V est\u00e3o corretas.","id":1761044,"corpo":"<p align=justify>Somente IV e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268069,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"},{"nome_clean":"Bact\u00e9rias","oab":false,"nome":"Bact\u00e9rias","pai":408618,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402569,"slug":"biologia-bacterias"}],"slug":"biologia\/487702","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna da senten\u00e7a a seguir: No Brasil, a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria compreender\u00e1 __________________________________________.","provas":[{"id":13120,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-contador","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - Contador - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:22:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":487704,"hashId":"bfd33e319319ea1930abcec8bb48f335","enunciado":"<P align=justify>Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna da senten\u00e7a a seguir: <\/P>\r\n<P align=justify>No Brasil, a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria compreender\u00e1 __________________________________________.<\/P>","resposta":1761052,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o planejamento do governo para os pr\u00f3ximos quatro anos;","id":1761050,"corpo":"<p align=justify>o planejamento do governo para os pr\u00f3ximos quatro\r\nanos;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os or\u00e7amentos anuais, as diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e o plano plurianual de investimentos;","id":1761051,"corpo":"<p align=justify>os or\u00e7amentos anuais, as diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e\r\no plano plurianual de investimentos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o or\u00e7amento fiscal, o or\u00e7amento de investimentos e o or\u00e7amento da seguridade social;","id":1761052,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>o or\u00e7amento fiscal, o or\u00e7amento de investimentos e\r\no or\u00e7amento da seguridade social;<\/p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as metas e prioridades da administra\u00e7\u00e3o, incluindo as despesas de capital para o exerc\u00edcio financeiro subsequente;","id":1761053,"corpo":"<p align=justify>as metas e prioridades da administra\u00e7\u00e3o, incluindo\r\nas despesas de capital para o exerc\u00edcio financeiro\r\nsubsequente;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, financeira, operacional e patrimonial.","id":1761054,"corpo":"<p align=justify>a fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, financeira, operacional e patrimonial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268070,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Conceitos de Or\u00e7amento P\u00fablico","oab":false,"nome":"Conceitos de Or\u00e7amento P\u00fablico","pai":405630,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411786,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-conceitos-de-orcamento-publico"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/487704","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna da senten\u00e7a a seguir: Segundo a legisla\u00e7\u00e3o brasileira, o Plano Plurianual deve ser enviado ao Poder Legislativo ___________ ____________________________________________.","provas":[{"id":13120,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-contador","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - Contador - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":487708,"hashId":"d8f543ee5c7eb573c002651743c1cbe5","enunciado":"<P align=justify>Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna da senten\u00e7a a seguir: <\/P>\r\n<P align=justify>Segundo a legisla\u00e7\u00e3o brasileira, o Plano Plurianual deve ser enviado ao Poder Legislativo ___________ ____________________________________________.<\/P>","resposta":1761070,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"at\u00e9 quatro meses antes do encerramento do primeiro exerc\u00edcio financeiro;","id":1761070,"corpo":"<p align=justify>at\u00e9 quatro meses antes do encerramento do primeiro\r\nexerc\u00edcio financeiro;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"at\u00e9 o final da sess\u00e3o legislativa;","id":1761071,"corpo":"<p align=justify>at\u00e9 o final da sess\u00e3o legislativa;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"at\u00e9 um dia antes da sess\u00e3o legislativa do primeiro trimestre;","id":1761072,"corpo":"<p align=justify>at\u00e9 um dia antes da sess\u00e3o legislativa do primeiro\r\ntrimestre;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"at\u00e9 oito meses e meio antes do encerramento do primeiro exerc\u00edcio financeiro;","id":1761073,"corpo":"<p align=justify>at\u00e9 oito meses e meio antes do encerramento do\r\nprimeiro exerc\u00edcio financeiro;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"at\u00e9 quatro meses antes do encerramento do exerc\u00edcio financeiro.","id":1761074,"corpo":"<p align=justify>at\u00e9 quatro meses antes do encerramento do exerc\u00edcio\r\nfinanceiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268070,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Plano Plurianual - PPA","oab":false,"nome":"Plano Plurianual - PPA","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405632,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-plano-plurianual-ppa"},{"nome_clean":"Elabora\u00e7\u00e3o\/Iniciativa (Planejamento)","oab":false,"nome":"Elabora\u00e7\u00e3o\/Iniciativa (Planejamento)","pai":405637,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411790,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-elaboracao-iniciativa-planejamento"},{"nome_clean":"Prazos","oab":false,"nome":"Prazos","pai":411790,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411798,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-prazos"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/487708","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna da senten\u00e7a a seguir: Quando a LRF determina \u201cestar acompanhada de medidas de compensa\u00e7\u00e3o, por meio de aumento de receita, proveniente da eleva\u00e7\u00e3o de al\u00edquota, amplia\u00e7\u00e3o da base de c\u00e1lculo, majora\u00e7\u00e3o ou cria\u00e7\u00e3o de tributo ou contribui\u00e7\u00e3o\u201d, est\u00e1 se referindo de condi\u00e7\u00e3o para ______________________________.","provas":[{"id":13120,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-contador","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - Contador - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":487709,"hashId":"9dad879734b538a8eb390f91b61bbc76","enunciado":"<P align=justify>Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna da senten\u00e7a a seguir: <\/P>\r\n<P align=justify>Quando a LRF determina \u201cestar acompanhada de medidas de compensa\u00e7\u00e3o, por meio de aumento de receita, proveniente da eleva\u00e7\u00e3o de al\u00edquota, amplia\u00e7\u00e3o da base de c\u00e1lculo, majora\u00e7\u00e3o ou cria\u00e7\u00e3o de tributo ou contribui\u00e7\u00e3o\u201d, est\u00e1 se referindo de condi\u00e7\u00e3o para ______________________________.<\/P>","resposta":1761076,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ren\u00fancia de d\u00edvida e estimativa de receita;","id":1761075,"corpo":"<p align=justify>ren\u00fancia de d\u00edvida e estimativa de receita;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ren\u00fancia de receita;","id":1761076,"corpo":"<p align=justify>ren\u00fancia de receita;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"previs\u00e3o de receita;","id":1761077,"corpo":"<p align=justify>previs\u00e3o de receita;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ren\u00fancia de receita e assun\u00e7\u00e3o de d\u00edvida;","id":1761078,"corpo":"<p align=justify>ren\u00fancia de receita e assun\u00e7\u00e3o de d\u00edvida;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cria\u00e7\u00e3o, expans\u00e3o ou aperfei\u00e7oamento de a\u00e7\u00e3o governamental.","id":1761079,"corpo":"<p align=justify>cria\u00e7\u00e3o, expans\u00e3o ou aperfei\u00e7oamento de a\u00e7\u00e3o\r\ngovernamental.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268071,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Ren\u00fancia de Receita","oab":false,"nome":"Ren\u00fancia de Receita","pai":405662,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411981,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-renuncia-de-receita"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/487709","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quais op\u00e7\u00f5es completam adequadamente a senten\u00e7a a seguir? Os mecanismos retificadores do or\u00e7amento s\u00e3o denominados de Cr\u00e9ditos Adicionais, assim __________________________________________. I. classificam-se como suplementares os destinados a despesas para as quais n\u00e3o haja dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria. II. classificam-se como extraordin\u00e1rios os destinados a despesas urgentes e imprevistas. III. classificam-se como extraordin\u00e1rios os destinados a refor\u00e7o de dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria. IV. classificam-se como especiais os destinados a despesas para as quais n\u00e3o haja dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria. V. classificam-se como suplementares os destinados a refor\u00e7o de dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.","provas":[{"id":13120,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-contador","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - Contador - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":487711,"hashId":"c02ad16bac7aff82ab729a609ff35ec5","enunciado":"<P align=justify>Quais op\u00e7\u00f5es completam adequadamente a senten\u00e7a a seguir? <\/P>\r\n<P align=justify>Os mecanismos retificadores do or\u00e7amento s\u00e3o denominados de Cr\u00e9ditos Adicionais, assim __________________________________________. <\/P>\r\n<P align=justify>I. classificam-se como suplementares os destinados a despesas para as quais n\u00e3o haja dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria. <\/P>\r\n<P align=justify>II. classificam-se como extraordin\u00e1rios os destinados a despesas urgentes e imprevistas. <\/P>\r\n<P align=justify>III. classificam-se como extraordin\u00e1rios os destinados a refor\u00e7o de dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. classificam-se como especiais os destinados a despesas para as quais n\u00e3o haja dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria. <\/P>\r\n<P align=justify>V. classificam-se como suplementares os destinados a refor\u00e7o de dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.<\/P>","resposta":1761086,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III est\u00e3o corretas.","id":1761085,"corpo":"<p align=justify>I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, IV e V est\u00e3o corretas.","id":1761086,"corpo":"<p align=justify>II, IV e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":1761087,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV est\u00e3o corretas.","id":1761088,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, IV e V est\u00e3o corretas.","id":1761089,"corpo":"<p align=justify>III, IV e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268071,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Adicionais e ordin\u00e1rios","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Adicionais e ordin\u00e1rios","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405641,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-creditos-adicionais-e-ordinarios"},{"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Suplementares","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Suplementares","pai":411818,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411814,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-creditos-suplementares"},{"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Especiais","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Especiais","pai":411818,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411815,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-creditos-especiais"},{"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Extraordin\u00e1rios","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Extraordin\u00e1rios","pai":411818,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411816,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-creditos-extraordinarios"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/487711","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna da senten\u00e7a a seguir: Segundo a Lei n.\u00ba 4.320\/64, o Passivo Financeiro contempla valores que, para serem pagos,__________ ___________________________________________.","provas":[{"id":13120,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-contador","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - Contador - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":487716,"hashId":"1f2ad94a2a4f64dc386124c25e2ebbaf","enunciado":"<P align=justify>Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna da senten\u00e7a a seguir: <\/P>\r\n<P align=justify>Segundo a Lei n.\u00ba 4.320\/64, o Passivo Financeiro contempla valores que, para serem pagos,__________ ___________________________________________.<\/P>","resposta":1761112,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dependem de inclus\u00e3o no or\u00e7amento.","id":1761110,"corpo":"<p align=justify>dependem de inclus\u00e3o no or\u00e7amento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"independem de exist\u00eancia de numer\u00e1rio.","id":1761111,"corpo":"<p align=justify>independem de exist\u00eancia de numer\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"independem de autoriza\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.","id":1761112,"corpo":"<p align=justify>independem de autoriza\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dependem de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa.","id":1761113,"corpo":"<p align=justify>dependem de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dependem da compet\u00eancia da execu\u00e7\u00e3o financeira.","id":1761114,"corpo":"<p align=justify>dependem da compet\u00eancia da execu\u00e7\u00e3o financeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268071,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/487716","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","descricao":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","sigla":"","oab":false,"id":787}],"cargos":[{"descricao":"Analista Programador S\u00eanior","id":7589},{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular","id":5644},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130},{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista Adulto","id":5659},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra Infantil","id":7622},{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606},{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barueri","sigla":"","id":600,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A conjun\u00e7\u00e3o e tem valor adversativo na frase:","provas":[{"id":13121,"cargo":{"descricao":"Analista Programador S\u00eanior","id":7589},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barueri","sigla":"","id":600,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","descricao":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","sigla":"","oab":false,"id":787},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barueri-sp-2012-soler-instituicao-soler-de-ensino-analista-programador-senior","tipo":1,"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino - Prefeitura de Barueri - Analista Programador S\u00eanior - 2012"},{"id":13122,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barueri","sigla":"","id":600,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","descricao":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","sigla":"","oab":false,"id":787},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barueri-sp-2012-soler-instituicao-soler-de-ensino-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino - Prefeitura de Barueri - Enfermeiro do Trabalho - 2012"},{"id":13123,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barueri","sigla":"","id":600,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","descricao":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","sigla":"","oab":false,"id":787},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barueri-sp-2012-soler-instituicao-soler-de-ensino-farmaceutico-area-bioquimico","tipo":1,"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino - Prefeitura de Barueri - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico - 2012"},{"id":13154,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular","id":5644},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barueri","sigla":"","id":600,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","descricao":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","sigla":"","oab":false,"id":787},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barueri-sp-2012-soler-instituicao-soler-de-ensino-medico-cirurgiao-vascular","tipo":1,"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino - Prefeitura de Barueri - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular - 2012"},{"id":13155,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barueri","sigla":"","id":600,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","descricao":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","sigla":"","oab":false,"id":787},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barueri-sp-2012-soler-instituicao-soler-de-ensino-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino - Prefeitura de Barueri - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2012"},{"id":13156,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barueri","sigla":"","id":600,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","descricao":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","sigla":"","oab":false,"id":787},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barueri-sp-2012-soler-instituicao-soler-de-ensino-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino - Prefeitura de Barueri - M\u00e9dico do Trabalho - 2012"},{"id":13163,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barueri","sigla":"","id":600,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","descricao":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","sigla":"","oab":false,"id":787},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barueri-sp-2012-soler-instituicao-soler-de-ensino-medico-geriatra","tipo":1,"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino - Prefeitura de Barueri - M\u00e9dico Geriatra - 2012"},{"id":13164,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barueri","sigla":"","id":600,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","descricao":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","sigla":"","oab":false,"id":787},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barueri-sp-2012-soler-instituicao-soler-de-ensino-medico-ginecologista-e-obstetra","tipo":1,"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino - Prefeitura de Barueri - M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra - 2012"},{"id":13165,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barueri","sigla":"","id":600,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","descricao":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","sigla":"","oab":false,"id":787},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barueri-sp-2012-soler-instituicao-soler-de-ensino-medico-infectologista","tipo":1,"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino - Prefeitura de Barueri - M\u00e9dico Infectologista - 2012"},{"id":13192,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista Adulto","id":5659},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barueri","sigla":"","id":600,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","descricao":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","sigla":"","oab":false,"id":787},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barueri-sp-2012-soler-instituicao-soler-de-ensino-medico-area-neurologista-adulto","tipo":1,"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino - Prefeitura de Barueri - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista Adulto - 2012"},{"id":13193,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barueri","sigla":"","id":600,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","descricao":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","sigla":"","oab":false,"id":787},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barueri-sp-2012-soler-instituicao-soler-de-ensino-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino - Prefeitura de Barueri - M\u00e9dico Ortopedista - 2012"},{"id":13194,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barueri","sigla":"","id":600,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","descricao":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","sigla":"","oab":false,"id":787},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barueri-sp-2012-soler-instituicao-soler-de-ensino-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino - Prefeitura de Barueri - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2012"},{"id":13201,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barueri","sigla":"","id":600,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","descricao":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","sigla":"","oab":false,"id":787},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barueri-sp-2012-soler-instituicao-soler-de-ensino-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino - Prefeitura de Barueri - M\u00e9dico Psiquiatra - 2012"},{"id":13202,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra Infantil","id":7622},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barueri","sigla":"","id":600,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","descricao":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","sigla":"","oab":false,"id":787},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barueri-sp-2012-soler-instituicao-soler-de-ensino-medico-psiquiatra-infantil","tipo":1,"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino - Prefeitura de Barueri - M\u00e9dico Psiquiatra Infantil - 2012"},{"id":13203,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barueri","sigla":"","id":600,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","descricao":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","sigla":"","oab":false,"id":787},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barueri-sp-2012-soler-instituicao-soler-de-ensino-medico-reumatologista","tipo":1,"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino - Prefeitura de Barueri - M\u00e9dico Reumatologista - 2012"},{"id":13216,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barueri","sigla":"","id":600,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","descricao":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","sigla":"","oab":false,"id":787},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barueri-sp-2012-soler-instituicao-soler-de-ensino-medico-ultrassonografista","tipo":1,"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino - Prefeitura de Barueri - M\u00e9dico Ultrassonografista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:43","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"},{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"}],"id":487722,"hashId":"9a956433388caea116a9111e85aedb01","enunciado":"<p align=justify>A conjun\u00e7\u00e3o e tem valor adversativo na frase:<\/p>","resposta":1761139,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Choveu durante a noite e n\u00e3o pudemos sair.","id":1761137,"corpo":"<p align=justify>Choveu durante a noite e n\u00e3o pudemos sair.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Arrumou as malas e saiu porta afora.","id":1761138,"corpo":"<p align=justify>Arrumou as malas e saiu porta afora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deitei-me exausto no ch\u00e3o e n\u00e3o consegui dormir.","id":1761139,"corpo":"<p align=justify>Deitei-me exausto no ch\u00e3o e n\u00e3o consegui dormir.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cheguei, vi e venci.","id":1761140,"corpo":"<p align=justify>Cheguei, vi e venci.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268072,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13121\/23.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/487722","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","descricao":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","sigla":"","oab":false,"id":787}],"cargos":[{"descricao":"Analista Programador S\u00eanior","id":7589}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barueri","sigla":"","id":600,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta sobre a sintaxe de chamada de uma view em um Sistema SQL.","provas":[{"id":13121,"cargo":{"descricao":"Analista Programador S\u00eanior","id":7589},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barueri","sigla":"","id":600,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","descricao":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","sigla":"","oab":false,"id":787},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barueri-sp-2012-soler-instituicao-soler-de-ensino-analista-programador-senior","tipo":1,"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino - Prefeitura de Barueri - Analista Programador S\u00eanior - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:44","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"}],"id":487731,"hashId":"052571b8cdb669d7fd6dc1e74b414f92","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta sobre a sintaxe de chamada\r\nde uma view em um Sistema SQL.<\/p>","resposta":1761175,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"create view empregados.","id":1761174,"corpo":"<p align=justify>create view empregados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"select * from empregados.","id":1761175,"corpo":"<p align=justify>select * from empregados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"select from empregados.","id":1761176,"corpo":"<p align=justify>select from empregados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"select * empregados.","id":1761177,"corpo":"<p align=justify>select * empregados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268074,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/487731","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","descricao":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","sigla":"","oab":false,"id":787}],"cargos":[{"descricao":"Analista Programador S\u00eanior","id":7589}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barueri","sigla":"","id":600,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um sistema SQL, uma transi\u00e7\u00e3o refere-se a:","provas":[{"id":13121,"cargo":{"descricao":"Analista Programador S\u00eanior","id":7589},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barueri","sigla":"","id":600,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","descricao":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","sigla":"","oab":false,"id":787},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barueri-sp-2012-soler-instituicao-soler-de-ensino-analista-programador-senior","tipo":1,"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino - Prefeitura de Barueri - Analista Programador S\u00eanior - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:44","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"}],"id":487732,"hashId":"8acc6a9d8fc98f0dbfa1ff1969063921","enunciado":"<p align=justify>Em um sistema SQL, uma transi\u00e7\u00e3o refere-se a:<\/p>","resposta":1761178,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um conjunto de comandos SQL que alcan\u00e7am um trabalho \u00fanico desde que todos os passos sejam seguidos sem nenhuma interfer\u00eancia.","id":1761178,"corpo":"<p align=justify>Um conjunto de comandos SQL que alcan\u00e7am um trabalho\r\n\u00fanico desde que todos os passos sejam seguidos sem\r\nnenhuma interfer\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma senten\u00e7a SQL que alcan\u00e7am um trabalho \u00fanico desde que todos os passos sejam seguidos sem nenhuma interfer\u00eancia.","id":1761179,"corpo":"<p align=justify>Uma senten\u00e7a SQL que alcan\u00e7am um trabalho \u00fanico\r\ndesde que todos os passos sejam seguidos sem\r\nnenhuma interfer\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um conjunto de comandos SQL que alcan\u00e7am um trabalho \u00fanico onde um dos passos seja seguido sem nenhuma interfer\u00eancia.","id":1761180,"corpo":"<p align=justify>Um conjunto de comandos SQL que alcan\u00e7am um trabalho\r\n\u00fanico onde um dos passos seja seguido sem nenhuma\r\ninterfer\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um conjunto de comandos SQL que alcan\u00e7am um trabalho \u00fanico desde que pelo menos dois passos sejam seguidos sem nenhuma interfer\u00eancia.","id":1761181,"corpo":"<p align=justify>Um conjunto de comandos SQL que alcan\u00e7am um\r\ntrabalho \u00fanico desde que pelo menos dois passos sejam\r\nseguidos sem nenhuma interfer\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268074,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/487732","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","descricao":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","sigla":"","oab":false,"id":787}],"cargos":[{"descricao":"Analista Programador S\u00eanior","id":7589}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barueri","sigla":"","id":600,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Modelo Entidade-Relacionamento uma entidade e:","provas":[{"id":13121,"cargo":{"descricao":"Analista Programador S\u00eanior","id":7589},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barueri","sigla":"","id":600,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","descricao":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","sigla":"","oab":false,"id":787},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barueri-sp-2012-soler-instituicao-soler-de-ensino-analista-programador-senior","tipo":1,"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino - Prefeitura de Barueri - Analista Programador S\u00eanior - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:45","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"}],"id":487735,"hashId":"3b57d2ea222d519b6b38dea3a14660d9","enunciado":"<p align=justify>No Modelo Entidade-Relacionamento uma entidade e:<\/p>","resposta":1761193,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma inst\u00e2ncia do Banco de Dados.","id":1761190,"corpo":"<p align=justify>Uma inst\u00e2ncia do Banco de Dados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma inst\u00e2ncia do Modelo Conceitual","id":1761191,"corpo":"<p align=justify>Uma inst\u00e2ncia do Modelo Conceitual<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma registro da base de dados.","id":1761192,"corpo":"<p align=justify>Uma registro da base de dados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um objeto existente no mundo com uma identifica\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria.","id":1761193,"corpo":"<p align=justify>Um objeto existente no mundo com uma identifica\u00e7\u00e3o\r\npr\u00f3pria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268075,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Modelo entidade-relacionamento","oab":false,"nome":"Modelo entidade-relacionamento","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8039,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-entidade-relacionamento"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/487735","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","descricao":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","sigla":"","oab":false,"id":787}],"cargos":[{"descricao":"Analista Programador S\u00eanior","id":7589}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barueri","sigla":"","id":600,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O comando PING tem como sa\u00edda algumas informa\u00e7\u00f5es sobre a rede. S\u00e3o elas:","provas":[{"id":13121,"cargo":{"descricao":"Analista Programador S\u00eanior","id":7589},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barueri","sigla":"","id":600,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","descricao":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","sigla":"","oab":false,"id":787},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barueri-sp-2012-soler-instituicao-soler-de-ensino-analista-programador-senior","tipo":1,"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino - Prefeitura de Barueri - Analista Programador S\u00eanior - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:45","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"}],"id":487736,"hashId":"7727e5980cc9537b3e464ed9ca018cb1","enunciado":"<p align=justify>O comando PING tem como sa\u00edda algumas informa\u00e7\u00f5es\r\nsobre a rede. S\u00e3o elas:<\/p>","resposta":1761196,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tamanho do pacote recebido, n\u00famero de sequ\u00eancia, tempo de ida e volta em segundos.","id":1761194,"corpo":"<p align=justify>Tamanho do pacote recebido, n\u00famero de sequ\u00eancia,\r\ntempo de ida e volta em segundos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tamanho do pacote recebido, n\u00famero de sequ\u00eancia, tempo de ida e volta em segundos.","id":1761195,"corpo":"<p align=justify>Tamanho do pacote recebido, n\u00famero de sequ\u00eancia,\r\ntempo de ida e volta em segundos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tamanho do pacote recebido, n\u00famero de sequ\u00eancia, tempo de ida e volta em milissegundos.","id":1761196,"corpo":"<p align=justify>Tamanho do pacote recebido, n\u00famero de sequ\u00eancia,\r\ntempo de ida e volta em milissegundos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tamanho do pacote enviado, n\u00famero de sequ\u00eancia, tempo de ida e volta em milissegundos.","id":1761197,"corpo":"<p align=justify>Tamanho do pacote enviado, n\u00famero de sequ\u00eancia,\r\ntempo de ida e volta em milissegundos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268075,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/487736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","descricao":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","sigla":"","oab":false,"id":787}],"cargos":[{"descricao":"Analista Programador S\u00eanior","id":7589}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barueri","sigla":"","id":600,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o nome da camada 3 e o seu proposito no modelo OSI?","provas":[{"id":13121,"cargo":{"descricao":"Analista Programador S\u00eanior","id":7589},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barueri","sigla":"","id":600,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","descricao":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","sigla":"","oab":false,"id":787},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barueri-sp-2012-soler-instituicao-soler-de-ensino-analista-programador-senior","tipo":1,"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino - Prefeitura de Barueri - Analista Programador S\u00eanior - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:45","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"}],"id":487738,"hashId":"04e510ab08e5287fd412f578dc95a1cf","enunciado":"<p align=justify>Qual o nome da camada 3 e o seu proposito no modelo\r\nOSI?<\/p>","resposta":1761202,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rede \u2013 especifica como s\u00e3o atribu\u00eddos os endere\u00e7os e como s\u00e3o encaminhados os pacotes de uma ponta a outra da rede.","id":1761202,"corpo":"<p align=justify>Rede \u2013 especifica como s\u00e3o atribu\u00eddos os endere\u00e7os e\r\ncomo s\u00e3o encaminhados os pacotes de uma ponta a\r\noutra da rede.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Link de dados - especificam como organizar dados em quadros e como transmiti-los atrav\u00e9s de uma rede.","id":1761203,"corpo":"<p align=justify>Link de dados - especificam como organizar dados em\r\nquadros e como transmiti-los atrav\u00e9s de uma rede.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aplicativo \u2013 especifica como um aplicativo em particular usa uma rede.","id":1761204,"corpo":"<p align=justify>Aplicativo \u2013 especifica como um aplicativo em particular\r\nusa uma rede.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rede - especificam como tratar dos detalhes de transfer\u00eancia confi\u00e1vel.","id":1761205,"corpo":"<p align=justify>Rede - especificam como tratar dos detalhes de\r\ntransfer\u00eancia confi\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268075,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Camada F\u00edsica","oab":false,"nome":"Camada F\u00edsica","pai":397533,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397541,"slug":"tecnologia-da-informacao-camada-fisica"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/487738","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","descricao":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","sigla":"","oab":false,"id":787}],"cargos":[{"descricao":"Analista Programador S\u00eanior","id":7589}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barueri","sigla":"","id":600,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na programa\u00e7\u00e3o estruturada as fun\u00e7\u00f5es se interligam por meio de mecanismos b\u00e1sicos. S\u00e3o eles:","provas":[{"id":13121,"cargo":{"descricao":"Analista Programador S\u00eanior","id":7589},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barueri","sigla":"","id":600,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","descricao":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","sigla":"","oab":false,"id":787},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barueri-sp-2012-soler-instituicao-soler-de-ensino-analista-programador-senior","tipo":1,"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino - Prefeitura de Barueri - Analista Programador S\u00eanior - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:46","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"}],"id":487745,"hashId":"775cecb04919eca05264f7f4bad158ff","enunciado":"<p align=justify>Na programa\u00e7\u00e3o estruturada as fun\u00e7\u00f5es se interligam por\r\nmeio de mecanismos b\u00e1sicos. S\u00e3o eles:<\/p>","resposta":1761232,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sequ\u00eancia, decis\u00e3o, integra\u00e7\u00e3o.","id":1761230,"corpo":"<p align=justify>Sequ\u00eancia, decis\u00e3o, integra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sequ\u00eancia, repeti\u00e7\u00e3o, itera\u00e7\u00e3o.","id":1761231,"corpo":"<p align=justify>Sequ\u00eancia, repeti\u00e7\u00e3o, itera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sequ\u00eancia, decis\u00e3o, itera\u00e7\u00e3o.","id":1761232,"corpo":"<p align=justify>Sequ\u00eancia, decis\u00e3o, itera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sequ\u00eancia, comando, itera\u00e7\u00e3o.","id":1761233,"corpo":"<p align=justify>Sequ\u00eancia, comando, itera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268076,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/487745","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","descricao":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","sigla":"","oab":false,"id":787}],"cargos":[{"descricao":"Analista Programador S\u00eanior","id":7589}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barueri","sigla":"","id":600,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na programa\u00e7\u00e3o orientada a objetos um elemento objeto \u00e9:","provas":[{"id":13121,"cargo":{"descricao":"Analista Programador S\u00eanior","id":7589},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barueri","sigla":"","id":600,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","descricao":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","sigla":"","oab":false,"id":787},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barueri-sp-2012-soler-instituicao-soler-de-ensino-analista-programador-senior","tipo":1,"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino - Prefeitura de Barueri - Analista Programador S\u00eanior - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:47","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"}],"id":487748,"hashId":"a6c1d9a7d674f0aed297ec3c8c75233e","enunciado":"<p align=justify>Na programa\u00e7\u00e3o orientada a objetos um elemento objeto\r\n\u00e9:<\/p>","resposta":1761242,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma estrutura din\u00e2mica originada com base em uma classe.","id":1761242,"corpo":"<p align=justify>Uma estrutura din\u00e2mica originada com base em uma\r\nclasse.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um m\u00e9todo especial utilizado para definir o comportamento inicial de um objeto.","id":1761243,"corpo":"<p align=justify>Um m\u00e9todo especial utilizado para definir o\r\ncomportamento inicial de um objeto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o do c\u00f3digo em classes com intuito do paradigma do reuso.","id":1761244,"corpo":"<p align=justify>A utiliza\u00e7\u00e3o do c\u00f3digo em classes com intuito do\r\nparadigma do reuso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um m\u00e9todo especial executado quando o objeto \u00e9 deslocado da mem\u00f3ria.","id":1761245,"corpo":"<p align=justify>Um m\u00e9todo especial executado quando o objeto \u00e9\r\ndeslocado da mem\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268076,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","pai":428711,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7974,"slug":"tecnologia-da-informacao-orientacao-a-objetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/487748","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","descricao":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","sigla":"","oab":false,"id":787}],"cargos":[{"descricao":"Analista Programador S\u00eanior","id":7589}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barueri","sigla":"","id":600,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a principal finalidade do digrama de atividades?","provas":[{"id":13121,"cargo":{"descricao":"Analista Programador S\u00eanior","id":7589},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barueri","sigla":"","id":600,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","descricao":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","sigla":"","oab":false,"id":787},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barueri-sp-2012-soler-instituicao-soler-de-ensino-analista-programador-senior","tipo":1,"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino - Prefeitura de Barueri - Analista Programador S\u00eanior - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:47","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"}],"id":487752,"hashId":"2081e24a4d0de2bb9627df523e76de8d","enunciado":"<p align=justify>Qual a principal finalidade do digrama de atividades?<\/p>","resposta":1761259,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fornecer uma vis\u00e3o geral dentro de um sistema ou processo de neg\u00f3cio.","id":1761258,"corpo":"<p align=justify>Fornecer uma vis\u00e3o geral dentro de um sistema ou\r\nprocesso de neg\u00f3cio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Preocupa-se em descrever os passos a serem percorridos para a conclus\u00e3o de uma atividade espec\u00edfica.","id":1761259,"corpo":"<p align=justify>Preocupa-se em descrever os passos a serem percorridos\r\npara a conclus\u00e3o de uma atividade espec\u00edfica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Representar os subsistemas ou subm\u00f3dulos englobados por um sistema de forma a determinar as partes que o comp\u00f5em.","id":1761260,"corpo":"<p align=justify>Representar os subsistemas ou subm\u00f3dulos englobados\r\npor um sistema de forma a determinar as partes que o\r\ncomp\u00f5em.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Preocupa-se em descrever os passos a serem percorridos para a conclus\u00e3o de uma atividade espec\u00edfica.","id":1761261,"corpo":"<p align=justify>Preocupa-se em descrever os passos a serem percorridos\r\npara a conclus\u00e3o de uma atividade espec\u00edfica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268077,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/487752","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","descricao":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","sigla":"","oab":false,"id":787}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular","id":5644},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130},{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista Adulto","id":5659},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra Infantil","id":7622},{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606},{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barueri","sigla":"","id":600,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A frase cuja reg\u00eancia encontra-se correta \u00e9:","provas":[{"id":13122,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barueri","sigla":"","id":600,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","descricao":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","sigla":"","oab":false,"id":787},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barueri-sp-2012-soler-instituicao-soler-de-ensino-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino - Prefeitura de Barueri - Enfermeiro do Trabalho - 2012"},{"id":13123,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barueri","sigla":"","id":600,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","descricao":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","sigla":"","oab":false,"id":787},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barueri-sp-2012-soler-instituicao-soler-de-ensino-farmaceutico-area-bioquimico","tipo":1,"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino - Prefeitura de Barueri - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico - 2012"},{"id":13154,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular","id":5644},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barueri","sigla":"","id":600,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","descricao":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","sigla":"","oab":false,"id":787},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barueri-sp-2012-soler-instituicao-soler-de-ensino-medico-cirurgiao-vascular","tipo":1,"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino - Prefeitura de Barueri - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular - 2012"},{"id":13155,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barueri","sigla":"","id":600,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","descricao":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","sigla":"","oab":false,"id":787},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barueri-sp-2012-soler-instituicao-soler-de-ensino-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino - Prefeitura de Barueri - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2012"},{"id":13156,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barueri","sigla":"","id":600,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","descricao":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","sigla":"","oab":false,"id":787},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barueri-sp-2012-soler-instituicao-soler-de-ensino-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino - Prefeitura de Barueri - M\u00e9dico do Trabalho - 2012"},{"id":13163,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barueri","sigla":"","id":600,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","descricao":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","sigla":"","oab":false,"id":787},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barueri-sp-2012-soler-instituicao-soler-de-ensino-medico-geriatra","tipo":1,"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino - Prefeitura de Barueri - M\u00e9dico Geriatra - 2012"},{"id":13164,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barueri","sigla":"","id":600,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","descricao":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","sigla":"","oab":false,"id":787},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barueri-sp-2012-soler-instituicao-soler-de-ensino-medico-ginecologista-e-obstetra","tipo":1,"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino - Prefeitura de Barueri - M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra - 2012"},{"id":13165,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barueri","sigla":"","id":600,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","descricao":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","sigla":"","oab":false,"id":787},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barueri-sp-2012-soler-instituicao-soler-de-ensino-medico-infectologista","tipo":1,"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino - Prefeitura de Barueri - M\u00e9dico Infectologista - 2012"},{"id":13192,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista Adulto","id":5659},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barueri","sigla":"","id":600,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","descricao":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","sigla":"","oab":false,"id":787},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barueri-sp-2012-soler-instituicao-soler-de-ensino-medico-area-neurologista-adulto","tipo":1,"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino - Prefeitura de Barueri - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista Adulto - 2012"},{"id":13193,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barueri","sigla":"","id":600,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","descricao":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","sigla":"","oab":false,"id":787},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barueri-sp-2012-soler-instituicao-soler-de-ensino-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino - Prefeitura de Barueri - M\u00e9dico Ortopedista - 2012"},{"id":13194,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barueri","sigla":"","id":600,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","descricao":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","sigla":"","oab":false,"id":787},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barueri-sp-2012-soler-instituicao-soler-de-ensino-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino - Prefeitura de Barueri - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2012"},{"id":13201,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barueri","sigla":"","id":600,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","descricao":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","sigla":"","oab":false,"id":787},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barueri-sp-2012-soler-instituicao-soler-de-ensino-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino - Prefeitura de Barueri - M\u00e9dico Psiquiatra - 2012"},{"id":13202,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra Infantil","id":7622},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barueri","sigla":"","id":600,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","descricao":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","sigla":"","oab":false,"id":787},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barueri-sp-2012-soler-instituicao-soler-de-ensino-medico-psiquiatra-infantil","tipo":1,"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino - Prefeitura de Barueri - M\u00e9dico Psiquiatra Infantil - 2012"},{"id":13203,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barueri","sigla":"","id":600,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","descricao":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","sigla":"","oab":false,"id":787},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barueri-sp-2012-soler-instituicao-soler-de-ensino-medico-reumatologista","tipo":1,"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino - Prefeitura de Barueri - M\u00e9dico Reumatologista - 2012"},{"id":13216,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barueri","sigla":"","id":600,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","descricao":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","sigla":"","oab":false,"id":787},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barueri-sp-2012-soler-instituicao-soler-de-ensino-medico-ultrassonografista","tipo":1,"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino - Prefeitura de Barueri - M\u00e9dico Ultrassonografista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"}],"id":487760,"hashId":"b1da7bacf1f3d65f857c99b91b91cdd2","enunciado":"<p align=justify>A frase cuja reg\u00eancia encontra-se correta \u00e9:<\/p>","resposta":1761291,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prefiro o futebol a v\u00f4lei.","id":1761290,"corpo":"<p align=justify>Prefiro o futebol a v\u00f4lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todos os concorrentes aspiram ao primeiro lugar.","id":1761291,"corpo":"<p align=justify>Todos os concorrentes aspiram ao primeiro lugar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A cidade na qual visitamos \u00e9 bastante calma.","id":1761292,"corpo":"<p align=justify>A cidade na qual visitamos \u00e9 bastante calma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O cargo que aspiro permitir\u00e1 minha ascens\u00e3o pol\u00edtica.","id":1761293,"corpo":"<p align=justify>O cargo que aspiro permitir\u00e1 minha ascens\u00e3o pol\u00edtica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268078,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/487760","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","descricao":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","sigla":"","oab":false,"id":787}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular","id":5644},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130},{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista Adulto","id":5659},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra Infantil","id":7622},{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606},{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barueri","sigla":"","id":600,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A abrevia\u00e7\u00e3o de certas palavras, como \u201cmoto\u201d (de motocicleta), fone (de telefone) e pneu (de pneum\u00e1tico), tem o nome de:","provas":[{"id":13122,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barueri","sigla":"","id":600,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","descricao":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","sigla":"","oab":false,"id":787},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barueri-sp-2012-soler-instituicao-soler-de-ensino-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino - Prefeitura de Barueri - Enfermeiro do Trabalho - 2012"},{"id":13123,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barueri","sigla":"","id":600,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","descricao":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","sigla":"","oab":false,"id":787},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barueri-sp-2012-soler-instituicao-soler-de-ensino-farmaceutico-area-bioquimico","tipo":1,"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino - Prefeitura de Barueri - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico - 2012"},{"id":13154,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular","id":5644},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barueri","sigla":"","id":600,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","descricao":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","sigla":"","oab":false,"id":787},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barueri-sp-2012-soler-instituicao-soler-de-ensino-medico-cirurgiao-vascular","tipo":1,"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino - Prefeitura de Barueri - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular - 2012"},{"id":13155,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barueri","sigla":"","id":600,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","descricao":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","sigla":"","oab":false,"id":787},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barueri-sp-2012-soler-instituicao-soler-de-ensino-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino - Prefeitura de Barueri - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2012"},{"id":13156,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barueri","sigla":"","id":600,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","descricao":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","sigla":"","oab":false,"id":787},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barueri-sp-2012-soler-instituicao-soler-de-ensino-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino - Prefeitura de Barueri - M\u00e9dico do Trabalho - 2012"},{"id":13163,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barueri","sigla":"","id":600,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","descricao":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","sigla":"","oab":false,"id":787},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barueri-sp-2012-soler-instituicao-soler-de-ensino-medico-geriatra","tipo":1,"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino - Prefeitura de Barueri - M\u00e9dico Geriatra - 2012"},{"id":13164,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barueri","sigla":"","id":600,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","descricao":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","sigla":"","oab":false,"id":787},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barueri-sp-2012-soler-instituicao-soler-de-ensino-medico-ginecologista-e-obstetra","tipo":1,"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino - Prefeitura de Barueri - M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra - 2012"},{"id":13165,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barueri","sigla":"","id":600,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","descricao":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","sigla":"","oab":false,"id":787},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barueri-sp-2012-soler-instituicao-soler-de-ensino-medico-infectologista","tipo":1,"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino - Prefeitura de Barueri - M\u00e9dico Infectologista - 2012"},{"id":13192,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista Adulto","id":5659},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barueri","sigla":"","id":600,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","descricao":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","sigla":"","oab":false,"id":787},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barueri-sp-2012-soler-instituicao-soler-de-ensino-medico-area-neurologista-adulto","tipo":1,"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino - Prefeitura de Barueri - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista Adulto - 2012"},{"id":13193,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barueri","sigla":"","id":600,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","descricao":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","sigla":"","oab":false,"id":787},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barueri-sp-2012-soler-instituicao-soler-de-ensino-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino - Prefeitura de Barueri - M\u00e9dico Ortopedista - 2012"},{"id":13194,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barueri","sigla":"","id":600,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","descricao":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","sigla":"","oab":false,"id":787},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barueri-sp-2012-soler-instituicao-soler-de-ensino-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino - Prefeitura de Barueri - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2012"},{"id":13201,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barueri","sigla":"","id":600,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","descricao":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","sigla":"","oab":false,"id":787},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barueri-sp-2012-soler-instituicao-soler-de-ensino-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino - Prefeitura de Barueri - M\u00e9dico Psiquiatra - 2012"},{"id":13202,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra Infantil","id":7622},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barueri","sigla":"","id":600,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","descricao":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","sigla":"","oab":false,"id":787},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barueri-sp-2012-soler-instituicao-soler-de-ensino-medico-psiquiatra-infantil","tipo":1,"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino - Prefeitura de Barueri - M\u00e9dico Psiquiatra Infantil - 2012"},{"id":13203,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barueri","sigla":"","id":600,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","descricao":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","sigla":"","oab":false,"id":787},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barueri-sp-2012-soler-instituicao-soler-de-ensino-medico-reumatologista","tipo":1,"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino - Prefeitura de Barueri - M\u00e9dico Reumatologista - 2012"},{"id":13216,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barueri","sigla":"","id":600,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","descricao":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","sigla":"","oab":false,"id":787},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barueri-sp-2012-soler-instituicao-soler-de-ensino-medico-ultrassonografista","tipo":1,"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino - Prefeitura de Barueri - M\u00e9dico Ultrassonografista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"}],"id":487763,"hashId":"7d1afbf09a008e688ede1382967433a0","enunciado":"<p align=justify>A abrevia\u00e7\u00e3o de certas palavras, como \u201cmoto\u201d (de\r\nmotocicleta), fone (de telefone) e pneu (de pneum\u00e1tico), tem o\r\nnome de:<\/p>","resposta":1761302,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o.","id":1761302,"corpo":"<p align=justify>Redu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sigla.","id":1761303,"corpo":"<p align=justify>Sigla.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Onomatopeia.","id":1761304,"corpo":"<p align=justify>Onomatopeia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aglutina\u00e7\u00e3o.","id":1761305,"corpo":"<p align=justify>Aglutina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268078,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/487763","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","descricao":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","sigla":"","oab":false,"id":787}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barueri","sigla":"","id":600,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 o crit\u00e9rio de an\u00e1lise que o enfermeiro do trabalho utiliza quando, na avalia\u00e7\u00e3o de risco dos agentes biol\u00f3gicos, considera a capacidade de manuten\u00e7\u00e3o do potencial infeccioso de um agente biol\u00f3gico no meio ambiente?","provas":[{"id":13122,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barueri","sigla":"","id":600,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","descricao":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","sigla":"","oab":false,"id":787},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barueri-sp-2012-soler-instituicao-soler-de-ensino-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino - Prefeitura de Barueri - Enfermeiro do Trabalho - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":487766,"hashId":"80c85786aa3f8e334f90057a57b9ac42","enunciado":"<p align=justify>Qual \u00e9 o crit\u00e9rio de an\u00e1lise que o enfermeiro do trabalho\r\nutiliza quando, na avalia\u00e7\u00e3o de risco dos agentes biol\u00f3gicos,\r\nconsidera a capacidade de manuten\u00e7\u00e3o do potencial\r\ninfeccioso de um agente biol\u00f3gico no meio ambiente?<\/p>","resposta":1761315,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Concentra\u00e7\u00e3o.","id":1761314,"corpo":"<p align=justify>Concentra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estabilidade.","id":1761315,"corpo":"<p align=justify>Estabilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Virul\u00eancia.","id":1761316,"corpo":"<p align=justify>Virul\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Letalidade.","id":1761317,"corpo":"<p align=justify>Letalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268079,"enunciado":"","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Enfermagem do Trabalho","oab":false,"nome":"Enfermagem do Trabalho","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405810,"slug":"enfermagem-enfermagem-do-trabalho"},{"nome_clean":"Exposi\u00e7\u00e3o a material biol\u00f3gico","oab":false,"nome":"Exposi\u00e7\u00e3o a material biol\u00f3gico","pai":405810,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405828,"slug":"enfermagem-exposicao-a-material-biologico"}],"slug":"enfermagem\/487766","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","descricao":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","sigla":"","oab":false,"id":787}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barueri","sigla":"","id":600,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os sistemas e servi\u00e7os do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), em qual deles a enfermeira deve disponibilizar uma informa\u00e7\u00e3o referente \u00e0 notifica\u00e7\u00e3o e \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o de casos de doen\u00e7as e agravos que constam da lista nacional de doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria?","provas":[{"id":13122,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barueri","sigla":"","id":600,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","descricao":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","sigla":"","oab":false,"id":787},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barueri-sp-2012-soler-instituicao-soler-de-ensino-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino - Prefeitura de Barueri - Enfermeiro do Trabalho - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":487767,"hashId":"5698364f70fbf615926f9452acc4cf4f","enunciado":"<p align=justify>Dentre os sistemas e servi\u00e7os do Sistema \u00danico de\r\nSa\u00fade (SUS), em qual deles a enfermeira deve disponibilizar\r\numa informa\u00e7\u00e3o referente \u00e0 notifica\u00e7\u00e3o e \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o de\r\ncasos de doen\u00e7as e agravos que constam da lista nacional de\r\ndoen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria?<\/p>","resposta":1761320,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SIA","id":1761318,"corpo":"<p align=justify>SIA<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"SIPAR.","id":1761319,"corpo":"<p align=justify>SIPAR.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"SINAN.","id":1761320,"corpo":"<p align=justify>SINAN.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"SINASC","id":1761321,"corpo":"<p align=justify>SINASC<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268079,"enunciado":"","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sistemas de informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Sistemas de informa\u00e7\u00e3o","pai":428288,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428290,"slug":"enfermagem-sistemas-de-informacao"}],"slug":"enfermagem\/487767","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","descricao":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","sigla":"","oab":false,"id":787}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barueri","sigla":"","id":600,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as in\u00fameras formas farmac\u00eauticas existentes, assinale a alternativa onde se encontra a correta defini\u00e7\u00e3o dos Alcoolatos.","provas":[{"id":13123,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barueri","sigla":"","id":600,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","descricao":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","sigla":"","oab":false,"id":787},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barueri-sp-2012-soler-instituicao-soler-de-ensino-farmaceutico-area-bioquimico","tipo":1,"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino - Prefeitura de Barueri - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":487796,"hashId":"91a88690466e81362053a76d8bc3263d","enunciado":"<p align=justify>Dentre as in\u00fameras formas farmac\u00eauticas existentes,\r\nassinale a alternativa onde se encontra a correta defini\u00e7\u00e3o dos\r\nAlcoolatos.<\/p>","resposta":1761440,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o formas farmac\u00eauticas magistrais de prepara\u00e7\u00e3o extempor\u00e2nea, e que devem ser consumidas rapidamente.","id":1761437,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o formas farmac\u00eauticas magistrais de prepara\u00e7\u00e3o\r\nextempor\u00e2nea, e que devem ser consumidas rapidamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o sistemas dispersos constitu\u00eddos por duas fases l\u00edquidas.","id":1761438,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o sistemas dispersos constitu\u00eddos por duas fases l\u00edquidas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o prepara\u00e7\u00f5es que resultam da a\u00e7\u00e3o dissolvente do \u00e1lcool a frio nas gradua\u00e7\u00f5es de 75, 80 ou 95\u00ba, sobre plantas frescas, com o objetivo de lhes retirar as subst\u00e2ncias ativas.","id":1761439,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o prepara\u00e7\u00f5es que resultam da a\u00e7\u00e3o dissolvente do \u00e1lcool\r\na frio nas gradua\u00e7\u00f5es de 75, 80 ou 95\u00ba, sobre plantas\r\nfrescas, com o objetivo de lhes retirar as subst\u00e2ncias ativas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o prepara\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas que se obt\u00eam pela macera\u00e7\u00e3o alco\u00f3lica de plantas frescas, seguida de destila\u00e7\u00e3o.","id":1761440,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o prepara\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas que se obt\u00eam pela\r\nmacera\u00e7\u00e3o alco\u00f3lica de plantas frescas, seguida de\r\ndestila\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268083,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","oab":false,"nome":"Formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","pai":398300,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398303,"slug":"farmacia-formulacoes-farmaceuticas"}],"slug":"farmacia\/487796","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","descricao":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","sigla":"","oab":false,"id":787}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barueri","sigla":"","id":600,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um antiviral \u00e9 uma classe de medicamentos usado especificamente para tratar infec\u00e7\u00f5es virais. Assinale a alternativa onde se encontra um inibidor da transcritase reversa:","provas":[{"id":13123,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barueri","sigla":"","id":600,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","descricao":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","sigla":"","oab":false,"id":787},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barueri-sp-2012-soler-instituicao-soler-de-ensino-farmaceutico-area-bioquimico","tipo":1,"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino - Prefeitura de Barueri - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":487803,"hashId":"4fddacbb15bb119c1d5fea8bdf94ac4a","enunciado":"<p align=justify>Um antiviral \u00e9 uma classe de medicamentos usado\r\nespecificamente para tratar infec\u00e7\u00f5es virais. Assinale a\r\nalternativa onde se encontra um inibidor da transcritase\r\nreversa:<\/p>","resposta":1761468,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ribavirina.","id":1761465,"corpo":"<p align=justify>Ribavirina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aciclovir.","id":1761466,"corpo":"<p align=justify>Aciclovir.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Atazanavir.","id":1761467,"corpo":"<p align=justify>Atazanavir.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Zidovudina.","id":1761468,"corpo":"<p align=justify>Zidovudina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268084,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"}],"slug":"farmacia\/487803","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","descricao":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","sigla":"","oab":false,"id":787}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barueri","sigla":"","id":600,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o medicamentos conhecidos como ansiol\u00edticos, que devem ser vendidos mediante apresenta\u00e7\u00e3o da receita de notifica\u00e7\u00e3o (B) EXCETO:","provas":[{"id":13123,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barueri","sigla":"","id":600,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","descricao":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","sigla":"","oab":false,"id":787},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barueri-sp-2012-soler-instituicao-soler-de-ensino-farmaceutico-area-bioquimico","tipo":1,"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino - Prefeitura de Barueri - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":487806,"hashId":"430221393d8af5a62f7839289db81b5f","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o medicamentos conhecidos como ansiol\u00edticos, que\r\ndevem ser vendidos mediante apresenta\u00e7\u00e3o da receita de\r\nnotifica\u00e7\u00e3o (B) EXCETO:<\/p>","resposta":1761479,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bromazepam.","id":1761477,"corpo":"<p align=justify>Bromazepam.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diazepam","id":1761478,"corpo":"<p align=justify>Diazepam<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Paroxetina.","id":1761479,"corpo":"<p align=justify>Paroxetina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alprazolam.","id":1761480,"corpo":"<p align=justify>Alprazolam.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268084,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"}],"slug":"farmacia\/487806","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","descricao":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","sigla":"","oab":false,"id":787}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barueri","sigla":"","id":600,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sistema nervoso aut\u00f4nomo \u00e9 a parte do sistema nervoso que est\u00e1 relacionada ao controle da vida vegetativa, ou seja, controla fun\u00e7\u00f5es como a respira\u00e7\u00e3o, circula\u00e7\u00e3o do sangue, controle de temperatura e digest\u00e3o. Assinale a alternativa onde se encontra uma droga com fun\u00e7\u00e3o anti- colin\u00e9rgico:","provas":[{"id":13123,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barueri","sigla":"","id":600,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","descricao":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","sigla":"","oab":false,"id":787},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barueri-sp-2012-soler-instituicao-soler-de-ensino-farmaceutico-area-bioquimico","tipo":1,"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino - Prefeitura de Barueri - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":487808,"hashId":"680713b013799404872b67fed5edcf35","enunciado":"<p align=justify>Sistema nervoso aut\u00f4nomo \u00e9 a parte do sistema nervoso\r\nque est\u00e1 relacionada ao controle da vida vegetativa, ou seja,\r\ncontrola fun\u00e7\u00f5es como a respira\u00e7\u00e3o, circula\u00e7\u00e3o do sangue,\r\ncontrole de temperatura e digest\u00e3o. Assinale a alternativa onde\r\nse encontra uma droga com fun\u00e7\u00e3o anti- colin\u00e9rgico:<\/p>","resposta":1761486,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acetilcolina.","id":1761485,"corpo":"<p align=justify>Acetilcolina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hiocina.","id":1761486,"corpo":"<p align=justify>Hiocina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Neostigmina.","id":1761487,"corpo":"<p align=justify>Neostigmina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Carbacol","id":1761488,"corpo":"<p align=justify>Carbacol<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268084,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"}],"slug":"farmacia\/487808","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","descricao":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","sigla":"","oab":false,"id":787}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barueri","sigla":"","id":600,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na hematologia o exame de VSH (Velocidade de Hemossedimenta\u00e7\u00e3o), \u00e9 utilizado em que tipo de diagn\u00f3stico: ","provas":[{"id":13123,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barueri","sigla":"","id":600,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","descricao":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","sigla":"","oab":false,"id":787},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barueri-sp-2012-soler-instituicao-soler-de-ensino-farmaceutico-area-bioquimico","tipo":1,"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino - Prefeitura de Barueri - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":487812,"hashId":"18ff30424e04664153d7036d2d838785","enunciado":"<P align=justify>Na hematologia o exame de VSH (Velocidade de Hemossedimenta\u00e7\u00e3o), \u00e9 utilizado em que tipo de diagn\u00f3stico: <\/P>","resposta":1761501,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inflama\u00e7\u00e3o n\u00e3o espec\u00edfica.","id":1761501,"corpo":"<p align=justify>Inflama\u00e7\u00e3o n\u00e3o espec\u00edfica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Anemia.","id":1761502,"corpo":"<p align=justify>Anemia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Problemas leucocit\u00e1rios.","id":1761503,"corpo":"<p align=justify>Problemas leucocit\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diminui\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es plaquet\u00e1rias.","id":1761504,"corpo":"<p align=justify>Diminui\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es plaquet\u00e1rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268084,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":417965,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398702,"slug":"farmacia-hematologia"}],"slug":"farmacia\/487812","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Almoxarife","id":151}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a afirmativa INCORRETA em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do seu local de trabalho:","provas":[{"id":13124,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-almoxarife","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Almoxarife - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":487817,"hashId":"e95f2edf3e9fe33ebf97115e3825276e","enunciado":"<p align=justify>Assinale a afirmativa INCORRETA em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do seu local de trabalho:<\/p>","resposta":1761523,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A mesa bagun\u00e7ada pode passar a imagem de um lugar desorganizado e sem regras.","id":1761521,"corpo":"<p align=justify>A mesa bagun\u00e7ada pode passar a imagem de um lugar desorganizado e sem regras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As fotos e objetos amontoados pelo local de trabalho podem passar a imagem de um profissional desorganizado.","id":1761522,"corpo":"<p align=justify>As fotos e objetos amontoados pelo local de trabalho podem passar a imagem de um profissional desorganizado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 importante que o funcion\u00e1rio n\u00e3o demonstre, no trabalho, a maneira como se comporta, age e pensa.","id":1761523,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 importante que o funcion\u00e1rio n\u00e3o demonstre, no trabalho, a maneira como se comporta, age e pensa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se os funcion\u00e1rios s\u00e3o a cara da empresa, a mesa de trabalho deve ser encarada como o corpo.","id":1761524,"corpo":"<p align=justify>Se os funcion\u00e1rios s\u00e3o a cara da empresa, a mesa de trabalho deve ser encarada como o corpo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268089,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Almoxarifado e Estoque","oab":false,"nome":"Almoxarifado e Estoque","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394469,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-almoxarifado-e-estoque"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/487817","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Almoxarife","id":151}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":13124,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-almoxarife","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Almoxarife - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":487823,"hashId":"3dbbd1224a087ad118648b05e83a9d1f","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13124\/a1.gif><\/p>","resposta":1761545,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Regulariza\u00e7\u00e3o","id":1761545,"corpo":"<p align=justify>Regulariza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Simplifica\u00e7\u00e3o","id":1761546,"corpo":"<p align=justify>Simplifica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sistematiza\u00e7\u00e3o","id":1761547,"corpo":"<p align=justify>Sistematiza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Verifica\u00e7\u00e3o","id":1761548,"corpo":"<p align=justify>Verifica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268095,"enunciado":"","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Almoxarifado e Estoque","oab":false,"nome":"Almoxarifado e Estoque","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394469,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-almoxarifado-e-estoque"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/487823","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O servidor que tem como fun\u00e7\u00e3o realizar a tradu\u00e7\u00e3o de endere\u00e7os (URL) para n\u00fameros (IP) \u00e9 o:","provas":[{"id":13125,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Analista de Sistemas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:56","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":487827,"hashId":"004bf6ce4f157a9e37f62aa072d80518","enunciado":"<p align=justify>O servidor que tem como fun\u00e7\u00e3o realizar a tradu\u00e7\u00e3o de endere\u00e7os (URL) para n\u00fameros (IP) \u00e9 o:<\/p>","resposta":1761561,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"DNS","id":1761561,"corpo":"<p align=justify>DNS<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"DHCP","id":1761562,"corpo":"<p align=justify>DHCP<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"TCP","id":1761563,"corpo":"<p align=justify>TCP<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"HTTP","id":1761564,"corpo":"<p align=justify>HTTP<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268099,"enunciado":"","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Colabora\u00e7\u00e3o e Mensageria","oab":false,"nome":"Colabora\u00e7\u00e3o e Mensageria","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397548,"slug":"tecnologia-da-informacao-colaboracao-e-mensageria"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/487827","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A mem\u00f3ria FLASH \u00e9 utilizada como meio de armazenamento no seguinte dispositivo:","provas":[{"id":13125,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Analista de Sistemas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:56","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":487828,"hashId":"13d889f829437cc070672c08c060bac9","enunciado":"<p align=justify>A mem\u00f3ria FLASH \u00e9 utilizada como meio de armazenamento no seguinte dispositivo:<\/p>","resposta":1761567,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Disquete","id":1761565,"corpo":"<p align=justify>Disquete<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CD","id":1761566,"corpo":"<p align=justify>CD<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pen Drive","id":1761567,"corpo":"<p align=justify>Pen Drive<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Disco R\u00edgido (Magn\u00e9tico)","id":1761568,"corpo":"<p align=justify>Disco R\u00edgido (Magn\u00e9tico)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268100,"enunciado":"","rotulo":18,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Mem\u00f3ria Cache","oab":false,"nome":"Mem\u00f3ria Cache","pai":405037,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405043,"slug":"informatica-memoria-cache"}],"slug":"informatica\/487828","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte","id":452}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em se tratando de informa\u00e7\u00f5es de baixo n\u00edvel como sinais el\u00e9tricos e cabeamento, podemos afirmar que se trata da seguinte camada do modelo de referencia ISO:","provas":[{"id":13126,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte","id":452},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-analista-de-suporte","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Analista de Suporte - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:57","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":487845,"hashId":"190ba6ba937d4292ed018a315931a50a","enunciado":"<p align=justify>Em se tratando de informa\u00e7\u00f5es de baixo n\u00edvel como sinais el\u00e9tricos e cabeamento, podemos afirmar que se\r\ntrata da seguinte camada do modelo de referencia ISO:<\/p>","resposta":1761633,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F\u00edsica","id":1761633,"corpo":"<p align=justify>F\u00edsica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Enlace","id":1761634,"corpo":"<p align=justify>Enlace<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sess\u00e3o","id":1761635,"corpo":"<p align=justify>Sess\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Transporte","id":1761636,"corpo":"<p align=justify>Transporte<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268117,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Camada F\u00edsica","oab":false,"nome":"Camada F\u00edsica","pai":397533,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397541,"slug":"tecnologia-da-informacao-camada-fisica"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/487845","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte","id":452}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto a UML, o diagrama que \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o do estado ou situa\u00e7\u00e3o em que um objeto pode se encontrar no decorrer da execu\u00e7\u00e3o de processos de um sistema \u00e9 nomeado de:","provas":[{"id":13126,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte","id":452},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-analista-de-suporte","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Analista de Suporte - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:57","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":487848,"hashId":"2904254a1a8ac10f6b4b1388a7cbf4df","enunciado":"<p align=justify>Quanto a UML, o diagrama que \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o do estado ou situa\u00e7\u00e3o em que um objeto pode se\r\nencontrar no decorrer da execu\u00e7\u00e3o de processos de um sistema \u00e9 nomeado de:<\/p>","resposta":1761648,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diagrama de Sequencia","id":1761645,"corpo":"<p align=justify>Diagrama de Sequencia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diagrama de Caso de Uso","id":1761646,"corpo":"<p align=justify>Diagrama de Caso de Uso<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diagrama de Classes","id":1761647,"corpo":"<p align=justify>Diagrama de Classes<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diagrama de Transi\u00e7\u00e3o de Estados","id":1761648,"corpo":"<p align=justify>Diagrama de Transi\u00e7\u00e3o de Estados<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268120,"enunciado":"","rotulo":24,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/487848","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte","id":452}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tamanho m\u00e1ximo que uma parti\u00e7\u00e3o FAT16 pode possuir \u00e9:","provas":[{"id":13126,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte","id":452},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-analista-de-suporte","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Analista de Suporte - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:57","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":487849,"hashId":"9d107d55ae29878dbf87fa7b97f1bc1f","enunciado":"<p align=justify>O tamanho m\u00e1ximo que uma parti\u00e7\u00e3o FAT16 pode possuir \u00e9:<\/p>","resposta":1761650,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1GB","id":1761649,"corpo":"<p align=justify>1GB<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2GB","id":1761650,"corpo":"<p align=justify>2GB<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4GB","id":1761651,"corpo":"<p align=justify>4GB<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8GB","id":1761652,"corpo":"<p align=justify>8GB<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268121,"enunciado":"","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/487849","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte","id":452}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A seguinte modalidade de Backup tende a necessitar de maior espa\u00e7o para arquivamento:","provas":[{"id":13126,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte","id":452},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-analista-de-suporte","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Analista de Suporte - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:57","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":487852,"hashId":"e68a82d21f2aeebe0c18270dcb9aea25","enunciado":"<p align=justify>A seguinte modalidade de Backup tende a necessitar de maior espa\u00e7o para arquivamento:<\/p>","resposta":1761662,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sequ\u00eancial","id":1761661,"corpo":"<p align=justify>Sequ\u00eancial<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Completo","id":1761662,"corpo":"<p align=justify>Completo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diferencial","id":1761663,"corpo":"<p align=justify>Diferencial<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Funcional","id":1761664,"corpo":"<p align=justify>Funcional<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268124,"enunciado":"","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Ctrl + V","oab":false,"nome":"Ctrl + V","pai":420750,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405033,"slug":"informatica-ctrl-v"}],"slug":"informatica\/487852","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte","id":452}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Tipo de servidor que tem por objetivo filtrar as conex\u00f5es realizadas a partir de uma rede interna para a internet \u00e9 conhecido por:","provas":[{"id":13126,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte","id":452},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-analista-de-suporte","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Analista de Suporte - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:57","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":487854,"hashId":"63de0bc08c2bf4b7395e3341385f4423","enunciado":"<p align=justify>O Tipo de servidor que tem por objetivo filtrar as conex\u00f5es realizadas a partir de uma rede interna para a\r\ninternet \u00e9 conhecido por:<\/p>","resposta":1761669,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Proxy","id":1761669,"corpo":"<p align=justify>Proxy<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Filter","id":1761670,"corpo":"<p align=justify>Filter<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Storage","id":1761671,"corpo":"<p align=justify>Storage<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"DNS","id":1761672,"corpo":"<p align=justify>DNS<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268126,"enunciado":"","rotulo":30,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Colabora\u00e7\u00e3o e Mensageria","oab":false,"nome":"Colabora\u00e7\u00e3o e Mensageria","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397548,"slug":"tecnologia-da-informacao-colaboracao-e-mensageria"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/487854","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transporte - \u00c1rea Laborat\u00f3rio","id":9440}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As principais literaturas nacionais especializadas e a norma NBR 7225\/1993 da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas (ABNT) afi rmam, em rela\u00e7\u00e3o ao tema classifi ca\u00e7\u00e3o de agregado, que:","provas":[{"id":16941,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transporte - \u00c1rea Laborat\u00f3rio","id":9440},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnit-2012-esaf-tecnico-de-suporte-em-infraestrutura-de-transporte-area-laboratorio","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transporte - \u00c1rea Laborat\u00f3rio - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":592184,"hashId":"678c362aabe8e3b6b29ea23c82fa0e58","enunciado":"<p align=justify>As principais literaturas nacionais especializadas e a\r\nnorma NBR 7225\/1993 da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de\r\nNormas T\u00e9cnicas (ABNT) afi rmam, em rela\u00e7\u00e3o ao\r\ntema classifi ca\u00e7\u00e3o de agregado, que:<\/p>","resposta":2086369,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a forma e a dimens\u00e3o das part\u00edculas s\u00f3lidas dos agregados n\u00e3o s\u00e3o par\u00e2metros utilizados para se realizar a classifi ca\u00e7\u00e3o destes materiais, que s\u00e3o amplamente empregados em servi\u00e7os de pavimenta\u00e7\u00e3o.","id":2086367,"corpo":"<p align=justify>a forma e a dimens\u00e3o das part\u00edculas s\u00f3lidas dos\r\nagregados n\u00e3o s\u00e3o par\u00e2metros utilizados para\r\nse realizar a classifi ca\u00e7\u00e3o destes materiais, que\r\ns\u00e3o amplamente empregados em servi\u00e7os de\r\npavimenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"agregados naturais, utilizados em pavimenta\u00e7\u00e3o, s\u00e3o aqueles obtidos atrav\u00e9s de processo industrializado e\/ou por opera\u00e7\u00f5es de fragmenta\u00e7\u00e3o e britagem da mat\u00e9ria-prima.","id":2086368,"corpo":"<p align=justify>agregados naturais, utilizados em pavimenta\u00e7\u00e3o,\r\ns\u00e3o aqueles obtidos atrav\u00e9s de processo industrializado\r\ne\/ou por opera\u00e7\u00f5es de fragmenta\u00e7\u00e3o e\r\nbritagem da mat\u00e9ria-prima.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"agregado \u00e9 defi nido como sendo materiais com propriedades adequadas, naturais ou obtidos por fragmenta\u00e7\u00e3o artifi cial de pedra, de dimens\u00e3o nominal m\u00e1xima inferior a 100mm e de dimens\u00e3o nominal m\u00ednima igual ou superior a 0,075mm; podendo ser classifi cados quanto a sua granulometria em agregado gra\u00fado e mi\u00fado.","id":2086369,"corpo":"<p align=justify>agregado \u00e9 defi nido como sendo materiais\r\ncom propriedades adequadas, naturais ou\r\nobtidos por fragmenta\u00e7\u00e3o artifi cial de pedra, de\r\ndimens\u00e3o nominal m\u00e1xima inferior a 100mm e\r\nde dimens\u00e3o nominal m\u00ednima igual ou superior\r\na 0,075mm; podendo ser classifi cados quanto a\r\nsua granulometria em agregado gra\u00fado e mi\u00fado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"agregado mi\u00fado \u00e9 aquele cuja dimens\u00e3o nominal possui di\u00e2metro de part\u00edculas entre 9,5mm a 0,075mm, sendo muito utilizados na produ\u00e7\u00e3o de lama asf\u00e1ltica.","id":2086370,"corpo":"<p align=justify>agregado mi\u00fado \u00e9 aquele cuja dimens\u00e3o nominal\r\npossui di\u00e2metro de part\u00edculas entre 9,5mm a\r\n0,075mm, sendo muito utilizados na produ\u00e7\u00e3o\r\nde lama asf\u00e1ltica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"agregado gra\u00fado, obtido industrialmente atrav\u00e9s do processo de desmonte e britagem de uma rocha, \u00e9 classifi cado como sendo natural.","id":2086371,"corpo":"<p align=justify>agregado gra\u00fado, obtido industrialmente atrav\u00e9s\r\ndo processo de desmonte e britagem de uma\r\nrocha, \u00e9 classifi cado como sendo natural.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290957,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/592184","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Topografia","id":9453}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os objetivos da NBR 13.133\/94, est\u00e1 o de fixar as condi\u00e7\u00f5es exig\u00edveis para a execu\u00e7\u00e3o de levantamentos topogr\u00e1fi cos, exceto para obten\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":16942,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Topografia","id":9453},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnit-2012-esaf-tecnico-de-suporte-em-infraestrutura-de-transportes-area-topografia","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Topografia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":592197,"hashId":"aea2d79b285f64e593db76adb496ad31","enunciado":"<p align=justify>Entre os objetivos da NBR 13.133\/94, est\u00e1 o de\r\nfixar as condi\u00e7\u00f5es exig\u00edveis para a execu\u00e7\u00e3o de\r\nlevantamentos topogr\u00e1fi cos, exceto para obten\u00e7\u00e3o\r\nde:<\/p>","resposta":2086436,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"informa\u00e7\u00f5es sobre o terreno destinadas a anteprojetos ou projetos b\u00e1sicos.","id":2086432,"corpo":"<p align=justify>informa\u00e7\u00f5es sobre o terreno destinadas a anteprojetos\r\nou projetos b\u00e1sicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"informa\u00e7\u00f5es sobre o terreno destinadas a projetos executivos.","id":2086433,"corpo":"<p align=justify>informa\u00e7\u00f5es sobre o terreno destinadas a projetos\r\nexecutivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conhecimento geral do terreno: relevo, limites, confrontantes, \u00e1rea, localiza\u00e7\u00e3o, amarra\u00e7\u00e3o e posicionamento.","id":2086434,"corpo":"<p align=justify>conhecimento geral do terreno: relevo, limites,\r\nconfrontantes, \u00e1rea, localiza\u00e7\u00e3o, amarra\u00e7\u00e3o e\r\nposicionamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"informa\u00e7\u00f5es sobre a estrutura geol\u00f3gica do terreno.","id":2086435,"corpo":"<p align=justify>informa\u00e7\u00f5es sobre a estrutura geol\u00f3gica do terreno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"informa\u00e7\u00f5es sobre o terreno destinadas a estudos preliminares de projetos.","id":2086436,"corpo":"<p align=justify>informa\u00e7\u00f5es sobre o terreno destinadas a estudos\r\npreliminares de projetos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290959,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/592197","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Topografia","id":9453}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A hip\u00f3tese do plano topogr\u00e1fi co exige certa restri\u00e7\u00e3o no que se refere \u00e0 extens\u00e3o da \u00e1rea a ser levantada. Deste modo, a ado\u00e7\u00e3o da hip\u00f3tese do plano topogr\u00e1fi co implica na substitui\u00e7\u00e3o do arco de curvatura do terreno pela tangente a este arco, cometendo assim um erro denominado:","provas":[{"id":16942,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Topografia","id":9453},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnit-2012-esaf-tecnico-de-suporte-em-infraestrutura-de-transportes-area-topografia","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Topografia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":592200,"hashId":"adc0edc8a7d6f572816572a098453712","enunciado":"<p align=justify>A hip\u00f3tese do plano topogr\u00e1fi co exige certa\r\nrestri\u00e7\u00e3o no que se refere \u00e0 extens\u00e3o da \u00e1rea a ser\r\nlevantada. Deste modo, a ado\u00e7\u00e3o da hip\u00f3tese do\r\nplano topogr\u00e1fi co implica na substitui\u00e7\u00e3o do arco\r\nde curvatura do terreno pela tangente a este arco,\r\ncometendo assim um erro denominado:<\/p>","resposta":2086450,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Erro rand\u00f4mico.","id":2086447,"corpo":"<p align=justify>Erro rand\u00f4mico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Erro aleat\u00f3rio.","id":2086448,"corpo":"<p align=justify>Erro aleat\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Erro sistem\u00e1tico.","id":2086449,"corpo":"<p align=justify>Erro sistem\u00e1tico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Erro de esfericidade.","id":2086450,"corpo":"<p align=justify>Erro de esfericidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Erro de excentricidade.","id":2086451,"corpo":"<p align=justify>Erro de excentricidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290959,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398915,"slug":"geografia-topografia"}],"slug":"geografia\/592200","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Topografia","id":9453}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A determina\u00e7\u00e3o das coordenadas de pontos na superf\u00edcie terrestre e a descri\u00e7\u00e3o do campo de gravidade externo envolvem tr\u00eas superf\u00edcies: a superf\u00edcie f\u00edsica da Terra, a superf\u00edcie geoidal e a superf\u00edcie elipsoidal. Nesse contexto, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":16942,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Topografia","id":9453},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnit-2012-esaf-tecnico-de-suporte-em-infraestrutura-de-transportes-area-topografia","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Topografia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":592203,"hashId":"76d508cb7754248a4e0b97e38d2f0099","enunciado":"<p align=justify>A determina\u00e7\u00e3o das coordenadas de pontos na\r\nsuperf\u00edcie terrestre e a descri\u00e7\u00e3o do campo de\r\ngravidade externo envolvem tr\u00eas superf\u00edcies: a\r\nsuperf\u00edcie f\u00edsica da Terra, a superf\u00edcie geoidal e a\r\nsuperf\u00edcie elipsoidal. Nesse contexto, \u00e9 correto\r\nafirmar que:<\/p>","resposta":2086463,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Geoide \u00e9 a forma geom\u00e9trica limitada pela superf\u00edcie f\u00edsica da Terra.","id":2086462,"corpo":"<p align=justify>Geoide \u00e9 a forma geom\u00e9trica limitada pela\r\nsuperf\u00edcie f\u00edsica da Terra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vertical de um ponto (V) \u00e9 a linha de for\u00e7a do campo de gravidade da Terra real que passa pelo ponto e \u00e9 a tangente \u00e0 linha de for\u00e7a no ponto considerado.","id":2086463,"corpo":"<p align=justify>Vertical de um ponto (V) \u00e9 a linha de for\u00e7a do\r\ncampo de gravidade da Terra real que passa\r\npelo ponto e \u00e9 a tangente \u00e0 linha de for\u00e7a no\r\nponto considerado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A normal de um ponto (n) \u00e9 a linha de for\u00e7a do campo de gravidade do geoide normal que passa pelo ponto.","id":2086464,"corpo":"<p align=justify>A normal de um ponto (n) \u00e9 a linha de for\u00e7a do\r\ncampo de gravidade do geoide normal que passa\r\npelo ponto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Superf\u00edcie F\u00edsica da Terra (SF) \u00e9 a superf\u00edcie limitante do elipsoide adotado.","id":2086465,"corpo":"<p align=justify>A Superf\u00edcie F\u00edsica da Terra (SF) \u00e9 a superf\u00edcie\r\nlimitante do elipsoide adotado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Superf\u00edcie Elipsoidal (SE) \u00e9 a equipotencial limitante do geoide adotado.","id":2086466,"corpo":"<p align=justify>A Superf\u00edcie Elipsoidal (SE) \u00e9 a equipotencial\r\nlimitante do geoide adotado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290959,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Cartografia","oab":false,"nome":"Cartografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397279,"slug":"geografia-cartografia"}],"slug":"geografia\/592203","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Topografia","id":9453}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma esfera celeste, o \u00e2ngulo que a vertical de um ponto forma com a sua proje\u00e7\u00e3o sobre o plano do equador (origem) \u00e9 denominado:","provas":[{"id":16942,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Topografia","id":9453},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnit-2012-esaf-tecnico-de-suporte-em-infraestrutura-de-transportes-area-topografia","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Topografia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":592204,"hashId":"68c9a6d0df35b1fd9deb73f402974bf8","enunciado":"<p align=justify>Em uma esfera celeste, o \u00e2ngulo que a vertical de\r\num ponto forma com a sua proje\u00e7\u00e3o sobre o plano\r\ndo equador (origem) \u00e9 denominado:<\/p>","resposta":2086467,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Latitude celeste.","id":2086467,"corpo":"<p align=justify>Latitude celeste.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Longitude celeste.","id":2086468,"corpo":"<p align=justify>Longitude celeste.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Longitude geod\u00e9sica.","id":2086469,"corpo":"<p align=justify>Longitude geod\u00e9sica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Meridiano do local.","id":2086470,"corpo":"<p align=justify>Meridiano do local.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Paralelo celeste.","id":2086471,"corpo":"<p align=justify>Paralelo celeste.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290959,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Cartografia","oab":false,"nome":"Cartografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397279,"slug":"geografia-cartografia"}],"slug":"geografia\/592204","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Topografia","id":9453}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No ano de 2005, o Instituto Brasileiro de Geografi a e Estat\u00edstico \u2013 IBGE adotou um novo sistema de refer\u00eancia, geoc\u00eantrico, compat\u00edvel com a precis\u00e3o dos m\u00e9todos de posicionamento correspondentes e tamb\u00e9m com os sistemas adotados no restante do globo terrestre, tendo ent\u00e3o estabelecido um novo sistema de refer\u00eancia geod\u00e9sico para o Sistema Geod\u00e9sico Brasileiro (SGB) e para o Sistema Cartogr\u00e1fi co Nacional (SCN), que \u00e9 o:","provas":[{"id":16942,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Topografia","id":9453},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnit-2012-esaf-tecnico-de-suporte-em-infraestrutura-de-transportes-area-topografia","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Topografia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":592206,"hashId":"6a7f115f626e08c0e2700b6864e67748","enunciado":"<p align=justify>No ano de 2005, o Instituto Brasileiro de Geografi a\r\ne Estat\u00edstico \u2013 IBGE adotou um novo sistema de\r\nrefer\u00eancia, geoc\u00eantrico, compat\u00edvel com a precis\u00e3o\r\ndos m\u00e9todos de posicionamento correspondentes e\r\ntamb\u00e9m com os sistemas adotados no restante do\r\nglobo terrestre, tendo ent\u00e3o estabelecido um novo\r\nsistema de refer\u00eancia geod\u00e9sico para o Sistema\r\nGeod\u00e9sico Brasileiro (SGB) e para o Sistema\r\nCartogr\u00e1fi co Nacional (SCN), que \u00e9 o:<\/p>","resposta":2086478,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sistema de Refer\u00eancia World Geodetic System 1984 (WGS - 84), associado a um elips\u00f3ide de revolu\u00e7\u00e3o geoc\u00eantrico.","id":2086477,"corpo":"<p align=justify>Sistema de Refer\u00eancia World Geodetic System\r\n1984 (WGS - 84), associado a um elips\u00f3ide de\r\nrevolu\u00e7\u00e3o geoc\u00eantrico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sistema de Refer\u00eancia Geoc\u00eantrico para as Am\u00e9ricas (SIRGAS), em sua realiza\u00e7\u00e3o do ano de 2000 (SIRGAS2000), tendo como superf\u00edcie de refer\u00eancia o Sistema de Refer\u00eancia Terrestre Internacional \u2013 ITRS.","id":2086478,"corpo":"<p align=justify>Sistema de Refer\u00eancia Geoc\u00eantrico para as\r\nAm\u00e9ricas (SIRGAS), em sua realiza\u00e7\u00e3o do ano\r\nde 2000 (SIRGAS2000), tendo como superf\u00edcie\r\nde refer\u00eancia o Sistema de Refer\u00eancia Terrestre\r\nInternacional \u2013 ITRS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sistema Geod\u00e9sico de Refer\u00eancia C\u00f3rrego Alegre, com superf\u00edcie de refer\u00eancia o Elips\u00f3ide Internacional de Hayford 1924.","id":2086479,"corpo":"<p align=justify>Sistema Geod\u00e9sico de Refer\u00eancia C\u00f3rrego\r\nAlegre, com superf\u00edcie de refer\u00eancia o Elips\u00f3ide\r\nInternacional de Hayford 1924.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sistema Datum Sul-Americano de 1969 (South American Datum of 1969 \u2013 SAD 69) com Superf\u00edcie de refer\u00eancia: Elipsoide Internacional de 1967(UGGI67).","id":2086480,"corpo":"<p align=justify>Sistema Datum Sul-Americano de 1969 (South\r\nAmerican Datum of 1969 \u2013 SAD 69) com\r\nSuperf\u00edcie de refer\u00eancia: Elipsoide Internacional\r\nde 1967(UGGI67).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Sistema Astro Datum Chu\u00e1, com ponto de origem no v\u00e9rtice Chu\u00e1 e elips\u00f3ide de refer\u00eancia Hayford.","id":2086481,"corpo":"<p align=justify>O Sistema Astro Datum Chu\u00e1, com ponto de\r\norigem no v\u00e9rtice Chu\u00e1 e elips\u00f3ide de refer\u00eancia\r\nHayford.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290959,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Cartografia","oab":false,"nome":"Cartografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397279,"slug":"geografia-cartografia"},{"nome_clean":"Geografia Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Geografia Matem\u00e1tica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398338,"slug":"geografia-geografia-matematica"}],"slug":"geografia\/592206","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Topografia","id":9453}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os modernos equipamentos e t\u00e9cnicas atualmente dispon\u00edveis, para a determina\u00e7\u00e3o de altitude geom\u00e9trica de alta precis\u00e3o e para loca\u00e7\u00e3o de uma intersec\u00e7\u00e3o rodovi\u00e1ria, a op\u00e7\u00e3o abaixo que melhor atende ao bin\u00f4mio precis\u00e3o e rapidez de execu\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":16942,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Topografia","id":9453},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnit-2012-esaf-tecnico-de-suporte-em-infraestrutura-de-transportes-area-topografia","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Topografia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":592210,"hashId":"fa77ae57ed6209dc9c910ae48f077031","enunciado":"<p align=justify>Considerando os modernos equipamentos e t\u00e9cnicas\r\natualmente dispon\u00edveis, para a determina\u00e7\u00e3o de\r\naltitude geom\u00e9trica de alta precis\u00e3o e para loca\u00e7\u00e3o\r\nde uma intersec\u00e7\u00e3o rodovi\u00e1ria, a op\u00e7\u00e3o abaixo que\r\nmelhor atende ao bin\u00f4mio precis\u00e3o e rapidez de\r\nexecu\u00e7\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":2086498,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nivelamento a laser e loca\u00e7\u00e3o com esta\u00e7\u00e3o total.","id":2086497,"corpo":"<p align=justify>Nivelamento a laser e loca\u00e7\u00e3o com esta\u00e7\u00e3o total.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nivelamento geom\u00e9trico e loca\u00e7\u00e3o com GPS atrav\u00e9s do m\u00e9todo RTK.","id":2086498,"corpo":"<p align=justify>Nivelamento geom\u00e9trico e loca\u00e7\u00e3o com GPS\r\natrav\u00e9s do m\u00e9todo RTK.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Taqueometria e Loca\u00e7\u00e3o com Esta\u00e7\u00e3o Total.","id":2086499,"corpo":"<p align=justify>Taqueometria e Loca\u00e7\u00e3o com Esta\u00e7\u00e3o Total.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"GPS (Posicionamento por Ponto Preciso) e loca\u00e7\u00e3o por GPS (m\u00e9todo relativo).","id":2086500,"corpo":"<p align=justify>GPS (Posicionamento por Ponto Preciso) e\r\nloca\u00e7\u00e3o por GPS (m\u00e9todo relativo).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nivelamento geom\u00e9trico e loca\u00e7\u00e3o com esta\u00e7\u00e3o total.","id":2086501,"corpo":"<p align=justify>Nivelamento geom\u00e9trico e loca\u00e7\u00e3o com esta\u00e7\u00e3o\r\ntotal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290960,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Cartografia","oab":false,"nome":"Cartografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397279,"slug":"geografia-cartografia"}],"slug":"geografia\/592210","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Topografia","id":9453}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O m\u00e9todo de levantamento que objetiva a obten\u00e7\u00e3o de \u00e2ngulos azimutais e dist\u00e2ncias horizontais, n\u00e3o levando em considera\u00e7\u00e3o o relevo do terreno, \u00e9:","provas":[{"id":16942,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Topografia","id":9453},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnit-2012-esaf-tecnico-de-suporte-em-infraestrutura-de-transportes-area-topografia","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Topografia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":592212,"hashId":"43c56f8592d18d9358e46642cbc6c417","enunciado":"<p align=justify>O m\u00e9todo de levantamento que objetiva a obten\u00e7\u00e3o\r\nde \u00e2ngulos azimutais e dist\u00e2ncias horizontais, n\u00e3o\r\nlevando em considera\u00e7\u00e3o o relevo do terreno, \u00e9:<\/p>","resposta":2086510,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"levantamento taqueom\u00e9trico.","id":2086507,"corpo":"<p align=justify>levantamento taqueom\u00e9trico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"levantamento altim\u00e9trico.","id":2086508,"corpo":"<p align=justify>levantamento altim\u00e9trico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"levantamento geom\u00e9trico.","id":2086509,"corpo":"<p align=justify>levantamento geom\u00e9trico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"levantamento planim\u00e9trico.","id":2086510,"corpo":"<p align=justify>levantamento planim\u00e9trico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"levantamento barom\u00e9trico.","id":2086511,"corpo":"<p align=justify>levantamento barom\u00e9trico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290960,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Cartografia","oab":false,"nome":"Cartografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397279,"slug":"geografia-cartografia"}],"slug":"geografia\/592212","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Topografia","id":9453}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para constru\u00e7\u00e3o de uma rodovia, ser\u00e1 necess\u00e1ria a desapropria\u00e7\u00e3o de determinada \u00e1rea de uma propriedade rural. Se o trecho da rodovia que corta a referida \u00e1rea, em linha reta, tem uma extens\u00e3o de 1,3 Km, a largura da via \u00e9 de 7 metros, o acostamento \u00e9 de 2 metros e a faixa de dom\u00ednio de 15 metros, para cada lado da via, calcule a \u00e1rea a ser desapropriada.","provas":[{"id":16942,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Topografia","id":9453},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnit-2012-esaf-tecnico-de-suporte-em-infraestrutura-de-transportes-area-topografia","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Topografia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":592217,"hashId":"3ad09be65f95d089df69cf478e7b10a3","enunciado":"<p align=justify>Para constru\u00e7\u00e3o de uma rodovia, ser\u00e1 necess\u00e1ria\r\na desapropria\u00e7\u00e3o de determinada \u00e1rea de uma\r\npropriedade rural. Se o trecho da rodovia que corta a\r\nreferida \u00e1rea, em linha reta, tem uma extens\u00e3o de 1,3\r\nKm, a largura da via \u00e9 de 7 metros, o acostamento \u00e9\r\nde 2 metros e a faixa de dom\u00ednio de 15 metros, para\r\ncada lado da via, calcule a \u00e1rea a ser desapropriada.<\/p>","resposta":2086533,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"53,3 ha","id":2086532,"corpo":"<p align=justify>53,3 ha<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5,33 ha","id":2086533,"corpo":"<p align=justify>5,33 ha<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"53,3 Km2","id":2086534,"corpo":"<p align=justify>53,3 Km<SUP>2<\/SUP><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5,33 Km2","id":2086535,"corpo":"<p align=justify>5,33 Km<SUP>2<\/SUP><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,533 ha","id":2086536,"corpo":"<p align=justify>0,533 ha<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290961,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Cartografia","oab":false,"nome":"Cartografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397279,"slug":"geografia-cartografia"}],"slug":"geografia\/592217","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Topografia","id":9453}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o propriedades das curvas de n\u00edvel, exceto:","provas":[{"id":16942,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Topografia","id":9453},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnit-2012-esaf-tecnico-de-suporte-em-infraestrutura-de-transportes-area-topografia","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Topografia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":592224,"hashId":"d274324135cf7f68fd703d02a8d126a6","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o propriedades das curvas de n\u00edvel, <U>exceto<\/U>:<\/p>","resposta":2086571,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todos os pontos de uma mesma curva t\u00eam a mesma eleva\u00e7\u00e3o ou cota.","id":2086567,"corpo":"<p align=justify>todos os pontos de uma mesma curva t\u00eam a\r\nmesma eleva\u00e7\u00e3o ou cota.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"duas curvas de n\u00edvel n\u00e3o podem se encontrar e continuar numa s\u00f3.","id":2086568,"corpo":"<p align=justify>duas curvas de n\u00edvel n\u00e3o podem se encontrar e\r\ncontinuar numa s\u00f3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o espa\u00e7amento entre as curvas indica o tipo de terreno, quanto ao declive.","id":2086569,"corpo":"<p align=justify>o espa\u00e7amento entre as curvas indica o tipo de\r\nterreno, quanto ao declive.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as curvas de n\u00edvel na planta ou se fecham ou correm aos pares.","id":2086570,"corpo":"<p align=justify>as curvas de n\u00edvel na planta ou se fecham ou\r\ncorrem aos pares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a maior dist\u00e2ncia entre duas curvas de n\u00edvel representa a linha de maior declive do terreno.","id":2086571,"corpo":"<p align=justify>a maior dist\u00e2ncia entre duas curvas de n\u00edvel\r\nrepresenta a linha de maior declive do terreno.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290961,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398915,"slug":"geografia-topografia"}],"slug":"geografia\/592224","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Topografia","id":9453}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":16942,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Topografia","id":9453},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnit-2012-esaf-tecnico-de-suporte-em-infraestrutura-de-transportes-area-topografia","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Topografia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":592232,"hashId":"9a3b71decfd33ddaef199d1ec7b671b5","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.<\/p>","resposta":2086609,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Receptores de navega\u00e7\u00e3o que rastreiam apenas o c\u00f3digo C\/A, destinam-se a levantamentos expeditos.","id":2086607,"corpo":"<p align=justify>Receptores de navega\u00e7\u00e3o que rastreiam apenas\r\no c\u00f3digo C\/A, destinam-se a levantamentos\r\nexpeditos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na determina\u00e7\u00e3o de pontos com GPS, \u00e9 necess\u00e1rio ter cuidado para evitar poss\u00edveis interfer\u00eancias na recep\u00e7\u00e3o dos sinais, evitando o efeito de multicaminho.","id":2086608,"corpo":"<p align=justify>Na determina\u00e7\u00e3o de pontos com GPS, \u00e9\r\nnecess\u00e1rio ter cuidado para evitar poss\u00edveis\r\ninterfer\u00eancias na recep\u00e7\u00e3o dos sinais, evitando\r\no efeito de multicaminho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de esta\u00e7\u00e3o total e receptor de sat\u00e9lites em um mesmo levantamento n\u00e3o \u00e9 indicada devido \u00e0 incompatibilidade dessas tecnologias.","id":2086609,"corpo":"<p align=justify>A utiliza\u00e7\u00e3o de esta\u00e7\u00e3o total e receptor de\r\nsat\u00e9lites em um mesmo levantamento n\u00e3o \u00e9\r\nindicada devido \u00e0 incompatibilidade dessas\r\ntecnologias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O posicionamento relativo caracteriza-se pela observa\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea dos sinais de sat\u00e9lites em pelo menos duas esta\u00e7\u00f5es distintas, tomando uma como base, sendo estas de coordenadas conhecidas.","id":2086610,"corpo":"<p align=justify>O posicionamento relativo caracteriza-se pela\r\nobserva\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea dos sinais de sat\u00e9lites\r\nem pelo menos duas esta\u00e7\u00f5es distintas, tomando\r\numa como base, sendo estas de coordenadas\r\nconhecidas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"RINEX (Receiver Independent Exchange Format) \u00e9 um formato de dados GPS, desenvolvido para facilitar o interc\u00e2mbio destes entre os diversos modelos de receptores.","id":2086611,"corpo":"<p align=justify>RINEX (Receiver Independent Exchange Format)\r\n\u00e9 um formato de dados GPS, desenvolvido para\r\nfacilitar o interc\u00e2mbio destes entre os diversos\r\nmodelos de receptores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290962,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397309,"slug":"geografia-geoprocessamento"}],"slug":"geografia\/592232","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Topografia","id":9453}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Norma\/DNIT 108\/2009 \u2013 ES. Terraplenagem \u2013 Aterros \u2013 Especifi ca\u00e7\u00f5es de Servi\u00e7os e a Norma DNIT 106\/2009 \u2013 ES. Terraplenagem \u2013 Cortes \u2013 Especifi ca\u00e7\u00f5es de Servi\u00e7os, quanto ao crit\u00e9rio de medi\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":16942,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Topografia","id":9453},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnit-2012-esaf-tecnico-de-suporte-em-infraestrutura-de-transportes-area-topografia","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Topografia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":592236,"hashId":"f0c1d6bdea04c3bf92ce7a765aef7ccb","enunciado":"<p align=justify>Segundo a Norma\/DNIT 108\/2009 \u2013 ES. Terraplenagem\r\n\u2013 Aterros \u2013 Especifi ca\u00e7\u00f5es de Servi\u00e7os e\r\na Norma DNIT 106\/2009 \u2013 ES. Terraplenagem \u2013\r\nCortes \u2013 Especifi ca\u00e7\u00f5es de Servi\u00e7os, quanto ao\r\ncrit\u00e9rio de medi\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":2086627,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a cuba\u00e7\u00e3o dos materiais escavados deve ser efetivada com base no apoio topogr\u00e1fi co e refer\u00eancias de n\u00edvel (RN), integrantes do Projeto de Engenharia, sendo aplicado para efeito de c\u00e1lculo dos volumes o m\u00e9todo da \u201cm\u00e9dia de \u00e1reas\u201d.","id":2086627,"corpo":"<p align=justify>a cuba\u00e7\u00e3o dos materiais escavados deve\r\nser efetivada com base no apoio topogr\u00e1fi co\r\ne refer\u00eancias de n\u00edvel (RN), integrantes do\r\nProjeto de Engenharia, sendo aplicado para\r\nefeito de c\u00e1lculo dos volumes o m\u00e9todo da\r\n\u201cm\u00e9dia de \u00e1reas\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a cuba\u00e7\u00e3o dos materiais escavados deve ser efetivada com base em apoio topogr\u00e1fi co independente do Projeto de Engenharia.","id":2086628,"corpo":"<p align=justify>a cuba\u00e7\u00e3o dos materiais escavados deve\r\nser efetivada com base em apoio topogr\u00e1fi co\r\nindependente do Projeto de Engenharia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as se\u00e7\u00f5es transversais fi nais devem ser levantadas dentro de adequado grau de precis\u00e3o e de forma independente dos RN que referenciam as se\u00e7\u00f5es primitivas.","id":2086629,"corpo":"<p align=justify>as se\u00e7\u00f5es transversais fi nais devem ser\r\nlevantadas dentro de adequado grau de\r\nprecis\u00e3o e de forma independente dos RN que\r\nreferenciam as se\u00e7\u00f5es primitivas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os valores obtidos devem ser cotejados em fun\u00e7\u00e3o do disposto no Projeto de Engenharia, mas n\u00e3o h\u00e1 necessidade de considerar as se\u00e7\u00f5es transversais defi nidas.","id":2086630,"corpo":"<p align=justify>os valores obtidos devem ser cotejados em\r\nfun\u00e7\u00e3o do disposto no Projeto de Engenharia,\r\nmas n\u00e3o h\u00e1 necessidade de considerar as\r\nse\u00e7\u00f5es transversais defi nidas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma das fi nalidades b\u00e1sicas do processo de medi\u00e7\u00e3o \u00e9 a determina\u00e7\u00e3o de forma racional e precisa do respectivo custo de planejamento de servi\u00e7os.","id":2086631,"corpo":"<p align=justify>uma das fi nalidades b\u00e1sicas do processo de\r\nmedi\u00e7\u00e3o \u00e9 a determina\u00e7\u00e3o de forma racional e\r\nprecisa do respectivo custo de planejamento de\r\nservi\u00e7os.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290962,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - DNIT","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - DNIT","pai":396321,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396322,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-dnit"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/592236","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administrativa","id":9438},{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transporte - \u00c1rea Estradas","id":9439},{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transporte - \u00c1rea Laborat\u00f3rio","id":9440},{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Topografia","id":9453}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a estrutura sint\u00e1tica que, no texto, tem valor signifi cativo de causa.","provas":[{"id":16937,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administrativa","id":9438},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnit-2012-esaf-tecnico-administrativo-area-administrativa","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administrativa - 2012"},{"id":16940,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transporte - \u00c1rea Estradas","id":9439},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnit-2012-esaf-tecnico-de-suporte-em-infraestrutura-de-transporte-area-estradas","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transporte - \u00c1rea Estradas - 2012"},{"id":16941,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transporte - \u00c1rea Laborat\u00f3rio","id":9440},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnit-2012-esaf-tecnico-de-suporte-em-infraestrutura-de-transporte-area-laboratorio","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transporte - \u00c1rea Laborat\u00f3rio - 2012"},{"id":16942,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Topografia","id":9453},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnit-2012-esaf-tecnico-de-suporte-em-infraestrutura-de-transportes-area-topografia","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Topografia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":592037,"hashId":"04385165ab0c1e7f45e673233eb3cf0a","enunciado":"<p align=justify>Assinale a estrutura sint\u00e1tica que, no texto, tem valor\r\nsignifi cativo de causa.<\/p>","resposta":2085636,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cdemora em chegar ao local desejado\u201d(l.2 e 3)","id":2085632,"corpo":"<p align=justify>\u201cdemora em chegar ao local desejado\u201d(l.2 e 3)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cque atinge muitas capitais brasileiras.\u201d(l. 4 e 5)","id":2085633,"corpo":"<p align=justify>\u201cque atinge muitas capitais brasileiras.\u201d(l. 4 e 5)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cpode ser apontado como o respons\u00e1vel por essa situa\u00e7\u00e3o.\u201d(l.6, 7 e 8)","id":2085634,"corpo":"<p align=justify>\u201cpode ser apontado como o respons\u00e1vel por\r\nessa situa\u00e7\u00e3o.\u201d(l.6, 7 e 8)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cque as pessoas fa\u00e7am longos deslocamentos.\u201d(l.9 e 10)","id":2085635,"corpo":"<p align=justify>\u201cque as pessoas fa\u00e7am longos\r\ndeslocamentos.\u201d(l.9 e 10)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cpor terem essa caracter\u00edstica\u201d(l.11 e 12)","id":2085636,"corpo":"<p align=justify>\u201cpor terem essa caracter\u00edstica\u201d(l.11 e 12)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290936,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16937\/06.gif><\/P>","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/592037","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administrativa","id":9438},{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transporte - \u00c1rea Estradas","id":9439},{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transporte - \u00c1rea Laborat\u00f3rio","id":9440},{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Topografia","id":9453}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a express\u00e3o verbal que indica, no texto, uma a\u00e7\u00e3o continuada, ainda acontecendo.","provas":[{"id":16937,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administrativa","id":9438},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnit-2012-esaf-tecnico-administrativo-area-administrativa","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administrativa - 2012"},{"id":16940,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transporte - \u00c1rea Estradas","id":9439},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnit-2012-esaf-tecnico-de-suporte-em-infraestrutura-de-transporte-area-estradas","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transporte - \u00c1rea Estradas - 2012"},{"id":16941,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transporte - \u00c1rea Laborat\u00f3rio","id":9440},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnit-2012-esaf-tecnico-de-suporte-em-infraestrutura-de-transporte-area-laboratorio","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transporte - \u00c1rea Laborat\u00f3rio - 2012"},{"id":16942,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Topografia","id":9453},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnit-2012-esaf-tecnico-de-suporte-em-infraestrutura-de-transportes-area-topografia","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Topografia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":592041,"hashId":"714578d08270a35b7b323dfb2216a5cf","enunciado":"<p align=justify>Assinale a express\u00e3o verbal que indica, no texto,\r\numa a\u00e7\u00e3o continuada, ainda acontecendo.<\/p>","resposta":2085654,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cir\u00e1 diminuir\u201d(l.3)","id":2085652,"corpo":"<p align=justify>\u201cir\u00e1 diminuir\u201d(l.3)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cpedindo-se\u201d(l.8)","id":2085653,"corpo":"<p align=justify>\u201cpedindo-se\u201d(l.8)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cvem tendo\u201d(l.11)","id":2085654,"corpo":"<p align=justify>\u201cvem tendo\u201d(l.11)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201ctem de ser\u201d(l.14 e 15)","id":2085655,"corpo":"<p align=justify>\u201ctem de ser\u201d(l.14 e 15)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cest\u00e1 aquecida\u201d(l.17)","id":2085656,"corpo":"<p align=justify>\u201cest\u00e1 aquecida\u201d(l.17)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290938,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16937\/08.gif><\/P>","rotulo":14,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/592041","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administrativa","id":9438},{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transporte - \u00c1rea Estradas","id":9439},{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transporte - \u00c1rea Laborat\u00f3rio","id":9440},{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Topografia","id":9453}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":16937,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administrativa","id":9438},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnit-2012-esaf-tecnico-administrativo-area-administrativa","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administrativa - 2012"},{"id":16940,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transporte - \u00c1rea Estradas","id":9439},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnit-2012-esaf-tecnico-de-suporte-em-infraestrutura-de-transporte-area-estradas","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transporte - \u00c1rea Estradas - 2012"},{"id":16941,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transporte - \u00c1rea Laborat\u00f3rio","id":9440},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnit-2012-esaf-tecnico-de-suporte-em-infraestrutura-de-transporte-area-laboratorio","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transporte - \u00c1rea Laborat\u00f3rio - 2012"},{"id":16942,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Topografia","id":9453},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnit-2012-esaf-tecnico-de-suporte-em-infraestrutura-de-transportes-area-topografia","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Topografia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":592046,"hashId":"a7e5140b1e82d19fe742cc93d170ef6b","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16937\/16.gif><\/P>","resposta":2085680,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A","id":2085677,"corpo":"<p align=justify>A<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"B","id":2085678,"corpo":"<p align=justify>B<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C","id":2085679,"corpo":"<p align=justify>C<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"D","id":2085680,"corpo":"<p align=justify>D<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"E","id":2085681,"corpo":"<p align=justify>E<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290940,"enunciado":"","rotulo":19,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/592046","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administrativa","id":9438},{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transporte - \u00c1rea Estradas","id":9439},{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transporte - \u00c1rea Laborat\u00f3rio","id":9440},{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Topografia","id":9453}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":16937,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administrativa","id":9438},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnit-2012-esaf-tecnico-administrativo-area-administrativa","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administrativa - 2012"},{"id":16940,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transporte - \u00c1rea Estradas","id":9439},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnit-2012-esaf-tecnico-de-suporte-em-infraestrutura-de-transporte-area-estradas","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transporte - \u00c1rea Estradas - 2012"},{"id":16941,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transporte - \u00c1rea Laborat\u00f3rio","id":9440},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnit-2012-esaf-tecnico-de-suporte-em-infraestrutura-de-transporte-area-laboratorio","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transporte - \u00c1rea Laborat\u00f3rio - 2012"},{"id":16942,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Topografia","id":9453},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnit-2012-esaf-tecnico-de-suporte-em-infraestrutura-de-transportes-area-topografia","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Topografia - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:23:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":592052,"hashId":"2da9c2a6d764a63c3a9c9235f6c89f9b","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o <U>incorreta<\/U>.<\/p>","resposta":2085710,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e3o previstas entre as condi\u00e7\u00f5es de elegibilidade a nacionalidade brasileira, o alistamento eleitoral e pleno exerc\u00edcio dos direitos pol\u00edticos.","id":2085707,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e3o previstas entre as condi\u00e7\u00f5es de elegibilidade\r\na nacionalidade brasileira, o alistamento\r\neleitoral e pleno exerc\u00edcio dos direitos pol\u00edticos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para o exerc\u00edcio do direito de propor a\u00e7\u00e3o popular, \u00e9 necess\u00e1rio o alistamento eleitoral.","id":2085708,"corpo":"<p align=justify>Para o exerc\u00edcio do direito de propor a\u00e7\u00e3o\r\npopular, \u00e9 necess\u00e1rio o alistamento eleitoral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apesar de terem o direito de votar, os maiores de dezesseis anos e menores de dezoito anos e os analfabetos n\u00e3o s\u00e3o eleg\u00edveis.","id":2085709,"corpo":"<p align=justify>Apesar de terem o direito de votar, os maiores de\r\ndezesseis anos e menores de dezoito anos e os\r\nanalfabetos n\u00e3o s\u00e3o eleg\u00edveis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em algumas situa\u00e7\u00f5es, para ratifi car ou rejeitar ato legislativo, a popula\u00e7\u00e3o \u00e9 convocada para votar em plebiscito.","id":2085710,"corpo":"<p align=justify>Em algumas situa\u00e7\u00f5es, para ratifi car ou rejeitar\r\nato legislativo, a popula\u00e7\u00e3o \u00e9 convocada para\r\nvotar em plebiscito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A incapacidade civil absoluta gera suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos.","id":2085711,"corpo":"<p align=justify>A incapacidade civil absoluta gera suspens\u00e3o\r\ndos direitos pol\u00edticos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290942,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/592052","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administrativa","id":9438},{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transporte - \u00c1rea Estradas","id":9439},{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transporte - \u00c1rea Laborat\u00f3rio","id":9440},{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Topografia","id":9453}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados, aos Munic\u00edpios e ao Distrito Federal, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":16937,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administrativa","id":9438},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnit-2012-esaf-tecnico-administrativo-area-administrativa","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administrativa - 2012"},{"id":16940,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transporte - \u00c1rea Estradas","id":9439},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnit-2012-esaf-tecnico-de-suporte-em-infraestrutura-de-transporte-area-estradas","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transporte - \u00c1rea Estradas - 2012"},{"id":16941,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transporte - \u00c1rea Laborat\u00f3rio","id":9440},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnit-2012-esaf-tecnico-de-suporte-em-infraestrutura-de-transporte-area-laboratorio","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transporte - \u00c1rea Laborat\u00f3rio - 2012"},{"id":16942,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Topografia","id":9453},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnit-2012-esaf-tecnico-de-suporte-em-infraestrutura-de-transportes-area-topografia","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Topografia - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:23:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":592054,"hashId":"0740a6365b7c54ff5f1fd88e06eb9a3d","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados, aos Munic\u00edpios e\r\nao Distrito Federal, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":2085718,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"est\u00e3o entre as mat\u00e9rias de compet\u00eancia legislativa privativa da Uni\u00e3o desapropria\u00e7\u00e3o, registros p\u00fablicos, propaganda comercial, juntas comerciais e prote\u00e7\u00e3o \u00e0 inf\u00e2ncia e \u00e0 juventude.","id":2085717,"corpo":"<p align=justify>est\u00e3o entre as mat\u00e9rias de compet\u00eancia\r\nlegislativa privativa da Uni\u00e3o desapropria\u00e7\u00e3o,\r\nregistros p\u00fablicos, propaganda comercial, juntas\r\ncomerciais e prote\u00e7\u00e3o \u00e0 inf\u00e2ncia e \u00e0 juventude.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o bens dos Estados as \u00e1guas superfi ciais ou subterr\u00e2neas, fl uentes, emergentes e em dep\u00f3sito, ressalvadas, neste caso, na forma da lei, as decorrentes de obras da Uni\u00e3o.","id":2085718,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o bens dos Estados as \u00e1guas superfi ciais\r\nou subterr\u00e2neas, fl uentes, emergentes e em\r\ndep\u00f3sito, ressalvadas, neste caso, na forma da\r\nlei, as decorrentes de obras da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"est\u00e3o entre as mat\u00e9rias de compet\u00eancia legislativa concorrente da Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios or\u00e7amento, procedimento em mat\u00e9ria processual, desapropria\u00e7\u00e3o e tr\u00e2nsito e transporte.","id":2085719,"corpo":"<p align=justify>est\u00e3o entre as mat\u00e9rias de compet\u00eancia legislativa\r\nconcorrente da Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal\r\ne Munic\u00edpios or\u00e7amento, procedimento em\r\nmat\u00e9ria processual, desapropria\u00e7\u00e3o e tr\u00e2nsito e\r\ntransporte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"compete aos Munic\u00edpios e ao Distrito Federal explorar diretamente, ou mediante concess\u00e3o, os servi\u00e7os locais de g\u00e1s canalizado, na forma da lei.","id":2085720,"corpo":"<p align=justify>compete aos Munic\u00edpios e ao Distrito Federal\r\nexplorar diretamente, ou mediante concess\u00e3o,\r\nos servi\u00e7os locais de g\u00e1s canalizado, na forma\r\nda lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ao Distrito Federal s\u00e3o atribu\u00eddas as compet\u00eancias reservadas aos Estados e aos Munic\u00edpios, inclusive organizar e manter o seu Minist\u00e9rio P\u00fablico e o seu Poder Judici\u00e1rio.","id":2085721,"corpo":"<p align=justify>ao Distrito Federal s\u00e3o atribu\u00eddas as compet\u00eancias\r\nreservadas aos Estados e aos Munic\u00edpios,\r\ninclusive organizar e manter o seu Minist\u00e9rio\r\nP\u00fablico e o seu Poder Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290942,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Formas de estado - estado unit\u00e1rio, federa\u00e7\u00e3o e confedera\u00e7\u00e3o ou Organiza\u00e7\u00e3o do Estado. Autonomia e soberania","oab":true,"nome":"Formas de estado - estado unit\u00e1rio, federa\u00e7\u00e3o e confedera\u00e7\u00e3o ou Organiza\u00e7\u00e3o do Estado. Autonomia e soberania","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405232,"slug":"direito-constitucional-formas-de-estado-estado-unitario-federacao-e-confederacao-ou-organizacao-do-estado-autonomia-e-soberania"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o do \u00e2mbito estadual","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o do \u00e2mbito estadual","pai":407598,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407600,"slug":"direito-constitucional-fiscalizacao-do-ambito-estadual"}],"slug":"direito-constitucional\/592054","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administrativa","id":9438},{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transporte - \u00c1rea Estradas","id":9439},{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transporte - \u00c1rea Laborat\u00f3rio","id":9440},{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Topografia","id":9453}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s compet\u00eancias do Congresso Nacional, da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":16937,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administrativa","id":9438},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnit-2012-esaf-tecnico-administrativo-area-administrativa","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administrativa - 2012"},{"id":16940,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transporte - \u00c1rea Estradas","id":9439},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnit-2012-esaf-tecnico-de-suporte-em-infraestrutura-de-transporte-area-estradas","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transporte - \u00c1rea Estradas - 2012"},{"id":16941,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transporte - \u00c1rea Laborat\u00f3rio","id":9440},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnit-2012-esaf-tecnico-de-suporte-em-infraestrutura-de-transporte-area-laboratorio","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transporte - \u00c1rea Laborat\u00f3rio - 2012"},{"id":16942,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Topografia","id":9453},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnit-2012-esaf-tecnico-de-suporte-em-infraestrutura-de-transportes-area-topografia","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Topografia - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:23:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":592055,"hashId":"3274664a3672974d0f02abfa18e146f3","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s compet\u00eancias do Congresso Nacional,\r\nda C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2085726,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compete privativamente ao Senado Federal autorizar, por dois ter\u00e7os de seus membros, a instaura\u00e7\u00e3o de processo contra o Presidente e o Vice-Presidente da Rep\u00fablica e os Ministros de Estado.","id":2085722,"corpo":"<p align=justify>Compete privativamente ao Senado Federal\r\nautorizar, por dois ter\u00e7os de seus membros, a\r\ninstaura\u00e7\u00e3o de processo contra o Presidente e o\r\nVice-Presidente da Rep\u00fablica e os Ministros de\r\nEstado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Compete privativamente \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados processar e julgar o Presidente e o Vice-Presidente da Rep\u00fablica nos crimes de responsabilidade.","id":2085723,"corpo":"<p align=justify>Compete privativamente \u00e0 C\u00e2mara dos\r\nDeputados processar e julgar o Presidente e\r\no Vice-Presidente da Rep\u00fablica nos crimes de\r\nresponsabilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Compete ao Congresso Nacional, por meio de iniciativa do Presidente do Senado Federal, proceder \u00e0 tomada de contas do Presidente da Rep\u00fablica, quando n\u00e3o apresentadas dentro de sessenta dias ap\u00f3s a abertura da sess\u00e3o legislativa.","id":2085724,"corpo":"<p align=justify>Compete ao Congresso Nacional, por meio de\r\niniciativa do Presidente do Senado Federal,\r\nproceder \u00e0 tomada de contas do Presidente da\r\nRep\u00fablica, quando n\u00e3o apresentadas dentro\r\nde sessenta dias ap\u00f3s a abertura da sess\u00e3o\r\nlegislativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compete privativamente ao Senado Federal autorizar o Presidente da Rep\u00fablica e o Vice- Presidente da Rep\u00fablica a se ausentarem do Pa\u00eds, quando a aus\u00eancia exceder a quinze dias.","id":2085725,"corpo":"<p align=justify>Compete privativamente ao Senado Federal\r\nautorizar o Presidente da Rep\u00fablica e o Vice-\r\nPresidente da Rep\u00fablica a se ausentarem do\r\nPa\u00eds, quando a aus\u00eancia exceder a quinze dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Compete privativamente ao Senado Federal processar e julgar os Ministros do Supremo Tribunal Federal, os membros do Conselho Nacional de Justi\u00e7a e do Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico, o Procurador-Geral da Rep\u00fablica e o Advogado-Geral da Uni\u00e3o nos crimes de responsabilidade.","id":2085726,"corpo":"<p align=justify>Compete privativamente ao Senado Federal processar\r\ne julgar os Ministros do Supremo Tribunal\r\nFederal, os membros do Conselho Nacional de\r\nJusti\u00e7a e do Conselho Nacional do Minist\u00e9rio\r\nP\u00fablico, o Procurador-Geral da Rep\u00fablica e o\r\nAdvogado-Geral da Uni\u00e3o nos crimes de responsabilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290942,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/592055","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}