{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164926,"perPage":"100","pages":21650,"page":15425,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivologia","id":19535,"slug":"arquivologia"},{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049,"slug":"biblioteconomista"},{"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o \u2013 \u00c1rea: Jornalismo","id":22093,"slug":"comunicacao-area-jornalismo"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Direito","id":19536,"slug":"direito"},{"descricao":"Inform\u00e1tica - N\u00edvel T\u00e9cnico","id":21178,"slug":"informatica-nivel-tecnico"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as caracter\u00edsticas da constru\u00e7\u00e3o textual apresentada, \u00e9 correto afirmar que o texto II tem como foco principal","provas":[{"id":52777,"cargo":{"descricao":"Arquivologia","id":19535,"slug":"arquivologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2012-consulplan-arquivologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRT 13 - Arquivologia - 2012"},{"id":52780,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049,"slug":"biblioteconomista"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2012-consulplan-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRT 13 - Biblioteconomia - 2012"},{"id":52786,"cargo":{"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o \u2013 \u00c1rea: Jornalismo","id":22093,"slug":"comunicacao-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2012-consulplan-comunicacao-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRT 13 - Comunica\u00e7\u00e3o \u2013 \u00c1rea: Jornalismo - 2012"},{"id":52787,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2012-consulplan-contador","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRT 13 - Contador - 2012"},{"id":52788,"cargo":{"descricao":"Direito","id":19536,"slug":"direito"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2012-consulplan-direito","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRT 13 - Direito - 2012"},{"id":52789,"cargo":{"descricao":"Inform\u00e1tica - N\u00edvel T\u00e9cnico","id":21178,"slug":"informatica-nivel-tecnico"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2012-consulplan-informatica-nivel-tecnico","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRT 13 - Inform\u00e1tica - N\u00edvel T\u00e9cnico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-17 14:36:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1596388,"hashId":"8f21796d059946bf1b77fc93bd7427c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as caracter\u00edsticas da constru\u00e7\u00e3o textual apresentada, \u00e9 correto afirmar que o texto II tem como foco principal<\/p>","resposta":5989641,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a descri\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os externos.","id":5989638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a descri\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os externos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a descri\u00e7\u00e3o f\u00edsica da personagem.","id":5989639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a descri\u00e7\u00e3o f\u00edsica da personagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a sequ\u00eancia de a\u00e7\u00f5es da personagem.","id":5989640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a sequ\u00eancia de a\u00e7\u00f5es da personagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a investiga\u00e7\u00e3o do mundo interior da personagem.","id":5989641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a investiga\u00e7\u00e3o do mundo interior da personagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os tempos cronol\u00f3gico e psicol\u00f3gico vividos pela personagem.","id":5989642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os tempos cronol\u00f3gico e psicol\u00f3gico vividos pela personagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto II para as quest\u00f5es de 08 a 10. Os filhos de Ana eram bons, uma coisa verdadeira e sumarenta. Cresciam, tomavam banho, exigiam para si, malcriados, instantes cada vez mais completos. A cozinha era enfim espa\u00e7osa, o fog\u00e3o engui\u00e7ado dava estouros. O calor era forte no apartamento que estavam aos poucos pagando. Mas o vento batendo nas cortinas que ela mesma cortara lembrava-lhe que se quisesse podia parar e enxugar a testa, olhando o calmo horizonte. Como um lavrador. Ela plantara as sementes que tinha na m\u00e3o, n\u00e3o outras, mas essas apenas. E cresciam \u00e1rvores. Crescia sua r\u00e1pida conversa com o cobrador de luz, crescia a \u00e1gua enchendo o tanque, cresciam seus filhos, crescia a mesa com comidas, o marido chegando com os jornais e sorrindo de fome, o canto importuno das empregadas do edif\u00edcio. Ana dava a tudo, tranquilamente, sua m\u00e3o pequena e forte, sua corrente de vida. (Lispector, Clarice. \u201cLa\u00e7os de Fam\u00edlia\u201d. Rio de Janeiro: Ed. Rocco, 1998. \u2013 Fragmento.)","id":442761,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto II para as quest\u00f5es de 08 a 10.<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Os filhos de Ana eram bons, uma coisa verdadeira e sumarenta. Cresciam, tomavam banho, exigiam para si, malcriados, instantes cada vez mais completos. A cozinha era enfim espa\u00e7osa, o fog\u00e3o engui\u00e7ado dava estouros. O calor era forte no apartamento que estavam aos poucos pagando. Mas o vento batendo nas cortinas que ela mesma cortara lembrava-lhe que se quisesse podia parar e enxugar a testa, olhando o calmo horizonte. Como um lavrador. Ela plantara as sementes que tinha na m\u00e3o, n\u00e3o outras, mas essas apenas. E cresciam \u00e1rvores. Crescia sua r\u00e1pida conversa com o cobrador de luz, crescia a \u00e1gua enchendo o tanque, cresciam seus filhos, crescia a mesa com comidas, o marido chegando com os jornais e sorrindo de fome, o canto importuno das empregadas do edif\u00edcio. Ana dava a tudo, tranquilamente, sua m\u00e3o pequena e forte, sua corrente de vida. <\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\"><strong><em>(Lispector, Clarice. \u201cLa\u00e7os de Fam\u00edlia\u201d. Rio de Janeiro: Ed. Rocco, 1998. \u2013 Fragmento.)<\/em><\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 8 A 10","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1596388","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivologia","id":19535,"slug":"arquivologia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA diversidade de modelos existentes, em termos internacionais, levou a UNESCO, por interm\u00e9dio do RAMP2, a apresentar uma defini\u00e7\u00e3o do conceito de gest\u00e3o de documentos [...]. Por interm\u00e9dio desse Programa, a comunidade arquiv\u00edstica teve contato com o trabalho de James Rhoads (1983) sobre \u2018a fun\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o de documentos e arquivos nos sistemas nacionais de informa\u00e7\u00e3o\u2019, na qual o autor descreve as fases e os elementos que comp\u00f5em um programa de gest\u00e3o de documentos, que devem conduzir com economia e efic\u00e1cia o ciclo vital dos documentos, bem como formular os n\u00edveis de implanta\u00e7\u00e3o desse programa.\u201d (Indolfo, 2007.) De acordo com o trecho anterior, marque V para as afirmativas verdadeiras e F paras as falsas.( ) As tr\u00eas fases b\u00e1sicas da gest\u00e3o de documentos s\u00e3o: produ\u00e7\u00e3o, classifica\u00e7\u00e3o e descri\u00e7\u00e3o.( ) A aplica\u00e7\u00e3o de um programa de gest\u00e3o de documentos pode se desenvolver em quatro n\u00edveis: m\u00ednimo, m\u00ednimo ampliado, intermedi\u00e1rio e m\u00e1ximo.( ) No n\u00edvel m\u00ednimo de aplica\u00e7\u00e3o de um programa de gest\u00e3o de documentos, as institui\u00e7\u00f5es devem contar com, no m\u00ednimo, um arquivo corrente e um arquivo intermedi\u00e1rio.( ) No n\u00edvel m\u00ednimo ampliado de aplica\u00e7\u00e3o de um programa de gest\u00e3o de documentos, as institui\u00e7\u00f5es devem contar com programas de reten\u00e7\u00e3o e elimina\u00e7\u00e3o de documentos, estabelecer procedimentos para recolher \u00e0 institui\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica p\u00fablica os documentos de valor permanente e possuir um ou mais centros de arquivamento intermedi\u00e1rio.A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":52777,"cargo":{"descricao":"Arquivologia","id":19535,"slug":"arquivologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2012-consulplan-arquivologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRT 13 - Arquivologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-17 14:36:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1596395,"hashId":"148bfbc4889c2536371779b2a8bf0a31","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA diversidade de modelos existentes, em termos internacionais, levou a UNESCO, por interm\u00e9dio do RAMP2, a apresentar uma defini\u00e7\u00e3o do conceito de gest\u00e3o de documentos [...]. Por interm\u00e9dio desse Programa, a comunidade arquiv\u00edstica teve contato com o trabalho de James Rhoads (1983) sobre \u2018a fun\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o de documentos e arquivos nos sistemas nacionais de informa\u00e7\u00e3o\u2019, na qual o autor descreve as fases e os elementos que comp\u00f5em um programa de gest\u00e3o de documentos, que devem conduzir com economia e efic\u00e1cia o ciclo vital dos documentos, bem como formular os n\u00edveis de implanta\u00e7\u00e3o desse programa.\u201d <\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(Indolfo, 2007.) <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o trecho anterior, marque V para as afirmativas verdadeiras e F paras as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As tr\u00eas fases b\u00e1sicas da gest\u00e3o de documentos s\u00e3o: produ\u00e7\u00e3o, classifica\u00e7\u00e3o e descri\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A aplica\u00e7\u00e3o de um programa de gest\u00e3o de documentos pode se desenvolver em quatro n\u00edveis: m\u00ednimo, m\u00ednimo ampliado, intermedi\u00e1rio e m\u00e1ximo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No n\u00edvel m\u00ednimo de aplica\u00e7\u00e3o de um programa de gest\u00e3o de documentos, as institui\u00e7\u00f5es devem contar com, no m\u00ednimo, um arquivo corrente e um arquivo intermedi\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No n\u00edvel m\u00ednimo ampliado de aplica\u00e7\u00e3o de um programa de gest\u00e3o de documentos, as institui\u00e7\u00f5es devem contar com programas de reten\u00e7\u00e3o e elimina\u00e7\u00e3o de documentos, estabelecer procedimentos para recolher \u00e0 institui\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica p\u00fablica os documentos de valor permanente e possuir um ou mais centros de arquivamento intermedi\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":5989676,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, F","id":5989673,"corpo":"<p>V, V, F, F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, V, F","id":5989674,"corpo":"<p>F, V, V, F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, V, V","id":5989675,"corpo":"<p>F, F, V, V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, F, V","id":5989676,"corpo":"<p>F, V, F, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, F, V, F","id":5989677,"corpo":"<p>V, F, V, F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442762,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de documentos e o ciclo vital dos documentos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de documentos e o ciclo vital dos documentos","pai":404774,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404776,"slug":"arquivologia-gestao-de-documentos-e-o-ciclo-vital-dos-documentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fases da gest\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Fases da gest\u00e3o de documentos","pai":404774,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404777,"slug":"arquivologia-fases-da-gestao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/1596395","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivologia","id":19535,"slug":"arquivologia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAs sinal\u00e9ticas de todos os rolos de microfilme devem utilizar, quando for o caso, os s\u00edmbolos constantes do Anexo I da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 10 do CONARQ, a fim de orientar corretamente os leitores.\u201d (Di Mambro, 2003, p. 16.) De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 22\/12\/1999 do CONARQ que disp\u00f5e sobre a ado\u00e7\u00e3o de s\u00edmbolos ISO nas sinal\u00e9ticas a serem utilizadas no processo de microfilmagem dos documentos arquiv\u00edsticos, assinale a alternativa que apresenta o s\u00edmbolo \u201cp\u00e1ginas e\/ou n\u00fameros em falta\u201d.","provas":[{"id":52777,"cargo":{"descricao":"Arquivologia","id":19535,"slug":"arquivologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2012-consulplan-arquivologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRT 13 - Arquivologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-17 14:36:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1596437,"hashId":"822b2b1bf05d0c5c594ac4c10ebdce09","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAs sinal\u00e9ticas de todos os rolos de microfilme devem utilizar, quando for o caso, os s\u00edmbolos constantes do Anexo I da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 10 do CONARQ, a fim de orientar corretamente os leitores.\u201d <em>(Di Mambro, 2003, p. 16.)<\/em> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 22\/12\/1999 do CONARQ que disp\u00f5e sobre a ado\u00e7\u00e3o de s\u00edmbolos ISO nas sinal\u00e9ticas a serem utilizadas no processo de microfilmagem dos documentos arquiv\u00edsticos, assinale a alternativa que apresenta o s\u00edmbolo \u201cp\u00e1ginas e\/ou n\u00fameros em falta\u201d.<\/p>","resposta":5989848,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":5989847,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/52777\/item-questao\/5989847-20210312182425000000-0.jpeg\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":5989848,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/52777\/item-questao\/5989848-20210312182425000000-0.jpeg\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":5989849,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/52777\/item-questao\/5989849-20210312182425000000-0.jpeg\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":5989850,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/52777\/item-questao\/5989850-20210312182425000000-0.jpeg\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":5989851,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/52777\/item-questao\/5989851-20210312182426000000-0.jpeg\"><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442762,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sinal\u00e9ticas","oab":false,"nome":"Sinal\u00e9ticas","pai":404734,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":417004,"slug":"arquivologia-sinaleticas"}],"slug":"arquivologia\/1596437","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivologia","id":19535,"slug":"arquivologia"},{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049,"slug":"biblioteconomista"},{"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o \u2013 \u00c1rea: Jornalismo","id":22093,"slug":"comunicacao-area-jornalismo"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Direito","id":19536,"slug":"direito"},{"descricao":"Inform\u00e1tica - N\u00edvel T\u00e9cnico","id":21178,"slug":"informatica-nivel-tecnico"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAssim, eles est\u00e3o privados de qualquer reconhecimento, e podemos prever os danos psicopatol\u00f3gicos e sociais \u2013 em particular, o aumento da viol\u00eancia \u2013 que resultam de uma priva\u00e7\u00e3o de emprego.\u201d Acerca da palavra \u201cque\u201d \u00e9 poss\u00edvel verificar a possibilidade de v\u00e1rias classifica\u00e7\u00f5es e aplica\u00e7\u00f5es, de acordo com o contexto em que foi empregada. A respeito da ocorr\u00eancia do \u201cque\u201d no per\u00edodo anterior, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":52777,"cargo":{"descricao":"Arquivologia","id":19535,"slug":"arquivologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2012-consulplan-arquivologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRT 13 - Arquivologia - 2012"},{"id":52780,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049,"slug":"biblioteconomista"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2012-consulplan-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRT 13 - Biblioteconomia - 2012"},{"id":52786,"cargo":{"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o \u2013 \u00c1rea: Jornalismo","id":22093,"slug":"comunicacao-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2012-consulplan-comunicacao-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRT 13 - Comunica\u00e7\u00e3o \u2013 \u00c1rea: Jornalismo - 2012"},{"id":52787,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2012-consulplan-contador","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRT 13 - Contador - 2012"},{"id":52788,"cargo":{"descricao":"Direito","id":19536,"slug":"direito"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2012-consulplan-direito","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRT 13 - Direito - 2012"},{"id":52789,"cargo":{"descricao":"Inform\u00e1tica - N\u00edvel T\u00e9cnico","id":21178,"slug":"informatica-nivel-tecnico"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2012-consulplan-informatica-nivel-tecnico","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRT 13 - Inform\u00e1tica - N\u00edvel T\u00e9cnico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-17 14:36:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1596383,"hashId":"2e950f29459f170ed1c4cd926bf01288","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cAssim, eles est\u00e3o privados de qualquer reconhecimento, e podemos prever os danos psicopatol\u00f3gicos e sociais \u2013 em particular, o aumento da viol\u00eancia \u2013 que resultam de uma priva\u00e7\u00e3o de emprego.<\/em>\u201d Acerca da palavra \u201cque\u201d \u00e9 poss\u00edvel verificar a possibilidade de v\u00e1rias classifica\u00e7\u00f5es e aplica\u00e7\u00f5es, de acordo com o contexto em que foi empregada. A respeito da ocorr\u00eancia do \u201cque\u201d no per\u00edodo anterior, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":5989614,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A express\u00e3o \u201cque resultam\u201d pode ser substitu\u00edda por \u201cque resulta\u201d, pois o \u201cque\u201d se refere ao aumento da viol\u00eancia.","id":5989613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o \u201cque resultam\u201d pode ser substitu\u00edda por \u201cque resulta\u201d, pois o \u201cque\u201d se refere ao aumento da viol\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em \u201cque resultam\u201d, o \u201cque\u201d atua como elemento de coes\u00e3o textual e faz refer\u00eancia aos danos psicopatol\u00f3gicos e sociais.","id":5989614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201cque resultam\u201d, o \u201cque\u201d atua como elemento de coes\u00e3o textual e faz refer\u00eancia aos danos psicopatol\u00f3gicos e sociais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O pronome relativo \u201cque\u201d pode ser substitu\u00eddo por \u201co qual\u201d, mantendo-se a corre\u00e7\u00e3o gramatical e sem\u00e2ntica.","id":5989615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pronome relativo \u201cque\u201d pode ser substitu\u00eddo por \u201co qual\u201d, mantendo-se a corre\u00e7\u00e3o gramatical e sem\u00e2ntica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Neste per\u00edodo, o \u201cque\u201d atua como conjun\u00e7\u00e3o, estabelecendo liga\u00e7\u00e3o entre ora\u00e7\u00f5es independentes.","id":5989616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Neste per\u00edodo, o \u201cque\u201d atua como conjun\u00e7\u00e3o, estabelecendo liga\u00e7\u00e3o entre ora\u00e7\u00f5es independentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O trecho \u201ccujo resultado \u00e9 uma priva\u00e7\u00e3o de emprego\u201d produz o mesmo sentido de \u201cque resultam de uma priva\u00e7\u00e3o de emprego.\u201d","id":5989617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O trecho \u201ccujo resultado \u00e9 uma priva\u00e7\u00e3o de emprego\u201d produz o mesmo sentido de \u201cque resultam de uma priva\u00e7\u00e3o de emprego.\u201d<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I para as quest\u00f5es de 01 a 07.\tUm \u00faltimo coment\u00e1rio para compreendermos a rela\u00e7\u00e3o entre trabalho e sa\u00fade mental: eu disse que o reconhecimento se refere ao trabalho. Mas, quando a qualidade de meu trabalho \u00e9 reconhecida pelos outros, ent\u00e3o me \u00e9 poss\u00edvel \u2013 embora se trate de uma quest\u00e3o exclusivamente pessoal \u2013 destinar o reconhecimento do registro do fazer para o registro do ser: eu sou mais inteligente, mais competente, mais seguro de mim mesmo depois do trabalho do que antes dele. Pouco a pouco, de etapa em etapa, eu mesmo me desenvolvo, minha identidade se fortalece, eventualmente eu me realizo.\tPodemos tamb\u00e9m constatar que o reconhecimento da qualidade do meu trabalho pelos meus pares faz de mim um t\u00e9cnico ou um artes\u00e3o como os demais t\u00e9cnicos, como os demais artes\u00e3os, um pesquisador como os demais pesquisadores, um psic\u00f3logo como os demais psic\u00f3logos, um chefe como os demais chefes etc. Isso quer dizer que o reconhecimento me confere o pertencimento a uma equipe, a uma coletividade, a uma profiss\u00e3o. O reconhecimento confere, portanto, em troca do meu sofrimento, um pertencimento que exorciza a solid\u00e3o. Em resumo, o reconhecimento permite \u00e0quele que trabalha transformar o seu sofrimento em desenvolvimento de sua identidade.\tOra, a identidade \u00e9 o alicerce da sa\u00fade mental. Toda crise psicopatol\u00f3gica traz em si uma crise de identidade. Com frequ\u00eancia sa\u00edmos de nossa inf\u00e2ncia mais ou menos deformados, com uma identidade inacabada, incompleta, inst\u00e1vel. O trabalho, por meio da a\u00e7\u00e3o do reconhecimento, constitui uma segunda chance para edificar e desenvolver nossa identidade e adquirir assim uma melhor resist\u00eancia ps\u00edquica em face dos desafios da vida.\tCertas organiza\u00e7\u00f5es do trabalho favorecem a psicodin\u00e2mica do reconhecimento e permitem inscrever o trabalho como mediador insubstitu\u00edvel da sa\u00fade. Por outro lado, aqueles que s\u00e3o privados de trabalho, os desempregados de longa data ou desempregados prim\u00e1rios, perdem tamb\u00e9m o direito de oferecer uma contribui\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do trabalho, \u00e0 empresa e \u00e0 sociedade. Assim, eles est\u00e3o privados de qualquer reconhecimento, e podemos prever os danos psicopatol\u00f3gicos e sociais \u2013 em particular, o aumento da viol\u00eancia \u2013 que resultam de uma priva\u00e7\u00e3o de emprego.\tVisto a partir do teatro do desemprego, o trabalho parece um privil\u00e9gio. Claro! Mas o mundo do trabalho tampouco \u00e9 cor-de-rosa e certas organiza\u00e7\u00f5es do trabalho em voga costumam destruir sistematicamente as engrenagens dessa din\u00e2mica entre contribui\u00e7\u00e3o e retribui\u00e7\u00e3o. Desestruturam as condi\u00e7\u00f5es do reconhecimento e da coopera\u00e7\u00e3o e minam as bases do viver em conjunto no trabalho. \u00c9 preciso, portanto, na medida em que se busca uma a\u00e7\u00e3o racional no campo das rela\u00e7\u00f5es entre trabalho e sa\u00fade mental (e tamb\u00e9m na redu\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia social) agir em duas frentes: aquela do emprego, claro, mas tamb\u00e9m aquela da organiza\u00e7\u00e3o do trabalho.\t(Cristophe Dejours. \u201cEntre o desespero e a esperan\u00e7a: como reencantar o trabalho?.\u201d Cult. mar\u00e7o\/2010 \u2013 Fragmento.)","id":442760,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto I para as quest\u00f5es de 01 a 07.<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tUm \u00faltimo coment\u00e1rio para compreendermos a rela\u00e7\u00e3o entre trabalho e sa\u00fade mental: eu disse que o reconhecimento se refere ao trabalho. Mas, quando a qualidade de meu trabalho \u00e9 reconhecida pelos outros, ent\u00e3o me \u00e9 poss\u00edvel \u2013 embora se trate de uma quest\u00e3o exclusivamente pessoal \u2013 destinar o reconhecimento do registro do <em>fazer <\/em>para o registro do <em>ser<\/em>: eu sou mais inteligente, mais competente, mais seguro de mim mesmo depois do trabalho do que antes dele. Pouco a pouco, de etapa em etapa, eu mesmo me desenvolvo, minha identidade se fortalece, eventualmente eu me realizo.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tPodemos tamb\u00e9m constatar que o reconhecimento da qualidade do meu trabalho pelos meus pares faz de mim um t\u00e9cnico ou um artes\u00e3o como os demais t\u00e9cnicos, como os demais artes\u00e3os, um pesquisador como os demais pesquisadores, um psic\u00f3logo como os demais psic\u00f3logos, um chefe como os demais chefes etc. Isso quer dizer que o reconhecimento me confere o <em>pertencimento <\/em>a uma equipe, a uma coletividade, a uma profiss\u00e3o. O reconhecimento confere, portanto, em troca do meu sofrimento, um pertencimento que exorciza a solid\u00e3o. Em resumo, o reconhecimento permite \u00e0quele que trabalha transformar o seu sofrimento em desenvolvimento de sua identidade.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tOra, a identidade \u00e9 o alicerce da sa\u00fade mental. Toda crise psicopatol\u00f3gica traz em si uma crise de identidade. Com frequ\u00eancia sa\u00edmos de nossa inf\u00e2ncia mais ou menos deformados, com uma identidade inacabada, incompleta, inst\u00e1vel. O trabalho, por meio da a\u00e7\u00e3o do reconhecimento, constitui uma segunda chance para edificar e desenvolver nossa identidade e adquirir assim uma melhor resist\u00eancia ps\u00edquica em face dos desafios da vida.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tCertas organiza\u00e7\u00f5es do trabalho favorecem a psicodin\u00e2mica do reconhecimento e permitem inscrever o trabalho como mediador insubstitu\u00edvel da sa\u00fade. Por outro lado, aqueles que s\u00e3o privados de trabalho, os desempregados de longa data ou desempregados prim\u00e1rios, perdem tamb\u00e9m o direito de oferecer uma contribui\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do trabalho, \u00e0 empresa e \u00e0 sociedade. Assim, eles est\u00e3o privados de qualquer reconhecimento, e podemos prever os danos psicopatol\u00f3gicos e sociais \u2013 em particular, o aumento da viol\u00eancia \u2013 que resultam de uma priva\u00e7\u00e3o de emprego.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tVisto a partir do teatro do desemprego, o trabalho parece um privil\u00e9gio. Claro! Mas o mundo do trabalho tampouco \u00e9 cor-de-rosa e certas organiza\u00e7\u00f5es do trabalho em voga costumam destruir sistematicamente as engrenagens dessa din\u00e2mica entre contribui\u00e7\u00e3o e retribui\u00e7\u00e3o. Desestruturam as condi\u00e7\u00f5es do reconhecimento e da coopera\u00e7\u00e3o e minam as bases do viver em conjunto no trabalho. \u00c9 preciso, portanto, na medida em que se busca uma a\u00e7\u00e3o racional no campo das rela\u00e7\u00f5es entre trabalho e sa\u00fade mental (e tamb\u00e9m na redu\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia social) agir em duas frentes: aquela do emprego, claro, mas tamb\u00e9m aquela da organiza\u00e7\u00e3o do trabalho.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: right;\">\t<strong><em>(Cristophe Dejours. \u201cEntre o desespero e a esperan\u00e7a: como reencantar o trabalho?.\u201d Cult. mar\u00e7o\/2010 \u2013 Fragmento.)<\/em><\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":425383,"slug":"lingua-portuguesa-analise-morfologica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1596383","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivologia","id":19535,"slug":"arquivologia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a terminologia arquiv\u00edstica, o servi\u00e7o encarregado do recebimento, registro, classifica\u00e7\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o, controle da tramita\u00e7\u00e3o e expedi\u00e7\u00e3o de documentos, denomina-se","provas":[{"id":52777,"cargo":{"descricao":"Arquivologia","id":19535,"slug":"arquivologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2012-consulplan-arquivologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRT 13 - Arquivologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-17 14:36:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1596417,"hashId":"4b2022ad92a0e34ed8ea0d8bd1a14b91","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a terminologia arquiv\u00edstica, o servi\u00e7o encarregado do recebimento, registro, classifica\u00e7\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o, controle da tramita\u00e7\u00e3o e expedi\u00e7\u00e3o de documentos, denomina-se<\/p>","resposta":5989767,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"centro de refer\u00eancia.","id":5989761,"corpo":"<p>centro de refer\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"centro de informa\u00e7\u00e3o.","id":5989763,"corpo":"<p>centro de informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"centro de documenta\u00e7\u00e3o.","id":5989765,"corpo":"<p>centro de documenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"protocolo.","id":5989767,"corpo":"<p>protocolo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"arquivo t\u00e9cnico.","id":5989769,"corpo":"<p>arquivo t\u00e9cnico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442762,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito","oab":false,"nome":"Conceito","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404706,"slug":"arquivologia-conceito"}],"slug":"arquivologia\/1596417","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivologia","id":19535,"slug":"arquivologia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pol\u00edtica de acesso aos documentos e \u00e0s informa\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. ( ) Todos t\u00eam direito a receber dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos informa\u00e7\u00f5es de interesse particular, coletivo ou geral. ( ) Cabe aos \u00f3rg\u00e3os e entidades do poder p\u00fablico garantir gest\u00e3o transparente \u00e0s informa\u00e7\u00f5es. ( ) Deve-se cobrar uma taxa para todos os servi\u00e7os de busca da informa\u00e7\u00e3o, pois garante a manuten\u00e7\u00e3o financeira dos arquivos. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":52777,"cargo":{"descricao":"Arquivologia","id":19535,"slug":"arquivologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2012-consulplan-arquivologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRT 13 - Arquivologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-17 14:36:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1596463,"hashId":"b8dc50bcee39cc82d94f5f996270213d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pol\u00edtica de acesso aos documentos e \u00e0s informa\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, marque <u>V<\/u> para as afirmativas verdadeiras e <u>F<\/u> para as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Todos t\u00eam direito a receber dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos informa\u00e7\u00f5es de interesse particular, coletivo ou geral. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Cabe aos \u00f3rg\u00e3os e entidades do poder p\u00fablico garantir gest\u00e3o transparente \u00e0s informa\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Deve-se cobrar uma taxa para todos os servi\u00e7os de busca da informa\u00e7\u00e3o, pois garante a manuten\u00e7\u00e3o financeira dos arquivos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":5989977,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F","id":5989977,"corpo":"<p>V, V, F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, V","id":5989978,"corpo":"<p>V, F, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, V","id":5989979,"corpo":"<p>F, V, V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, F","id":5989980,"corpo":"<p>F, V, F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V, V","id":5989981,"corpo":"<p>V, V, V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442762,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.159\/91 - Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.159\/91 - Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404130,"slug":"arquivologia-lei-no-8-159-91-politica-nacional-de-arquivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":417009,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":417014,"slug":"arquivologia-acesso-a-informacao"}],"slug":"arquivologia\/1596463","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivologia","id":19535,"slug":"arquivologia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o fun\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas, EXCETO:","provas":[{"id":52777,"cargo":{"descricao":"Arquivologia","id":19535,"slug":"arquivologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2012-consulplan-arquivologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRT 13 - Arquivologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-17 14:36:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1596470,"hashId":"b79759ff5a7e95d0d0e8beb185e7ab28","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o fun\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas, EXCETO:<\/p>","resposta":5990016,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dar acesso.","id":5990012,"corpo":"<p>Dar acesso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Arquivar os documentos.","id":5990013,"corpo":"<p>Arquivar os documentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o do acervo.","id":5990014,"corpo":"<p>Conserva\u00e7\u00e3o do acervo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o.","id":5990015,"corpo":"<p>Utiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Desfazimento.","id":5990016,"corpo":"<p>Desfazimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442762,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas","pai":417009,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":417017,"slug":"arquivologia-funcoes-arquivisticas"}],"slug":"arquivologia\/1596470","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivologia","id":19535,"slug":"arquivologia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os conceitos estabelecidos na arquivologia, em rela\u00e7\u00e3o aos \u00f3rg\u00e3os de documenta\u00e7\u00e3o, relacione corretamente as colunas. 1. Arquivo. 2. Biblioteca. 3. Centro de documenta\u00e7\u00e3o. 4. Museu. ( ) Conjunto de material com fins culturais, disposto ordenadamente para estudo, pesquisa e consulta. ( ) Entidade que re\u00fane, em torno de uma especialidade determinada, qualquer tipo de documento. ( ) Tem por finalidade conservar, estudar e colocar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do p\u00fablico os conjuntos de pe\u00e7as de valor cultural. ( ) Acumula\u00e7\u00e3o ordenada de documentos criados por uma pessoa ou institui\u00e7\u00e3o no curso de suas atividades. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":52777,"cargo":{"descricao":"Arquivologia","id":19535,"slug":"arquivologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2012-consulplan-arquivologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRT 13 - Arquivologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-17 14:36:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1596448,"hashId":"ca28eec300048bcb225758246b6ca2cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os conceitos estabelecidos na arquivologia, em rela\u00e7\u00e3o aos \u00f3rg\u00e3os de documenta\u00e7\u00e3o, relacione corretamente as colunas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Arquivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Biblioteca. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Centro de documenta\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Museu. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Conjunto de material com fins culturais, disposto ordenadamente para estudo, pesquisa e consulta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Entidade que re\u00fane, em torno de uma especialidade determinada, qualquer tipo de documento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Tem por finalidade conservar, estudar e colocar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do p\u00fablico os conjuntos de pe\u00e7as de valor cultural. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Acumula\u00e7\u00e3o ordenada de documentos criados por uma pessoa ou institui\u00e7\u00e3o no curso de suas atividades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":5989902,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2, 3, 4, 1","id":5989902,"corpo":"<p>2, 3, 4, 1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2, 4, 3, 1","id":5989903,"corpo":"<p>2, 4, 3, 1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3, 1, 2, 4","id":5989904,"corpo":"<p>3, 1, 2, 4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3, 2, 4, 1","id":5989905,"corpo":"<p>3, 2, 4, 1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4, 1, 2, 3","id":5989906,"corpo":"<p>4, 1, 2, 3<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442762,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diferen\u00e7as entre Arquivo, Biblioteca e Museu","oab":false,"nome":"Diferen\u00e7as entre Arquivo, Biblioteca e Museu","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404683,"slug":"arquivologia-diferencas-entre-arquivo-biblioteca-e-museu"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os de Documenta\u00e7\u00e3o e e Institui\u00e7\u00f5es Arquiv\u00edsticas (Museus, Bibliotecas, etc.)","oab":false,"nome":"\u00d3rg\u00e3os de Documenta\u00e7\u00e3o e e Institui\u00e7\u00f5es Arquiv\u00edsticas (Museus, Bibliotecas, etc.)","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":416987,"slug":"arquivologia-orgaos-de-documentacao-e-e-instituicoes-arquivisticas-museus-bibliotecas-etc"}],"slug":"arquivologia\/1596448","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivologia","id":19535,"slug":"arquivologia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cEste m\u00e9todo (d\u00edgito-terminal) surgiu em decorr\u00eancia da necessidade de serem reduzidos erros no arquivamento de grande volume de documentos, cujo elemento principal de identifica\u00e7\u00e3o \u00e9 o n\u00famero.\u201d (Paes, 2004, p. 76.) Em rela\u00e7\u00e3o ao m\u00e9todo de arquivamento d\u00edgito-terminal, assinale a alternativa que apresenta a ordem correta de arquivamento dos dossi\u00eas funcionais: I. 17.396 Maria do Carmo de Oliveira; II. 17.668 Maria Aparecida de Souza; III. 14.225 Mariana dos Santos; e IV. 14.668 Marlene da Silva.","provas":[{"id":52777,"cargo":{"descricao":"Arquivologia","id":19535,"slug":"arquivologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2012-consulplan-arquivologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRT 13 - Arquivologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-17 14:36:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1596398,"hashId":"b9f31a6ff5f6efcaa765a501a501372d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEste m\u00e9todo (d\u00edgito-terminal) surgiu em decorr\u00eancia da necessidade de serem reduzidos erros no arquivamento de grande volume de documentos, cujo elemento principal de identifica\u00e7\u00e3o \u00e9 o n\u00famero.\u201d<em> <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(Paes, 2004, p. 76.)<\/em> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao m\u00e9todo de arquivamento d\u00edgito-terminal, assinale a alternativa que apresenta a ordem correta de arquivamento dos dossi\u00eas funcionais: I. 17.396 Maria do Carmo de Oliveira; II. 17.668 Maria Aparecida de Souza; III. 14.225 Mariana dos Santos; e IV. 14.668 Marlene da Silva.<\/p>","resposta":5989690,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III, IV, II","id":5989688,"corpo":"<p>I, III, IV, II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III, II, I, IV","id":5989689,"corpo":"<p>III, II, I, IV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, IV, II, I","id":5989690,"corpo":"<p>III, IV, II, I<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, I, IV, II","id":5989691,"corpo":"<p>III, I, IV, II<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, IV, I, III","id":5989692,"corpo":"<p>II, IV, I, III<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442762,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todos num\u00e9ricos (simples, cronol\u00f3gico e d\u00edgito-terminal)","oab":false,"nome":"M\u00e9todos num\u00e9ricos (simples, cronol\u00f3gico e d\u00edgito-terminal)","pai":404748,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404753,"slug":"arquivologia-metodos-numericos-simples-cronologico-e-digito-terminal"}],"slug":"arquivologia\/1596398","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivologia","id":19535,"slug":"arquivologia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe os conceitos a seguir.I. \u201cPassagem de documentos do arquivo corrente para o arquivo intermedi\u00e1rio.\u201dII. \u201cOpera\u00e7\u00e3o pela qual um conjunto de documentos passa do arquivo intermedi\u00e1rio para o arquivo permanente.\u201d(Arquivo Nacional (Brasil). Dicion\u00e1rio Brasileiro de Terminologia Arquiv\u00edstica. Rio de Janeiro: Arquivo Nacional, 2005.)Os conceitos acima referem-se, respectivamente, aos processos de","provas":[{"id":52777,"cargo":{"descricao":"Arquivologia","id":19535,"slug":"arquivologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2012-consulplan-arquivologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRT 13 - Arquivologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-17 14:36:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1596403,"hashId":"aabfd71ef84afda82d9ec91fc3a6ee03","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe os conceitos a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u201cPassagem de documentos do arquivo corrente para o arquivo intermedi\u00e1rio.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u201cOpera\u00e7\u00e3o pela qual um conjunto de documentos passa do arquivo intermedi\u00e1rio para o arquivo permanente.\u201d<\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(Arquivo Nacional (Brasil). Dicion\u00e1rio Brasileiro de Terminologia Arquiv\u00edstica. Rio de Janeiro: Arquivo Nacional, 2005.)<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os conceitos acima referem-se, respectivamente, aos processos de<\/p>","resposta":5989717,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"transferencia e proced\u00eancia.","id":5989713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transferencia e proced\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"encaminhamento e proveni\u00eancia.","id":5989714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">encaminhamento e proveni\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"refer\u00eancia e recolhimento.","id":5989715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">refer\u00eancia e recolhimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"guarda intermedi\u00e1ria e guarda permanente.","id":5989716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">guarda intermedi\u00e1ria e guarda permanente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"transferencia e recolhimento.","id":5989717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transferencia e recolhimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442762,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transfer\u00eancia e Recolhimento de documentos","oab":false,"nome":"Transfer\u00eancia e Recolhimento de documentos","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404704,"slug":"arquivologia-transferencia-e-recolhimento-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/1596403","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivologia","id":19535,"slug":"arquivologia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Dicion\u00e1rio Brasileiro de Terminologia Arquiv\u00edstica, suporte \u00e9 o material em que s\u00e3o registradas as informa\u00e7\u00f5es. S\u00e3o exemplos de suporte, EXCETO:","provas":[{"id":52777,"cargo":{"descricao":"Arquivologia","id":19535,"slug":"arquivologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2012-consulplan-arquivologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRT 13 - Arquivologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-17 14:36:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1596459,"hashId":"ab28651962b476b9e4a42ebec784e185","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Dicion\u00e1rio Brasileiro de Terminologia Arquiv\u00edstica, suporte \u00e9 o material em que s\u00e3o registradas as informa\u00e7\u00f5es. S\u00e3o exemplos de suporte, EXCETO:<\/p>","resposta":5989960,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Papel.","id":5989957,"corpo":"<p>Papel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Microfilme.","id":5989958,"corpo":"<p>Microfilme.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vidro.","id":5989959,"corpo":"<p>Vidro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Silking.","id":5989960,"corpo":"<p><em>Silking<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Negativo.","id":5989961,"corpo":"<p>Negativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442762,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnicas de restaura\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de restaura\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404727,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404733,"slug":"arquivologia-tecnicas-de-restauracao-de-documentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tesauros e Terminologia Arquiv\u00edstica","oab":false,"nome":"Tesauros e Terminologia Arquiv\u00edstica","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":416996,"slug":"arquivologia-tesauros-e-terminologia-arquivistica"}],"slug":"arquivologia\/1596459","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivologia","id":19535,"slug":"arquivologia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO desafio que nos espera consiste na capacidade de gerir a informa\u00e7\u00e3o produzida e acumulada de modo digital e tradicional.\u201d (Lopes, 2000, p. 247.) No que se refere ao gerenciamento da informa\u00e7\u00e3o, analise. I. O enfoque unidisciplinar \u00e9 necess\u00e1rio para gerir as informa\u00e7\u00f5es de uma institui\u00e7\u00e3o organizacional. II. A obsolesc\u00eancia dos equipamentos e softwares \u00e9 um desafio para a gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o em meio eletr\u00f4nico. III. A gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica tem o computador como um aliado poderoso. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)","provas":[{"id":52777,"cargo":{"descricao":"Arquivologia","id":19535,"slug":"arquivologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2012-consulplan-arquivologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRT 13 - Arquivologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-17 14:36:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1596460,"hashId":"d44146734360f64dd72e37eade65379b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO desafio que nos espera consiste na capacidade de gerir a informa\u00e7\u00e3o produzida e acumulada de modo digital e tradicional.\u201d <em>(Lopes, 2000, p. 247.) <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que se refere ao gerenciamento da informa\u00e7\u00e3o, analise. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O enfoque unidisciplinar \u00e9 necess\u00e1rio para gerir as informa\u00e7\u00f5es de uma institui\u00e7\u00e3o organizacional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A obsolesc\u00eancia dos equipamentos e <em>softwares <\/em>\u00e9 um desafio para a gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o em meio eletr\u00f4nico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica tem o computador como um aliado poderoso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)<\/p>","resposta":5989964,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":5989962,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":5989963,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":5989964,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":5989965,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5989966,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442762,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Eletr\u00f4nica de Documentos (GED)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Eletr\u00f4nica de Documentos (GED)","pai":404739,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404744,"slug":"arquivologia-gestao-eletronica-de-documentos-ged"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito e defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conceito e defini\u00e7\u00f5es","pai":404774,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404775,"slug":"arquivologia-conceito-e-definicoes"}],"slug":"arquivologia\/1596460","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Seguro Social","id":18430,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o fora casado com Maria, com quem teve tr\u00eas filhos, Jo\u00e3o Junior, de 22 anos e universit\u00e1rio; Mar\u00edlia, com 18 anos e Renato com 16 anos, na data do \u00f3bito de Jo\u00e3o, ocorrido em dezembro de 2011. Jo\u00e3o se divorciara de Maria que renunciou ao direito a alimentos para si. Posteriormente, Jo\u00e3o veio a contrair novas n\u00fapcias com Norma, com quem manteve uni\u00e3o est\u00e1vel at\u00e9 a data de seu \u00f3bito. Norma possui uma filha, Miriam, que mora com a m\u00e3e e foi por Jo\u00e3o sustentada. Nessa situa\u00e7\u00e3o, s\u00e3o dependentes de Jo\u00e3o, segundo a legisla\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria:","provas":[{"id":12464,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Seguro Social","id":18430,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inss-2012-fcc-tecnico-do-seguro-social-2o-simulado","tipo":1,"nome":"FCC - INSS - T\u00e9cnico do Seguro Social - 2\u00ba Simulado - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":17,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-03 05:41:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":473917,"hashId":"253ef4f7a2b5bf0080caefac00df3c48","enunciado":"<P align=justify>Jo\u00e3o fora casado com Maria, com quem teve tr\u00eas filhos, Jo\u00e3o Junior, de 22 anos e universit\u00e1rio; Mar\u00edlia, com 18 anos e Renato com 16 anos, na data do \u00f3bito de Jo\u00e3o, ocorrido em dezembro de 2011. Jo\u00e3o se divorciara de Maria que renunciou ao direito a alimentos para si. Posteriormente, Jo\u00e3o veio a contrair novas n\u00fapcias com Norma, com quem manteve uni\u00e3o est\u00e1vel at\u00e9 a data de seu \u00f3bito. Norma possui uma filha, Miriam, que mora com a m\u00e3e e foi por Jo\u00e3o sustentada. Nessa situa\u00e7\u00e3o, s\u00e3o dependentes de Jo\u00e3o, <U>segundo a legisla\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria<\/U>:<\/P>","resposta":1703200,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jo\u00e3o Junior, Mar\u00edlia e Renato.","id":1703198,"corpo":"<p align=justify>Jo\u00e3o Junior, Mar\u00edlia e Renato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o Junior, Maria, Mar\u00edlia, Renato e Norma.","id":1703199,"corpo":"<p align=justify>Jo\u00e3o Junior, Maria, Mar\u00edlia, Renato e Norma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mar\u00edlia, Renato, Miriam e Norma.","id":1703200,"corpo":"<p align=justify>Mar\u00edlia, Renato, Miriam e Norma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Maria, Jo\u00e3o Junior, Mar\u00edlia, Renato e Norma.","id":1703201,"corpo":"<p align=justify>Maria, Jo\u00e3o Junior, Mar\u00edlia, Renato e Norma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o Junior, Mar\u00edlia, Renato, Maria, Norma e Miriam.","id":1703202,"corpo":"<p align=justify>Jo\u00e3o Junior, Mar\u00edlia, Renato, Maria, Norma e Miriam.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264706,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dependentes dos Segurados","oab":true,"nome":"Dependentes dos Segurados","pai":407003,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407012,"slug":"direito-previdenciario-dependentes-dos-segurados"}],"slug":"direito-previdenciario\/473917","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Alagoas","sigla":"PC AL","id":3090,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"pc-al-al"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso de o querelado, na a\u00e7\u00e3o penal privada, se manifestar no sentido de perdoar um dos r\u00e9us, o perd\u00e3o oferecido se estender\u00e1 a todos quantos alegadamente hajam intervindo no cometimento da infra\u00e7\u00e3o penal, independentemente de aceita\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o.","provas":[{"id":16620,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Alagoas","sigla":"PC AL","id":3090,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"pc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pc-al-al-2012-cespe-cebraspe-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AL - Delegado de Pol\u00edcia - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":9,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-03 05:41:35","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":585568,"hashId":"c4b4ab43550a5670157751871f9b10a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso de o querelado, na a\u00e7\u00e3o penal privada, se manifestar no sentido de perdoar um dos r\u00e9us, o perd\u00e3o oferecido se estender\u00e1 a todos quantos alegadamente hajam intervindo no cometimento da infra\u00e7\u00e3o penal, independentemente de aceita\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o.<\/p>","resposta":2067621,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2067620,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2067621,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da a\u00e7\u00e3o penal e do inqu\u00e9rito policial, julgue os itens subsequentes.","id":289633,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da a\u00e7\u00e3o penal e do inqu\u00e9rito policial, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o penal e a\u00e7\u00e3o civil ex delicto","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o penal e a\u00e7\u00e3o civil ex delicto","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406616,"slug":"direito-processual-penal-acao-penal-e-acao-civil-ex-delicto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Perd\u00e3o do Ofendido","oab":false,"nome":"Perd\u00e3o do Ofendido","pai":414176,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414180,"slug":"direito-processual-penal-perdao-do-ofendido"}],"slug":"direito-processual-penal\/585568","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia","id":9137,"slug":"assistente-em-ciencia"},{"descricao":"Assistente em Tecnologia I","id":9139,"slug":"assistente-em-tecnologia-i"}],"orgaos":[{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A l\u00f3gica da estrutura horizontalizada, sustentada pelo modelo de gest\u00e3o por processos, pode facilitar o redesenho das atividades da empresa na busca de melhoria de desempenho e avan\u00e7o de resultados, facilitando a intera\u00e7\u00e3o com os clientes.","provas":[{"id":16382,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia","id":9137,"slug":"assistente-em-ciencia"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"capes-2012-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Assistente em Ci\u00eancia - 2012"},{"id":16386,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia I","id":9139,"slug":"assistente-em-tecnologia-i"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"capes-2012-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Assistente em Tecnologia I - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-04 05:07:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":578268,"hashId":"ee8b4dfbabf958d8dd1291ad5cf0065d","enunciado":"<p align=justify>A l\u00f3gica da estrutura horizontalizada, sustentada pelo modelo\r\nde gest\u00e3o por processos, pode facilitar o redesenho das\r\natividades da empresa na busca de melhoria de desempenho e\r\navan\u00e7o de resultados, facilitando a intera\u00e7\u00e3o com os clientes.<\/p>","resposta":2050035,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2050035,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2050036,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma estrutura organizacional, adequadamente elaborada e implementada, proporciona importantes contribui\u00e7\u00f5es para o desenvolvimento das empresas. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens subsequentes.","id":287760,"enunciado":"<p align=justify>Uma estrutura organizacional, adequadamente elaborada e\r\nimplementada, proporciona importantes contribui\u00e7\u00f5es para o\r\ndesenvolvimento das empresas. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue\r\nos itens subsequentes.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 103","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura Organizacional","oab":false,"nome":"Estrutura Organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404625,"slug":"administracao-geral-estrutura-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/578268","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tce-es-es"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A data de modifica\u00e7\u00e3o de um arquivo corresponde \u00e0 hora e ao dia em que o sistema antiv\u00edrus remove a \u00faltima amea\u00e7a ao arquivo: se o arquivo \u00e9 modificado pelo usu\u00e1rio, o atributo que indica isso para o sistema \u00e9 a data de leitura do arquivo.","provas":[{"id":22243,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tce-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-es-es-2012-cespe-cebraspe-auditor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE ES - Auditor - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-05 04:46:03","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":749106,"hashId":"b9d1aeeaaf733a618afe670f2a47b761","enunciado":"A data de modifica\u00e7\u00e3o de um arquivo corresponde \u00e0 hora e ao dia em que o sistema antiv\u00edrus remove a \u00faltima amea\u00e7a ao arquivo:\r\nse o arquivo \u00e9 modificado pelo usu\u00e1rio, o atributo que indica isso para o sistema \u00e9 a data de leitura do arquivo.","resposta":2576584,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2576583,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2576584,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao gerenciamento de pastas no Windows 7, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":323187,"enunciado":"No que se refere ao gerenciamento de pastas no Windows 7, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 36","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00cdcones","oab":false,"nome":"\u00cdcones","pai":405086,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405088,"slug":"informatica-icones"}],"slug":"informatica\/749106","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista Policial Federal","id":12108,"slug":"papiloscopista-policial-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Senhor Delegado,Segue para divulga\u00e7\u00e3o os relat\u00f3rios das investiga\u00e7\u00f5es realizadas no \u00f3rg\u00e3o, a fim de fazer cumprir a lei vigente.","provas":[{"id":23351,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista Policial Federal","id":12108,"slug":"papiloscopista-policial-federal"},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2012-cespe-cebraspe-papiloscopista-policial-federal-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Papiloscopista Policial Federal - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-04 05:10:52","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":788243,"hashId":"62138c40537f03b8a0dfbb5f065d788d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Senhor Delegado,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segue para divulga\u00e7\u00e3o os relat\u00f3rios das investiga\u00e7\u00f5es realizadas no \u00f3rg\u00e3o, a fim de fazer cumprir a lei vigente.<\/p>","resposta":2726154,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2726153,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2726154,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os fragmentos contidos nos itens a seguir quanto \u00e0 sua corre\u00e7\u00e3o gramatical e \u00e0 sua adequa\u00e7\u00e3o para compor um documento oficial, que, de acordo com o Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, deve caracterizar-se pela impessoalidade, pelo emprego do padr\u00e3o culto de linguagem, pela clareza, pela concis\u00e3o, pela formalidade e pela uniformidade.","id":330466,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os fragmentos contidos nos itens a seguir quanto \u00e0 sua corre\u00e7\u00e3o gramatical e \u00e0 sua adequa\u00e7\u00e3o para compor um documento oficial, que, de acordo com o <strong>Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica<\/strong>, deve caracterizar-se pela impessoalidade, pelo emprego do padr\u00e3o culto de linguagem, pela clareza, pela concis\u00e3o, pela formalidade e pela uniformidade.<\/p>","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 17","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":411123,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411124,"slug":"redacao-oficial-atributos-da-redacao-oficial"}],"slug":"redacao-oficial\/788243","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tre-ce-ce"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito ao poder disciplinar, a apura\u00e7\u00e3o regular de infra\u00e7\u00e3o disciplinar e a motiva\u00e7\u00e3o da puni\u00e7\u00e3o disciplinar s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":23968,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tre-ce-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ce-ce-2012-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE CE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-04 05:10:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":810056,"hashId":"6bb153a889bbe3a17a1893b585d0f00a","enunciado":"No que diz respeito ao poder disciplinar, a apura\u00e7\u00e3o regular de infra\u00e7\u00e3o disciplinar e a motiva\u00e7\u00e3o da puni\u00e7\u00e3o disciplinar s\u00e3o,\r\nrespectivamente,","resposta":2792567,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"indispens\u00e1vel para a legalidade da puni\u00e7\u00e3o interna da Administra\u00e7\u00e3o e prescind\u00edvel para a validade da pena, em raz\u00e3o da discricionariedade do poder disciplinar.","id":2792565,"corpo":"indispens\u00e1vel para a legalidade da puni\u00e7\u00e3o interna da Administra\u00e7\u00e3o e prescind\u00edvel para a validade da pena, em raz\u00e3o da\r\ndiscricionariedade do poder disciplinar.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"faculdade da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, em raz\u00e3o da discricionariedade presente no poder disciplinar e imprescind\u00edvel para a validade da pena.","id":2792566,"corpo":"faculdade da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, em raz\u00e3o da discricionariedade presente no poder disciplinar e imprescind\u00edvel para a\r\nvalidade da pena.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"indispens\u00e1vel para a legalidade da puni\u00e7\u00e3o interna da Administra\u00e7\u00e3o e imprescind\u00edvel para a validade da pena.","id":2792567,"corpo":"indispens\u00e1vel para a legalidade da puni\u00e7\u00e3o interna da Administra\u00e7\u00e3o e imprescind\u00edvel para a validade da pena.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"faculdade da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, em raz\u00e3o da discricionariedade presente no poder disciplinar e prescind\u00edvel para a validade da pena, vez que a motiva\u00e7\u00e3o tanto pode ser resumida, como suprimida em alguns casos","id":2792568,"corpo":"faculdade da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, em raz\u00e3o da discricionariedade presente no poder disciplinar e prescind\u00edvel para a\r\nvalidade da pena, vez que a motiva\u00e7\u00e3o tanto pode ser resumida, como suprimida em alguns casos","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dispens\u00e1vel para a aplica\u00e7\u00e3o de penalidade, se houver prova contundente acerca do cometimento da infra\u00e7\u00e3o e imprescind\u00edvel para a validade da pena.","id":2792569,"corpo":"dispens\u00e1vel para a aplica\u00e7\u00e3o de penalidade, se houver prova contundente acerca do cometimento da infra\u00e7\u00e3o e\r\nimprescind\u00edvel para a validade da pena.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335376,"enunciado":"","rotulo":38,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38  a 45","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Disciplinar","oab":true,"nome":"Poder Disciplinar","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404366,"slug":"direito-administrativo-poder-disciplinar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poderes Administrativos","oab":true,"nome":"Poderes Administrativos","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407952,"slug":"direito-administrativo-poderes-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/810056","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico ao Processo Legislativo - Especialidade: Processo Legislativo","id":14995,"slug":"analista-legislativo-area-apoio-tecnico-ao-processo-legislativo-especialidade-processo-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o exige um procedimento especial para aprova\u00e7\u00e3o das emendas constitucionais. O objetivo \u00e9 que haja oportunidade para reflex\u00e3o e para o debate. Por meio das normas regimentais, concretiza-se esse intento constitucional. A esse prop\u00f3sito, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":39411,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico ao Processo Legislativo - Especialidade: Processo Legislativo","id":14995,"slug":"analista-legislativo-area-apoio-tecnico-ao-processo-legislativo-especialidade-processo-legislativo"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sf-2012-fgv-analista-legislativo-area-apoio-tecnico-ao-processo-legislativo-especialidade-processo-legislativo","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico ao Processo Legislativo - Especialidade: Processo Legislativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-04 05:17:35","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1156223,"hashId":"f5aaf28f8c31e42d8132564036c3bf57","enunciado":"<p align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o exige um procedimento especial para aprova\u00e7\u00e3o das emendas constitucionais. O objetivo \u00e9 que haja oportunidade para reflex\u00e3o e para o debate. Por meio das normas regimentais, concretiza-se esse intento constitucional.\r\nA esse prop\u00f3sito, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4132200,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A mat\u00e9ria constante de proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o rejeitada ou havida por prejudicada pode ser objeto de nova proposta na mesma sess\u00e3o legislativa, desde que haja requerimento subscrito pela maioria absoluta de cada Casa do Congresso Nacional","id":4132197,"corpo":"<p align=justify>A mat\u00e9ria constante de proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o rejeitada ou havida por prejudicada pode ser objeto de nova proposta na mesma sess\u00e3o legislativa, desde que haja requerimento subscrito pela maioria absoluta de cada Casa do Congresso Nacional<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Regimento Interno do Senado Federal fixa o interst\u00edcio de cinco dias \u00fateis entre o primeiro e o segundo turno, mas prev\u00ea expressamente que esse intervalo pode ser dispensado, por vota\u00e7\u00e3o majorit\u00e1ria. ","id":4132198,"corpo":"<p align=justify>O Regimento Interno do Senado Federal fixa o interst\u00edcio de cinco dias \u00fateis entre o primeiro e o segundo turno, mas prev\u00ea expressamente que esse intervalo pode ser dispensado, por vota\u00e7\u00e3o majorit\u00e1ria. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Regimento Interno do Senado Federal possibilita a inclus\u00e3o da proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o (PEC) na Ordem do Dia imediatamente ap\u00f3s a publica\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a. ","id":4132199,"corpo":"<p align=justify>O Regimento Interno do Senado Federal possibilita a inclus\u00e3o da proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o (PEC) na Ordem do Dia imediatamente ap\u00f3s a publica\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A delibera\u00e7\u00e3o sobre a proposta, as emendas e as disposi\u00e7\u00f5es destacadas para vota\u00e7\u00e3o em separado ser\u00e1 feita pelo processo nominal. ","id":4132200,"corpo":"<p align=justify>A delibera\u00e7\u00e3o sobre a proposta, as emendas e as disposi\u00e7\u00f5es destacadas para vota\u00e7\u00e3o em separado ser\u00e1 feita pelo processo nominal. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O parecer da Comiss\u00e3o que concluir pela apresenta\u00e7\u00e3o e emenda dever\u00e1 conter as assinaturas de, no minimo, dois ter\u00e7os dos membros do Senado","id":4132201,"corpo":"<p align=justify>O parecer da Comiss\u00e3o que concluir pela apresenta\u00e7\u00e3o e emenda dever\u00e1 conter as assinaturas de, no minimo, dois ter\u00e7os dos membros do Senado<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391694,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Senado Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Senado Federal","pai":396466,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396467,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-senado-federal"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1156223","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico ao Processo Legislativo - Especialidade: Processo Legislativo","id":14995,"slug":"analista-legislativo-area-apoio-tecnico-ao-processo-legislativo-especialidade-processo-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s sess\u00f5es legislativas parlamentares, por for\u00e7a das normas constitucionais e regimentais, \u00e9 correto afirmar que ","provas":[{"id":39411,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico ao Processo Legislativo - Especialidade: Processo Legislativo","id":14995,"slug":"analista-legislativo-area-apoio-tecnico-ao-processo-legislativo-especialidade-processo-legislativo"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sf-2012-fgv-analista-legislativo-area-apoio-tecnico-ao-processo-legislativo-especialidade-processo-legislativo","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico ao Processo Legislativo - Especialidade: Processo Legislativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-04 05:17:35","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1156247,"hashId":"b3bf42e74ae5558ec9db24a3ae95f00b","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s sess\u00f5es legislativas parlamentares, por for\u00e7a das normas constitucionais e regimentais, \u00e9 correto afirmar que\r\n<\/p>","resposta":4132314,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em caso de urg\u00eancia ou interesse p\u00fablico, somente o Presidente da Rep\u00fablica pode convocar a sess\u00e3o extraordin\u00e1ria do Congresso Nacional.","id":4132312,"corpo":"<p align=justify>em caso de urg\u00eancia ou interesse p\u00fablico, somente o Presidente da Rep\u00fablica pode convocar a sess\u00e3o extraordin\u00e1ria do Congresso Nacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na sess\u00e3o legislativa extraordin\u00e1ria, o Congresso poder\u00e1 deliberar sobre mat\u00e9ria para a qual n\u00e3o foi convocado.","id":4132313,"corpo":"<p align=justify>na sess\u00e3o legislativa extraordin\u00e1ria, o Congresso poder\u00e1 deliberar sobre mat\u00e9ria para a qual n\u00e3o foi convocado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mas sess\u00f5es do Senado podem ser deliberativas, n\u00e3o deliberativas e especiais. ","id":4132314,"corpo":"<p align=justify>Mas sess\u00f5es do Senado podem ser deliberativas, n\u00e3o deliberativas e especiais. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas no in\u00edcio de legislatura ser\u00e1 realizada a elei\u00e7\u00e3o do Presidente da Mesa do Senado na primeira reuni\u00e3o preparat\u00f3ria. ","id":4132315,"corpo":"<p align=justify>apenas no in\u00edcio de legislatura ser\u00e1 realizada a elei\u00e7\u00e3o do Presidente da Mesa do Senado na primeira reuni\u00e3o preparat\u00f3ria. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a sess\u00e3o legislativa ordin\u00e1ria compreende o per\u00edodo de 2 de fevereiro a 22 dezembro.","id":4132316,"corpo":"<p align=justify>a sess\u00e3o legislativa ordin\u00e1ria compreende o per\u00edodo de 2 de fevereiro a 22 dezembro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391694,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Senado Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Senado Federal","pai":396466,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396467,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-senado-federal"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1156247","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico ao Processo Legislativo - Especialidade: Processo Legislativo","id":14995,"slug":"analista-legislativo-area-apoio-tecnico-ao-processo-legislativo-especialidade-processo-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The expression wreak havoc (line 33) means","provas":[{"id":39411,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico ao Processo Legislativo - Especialidade: Processo Legislativo","id":14995,"slug":"analista-legislativo-area-apoio-tecnico-ao-processo-legislativo-especialidade-processo-legislativo"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sf-2012-fgv-analista-legislativo-area-apoio-tecnico-ao-processo-legislativo-especialidade-processo-legislativo","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico ao Processo Legislativo - Especialidade: Processo Legislativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-05 04:06:26","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1156207,"hashId":"1da10bf309603970f24b34dc1ae366fe","enunciado":"<p align=justify>The expression <em>wreak havoc<\/em> (line 33) means<\/p>","resposta":4132117,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"to bring about, or to cause a lot of trouble or damage. ","id":4132117,"corpo":"<p align=justify>to bring about, or to cause a lot of trouble or damage. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"to break down or wear out a person, physically or mentally.","id":4132118,"corpo":"<p align=justify>to break down or wear out a person, physically or mentally.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"an independent rock band from Chicago. ","id":4132119,"corpo":"<p align=justify>an independent rock band from Chicago. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"to cast ashore. ","id":4132120,"corpo":"<p align=justify>to cast ashore. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"to reduce to a ruinous state by or as if by violence. ","id":4132121,"corpo":"<p align=justify>to reduce to a ruinous state by or as if by violence. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391693,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39411\/Q31a40.gif\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"}],"slug":"lingua-inglesa\/1156207","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico ao Processo Legislativo - Especialidade: Processo Legislativo","id":14995,"slug":"analista-legislativo-area-apoio-tecnico-ao-processo-legislativo-especialidade-processo-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 1974, o 1% mais rico detinha 9% da riqueza nacional. (L.34-35). Assinale a alternativa em que a altera\u00e7\u00e3o da estrutura do per\u00edodo acima tenha sido feita em conson\u00e2ncia com a norma culta. N\u00e3o leve em conta altera\u00e7\u00f5es de sentido.","provas":[{"id":39411,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico ao Processo Legislativo - Especialidade: Processo Legislativo","id":14995,"slug":"analista-legislativo-area-apoio-tecnico-ao-processo-legislativo-especialidade-processo-legislativo"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sf-2012-fgv-analista-legislativo-area-apoio-tecnico-ao-processo-legislativo-especialidade-processo-legislativo","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico ao Processo Legislativo - Especialidade: Processo Legislativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-06 05:34:41","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1156142,"hashId":"61df2622adc83b4f77eecd76b1293dea","enunciado":"<p align=\"justify\">Em 1974, o 1% mais rico detinha 9% da riqueza nacional. (L.34-35).\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\nAssinale a alternativa em que a altera\u00e7\u00e3o da estrutura do per\u00edodo acima tenha sido feita em conson\u00e2ncia com a norma culta. N\u00e3o leve em conta altera\u00e7\u00f5es de sentido.<\/p><p><br><\/p>","resposta":4131801,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em 1974, 0,99% detinham 9% da riqueza nacional. ","id":4131797,"corpo":"<p align=justify>Em 1974, 0,99% detinham 9% da riqueza nacional. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em 1974, 2,5% mais rico detinham 9% da riqueza nacional. ","id":4131798,"corpo":"<p align=justify>Em 1974, 2,5% mais rico detinham 9% da riqueza nacional. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em 1974, 1,5% mais ricos detinham 9% da riqueza nacional. ","id":4131799,"corpo":"<p align=justify>Em 1974, 1,5% mais ricos detinham 9% da riqueza nacional. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em 1974, o 5% mais rico detinham 9% da riqueza nacional. ","id":4131800,"corpo":"<p align=justify>Em 1974, o 5% mais rico detinham 9% da riqueza nacional. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em 1974, 1,85% detinha 9% da riqueza nacional. ","id":4131801,"corpo":"<p align=justify>Em 1974, 1,85% detinha 9% da riqueza nacional. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391674,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39411\/Q1a14.gif\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1156142","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico ao Processo Legislativo - Especialidade: Processo Legislativo","id":14995,"slug":"analista-legislativo-area-apoio-tecnico-ao-processo-legislativo-especialidade-processo-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analisando-se a estrutura do texto e sua organiza\u00e7\u00e3o em par\u00e1grafos, \u00e9 correto afirmar que o quinto par\u00e1grafo est\u00e1 para o segundo assim como","provas":[{"id":39411,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico ao Processo Legislativo - Especialidade: Processo Legislativo","id":14995,"slug":"analista-legislativo-area-apoio-tecnico-ao-processo-legislativo-especialidade-processo-legislativo"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sf-2012-fgv-analista-legislativo-area-apoio-tecnico-ao-processo-legislativo-especialidade-processo-legislativo","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico ao Processo Legislativo - Especialidade: Processo Legislativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-06 05:34:41","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1156161,"hashId":"5703456f218e8486c78e5f740e5d7ac5","enunciado":"<p align=justify>Analisando-se a estrutura do texto e sua organiza\u00e7\u00e3o em par\u00e1grafos, \u00e9 correto afirmar que o quinto par\u00e1grafo est\u00e1 para o segundo assim como<\/p>","resposta":4131896,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o oitavo est\u00e1 para o quarto. ","id":4131892,"corpo":"<p align=justify>o oitavo est\u00e1 para o quarto. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o quarto est\u00e1 para o primeiro.","id":4131893,"corpo":"<p align=justify>o quarto est\u00e1 para o primeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o sexto est\u00e1 para o terceiro.","id":4131894,"corpo":"<p align=justify>o sexto est\u00e1 para o terceiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o sexto est\u00e1 para o quarto.","id":4131895,"corpo":"<p align=justify>o sexto est\u00e1 para o quarto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o s\u00e9timo est\u00e1 para o terceiro. ","id":4131896,"corpo":"<p align=justify>o s\u00e9timo est\u00e1 para o terceiro. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391674,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39411\/Q1a14.gif\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1156161","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":6634,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-operacao-de-computador"},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema","id":6569,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-programacao-de-sistema"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"},{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tre-ce-ce"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As duas \u00faltimas afirmativas do texto constituem","provas":[{"id":14085,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-rj-rj-2012-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TJ RJ - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2012"},{"id":14092,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":6634,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-operacao-de-computador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-rj-rj-2012-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-operacao-de-computador","tipo":1,"nome":"FCC - TJ RJ - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computador - 2012"},{"id":14093,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema","id":6569,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-programacao-de-sistema"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tre-ce-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ce-ce-2012-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-programacao-de-sistema","tipo":1,"nome":"FCC - TRE CE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-11 05:39:10","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":510975,"hashId":"5a30fe05cf10f62e006c08fb118b13da","enunciado":"<p align=justify>As duas \u00faltimas afirmativas do texto constituem<\/p>","resposta":1860200,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00edntese conclusiva das ideias expostas no par\u00e1grafo.","id":1860200,"corpo":"<p align=justify>s\u00edntese conclusiva das ideias expostas no par\u00e1grafo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"realce das considera\u00e7\u00f5es sobre o valor dos jogos na Gr\u00e9cia antiga.","id":1860201,"corpo":"<p align=justify>realce das considera\u00e7\u00f5es sobre o valor dos jogos na\r\nGr\u00e9cia antiga.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"retomada das ideias do autor citado no par\u00e1grafo.","id":1860202,"corpo":"<p align=justify>retomada das ideias do autor citado no par\u00e1grafo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apresenta\u00e7\u00e3o de argumentos contr\u00e1rios ao contexto.","id":1860203,"corpo":"<p align=justify>apresenta\u00e7\u00e3o de argumentos contr\u00e1rios ao contexto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"constata\u00e7\u00e3o de que as regras esportivas se refletem no jogo pol\u00edtico.","id":1860204,"corpo":"<p align=justify>constata\u00e7\u00e3o de que as regras esportivas se refletem\r\nno jogo pol\u00edtico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273042,"enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14085\/a1.gif><\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/510975","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":8557,"slug":"analista-do-ministerio-publico-estadual-area-administracao"},{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":4992,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-administracao"},{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Arquitetura","id":8561,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-arquitetura"},{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7773,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-comunicacao-social"},{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual - \u00c1rea Jornalismo","id":8560,"slug":"analista-do-ministerio-publico-estadual-area-jornalismo"},{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Contabilidade","id":4994,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Dilig\u00eancias","id":8566,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-diligencias"},{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4996,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Espanhola","id":4526,"slug":"agente-de-inteligencia-lingua-espanhola"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Psicologia","id":7832,"slug":"analista-area-psicologia"},{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":4997,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"mpe-rn-rn"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a not\u00edcia relacionada \u00e0s rela\u00e7\u00f5es internacionais do Brasil. O Brasil comemorou [outubro de 2011], em uma nota da Chancelaria, a admiss\u00e3o da regi\u00e3o como Estado pleno da Unesco (Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Educa\u00e7\u00e3o, a Ci\u00eancia e a Cultura). \"O governo Brasileiro felicita a regi\u00e3o por sua admiss\u00e3o [na Unesco], primeira ag\u00eancia especializada do sistema das Na\u00e7\u00f5es Unidas que admitiu a regi\u00e3o como membro pleno\", diz em nota o Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores. Depois de dar seu voto favor\u00e1vel \u00e0 causa da regi\u00e3o, a chancelaria brasileira felicitou","provas":[{"id":15242,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":8557,"slug":"analista-do-ministerio-publico-estadual-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"mpe-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rn-rn-2012-fcc-analista-do-ministerio-publico-estadual-area-administracao","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RN - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":15243,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":4992,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"mpe-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rn-rn-2012-fcc-analista-do-ministerio-publico-area-administracao","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RN - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":15244,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Arquitetura","id":8561,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"mpe-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rn-rn-2012-fcc-analista-do-ministerio-publico-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RN - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Arquitetura - 2012"},{"id":15245,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7773,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"mpe-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rn-rn-2012-fcc-analista-do-ministerio-publico-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RN - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2012"},{"id":15260,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual - \u00c1rea Jornalismo","id":8560,"slug":"analista-do-ministerio-publico-estadual-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"mpe-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rn-rn-2012-fcc-analista-do-ministerio-publico-estadual-area-jornalismo-corrigir-tipo-de-questao-para-multipla-escolha","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RN - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual - \u00c1rea Jornalismo - 2012"},{"id":15261,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Contabilidade","id":4994,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"mpe-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rn-rn-2012-fcc-analista-do-ministerio-publico-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RN - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Contabilidade - 2012"},{"id":15262,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Dilig\u00eancias","id":8566,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-diligencias"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"mpe-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rn-rn-2012-fcc-analista-do-ministerio-publico-area-diligencias","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RN - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Dilig\u00eancias - 2012"},{"id":15263,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4996,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"mpe-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rn-rn-2012-fcc-analista-do-ministerio-publico-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RN - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Engenharia Civil - 2012"},{"id":15279,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"mpe-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rn-rn-2012-fcc-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RN - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2012"},{"id":15280,"cargo":{"descricao":"Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Espanhola","id":4526,"slug":"agente-de-inteligencia-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"mpe-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rn-rn-2012-fcc-agente-de-inteligencia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RN - Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Espanhola - 2012"},{"id":15281,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Psicologia","id":7832,"slug":"analista-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"mpe-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rn-rn-2012-fcc-analista-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RN - Analista - \u00c1rea Psicologia - 2012"},{"id":15285,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":4997,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"mpe-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rn-rn-2012-fcc-analista-do-ministerio-publico-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RN - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-11 05:39:11","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":544545,"hashId":"c8264894cfd7419954b5ab02a16ee783","enunciado":"<P align=justify>Leia a not\u00edcia relacionada \u00e0s rela\u00e7\u00f5es internacionais do Brasil. <\/P>\r\n<P align=justify>O Brasil comemorou [outubro de 2011], em uma nota da Chancelaria, a admiss\u00e3o da regi\u00e3o como Estado pleno da Unesco (Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Educa\u00e7\u00e3o, a Ci\u00eancia e a Cultura). <\/P>\r\n<P align=justify>\"O governo Brasileiro felicita a regi\u00e3o por sua admiss\u00e3o [na Unesco], primeira ag\u00eancia especializada do sistema das Na\u00e7\u00f5es Unidas que admitiu a regi\u00e3o como membro pleno\", diz em nota o Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores. <\/P>\r\n<P align=justify>Depois de dar seu voto favor\u00e1vel \u00e0 causa da regi\u00e3o, a chancelaria brasileira felicitou<\/P>","resposta":1957697,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Palestina.","id":1957697,"corpo":"<p align=justify>a Palestina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Curdist\u00e3o.","id":1957698,"corpo":"<p align=justify>o Curdist\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a Chech\u00eania.","id":1957699,"corpo":"<p align=justify>a Chech\u00eania.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a Caxemira.","id":1957700,"corpo":"<p align=justify>a Caxemira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Kosovo.","id":1957701,"corpo":"<p align=justify>Kosovo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":279928,"enunciado":"","rotulo":10,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 12","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organismos Internacionais","oab":false,"nome":"Organismos Internacionais","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407381,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-organismos-internacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407408,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-educacao"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/544545","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":8557,"slug":"analista-do-ministerio-publico-estadual-area-administracao"},{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":4992,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-administracao"},{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Arquitetura","id":8561,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-arquitetura"},{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7773,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-comunicacao-social"},{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual - \u00c1rea Jornalismo","id":8560,"slug":"analista-do-ministerio-publico-estadual-area-jornalismo"},{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Contabilidade","id":4994,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Dilig\u00eancias","id":8566,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-diligencias"},{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4996,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Espanhola","id":4526,"slug":"agente-de-inteligencia-lingua-espanhola"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Psicologia","id":7832,"slug":"analista-area-psicologia"},{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":4997,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"mpe-rn-rn"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paulo, Promotor de Justi\u00e7a da Comarca de Parnamirim (segunda entr\u00e2ncia) e Jos\u00e9, Promotor de Justi\u00e7a da Comarca de Maca\u00edba (segunda entr\u00e2ncia), formularam requerimento de remo\u00e7\u00e3o de permuta subscrito por ambos ao Conselho Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte. Analise, nesse quadro, as seguintes situa\u00e7\u00f5es hipot\u00e9ticas: I. Paulo foi removido voluntariamente para a Comarca de Parnamirim tr\u00eas anos antes da aprecia\u00e7\u00e3o deste novo pedido de remo\u00e7\u00e3o que formula juntamente com Jos\u00e9. II. Jos\u00e9 est\u00e1 lotado h\u00e1 dez meses na Promotoria de Justi\u00e7a da Comarca de Maca\u00edba. III. Paulo est\u00e1 inscrito em concurso para promo\u00e7\u00e3o para Comarca de Natal (3a Entr\u00e2ncia). IV. Jos\u00e9 est\u00e1 a um ano e meio de atingir o limite da aposentadoria compuls\u00f3ria, completando 70 anos. O pedido veiculado pelos Promotores de Justi\u00e7a N\u00c3O ser\u00e1 conhecido, dentre outras hip\u00f3teses, nas situa\u00e7\u00f5es indicadas APENAS nos itens","provas":[{"id":15242,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":8557,"slug":"analista-do-ministerio-publico-estadual-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"mpe-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rn-rn-2012-fcc-analista-do-ministerio-publico-estadual-area-administracao","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RN - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":15243,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":4992,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"mpe-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rn-rn-2012-fcc-analista-do-ministerio-publico-area-administracao","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RN - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":15244,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Arquitetura","id":8561,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"mpe-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rn-rn-2012-fcc-analista-do-ministerio-publico-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RN - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Arquitetura - 2012"},{"id":15245,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7773,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"mpe-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rn-rn-2012-fcc-analista-do-ministerio-publico-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RN - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2012"},{"id":15260,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual - \u00c1rea Jornalismo","id":8560,"slug":"analista-do-ministerio-publico-estadual-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"mpe-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rn-rn-2012-fcc-analista-do-ministerio-publico-estadual-area-jornalismo-corrigir-tipo-de-questao-para-multipla-escolha","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RN - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual - \u00c1rea Jornalismo - 2012"},{"id":15261,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Contabilidade","id":4994,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"mpe-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rn-rn-2012-fcc-analista-do-ministerio-publico-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RN - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Contabilidade - 2012"},{"id":15262,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Dilig\u00eancias","id":8566,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-diligencias"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"mpe-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rn-rn-2012-fcc-analista-do-ministerio-publico-area-diligencias","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RN - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Dilig\u00eancias - 2012"},{"id":15263,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4996,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"mpe-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rn-rn-2012-fcc-analista-do-ministerio-publico-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RN - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Engenharia Civil - 2012"},{"id":15279,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"mpe-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rn-rn-2012-fcc-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RN - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2012"},{"id":15280,"cargo":{"descricao":"Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Espanhola","id":4526,"slug":"agente-de-inteligencia-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"mpe-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rn-rn-2012-fcc-agente-de-inteligencia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RN - Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Espanhola - 2012"},{"id":15281,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Psicologia","id":7832,"slug":"analista-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"mpe-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rn-rn-2012-fcc-analista-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RN - Analista - \u00c1rea Psicologia - 2012"},{"id":15285,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":4997,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"mpe-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rn-rn-2012-fcc-analista-do-ministerio-publico-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RN - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-11 05:39:11","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":544550,"hashId":"6395fb024e8f962611e1967b71c79786","enunciado":"<P align=justify>Paulo, Promotor de Justi\u00e7a da Comarca de Parnamirim (segunda entr\u00e2ncia) e Jos\u00e9, Promotor de Justi\u00e7a da Comarca de Maca\u00edba (segunda entr\u00e2ncia), formularam requerimento de remo\u00e7\u00e3o de permuta subscrito por ambos ao Conselho Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte. Analise, nesse quadro, as seguintes situa\u00e7\u00f5es hipot\u00e9ticas: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Paulo foi removido voluntariamente para a Comarca de Parnamirim tr\u00eas anos antes da aprecia\u00e7\u00e3o deste novo pedido de remo\u00e7\u00e3o que formula juntamente com Jos\u00e9. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Jos\u00e9 est\u00e1 lotado h\u00e1 dez meses na Promotoria de Justi\u00e7a da Comarca de Maca\u00edba. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Paulo est\u00e1 inscrito em concurso para promo\u00e7\u00e3o para Comarca de Natal (3<SUP>a<\/SUP> Entr\u00e2ncia). <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Jos\u00e9 est\u00e1 a um ano e meio de atingir o limite da aposentadoria compuls\u00f3ria, completando 70 anos. <\/P>\r\n<P align=justify>O pedido veiculado pelos Promotores de Justi\u00e7a N\u00c3O ser\u00e1 conhecido, dentre outras hip\u00f3teses, nas situa\u00e7\u00f5es indicadas APENAS nos itens<\/P>","resposta":1957725,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":1957722,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":1957723,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":1957724,"corpo":"<p align=justify>I e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":1957725,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":1957726,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":279930,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 19","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Org\u00e2nica e Estatuto - MPE RN","oab":true,"nome":"Lei Org\u00e2nica e Estatuto - MPE RN","pai":395469,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395097,"slug":"legislacao-dos-orgaos-lei-organica-e-estatuto-mpe-rn"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/544550","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":8557,"slug":"analista-do-ministerio-publico-estadual-area-administracao"},{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":4992,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-administracao"},{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Arquitetura","id":8561,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-arquitetura"},{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7773,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-comunicacao-social"},{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual - \u00c1rea Jornalismo","id":8560,"slug":"analista-do-ministerio-publico-estadual-area-jornalismo"},{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Contabilidade","id":4994,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Dilig\u00eancias","id":8566,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-diligencias"},{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4996,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Espanhola","id":4526,"slug":"agente-de-inteligencia-lingua-espanhola"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Psicologia","id":7832,"slug":"analista-area-psicologia"},{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":4997,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"mpe-rn-rn"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne ao Regulamento para Avalia\u00e7\u00e3o de Desempenho de Servidor em Est\u00e1gio Probat\u00f3rio, institu\u00eddo pela Portaria n\u00ba 825\/2004, da Procuradoria Geral de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte, o Procurador-Geral de Justi\u00e7a instituir\u00e1 a Comiss\u00e3o de Avalia\u00e7\u00e3o de Desempenho, para mandato de","provas":[{"id":15242,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":8557,"slug":"analista-do-ministerio-publico-estadual-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"mpe-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rn-rn-2012-fcc-analista-do-ministerio-publico-estadual-area-administracao","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RN - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":15243,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":4992,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"mpe-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rn-rn-2012-fcc-analista-do-ministerio-publico-area-administracao","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RN - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":15244,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Arquitetura","id":8561,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"mpe-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rn-rn-2012-fcc-analista-do-ministerio-publico-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RN - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Arquitetura - 2012"},{"id":15245,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7773,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"mpe-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rn-rn-2012-fcc-analista-do-ministerio-publico-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RN - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2012"},{"id":15260,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual - \u00c1rea Jornalismo","id":8560,"slug":"analista-do-ministerio-publico-estadual-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"mpe-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rn-rn-2012-fcc-analista-do-ministerio-publico-estadual-area-jornalismo-corrigir-tipo-de-questao-para-multipla-escolha","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RN - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual - \u00c1rea Jornalismo - 2012"},{"id":15261,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Contabilidade","id":4994,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"mpe-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rn-rn-2012-fcc-analista-do-ministerio-publico-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RN - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Contabilidade - 2012"},{"id":15262,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Dilig\u00eancias","id":8566,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-diligencias"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"mpe-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rn-rn-2012-fcc-analista-do-ministerio-publico-area-diligencias","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RN - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Dilig\u00eancias - 2012"},{"id":15263,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4996,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"mpe-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rn-rn-2012-fcc-analista-do-ministerio-publico-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RN - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Engenharia Civil - 2012"},{"id":15279,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"mpe-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rn-rn-2012-fcc-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RN - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2012"},{"id":15280,"cargo":{"descricao":"Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Espanhola","id":4526,"slug":"agente-de-inteligencia-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"mpe-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rn-rn-2012-fcc-agente-de-inteligencia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RN - Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Espanhola - 2012"},{"id":15281,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Psicologia","id":7832,"slug":"analista-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"mpe-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rn-rn-2012-fcc-analista-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RN - Analista - \u00c1rea Psicologia - 2012"},{"id":15285,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":4997,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"mpe-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rn-rn-2012-fcc-analista-do-ministerio-publico-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RN - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-11 05:39:11","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":544552,"hashId":"c220c47f0c406d90fa5fe560165ec8ec","enunciado":"<p align=justify>No que concerne ao Regulamento para Avalia\u00e7\u00e3o de Desempenho\r\nde Servidor em Est\u00e1gio Probat\u00f3rio, institu\u00eddo\r\npela Portaria n\u00ba 825\/2004, da Procuradoria Geral de Justi\u00e7a\r\ndo Rio Grande do Norte, o Procurador-Geral de Justi\u00e7a\r\ninstituir\u00e1 a Comiss\u00e3o de Avalia\u00e7\u00e3o de Desempenho,\r\npara mandato de<\/p>","resposta":1957736,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dois anos, constitu\u00edda de, pelo menos, um Procurador de Justi\u00e7a, tr\u00eas Promotores de Justi\u00e7a e dois Servidores Est\u00e1veis do Quadro de Pessoal do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":1957732,"corpo":"<p align=justify>dois anos, constitu\u00edda de, pelo menos, um Procurador\r\nde Justi\u00e7a, tr\u00eas Promotores de Justi\u00e7a e dois\r\nServidores Est\u00e1veis do Quadro de Pessoal do Minist\u00e9rio\r\nP\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dois anos, constitu\u00edda de, pelo menos, dois Procuradores de Justi\u00e7a, dois Promotores de Justi\u00e7a e um Servidor est\u00e1vel do Quadro de Pessoal do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":1957733,"corpo":"<p align=justify>dois anos, constitu\u00edda de, pelo menos, dois Procuradores\r\nde Justi\u00e7a, dois Promotores de Justi\u00e7a e um\r\nServidor est\u00e1vel do Quadro de Pessoal do Minist\u00e9rio\r\nP\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um ano, constitu\u00edda de, pelo menos, dois Procuradores de Justi\u00e7a, dois Promotores de Justi\u00e7a e um Servidor est\u00e1vel do Quadro de Pessoal do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":1957734,"corpo":"<p align=justify>um ano, constitu\u00edda de, pelo menos, dois Procuradores\r\nde Justi\u00e7a, dois Promotores de Justi\u00e7a e um\r\nServidor est\u00e1vel do Quadro de Pessoal do Minist\u00e9rio\r\nP\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dois anos, constitu\u00edda de, pelo menos um Procurador de Justi\u00e7a, um Promotor de Justi\u00e7a e um Servidor est\u00e1vel do Quadro de Pessoal do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":1957735,"corpo":"<p align=justify>dois anos, constitu\u00edda de, pelo menos um Procurador\r\nde Justi\u00e7a, um Promotor de Justi\u00e7a e um Servidor\r\nest\u00e1vel do Quadro de Pessoal do Minist\u00e9rio\r\nP\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um ano, constitu\u00edda de, pelo menos, um Procurador de Justi\u00e7a, um Promotor de Justi\u00e7a e um Servidor est\u00e1vel do Quadro de Pessoal do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":1957736,"corpo":"<p align=justify>um ano, constitu\u00edda de, pelo menos, um Procurador\r\nde Justi\u00e7a, um Promotor de Justi\u00e7a e um Servidor\r\nest\u00e1vel do Quadro de Pessoal do Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":279930,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 19","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Org\u00e2nica e Estatuto - MPE RN","oab":true,"nome":"Lei Org\u00e2nica e Estatuto - MPE RN","pai":395469,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395097,"slug":"legislacao-dos-orgaos-lei-organica-e-estatuto-mpe-rn"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/544552","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":8557,"slug":"analista-do-ministerio-publico-estadual-area-administracao"},{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":4992,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-administracao"},{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Arquitetura","id":8561,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-arquitetura"},{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7773,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-comunicacao-social"},{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual - \u00c1rea Jornalismo","id":8560,"slug":"analista-do-ministerio-publico-estadual-area-jornalismo"},{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Contabilidade","id":4994,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Dilig\u00eancias","id":8566,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-diligencias"},{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4996,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Espanhola","id":4526,"slug":"agente-de-inteligencia-lingua-espanhola"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Psicologia","id":7832,"slug":"analista-area-psicologia"},{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":4997,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"mpe-rn-rn"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Gilberto, integrante do grupo civil TKY, agiu contra a ordem constitucional do pa\u00eds no ano de 1970, sendo processado, julgado e condenado pela pr\u00e1tica de crime, cuja senten\u00e7a penal transitou em julgado no ano de 1975. Por\u00e9m, no ano de 1975 Gilberto conseguiu fugir do Brasil para a Alemanha sem ter cumprido a pena na qual foi condenado. No corrente ano de 2012 Gilberto voltou ao Brasil e no aeroporto foi preso pela pol\u00edcia por ordem judicial para o cumprimento da pena. Gilberto impetrou Habeas Corpus perante a autoridade judici\u00e1ria competente pleiteando sua liberdade. De acordo com o artigo 5\u00ba, XLIV, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o Habeas Corpus foi","provas":[{"id":15242,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":8557,"slug":"analista-do-ministerio-publico-estadual-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"mpe-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rn-rn-2012-fcc-analista-do-ministerio-publico-estadual-area-administracao","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RN - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":15243,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":4992,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"mpe-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rn-rn-2012-fcc-analista-do-ministerio-publico-area-administracao","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RN - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":15244,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Arquitetura","id":8561,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"mpe-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rn-rn-2012-fcc-analista-do-ministerio-publico-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RN - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Arquitetura - 2012"},{"id":15245,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7773,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"mpe-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rn-rn-2012-fcc-analista-do-ministerio-publico-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RN - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2012"},{"id":15260,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual - \u00c1rea Jornalismo","id":8560,"slug":"analista-do-ministerio-publico-estadual-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"mpe-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rn-rn-2012-fcc-analista-do-ministerio-publico-estadual-area-jornalismo-corrigir-tipo-de-questao-para-multipla-escolha","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RN - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual - \u00c1rea Jornalismo - 2012"},{"id":15261,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Contabilidade","id":4994,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"mpe-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rn-rn-2012-fcc-analista-do-ministerio-publico-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RN - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Contabilidade - 2012"},{"id":15262,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Dilig\u00eancias","id":8566,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-diligencias"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"mpe-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rn-rn-2012-fcc-analista-do-ministerio-publico-area-diligencias","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RN - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Dilig\u00eancias - 2012"},{"id":15263,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4996,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"mpe-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rn-rn-2012-fcc-analista-do-ministerio-publico-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RN - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Engenharia Civil - 2012"},{"id":15279,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"mpe-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rn-rn-2012-fcc-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RN - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2012"},{"id":15280,"cargo":{"descricao":"Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Espanhola","id":4526,"slug":"agente-de-inteligencia-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"mpe-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rn-rn-2012-fcc-agente-de-inteligencia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RN - Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Espanhola - 2012"},{"id":15281,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Psicologia","id":7832,"slug":"analista-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"mpe-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rn-rn-2012-fcc-analista-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RN - Analista - \u00c1rea Psicologia - 2012"},{"id":15285,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":4997,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"mpe-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rn-rn-2012-fcc-analista-do-ministerio-publico-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RN - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-11 05:39:12","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":544559,"hashId":"3b9c3beadf0a8b499261a3e321380299","enunciado":"<p align=justify>Gilberto, integrante do grupo civil TKY, agiu contra a ordem\r\nconstitucional do pa\u00eds no ano de 1970, sendo processado,\r\njulgado e condenado pela pr\u00e1tica de crime, cuja\r\nsenten\u00e7a penal transitou em julgado no ano de 1975.\r\nPor\u00e9m, no ano de 1975 Gilberto conseguiu fugir do Brasil\r\npara a Alemanha sem ter cumprido a pena na qual foi\r\ncondenado. No corrente ano de 2012 Gilberto voltou ao\r\nBrasil e no aeroporto foi preso pela pol\u00edcia por ordem\r\njudicial para o cumprimento da pena. Gilberto impetrou\r\nHabeas Corpus perante a autoridade judici\u00e1ria competente\r\npleiteando sua liberdade. De acordo com o artigo 5\u00ba,\r\nXLIV, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o Habeas Corpus foi<\/p>","resposta":1957771,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deferido, sendo Gilberto solto, pois o crime prescreveu no ano de 1985.","id":1957767,"corpo":"<p align=justify>deferido, sendo Gilberto solto, pois o crime prescreveu\r\nno ano de 1985.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deferido, sendo a soltura de Gilberto condicionada ao pagamento de fian\u00e7a, sendo vedada sua sa\u00edda do Brasil.","id":1957768,"corpo":"<p align=justify>deferido, sendo a soltura de Gilberto condicionada\r\nao pagamento de fian\u00e7a, sendo vedada sua sa\u00edda do\r\nBrasil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deferido, sendo Gilberto solto, pois o crime prescreveu no ano de 1995.","id":1957769,"corpo":"<p align=justify>deferido, sendo Gilberto solto, pois o crime prescreveu\r\nno ano de 1995.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deferido, sendo Gilberto solto, pois o crime prescreveu no ano de 2000.","id":1957770,"corpo":"<p align=justify>deferido, sendo Gilberto solto, pois o crime prescreveu\r\nno ano de 2000.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"indeferido, pois se trata de crime imprescrit\u00edvel e inafian\u00e7\u00e1vel, sendo Gilberto mantido preso.","id":1957771,"corpo":"<p align=justify>indeferido, pois se trata de crime imprescrit\u00edvel e\r\ninafian\u00e7\u00e1vel, sendo Gilberto mantido preso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":279932,"enunciado":"","rotulo":24,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24 a 27","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["Rem\u00e9dios Constitucionais"],"nome_clean":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","oab":true,"nome":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405220,"slug":"direito-constitucional-remedios-constitucionais-ou-writs-constitucionais-ou-acoes-constitucionais-ou-garantias-constitucionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Habeas Corpus","oab":true,"nome":"Habeas Corpus","pai":405220,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405221,"slug":"direito-constitucional-habeas-corpus"}],"slug":"direito-constitucional\/544559","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":8557,"slug":"analista-do-ministerio-publico-estadual-area-administracao"},{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":4992,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-administracao"},{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Arquitetura","id":8561,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-arquitetura"},{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7773,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-comunicacao-social"},{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual - \u00c1rea Jornalismo","id":8560,"slug":"analista-do-ministerio-publico-estadual-area-jornalismo"},{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Contabilidade","id":4994,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Dilig\u00eancias","id":8566,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-diligencias"},{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4996,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Espanhola","id":4526,"slug":"agente-de-inteligencia-lingua-espanhola"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Psicologia","id":7832,"slug":"analista-area-psicologia"},{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":4997,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"mpe-rn-rn"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes assertivas a respeito da analogia: I. A analogia n\u00e3o \u00e9 fonte formal, porque n\u00e3o cria normas jur\u00eddicas, apenas conduz o int\u00e9rprete ao seu encontro. II. No processo de integra\u00e7\u00e3o do Direito a analogia ser\u00e1 utilizada em \u00faltimo lugar, aplicando-se primeiramente os Princ\u00edpios Gerais do Direito e a Equidade. III. Para os autores que distinguem a analogia legal da analogia jur\u00eddica, a primeira encontra-se em um determinado ato legislativo. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":15242,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":8557,"slug":"analista-do-ministerio-publico-estadual-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"mpe-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rn-rn-2012-fcc-analista-do-ministerio-publico-estadual-area-administracao","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RN - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":15243,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":4992,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"mpe-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rn-rn-2012-fcc-analista-do-ministerio-publico-area-administracao","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RN - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":15244,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Arquitetura","id":8561,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"mpe-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rn-rn-2012-fcc-analista-do-ministerio-publico-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RN - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Arquitetura - 2012"},{"id":15245,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7773,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"mpe-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rn-rn-2012-fcc-analista-do-ministerio-publico-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RN - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2012"},{"id":15260,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual - \u00c1rea Jornalismo","id":8560,"slug":"analista-do-ministerio-publico-estadual-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"mpe-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rn-rn-2012-fcc-analista-do-ministerio-publico-estadual-area-jornalismo-corrigir-tipo-de-questao-para-multipla-escolha","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RN - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual - \u00c1rea Jornalismo - 2012"},{"id":15261,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Contabilidade","id":4994,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"mpe-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rn-rn-2012-fcc-analista-do-ministerio-publico-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RN - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Contabilidade - 2012"},{"id":15262,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Dilig\u00eancias","id":8566,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-diligencias"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"mpe-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rn-rn-2012-fcc-analista-do-ministerio-publico-area-diligencias","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RN - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Dilig\u00eancias - 2012"},{"id":15263,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4996,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"mpe-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rn-rn-2012-fcc-analista-do-ministerio-publico-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RN - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Engenharia Civil - 2012"},{"id":15279,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"mpe-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rn-rn-2012-fcc-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RN - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2012"},{"id":15280,"cargo":{"descricao":"Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Espanhola","id":4526,"slug":"agente-de-inteligencia-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"mpe-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rn-rn-2012-fcc-agente-de-inteligencia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RN - Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Espanhola - 2012"},{"id":15281,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Psicologia","id":7832,"slug":"analista-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"mpe-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rn-rn-2012-fcc-analista-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RN - Analista - \u00c1rea Psicologia - 2012"},{"id":15285,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":4997,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"mpe-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rn-rn-2012-fcc-analista-do-ministerio-publico-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RN - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-11 05:39:12","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":544562,"hashId":"b625e36426d342afe89509fce28f5e29","enunciado":"<P align=justify>Considere as seguintes assertivas a respeito da analogia: <\/P>\r\n<P align=justify>I. A analogia n\u00e3o \u00e9 fonte formal, porque n\u00e3o cria normas jur\u00eddicas, apenas conduz o int\u00e9rprete ao seu encontro. <\/P>\r\n<P align=justify>II. No processo de integra\u00e7\u00e3o do Direito a analogia ser\u00e1 utilizada em \u00faltimo lugar, aplicando-se primeiramente os Princ\u00edpios Gerais do Direito e a Equidade. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Para os autores que distinguem a analogia legal da analogia jur\u00eddica, a primeira encontra-se em um determinado ato legislativo. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/P>","resposta":1957784,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":1957782,"corpo":"<p align=justify>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II.","id":1957783,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III.","id":1957784,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":1957785,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III.","id":1957786,"corpo":"<p align=justify>III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":279933,"enunciado":"","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 30","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o ou hermen\u00eautica constitucional ou interpreta\u00e7\u00e3o constitucional: m\u00e9todos, princ\u00edpios e limites","oab":true,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o ou hermen\u00eautica constitucional ou interpreta\u00e7\u00e3o constitucional: m\u00e9todos, princ\u00edpios e limites","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405208,"slug":"direito-constitucional-interpretacao-da-constituicao-ou-hermeneutica-constitucional-ou-interpretacao-constitucional-metodos-principios-e-limites"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todos de Interpreta\u00e7\u00e3o Constitucional","oab":true,"nome":"M\u00e9todos de Interpreta\u00e7\u00e3o Constitucional","pai":405208,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407552,"slug":"direito-constitucional-metodos-de-interpretacao-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/544562","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7773,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-comunicacao-social"},{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual - \u00c1rea Jornalismo","id":8560,"slug":"analista-do-ministerio-publico-estadual-area-jornalismo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"mpe-rn-rn"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cTr\u00eas mil anos ap\u00f3s uma explos\u00e3o produzida pelas tecnologias, mec\u00e2nicas e fragment\u00e1rias, o mundo ocidental implode. Durante a era mec\u00e2nica, prolongamos nossos corpos no espa\u00e7o. Hoje, ap\u00f3s mais de um s\u00e9culo de tecnologia de eletricidade, \u00e9 nosso sistema nervoso central mesmo que lan\u00e7amos como uma rede sobre o conjunto do globo, abolindo assim o espa\u00e7o e o tempo, pelo menos no que concerne a nosso planeta. Aproximamo-nos rapidamente da fase final dos prolongamentos do homem: a simula\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica da consci\u00eancia\u201d. O autor dessa proposi\u00e7\u00e3o \u00e9","provas":[{"id":15245,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7773,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"mpe-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rn-rn-2012-fcc-analista-do-ministerio-publico-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RN - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2012"},{"id":15260,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual - \u00c1rea Jornalismo","id":8560,"slug":"analista-do-ministerio-publico-estadual-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"mpe-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rn-rn-2012-fcc-analista-do-ministerio-publico-estadual-area-jornalismo-corrigir-tipo-de-questao-para-multipla-escolha","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RN - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual - \u00c1rea Jornalismo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-11 05:39:12","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":544656,"hashId":"4c157bf2c5fbd5946ae0cecfaa47ce31","enunciado":"<p align=justify>\u201cTr\u00eas mil anos ap\u00f3s uma explos\u00e3o produzida pelas tecnologias,\r\nmec\u00e2nicas e fragment\u00e1rias, o mundo ocidental implode.\r\nDurante a era mec\u00e2nica, prolongamos nossos corpos\r\nno espa\u00e7o. Hoje, ap\u00f3s mais de um s\u00e9culo de tecnologia\r\nde eletricidade, \u00e9 nosso sistema nervoso central mesmo\r\nque lan\u00e7amos como uma rede sobre o conjunto do\r\nglobo, abolindo assim o espa\u00e7o e o tempo, pelo menos no\r\nque concerne a nosso planeta. Aproximamo-nos rapidamente\r\nda fase final dos prolongamentos do homem: a\r\nsimula\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica da consci\u00eancia\u201d. O autor dessa\r\nproposi\u00e7\u00e3o \u00e9<\/p>","resposta":1958255,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nicolas Negroponte.","id":1958252,"corpo":"<p align=justify>Nicolas Negroponte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pierre Levy.","id":1958253,"corpo":"<p align=justify>Pierre Levy.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Wilson Disard Jr.","id":1958254,"corpo":"<p align=justify>Wilson Disard Jr.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Marshall McLuhan.","id":1958255,"corpo":"<p align=justify>Marshall McLuhan.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Jean Baudrillard.","id":1958256,"corpo":"<p align=justify>Jean Baudrillard.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":279940,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"}],"slug":"comunicacao-social\/544656","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7773,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-comunicacao-social"},{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual - \u00c1rea Jornalismo","id":8560,"slug":"analista-do-ministerio-publico-estadual-area-jornalismo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"mpe-rn-rn"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":15245,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7773,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"mpe-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rn-rn-2012-fcc-analista-do-ministerio-publico-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RN - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2012"},{"id":15260,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual - \u00c1rea Jornalismo","id":8560,"slug":"analista-do-ministerio-publico-estadual-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"mpe-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rn-rn-2012-fcc-analista-do-ministerio-publico-estadual-area-jornalismo-corrigir-tipo-de-questao-para-multipla-escolha","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RN - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual - \u00c1rea Jornalismo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-11 05:39:12","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":544657,"hashId":"11b9451d1fa048fc58fd0c6d6145fc0f","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15245\/a5.gif><\/P>","resposta":1958261,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":1958257,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":1958258,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":1958259,"corpo":"<p align=justify>I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":1958260,"corpo":"<p align=justify>II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III, IV e V.","id":1958261,"corpo":"<p align=justify>II, III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":279940,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o em Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o em Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":418260,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397679,"slug":"comunicacao-social-legislacao-em-comunicacao-social"}],"slug":"comunicacao-social\/544657","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7773,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-comunicacao-social"},{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual - \u00c1rea Jornalismo","id":8560,"slug":"analista-do-ministerio-publico-estadual-area-jornalismo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"mpe-rn-rn"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \u201cManual da Reda\u00e7\u00e3o\u201d elenca entre os g\u00eaneros jornal\u00edsticos que a \u201cFolha comporta\u201d um texto que tem as caracter\u00edsticas de \u201cser enf\u00e1tico, equilibrado e informativo, apresentar a quest\u00e3o tratada e desenvolver argumentos defendidos pelo jornal, ao mesmo tempo em que resume e refuta os contr\u00e1rios\u201d. Trata-se de um(a)","provas":[{"id":15245,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7773,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"mpe-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rn-rn-2012-fcc-analista-do-ministerio-publico-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RN - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2012"},{"id":15260,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual - \u00c1rea Jornalismo","id":8560,"slug":"analista-do-ministerio-publico-estadual-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"mpe-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rn-rn-2012-fcc-analista-do-ministerio-publico-estadual-area-jornalismo-corrigir-tipo-de-questao-para-multipla-escolha","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RN - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual - \u00c1rea Jornalismo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-11 05:39:12","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":544668,"hashId":"1b9b930c17488749dad1ca4743e246aa","enunciado":"<p align=justify>O \u201cManual da Reda\u00e7\u00e3o\u201d elenca entre os g\u00eaneros jornal\u00edsticos\r\nque a \u201cFolha comporta\u201d um texto que tem as caracter\u00edsticas\r\nde \u201cser enf\u00e1tico, equilibrado e informativo, apresentar\r\na quest\u00e3o tratada e desenvolver argumentos defendidos\r\npelo jornal, ao mesmo tempo em que resume e\r\nrefuta os contr\u00e1rios\u201d. Trata-se de um(a)<\/p>","resposta":1958316,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"artigo.","id":1958312,"corpo":"<p align=justify>artigo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"resenha.","id":1958313,"corpo":"<p align=justify>resenha.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cr\u00edtica.","id":1958314,"corpo":"<p align=justify>cr\u00edtica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"an\u00e1lise.","id":1958315,"corpo":"<p align=justify>an\u00e1lise.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"editorial.","id":1958316,"corpo":"<p align=justify>editorial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":279940,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"G\u00eaneros e Formatos Jornal\u00edsticos","oab":false,"nome":"G\u00eaneros e Formatos Jornal\u00edsticos","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397685,"slug":"comunicacao-social-generos-e-formatos-jornalisticos"}],"slug":"comunicacao-social\/544668","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7773,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-comunicacao-social"},{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual - \u00c1rea Jornalismo","id":8560,"slug":"analista-do-ministerio-publico-estadual-area-jornalismo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"mpe-rn-rn"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":15245,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7773,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"mpe-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rn-rn-2012-fcc-analista-do-ministerio-publico-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RN - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2012"},{"id":15260,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual - \u00c1rea Jornalismo","id":8560,"slug":"analista-do-ministerio-publico-estadual-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"mpe-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rn-rn-2012-fcc-analista-do-ministerio-publico-estadual-area-jornalismo-corrigir-tipo-de-questao-para-multipla-escolha","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RN - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual - \u00c1rea Jornalismo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-11 05:39:12","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":544675,"hashId":"e1533dbf4340f1ef73aaedee90056178","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15245\/05.gif><\/P>","resposta":1958347,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cr\u00f4nica.","id":1958347,"corpo":"<p align=justify>cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ensaio.","id":1958348,"corpo":"<p align=justify>ensaio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"artigo.","id":1958349,"corpo":"<p align=justify>artigo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cr\u00edtica.","id":1958350,"corpo":"<p align=justify>cr\u00edtica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"resenha.","id":1958351,"corpo":"<p align=justify>resenha.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":279940,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"G\u00eaneros e Formatos Jornal\u00edsticos","oab":false,"nome":"G\u00eaneros e Formatos Jornal\u00edsticos","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397685,"slug":"comunicacao-social-generos-e-formatos-jornalisticos"}],"slug":"comunicacao-social\/544675","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Museu\u00f3logo","id":8649,"slug":"analista-legislativo-area-museuologo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um arquivo do tipo PDF n\u00e3o carrega c\u00f3digo malicioso, como cavalo de troia.","provas":[{"id":15520,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Museu\u00f3logo","id":8649,"slug":"analista-legislativo-area-museuologo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cd-2012-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-museuologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Museu\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-11 05:39:13","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":78,"descricao":"Museologia"}],"id":559282,"hashId":"40b1ad0eb06882b4c74d66bcad6d6a31","enunciado":"<p align=justify>Um arquivo do tipo PDF n\u00e3o carrega c\u00f3digo malicioso,\r\ncomo cavalo de troia.<\/p>","resposta":1994174,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1994173,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1994174,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de, v\u00edrus de computador e t\u00e9cnicas de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":283172,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de, v\u00edrus de computador e t\u00e9cnicas de seguran\u00e7a da\r\ninforma\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 87","ordem":84},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405078,"slug":"informatica-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"}],"slug":"informatica\/559282","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais - MPMG","sigla":"MPMG","oab":false,"id":682,"slug":"mpmg"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mpe-mg-mg"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o que preceitua o Estatuto das Cidades (Lei n. 10.257\/2001), s\u00e3o partes leg\u00edtimas para a propositura da a\u00e7\u00e3o de usucapi\u00e3o especial urbana:","provas":[{"id":38020,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mpe-mg-mg"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais - MPMG","sigla":"MPMG","oab":false,"id":682,"slug":"mpmg"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-mg-mg-2012-mpmg-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"MPMG - MPE MG - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 11:11:08","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1098660,"hashId":"e97bcf8aedd83ca07c624edbd421aa24","enunciado":"<p align=justify>Segundo o que preceitua o Estatuto das Cidades (Lei n.\r\n10.257\/2001), s\u00e3o partes leg\u00edtimas para a propositura da\r\na\u00e7\u00e3o de usucapi\u00e3o especial urbana:<\/p>","resposta":3886507,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o possuidor, isoladamente ou em litiscons\u00f3rcio origin\u00e1rio ou superveniente.","id":3886504,"corpo":"<p align=justify>o possuidor, isoladamente ou em litiscons\u00f3rcio\r\norigin\u00e1rio ou superveniente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os possuidores, em estado de composse.","id":3886505,"corpo":"<p align=justify>os possuidores, em estado de composse.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"como substituto processual, a associa\u00e7\u00e3o de moradores da comunidade, regularmente constitu\u00edda, com personalidade jur\u00eddica, desde que explicitamente autorizada pelos representados.","id":3886506,"corpo":"<p align=justify>como substituto processual, a associa\u00e7\u00e3o de\r\nmoradores da comunidade, regularmente\r\nconstitu\u00edda, com personalidade jur\u00eddica, desde que\r\nexplicitamente autorizada pelos representados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"como substituto extraordin\u00e1rio, o Minist\u00e9rio P\u00fablico, quando se tratar de usucapi\u00e3o coletiva ou em defesa de direitos que decorram de origem comum.","id":3886507,"corpo":"<p align=justify>como substituto extraordin\u00e1rio, o Minist\u00e9rio P\u00fablico,\r\nquando se tratar de usucapi\u00e3o coletiva ou em defesa\r\nde direitos que decorram de origem comum.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384917,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"}],"slug":"direito-urbanistico\/1098660","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Administrativo","id":7374,"slug":"tecnico-ministerial-area-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"mpe-pi-pi"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em \u201cn\u00e3o se parece muito com o que eles previram\u201d (l.15), o pronome \u201cque\u201d tem como antecedente o pronome \u201co\u201d, que se refere a \u201cmundo\u201d (l.14).","provas":[{"id":12693,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Administrativo","id":7374,"slug":"tecnico-ministerial-area-administrativo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"mpe-pi-pi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-pi-pi-2012-cespe-cebraspe-tecnico-ministerial-area-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE PI - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-13 06:58:57","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":479787,"hashId":"4d0d84898e7359cc6517191a71ccbb51","enunciado":"<p align=justify>Em \u201cn\u00e3o se parece muito com o que eles previram\u201d (l.15), o\r\npronome \u201cque\u201d tem como antecedente o pronome \u201co\u201d, que se\r\nrefere a \u201cmundo\u201d (l.14).<\/p>","resposta":1728909,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1728909,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1728910,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0s ideias do texto acima e \u00e0s estruturas nele empregadas.","id":266702,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12693\/06.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0s ideias do texto acima e \u00e0s estruturas nele empregadas.<\/P>","rotulo":5,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 10","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["pronome apassivador"],"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra QUE","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra QUE","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403677,"slug":"lingua-portuguesa-funcoes-morfossintaticas-da-palavra-que"}],"slug":"lingua-portuguesa\/479787","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Maranh\u00e3o","sigla":"PC MA","id":519,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"pc-ma-ma"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Agentes da fiscaliza\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria de determinado Estado, durante o dia, sem mandado judicial, ingressaram no escrit\u00f3rio de contabilidade de empresa investigada por sonega\u00e7\u00e3o fiscal, a fim de apreender livros cont\u00e1beis e documentos fiscais. Nesse caso, a atua\u00e7\u00e3o dos agentes","provas":[{"id":38413,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Maranh\u00e3o","sigla":"PC MA","id":519,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"pc-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pc-ma-ma-2012-fgv-delegado-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"FGV - PC MA - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-14 05:10:01","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1115617,"hashId":"b1bec1f9862aa17dd2bef52cb958cd93","enunciado":"<p align=\"justify\">Agentes da fiscaliza\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria de determinado Estado,\r\ndurante o dia, sem mandado judicial, ingressaram no escrit\u00f3rio\r\nde contabilidade de empresa investigada por sonega\u00e7\u00e3o fiscal, a\r\nfim de apreender livros cont\u00e1beis e documentos fiscais.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Nesse caso, a atua\u00e7\u00e3o dos agentes<\/p><p><br><\/p>","resposta":3962466,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"foi correta, pois o escrit\u00f3rio de contabilidade n\u00e3o est\u00e1 sujeito \u00e0 prote\u00e7\u00e3o constitucional da inviolabilidade domiciliar.","id":3962463,"corpo":"foi correta, pois o escrit\u00f3rio de contabilidade n\u00e3o est\u00e1 sujeito\r\n\u00e0 prote\u00e7\u00e3o constitucional da inviolabilidade domiciliar.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"foi correta, pois, apesar da prote\u00e7\u00e3o constitucional, o ingresso sem mandado judicial \u00e9 poss\u00edvel nos casos de flagrante delito, de desastre, de presta\u00e7\u00e3o de socorro e, durante o dia, de investiga\u00e7\u00e3o fiscal ou criminal, quando houver risco de destrui\u00e7\u00e3o de provas.","id":3962464,"corpo":"<p align=justify>foi correta, pois, apesar da prote\u00e7\u00e3o constitucional, o\r\ningresso sem mandado judicial \u00e9 poss\u00edvel nos casos de\r\nflagrante delito, de desastre, de presta\u00e7\u00e3o de socorro e,\r\ndurante o dia, de investiga\u00e7\u00e3o fiscal ou criminal, quando\r\nhouver risco de destrui\u00e7\u00e3o de provas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o foi correta, pois o ingresso sem mandado judicial somente seria poss\u00edvel nos casos de investiga\u00e7\u00e3o criminal, e n\u00e3o nos casos de investiga\u00e7\u00e3o fiscal.","id":3962465,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o foi correta, pois o ingresso sem mandado judicial\r\nsomente seria poss\u00edvel nos casos de investiga\u00e7\u00e3o criminal, e\r\nn\u00e3o nos casos de investiga\u00e7\u00e3o fiscal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o foi correta, pois o escrit\u00f3rio, como espa\u00e7o privado, n\u00e3o aberto ao p\u00fablico, est\u00e1 sujeito \u00e0 prote\u00e7\u00e3o constitucional da inviolabilidade domiciliar, havendo necessidade de autoriza\u00e7\u00e3o judicial.","id":3962466,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o foi correta, pois o escrit\u00f3rio, como espa\u00e7o privado, n\u00e3o\r\naberto ao p\u00fablico, est\u00e1 sujeito \u00e0 prote\u00e7\u00e3o constitucional da\r\ninviolabilidade domiciliar, havendo necessidade de\r\nautoriza\u00e7\u00e3o judicial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o foi correta, pois livros e documentos s\u00f3 podem ser objeto de apreens\u00e3o para fins de investiga\u00e7\u00e3o criminal ou instru\u00e7\u00e3o processual penal.","id":3962467,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o foi correta, pois livros e documentos s\u00f3 podem ser objeto\r\nde apreens\u00e3o para fins de investiga\u00e7\u00e3o criminal ou instru\u00e7\u00e3o\r\nprocessual penal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386716,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 100","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limites aos Direitos Fundamentais","oab":true,"nome":"Limites aos Direitos Fundamentais","pai":405218,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407571,"slug":"direito-constitucional-limites-aos-direitos-fundamentais"}],"slug":"direito-constitucional\/1115617","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Infra-Estrutura de TI","id":4632,"slug":"analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao-infra-estrutura-de-ti"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 necess\u00e1rio que os Planos de Recupera\u00e7\u00e3o de Desastres sejam","provas":[{"id":14440,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Infra-Estrutura de TI","id":4632,"slug":"analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao-infra-estrutura-de-ti"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2012-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao-infra-estrutura-de-ti","tipo":1,"nome":"ESAF - CGU - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Infra-Estrutura de TI - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-12 06:05:28","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":523230,"hashId":"7057bf86a39d6d0285ca7bbdd66d4c72","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 necess\u00e1rio que os Planos de Recupera\u00e7\u00e3o de Desastres\r\nsejam<\/p>","resposta":1903145,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aplicados integralmente com frequ\u00eancia e flex\u00edveis com rela\u00e7\u00e3o a plataformas.","id":1903144,"corpo":"<p align=justify>aplicados integralmente com frequ\u00eancia e flex\u00edveis\r\ncom rela\u00e7\u00e3o a plataformas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"adapt\u00e1veis, e testados e atualizados com frequ\u00eancia.","id":1903145,"corpo":"<p align=justify>adapt\u00e1veis, e testados e atualizados com frequ\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"testados de 3 em 3 anos e atualizados com frequ\u00eancia.","id":1903146,"corpo":"<p align=justify>testados de 3 em 3 anos e atualizados com frequ\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atualizados apenas quando houver upgrade dos sistemas operacionais.","id":1903147,"corpo":"<p align=justify>atualizados apenas quando houver upgrade dos\r\nsistemas operacionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"atualizados com frequ\u00eancia e testados apenas quando houver altera\u00e7\u00e3o de mais de 30% da infraestrutura de TI.","id":1903148,"corpo":"<p align=justify>atualizados com frequ\u00eancia e testados apenas quando\r\nhouver altera\u00e7\u00e3o de mais de 30% da infraestrutura de\r\nTI.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":275383,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a F\u00edsica, L\u00f3gica e Controle de Acesso","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a F\u00edsica, L\u00f3gica e Controle de Acesso","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8158,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-fisica-logica-e-controle-de-acesso"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/523230","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Infra-Estrutura de TI","id":4632,"slug":"analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao-infra-estrutura-de-ti"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Norma Complementar GSI\/PR n. 4 recomenda manter os riscos monitorados e analisados criticamente, a fim de verifi car regularmente, no m\u00ednimo, as seguintes mudan\u00e7as: nos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o e aceita\u00e7\u00e3o dos riscos, no ambiente, nos ativos de informa\u00e7\u00e3o, nas a\u00e7\u00f5es de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00f5es \u2013 SIC, e nos fatores de risco, que s\u00e3o:","provas":[{"id":14440,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Infra-Estrutura de TI","id":4632,"slug":"analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao-infra-estrutura-de-ti"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2012-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao-infra-estrutura-de-ti","tipo":1,"nome":"ESAF - CGU - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Infra-Estrutura de TI - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-12 06:05:28","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":523232,"hashId":"aedd22d18e141b08a7fa7ac169ea2da0","enunciado":"<p align=justify>A Norma Complementar GSI\/PR n. 4 recomenda manter\r\nos riscos monitorados e analisados criticamente, a fim\r\nde verifi car regularmente, no m\u00ednimo, as seguintes\r\nmudan\u00e7as: nos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o e aceita\u00e7\u00e3o dos\r\nriscos, no ambiente, nos ativos de informa\u00e7\u00e3o, nas a\u00e7\u00f5es\r\nde Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00f5es \u2013 SIC, e\r\nnos fatores de risco, que s\u00e3o:<\/p>","resposta":1903155,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ataque, vulnerabilidade, risco operacional e impacto.","id":1903154,"corpo":"<p align=justify>ataque, vulnerabilidade, risco operacional e impacto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"amea\u00e7a, vulnerabilidade, probabilidade e impacto.","id":1903155,"corpo":"<p align=justify>amea\u00e7a, vulnerabilidade, probabilidade e impacto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ataque, susceptibilidade, probabilidade e impacto na receita.","id":1903156,"corpo":"<p align=justify>ataque, susceptibilidade, probabilidade e impacto na\r\nreceita.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"amea\u00e7a, susceptibilidade, risco de mercado e impacto.","id":1903157,"corpo":"<p align=justify>amea\u00e7a, susceptibilidade, risco de mercado e impacto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ataque, vulnerabilidade, probabilidade e impacto no resultado.","id":1903158,"corpo":"<p align=justify>ataque, vulnerabilidade, probabilidade e impacto no\r\nresultado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":275383,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a F\u00edsica, L\u00f3gica e Controle de Acesso","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a F\u00edsica, L\u00f3gica e Controle de Acesso","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8158,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-fisica-logica-e-controle-de-acesso"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/523232","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","descricao":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","sigla":"","oab":false,"id":787,"slug":"soler-instituicao-soler-de-ensino"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os","id":3425,"slug":"auxiliar-de-servicos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barueri","sigla":"","id":600,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-barueri-sp"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"E Bodoc\u00f3 \u00e9 um substantivo:","provas":[{"id":13308,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os","id":3425,"slug":"auxiliar-de-servicos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barueri","sigla":"","id":600,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-barueri-sp"},"banca":{"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","descricao":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","sigla":"","oab":false,"id":787,"slug":"soler-instituicao-soler-de-ensino"},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-barueri-sp-2012-soler-instituicao-soler-de-ensino-auxiliar-de-servicos-feminino-2","tipo":1,"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino - Prefeitura de Barueri - Auxiliar de Servi\u00e7os - 2012"},{"id":13309,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os","id":3425,"slug":"auxiliar-de-servicos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barueri","sigla":"","id":600,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-barueri-sp"},"banca":{"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","descricao":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino","sigla":"","oab":false,"id":787,"slug":"soler-instituicao-soler-de-ensino"},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-barueri-sp-2012-soler-instituicao-soler-de-ensino-auxiliar-de-servicos-masculino","tipo":1,"nome":"SOLER Institui\u00e7\u00e3o Soler de Ensino - Prefeitura de Barueri - Auxiliar de Servi\u00e7os - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-12 06:35:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":489912,"hashId":"c3647af6144c81edc197be754d05bd7b","enunciado":"<p align=justify>E Bodoc\u00f3 \u00e9 um substantivo:<\/p>","resposta":1771096,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Simples.","id":1771095,"corpo":"<p align=justify>Simples.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pr\u00f3prio.","id":1771096,"corpo":"<p align=justify>Pr\u00f3prio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Comum.","id":1771097,"corpo":"<p align=justify>Comum.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Composto.","id":1771098,"corpo":"<p align=justify>Composto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268722,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13308\/06.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Substantivos","oab":false,"nome":"Substantivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403622,"slug":"lingua-portuguesa-substantivos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/489912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":6634,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-operacao-de-computador"},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema","id":6569,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-programacao-de-sistema"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"},{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tre-ce-ce"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o texto,","provas":[{"id":14085,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-rj-rj-2012-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TJ RJ - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2012"},{"id":14092,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":6634,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-operacao-de-computador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-rj-rj-2012-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-operacao-de-computador","tipo":1,"nome":"FCC - TJ RJ - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computador - 2012"},{"id":14093,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema","id":6569,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-programacao-de-sistema"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tre-ce-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ce-ce-2012-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-programacao-de-sistema","tipo":1,"nome":"FCC - TRE CE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-12 06:35:19","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":510987,"hashId":"379dd1554a02bc602b3d1d00e978674a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o texto,<\/p>","resposta":1860260,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a livre e ampla divulga\u00e7\u00e3o do conhecimento resulta naquilo que se entende por \"opini\u00e3o p\u00fablica\", reflexo do acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e do desenvolvimento do esp\u00edrito cr\u00edtico.","id":1860260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a livre e ampla divulga\u00e7\u00e3o do conhecimento resulta naquilo que se entende por \"opini\u00e3o p\u00fablica\", reflexo do acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e do desenvolvimento do esp\u00edrito cr\u00edtico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Stendhal foi o criador do termo \"opini\u00e3o p\u00fablica\", para se referir \u00e0 atua\u00e7\u00e3o da Igreja Cat\u00f3lica na Fran\u00e7a quanto ao controle da divulga\u00e7\u00e3o do conhecimento, o que em sua \u00e9poca era feito pelos padres.","id":1860261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Stendhal foi o criador do termo \"opini\u00e3o p\u00fablica\", para se referir \u00e0 atua\u00e7\u00e3o da Igreja Cat\u00f3lica na Fran\u00e7a quanto ao controle da divulga\u00e7\u00e3o do conhecimento, o que em sua \u00e9poca era feito pelos padres.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a grande for\u00e7a da Igreja Cat\u00f3lica, em todos os tempos e lugares, se deve \u00e0 educa\u00e7\u00e3o esmerada recebida pelos padres, \u00fanica fonte do conhecimento transmitido aos fi\u00e9is.","id":1860262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a grande for\u00e7a da Igreja Cat\u00f3lica, em todos os tempos e lugares, se deve \u00e0 educa\u00e7\u00e3o esmerada recebida pelos padres, \u00fanica fonte do conhecimento transmitido aos fi\u00e9is.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a competi\u00e7\u00e3o pelo poder \u00e9 marcada, h\u00e1 alguns s\u00e9culos, pela oposi\u00e7\u00e3o entre valores pol\u00edticos, relativos aos reis, e religiosos, especialmente quanto \u00e0 atua\u00e7\u00e3o da Igreja Cat\u00f3lica em todo o mundo.","id":1860263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a competi\u00e7\u00e3o pelo poder \u00e9 marcada, h\u00e1 alguns s\u00e9culos, pela oposi\u00e7\u00e3o entre valores pol\u00edticos, relativos aos reis, e religiosos, especialmente quanto \u00e0 atua\u00e7\u00e3o da Igreja Cat\u00f3lica em todo o mundo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"escritores de todas as \u00e9pocas, como Stendhal, aprofundaram-se na discuss\u00e3o de problemas da sociedade de seu tempo e, por consequ\u00eancia, voltaram-se para a an\u00e1lise do poder que a Igreja sempre manteve sobre os governantes.","id":1860264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">escritores de todas as \u00e9pocas, como Stendhal, aprofundaram-se na discuss\u00e3o de problemas da sociedade de seu tempo e, por consequ\u00eancia, voltaram-se para a an\u00e1lise do poder que a Igreja sempre manteve sobre os governantes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273044,"enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14085\/b1.gif><\/p>","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 9","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/510987","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Infra-Estrutura de TI","id":4632,"slug":"analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao-infra-estrutura-de-ti"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o variantes do protocolo PIM (Protocol-Independent Multicast):","provas":[{"id":14440,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Infra-Estrutura de TI","id":4632,"slug":"analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao-infra-estrutura-de-ti"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2012-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao-infra-estrutura-de-ti","tipo":1,"nome":"ESAF - CGU - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Infra-Estrutura de TI - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-12 06:35:19","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":523218,"hashId":"a8c9b8c3462f7e8633e80b1bb6f0d649","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o variantes do protocolo PIM (Protocol-Independent\r\nMulticast):<\/p>","resposta":1903084,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"PIM Sparse Mode, PIM Dense Mode, Birectional PIM, PIM source-specifi c multicast.","id":1903084,"corpo":"<p align=justify>PIM Sparse Mode, PIM Dense Mode, Birectional PIM,\r\nPIM source-specifi c multicast.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Shortest path PIM, PIM Dense Mode, Birectional PIM, Unidirectionsl PIM.","id":1903085,"corpo":"<p align=justify>Shortest path PIM, PIM Dense Mode, Birectional PIM,\r\nUnidirectionsl PIM.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"PIM Sparse Mode, PIM Source Discovery, One-way PIM, PIM wide multicast.","id":1903086,"corpo":"<p align=justify>PIM Sparse Mode, PIM Source Discovery, One-way\r\nPIM, PIM wide multicast.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Shortest path PIM, PIM Source Discovery, One-way PIM, PIM source-specifi c multicast.","id":1903087,"corpo":"<p align=justify>Shortest path PIM, PIM Source Discovery, One-way\r\nPIM, PIM source-specifi c multicast.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Shortest path PIM, PIM Source Discovery, Birectional PIM, Unidirectional PIM.","id":1903088,"corpo":"<p align=justify>Shortest path PIM, PIM Source Discovery, Birectional\r\nPIM, Unidirectional PIM.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":275382,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Colabora\u00e7\u00e3o e Mensageria","oab":false,"nome":"Colabora\u00e7\u00e3o e Mensageria","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397548,"slug":"tecnologia-da-informacao-colaboracao-e-mensageria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processamento","oab":false,"nome":"Processamento","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397562,"slug":"tecnologia-da-informacao-processamento"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/523218","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Infra-Estrutura de TI","id":4632,"slug":"analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao-infra-estrutura-de-ti"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao processo de verifi ca\u00e7\u00e3o de assinatura digital, tem-se que o algoritmo de assinatura digital \u00e9 aplicado sobre a assinatura digital recebida, usando a chave p\u00fablica do remetente, o que resulta no resumo criptogr\u00e1fi co da mensagem; em seguida, o algoritmo de hash \u00e9 aplicado na mensagem recebida. A assinatura digital \u00e9 v\u00e1lida se","provas":[{"id":14440,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Infra-Estrutura de TI","id":4632,"slug":"analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao-infra-estrutura-de-ti"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2012-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao-infra-estrutura-de-ti","tipo":1,"nome":"ESAF - CGU - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Infra-Estrutura de TI - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-12 06:35:19","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":523220,"hashId":"a9c0680e476bb66710b198e8b497f1c3","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao processo de verifi ca\u00e7\u00e3o de assinatura\r\ndigital, tem-se que o algoritmo de assinatura digital \u00e9\r\naplicado sobre a assinatura digital recebida, usando a\r\nchave p\u00fablica do remetente, o que resulta no resumo\r\ncriptogr\u00e1fi co da mensagem; em seguida, o algoritmo de\r\nhash \u00e9 aplicado na mensagem recebida. A assinatura\r\ndigital \u00e9 v\u00e1lida se<\/p>","resposta":1903097,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os dois resumos obtidos forem sim\u00e9tricos.","id":1903094,"corpo":"<p align=justify>os dois resumos obtidos forem sim\u00e9tricos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os dois certificados digitais forem iguais.","id":1903095,"corpo":"<p align=justify>os dois certificados digitais forem iguais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o resumo obtido na recep\u00e7\u00e3o for o hash do resumo original.","id":1903096,"corpo":"<p align=justify>o resumo obtido na recep\u00e7\u00e3o for o hash do resumo\r\noriginal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os dois resumos obtidos forem iguais.","id":1903097,"corpo":"<p align=justify>os dois resumos obtidos forem iguais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as chaves p\u00fablicas forem diferentes.","id":1903098,"corpo":"<p align=justify>as chaves p\u00fablicas forem diferentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":275383,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assinatura Digital","oab":false,"nome":"Assinatura Digital","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8154,"slug":"tecnologia-da-informacao-assinatura-digital"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/523220","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Infra-Estrutura de TI","id":4632,"slug":"analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao-infra-estrutura-de-ti"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Infraestrutura de Chave P\u00fablica \u00e9 o conjunto de hardware, software, pessoas, pol\u00edticas e procedimentos necess\u00e1rios para","provas":[{"id":14440,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Infra-Estrutura de TI","id":4632,"slug":"analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao-infra-estrutura-de-ti"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2012-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao-infra-estrutura-de-ti","tipo":1,"nome":"ESAF - CGU - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Infra-Estrutura de TI - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-12 06:35:19","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":523221,"hashId":"bea9d64105c3656796c6b56199844219","enunciado":"<p align=justify>Infraestrutura de Chave P\u00fablica \u00e9 o conjunto de hardware,\r\nsoftware, pessoas, pol\u00edticas e procedimentos necess\u00e1rios\r\npara<\/p>","resposta":1903101,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"instanciar, transmitir, apagar, publicar e revogar certifi cados digitais.","id":1903099,"corpo":"<p align=justify>instanciar, transmitir, apagar, publicar e revogar\r\ncertifi cados digitais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"montar, validar perante a Pol\u00edcia Federal, distribuir e apagar certifi cados digitais.","id":1903100,"corpo":"<p align=justify>montar, validar perante a Pol\u00edcia Federal, distribuir e\r\napagar certifi cados digitais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"criar, gerenciar, armazenar, distribuir e revogar certifi cados digitais.","id":1903101,"corpo":"<p align=justify>criar, gerenciar, armazenar, distribuir e revogar\r\ncertifi cados digitais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"criar, instanciar, armazenar, restaurar e publicar certifi cados digitais.","id":1903102,"corpo":"<p align=justify>criar, instanciar, armazenar, restaurar e publicar\r\ncertifi cados digitais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"montar, gerenciar, armazenar, restaurar e publicar certifi cados digitais.","id":1903103,"corpo":"<p align=justify>montar, gerenciar, armazenar, restaurar e publicar\r\ncertifi cados digitais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":275383,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Colabora\u00e7\u00e3o e Mensageria","oab":false,"nome":"Colabora\u00e7\u00e3o e Mensageria","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397548,"slug":"tecnologia-da-informacao-colaboracao-e-mensageria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processamento","oab":false,"nome":"Processamento","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397562,"slug":"tecnologia-da-informacao-processamento"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/523221","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Infra-Estrutura de TI","id":4632,"slug":"analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao-infra-estrutura-de-ti"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 rede desmilitarizada, DMZ, pode-se afi rmar que ela permite que servi\u00e7os sejam providos para os usu\u00e1rios","provas":[{"id":14440,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Infra-Estrutura de TI","id":4632,"slug":"analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao-infra-estrutura-de-ti"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2012-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao-infra-estrutura-de-ti","tipo":1,"nome":"ESAF - CGU - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Infra-Estrutura de TI - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-12 06:35:19","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":523222,"hashId":"bc4160b8dc0453350383f6200281baff","enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 rede desmilitarizada, DMZ, pode-se afi rmar que\r\nela permite que servi\u00e7os sejam providos para os usu\u00e1rios<\/p>","resposta":1903108,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Internos (por meio de servidor de detec\u00e7\u00e3o - bastion hosts) ao mesmo tempo em que protege a rede interna dos acessos externos.","id":1903104,"corpo":"<p align=justify>Internos (por meio de servidor de detec\u00e7\u00e3o - bastion\r\nhosts) ao mesmo tempo em que protege a rede interna\r\ndos acessos externos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Externos (por meio de servidor de preven\u00e7\u00e3o - bastion hosts) ao mesmo tempo em que protege a rede externa dos acessos internos.","id":1903105,"corpo":"<p align=justify>Externos (por meio de servidor de preven\u00e7\u00e3o - bastion\r\nhosts) ao mesmo tempo em que protege a rede externa\r\ndos acessos internos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Internos (por meio de servidor de detec\u00e7\u00e3o - bastion hosts) ao mesmo tempo em que protege a rede interna dos acessos internos indevidos.","id":1903106,"corpo":"<p align=justify>Internos (por meio de servidor de detec\u00e7\u00e3o - bastion\r\nhosts) ao mesmo tempo em que protege a rede interna\r\ndos acessos internos indevidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Externos (por meio de servidor de tradu\u00e7\u00e3o de protocolo - honeypot) ao mesmo tempo em que protege a rede externa dos acessos externos maliciosos.","id":1903107,"corpo":"<p align=justify>Externos (por meio de servidor de tradu\u00e7\u00e3o de protocolo\r\n- honeypot) ao mesmo tempo em que protege a rede\r\nexterna dos acessos externos maliciosos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Externos (por meio de servidor fortifi cado - bastion hosts) ao mesmo tempo em que protege a rede interna dos acessos externos.","id":1903108,"corpo":"<p align=justify>Externos (por meio de servidor fortifi cado - bastion\r\nhosts) ao mesmo tempo em que protege a rede interna\r\ndos acessos externos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":275383,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Colabora\u00e7\u00e3o e Mensageria","oab":false,"nome":"Colabora\u00e7\u00e3o e Mensageria","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397548,"slug":"tecnologia-da-informacao-colaboracao-e-mensageria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processamento","oab":false,"nome":"Processamento","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397562,"slug":"tecnologia-da-informacao-processamento"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/523222","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":20052,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"PRODABEL","sigla":"PRODABEL","id":1539,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prodabel-mg"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 l\u00f3gica matem\u00e1tica, correlacione as colunas a seguir, de acordo com o significado de cada conceito: ConceitoI. Proposi\u00e7\u00e3o II. ConectivosIII. Opera\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas IV. Tabela verdadeSignificado ( ) Palavras usadas para formar novas proposi\u00e7\u00f5es a partir de outras. ( ) Dispositivo \u00fatil para determinar o valor l\u00f3gico de uma proposi\u00e7\u00e3o composta. ( ) Conjunto de palavras ou s\u00edmbolos que exprimem um pensamento de sentido completo. ( ) Opera\u00e7\u00f5es efetuadas sobre as proposi\u00e7\u00f5es.Est\u00e1 CORRETA a seguinte sequ\u00eancia de respostas:","provas":[{"id":61039,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":20052,"slug":null},"orgao":{"nome":"PRODABEL","sigla":"PRODABEL","id":1539,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prodabel-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prodabel-mg-2012-fumarc-analista-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUMARC - PRODABEL - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-13 05:59:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2363669,"hashId":"b72c573ed966e67d0eb3fe4e54469bf1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 l\u00f3gica matem\u00e1tica, correlacione as colunas a seguir, de acordo com o significado de cada conceito: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Conceito<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Proposi\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Conectivos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Opera\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Tabela verdade<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Significado <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Palavras usadas para formar novas proposi\u00e7\u00f5es a partir de outras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Dispositivo \u00fatil para determinar o valor l\u00f3gico de uma proposi\u00e7\u00e3o composta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Conjunto de palavras ou s\u00edmbolos que exprimem um pensamento de sentido completo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Opera\u00e7\u00f5es efetuadas sobre as proposi\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 <strong>CORRETA <\/strong>a seguinte sequ\u00eancia de respostas:<\/p>","resposta":9350001,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III, II, I, IV.","id":9349999,"corpo":"<p>III, II, I, IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III, IV, II, I.","id":9350000,"corpo":"<p>III, IV, II, I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, IV, I, III.","id":9350001,"corpo":"<p>II, IV, I, III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III, I, IV.","id":9350002,"corpo":"<p>II, III, I, IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528086,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 70","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Recursos Estrat\u00e9gicos - \u00c1rea Gerenciamento da Informa\u00e7\u00e3o e Mapeamento Urbano","id":5088,"slug":"analista-de-gestao-de-recursos-estrategicos-area-gerenciamento-da-informacao-e-mapeamento-urbano"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte","id":5089,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea:Rede e Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":23910,"slug":"analista-area-rede-e-telecomunicacoes"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Recursos Estrat\u00e9gicos","id":23912,"slug":"analista-area-gestao-de-recursos-estrategicos"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":20052,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"PRODABEL","sigla":"PRODABEL","id":1539,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prodabel-mg"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Releia o fragmento:\u00c9 por isso que a express\u00e3o Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (TI) \u00e9 t\u00e3o popular. Mas o que vem a ser isso?O termo \u201c por isso\u201d e \u201c isso\u201d representam duas fun\u00e7\u00f5es, a saber:","provas":[{"id":61027,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Recursos Estrat\u00e9gicos - \u00c1rea Gerenciamento da Informa\u00e7\u00e3o e Mapeamento Urbano","id":5088,"slug":"analista-de-gestao-de-recursos-estrategicos-area-gerenciamento-da-informacao-e-mapeamento-urbano"},"orgao":{"nome":"PRODABEL","sigla":"PRODABEL","id":1539,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prodabel-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prodabel-mg-2012-fumarc-analista-de-gestao-de-recursos-estrategicos-area-gerenciamento-da-informacao-e-mapeamento-urbano","tipo":1,"nome":"FUMARC - PRODABEL - Analista de Gest\u00e3o de Recursos Estrat\u00e9gicos - \u00c1rea Gerenciamento da Informa\u00e7\u00e3o e Mapeamento Urbano - 2012"},{"id":61040,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte","id":5089,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte"},"orgao":{"nome":"PRODABEL","sigla":"PRODABEL","id":1539,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prodabel-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prodabel-mg-2012-fumarc-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte","tipo":1,"nome":"FUMARC - PRODABEL - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte - 2012"},{"id":61038,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea:Rede e Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":23910,"slug":"analista-area-rede-e-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"PRODABEL","sigla":"PRODABEL","id":1539,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prodabel-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prodabel-mg-2012-fumarc-analista-area-rede-e-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"FUMARC - PRODABEL - Analista - \u00c1rea:   Rede e Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":61052,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Recursos Estrat\u00e9gicos","id":23912,"slug":"analista-area-gestao-de-recursos-estrategicos"},"orgao":{"nome":"PRODABEL","sigla":"PRODABEL","id":1539,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prodabel-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prodabel-mg-2012-fumarc-analista-area-gestao-de-recursos-estrategicos","tipo":1,"nome":"FUMARC - PRODABEL - Analista - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Recursos Estrat\u00e9gicos - 2012"},{"id":61039,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":20052,"slug":null},"orgao":{"nome":"PRODABEL","sigla":"PRODABEL","id":1539,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prodabel-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prodabel-mg-2012-fumarc-analista-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUMARC - PRODABEL - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-13 06:06:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1856030,"hashId":"9f1df87bfa935ca7d8a4fa798f1603d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Releia o fragmento:<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 637px;\"><colgroup><col width=\"637\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-nc1v\"><td data-row=\"row-nc1v\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nc1v\" data-cell=\"cell-534k\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">\u00c9 <strong>por isso <\/strong>que a express\u00e3o <strong>Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (TI) <\/strong>\u00e9 t\u00e3o popular. Mas o que vem a ser <strong>isso<\/strong>?<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O termo \u201c por isso\u201d e \u201c isso\u201d representam duas fun\u00e7\u00f5es, a saber:<\/p>","resposta":7137530,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O primeiro termo representa uma conjun\u00e7\u00e3o causal; e o segundo, uma ideia consecutiva, expressando uma conseq\u00fc\u00eancia dos fatos anteriormente relatados.","id":7137528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O primeiro termo representa uma conjun\u00e7\u00e3o causal; e o segundo, uma ideia consecutiva, expressando uma conseq\u00fc\u00eancia dos fatos anteriormente relatados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201c Por isso\u201d, no in\u00edcio da informa\u00e7\u00e3o, redefine uma ideia anterior e amplia as informa\u00e7\u00f5es de sequ\u00eancia, na segunda.","id":7137529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c Por isso\u201d, no in\u00edcio da informa\u00e7\u00e3o, redefine uma ideia anterior e amplia as informa\u00e7\u00f5es de sequ\u00eancia, na segunda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A primeira informa\u00e7\u00e3o \u201c por isso \u201c indica uma informa\u00e7\u00e3o conclusiva e o segundo \u201c isso\u201d retoma uma ideia anteriormente informada em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (TI).","id":7137530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A primeira informa\u00e7\u00e3o \u201c por isso \u201c indica uma informa\u00e7\u00e3o conclusiva e o segundo \u201c isso\u201d retoma uma ideia anteriormente informada em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (TI).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em ambos os termos h\u00e1 uma retomada das informa\u00e7\u00f5es anteriores e nas duas os termos retomados s\u00e3o: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o ( TI).","id":7137531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em ambos os termos h\u00e1 uma retomada das informa\u00e7\u00f5es anteriores e nas duas os termos retomados s\u00e3o: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o ( TI).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00f5es: Prezado ( a ) candidato ( a ), esta prova constar\u00e1 de 2 textos. O primeiro deles \u201c Tecnologia- Introdu\u00e7\u00e3o\u201d, sobre o qual foram elaboradas as quest\u00f5es de 01 a 07. O segundo: \u201cTecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\u201d que foi refer\u00eancia para a elabora\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es de 08 a 10. Para a responder a cada uma das quest\u00f5es, volte sempre ao texto de refer\u00eancia.TEXTO I TECNOLOGIA - INTRODU\u00c7\u00c3O No in\u00edcio, os computadores eram tidos apenas como \u201cm\u00e1quinas gigantes\u201d que tornavam poss\u00edvel a automatiza\u00e7\u00e3o de determinadas tarefas em institui\u00e7\u00f5es de ensino\/pesquisa, grandes empresas e nos meios governamentais. Com o avan\u00e7o tecnol\u00f3gico, tais m\u00e1quinas come\u00e7aram a perder espa\u00e7o para equipamentos cada vez menores, mais poderosos e mais confi\u00e1veis. Como se n\u00e3o bastasse, a evolu\u00e7\u00e3o das telecomunica\u00e7\u00f5es permitiu que, aos poucos, os computadores passassem a se comunicar, mesmo estando em lugares muito distantes geograficamente.Mas perceba que, desde as m\u00e1quinas mais remotas e modestas at\u00e9 os computadores mais recentes e avan\u00e7ados, o trabalho com a informa\u00e7\u00e3o sempre foi o centro de tudo. \u00c9 por isso que a express\u00e3o Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (TI) \u00e9 t\u00e3o popular. Mas o que vem a ser isso? (www.infowester.com\/ti.php. Escrito por Emerson Alecrim em 24\/02\/2011. Baseado em artigo substitu\u00eddo publicado em 15\/08\/2004. Texto adaptado).","id":470334,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Instru\u00e7\u00f5es: Prezado ( a ) candidato ( a ), esta prova constar\u00e1 de 2 textos. O primeiro deles \u201c Tecnologia- Introdu\u00e7\u00e3o\u201d, sobre o qual foram elaboradas as quest\u00f5es de 01 a 07. O segundo: \u201cTecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\u201d que foi refer\u00eancia para a elabora\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es de 08 a 10. Para a responder a cada uma das quest\u00f5es, volte sempre ao texto de refer\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TECNOLOGIA - INTRODU\u00c7\u00c3O <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No in\u00edcio, os computadores eram tidos apenas como \u201cm\u00e1quinas gigantes\u201d que tornavam poss\u00edvel a automatiza\u00e7\u00e3o de determinadas tarefas em institui\u00e7\u00f5es de ensino\/pesquisa, grandes empresas e nos meios governamentais. Com o avan\u00e7o tecnol\u00f3gico, tais m\u00e1quinas come\u00e7aram a perder espa\u00e7o para equipamentos cada vez menores, mais poderosos e mais confi\u00e1veis. Como se n\u00e3o bastasse, a evolu\u00e7\u00e3o das telecomunica\u00e7\u00f5es permitiu que, aos poucos, os computadores passassem a se comunicar, mesmo estando em lugares muito distantes geograficamente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Mas perceba que, desde as m\u00e1quinas mais remotas e modestas at\u00e9 os computadores mais recentes e avan\u00e7ados, o trabalho com a <em>informa\u00e7\u00e3o <\/em>sempre foi o centro de tudo. \u00c9 por isso que a express\u00e3o <strong>Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (TI)<\/strong> \u00e9 t\u00e3o popular. Mas o que vem a ser isso? <u>(www.infowester.com\/ti.php<\/u>. <em>Escrito por Emerson Alecrim em 24\/02\/2011.<\/em> <em>Baseado em artigo substitu\u00eddo publicado em 15\/08\/2004. Texto adaptado).<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Recursos Estrat\u00e9gicos - \u00c1rea Gerenciamento da Informa\u00e7\u00e3o e Mapeamento Urbano","id":5088,"slug":"analista-de-gestao-de-recursos-estrategicos-area-gerenciamento-da-informacao-e-mapeamento-urbano"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte","id":5089,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea:Rede e Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":23910,"slug":"analista-area-rede-e-telecomunicacoes"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Recursos Estrat\u00e9gicos","id":23912,"slug":"analista-area-gestao-de-recursos-estrategicos"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":20052,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"PRODABEL","sigla":"PRODABEL","id":1539,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prodabel-mg"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mark the alternative that contains a synonym for the word \u201cdebuted\u201d:","provas":[{"id":61027,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Recursos Estrat\u00e9gicos - \u00c1rea Gerenciamento da Informa\u00e7\u00e3o e Mapeamento Urbano","id":5088,"slug":"analista-de-gestao-de-recursos-estrategicos-area-gerenciamento-da-informacao-e-mapeamento-urbano"},"orgao":{"nome":"PRODABEL","sigla":"PRODABEL","id":1539,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prodabel-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prodabel-mg-2012-fumarc-analista-de-gestao-de-recursos-estrategicos-area-gerenciamento-da-informacao-e-mapeamento-urbano","tipo":1,"nome":"FUMARC - PRODABEL - Analista de Gest\u00e3o de Recursos Estrat\u00e9gicos - \u00c1rea Gerenciamento da Informa\u00e7\u00e3o e Mapeamento Urbano - 2012"},{"id":61040,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte","id":5089,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte"},"orgao":{"nome":"PRODABEL","sigla":"PRODABEL","id":1539,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prodabel-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prodabel-mg-2012-fumarc-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte","tipo":1,"nome":"FUMARC - PRODABEL - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte - 2012"},{"id":61038,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea:Rede e Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":23910,"slug":"analista-area-rede-e-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"PRODABEL","sigla":"PRODABEL","id":1539,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prodabel-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prodabel-mg-2012-fumarc-analista-area-rede-e-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"FUMARC - PRODABEL - Analista - \u00c1rea:   Rede e Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":61052,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Recursos Estrat\u00e9gicos","id":23912,"slug":"analista-area-gestao-de-recursos-estrategicos"},"orgao":{"nome":"PRODABEL","sigla":"PRODABEL","id":1539,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prodabel-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prodabel-mg-2012-fumarc-analista-area-gestao-de-recursos-estrategicos","tipo":1,"nome":"FUMARC - PRODABEL - Analista - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Recursos Estrat\u00e9gicos - 2012"},{"id":61039,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":20052,"slug":null},"orgao":{"nome":"PRODABEL","sigla":"PRODABEL","id":1539,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prodabel-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prodabel-mg-2012-fumarc-analista-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUMARC - PRODABEL - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-13 06:06:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1856043,"hashId":"70b48a591e8ec77080ca917abffd03c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mark the alternative that contains a synonym for the word \u201c<strong>debuted<\/strong>\u201d:<\/p>","resposta":7137581,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"asked.","id":7137580,"corpo":"<p>asked.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inaugurated.","id":7137581,"corpo":"<p>inaugurated.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"damaged.","id":7137582,"corpo":"<p>damaged.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"canceled.","id":7137583,"corpo":"<p>canceled.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Directions: Choose the CORRECT alternative to answer questions 11 to 20 APPLE\u2019S TEXTBOOKS: UNDENIABlLY COOL, BUT WILL THEY HELP STUDENTS?Posted By Kayla Webley on January 19, 2012 http:\/\/techland.time.com\/2012\/01\/19\/apples-textbooks-undeniably-cool-butwill-they-help-students\/ - disqus_threadBLOOMBERG VIA GETTY IMAGESApple debuted the holy grail of textbooks on Thursday in New York City. The books are undeniably cool: they will integrate videos, photos and interactive graphics, make taking notes a breeze and be easy to navigate \u2014 all features that will undoubtedly make Apple\u2019s textbooks more enjoyable and engaging to students than the current dead tree versions. But the problem Apple ignored _______ their announcement is how to actually get their reinvented textbooks into the hands of students.For the majority of schools, having cutting-edge technology in the classroom is still a far-flung dream. While ed-tech is a booming industry, if you\u2019ve paid any amount _______ attention to education in the past few years, you\u2019ll recall budgets have been slashed, teachers are losing their jobs and no amount of cookies sold at a bake sale will buy every kid an iPad.At the announcement Apple noted that there are currently 1.5 million iPads in use in educational institutions and schools today. That\u2019s great, but they left out the fact that there are more than 49 million students enrolled in public schools in the U.S., so their penetration is still quite small.That\u2019s because rather than schools buying the books ______ the students as is the model today, under Apple\u2019s arrangement with McGraw-Hill, the students will foot the bill for the books themselves. At the end of the year they\u2019ll keep the books, but will not be allowed to resell them or give them to another student. So when new students enroll the following year they will be required to purchase the book, too.But let\u2019s get back to the fact that without a program to offer iPads ______discounted rates to students, teachers and schools \u2014 which Apple conveniently left out of its announcement \u2014 in reality most students will still be using the same old textbooks for years to come. In the past few years since their debut, some school districts have indeed been able to buy iPads for all their students, but those districts are still in the vast minority. In this scenario, there will be some students who are able to use the new textbooks, likely those at wealthy suburban schools where either the school or their parents can afford to buy them an iPad, while other students, most likely those in impoverished urban schools, are stuck using paper textbooks that have been handed down for years.That said, I consider Apple\u2019s textbooks to be aspirational. Like many products Apple comes out with, they are well ahead of their time, and in this case, well ahead of the reality on the ground. If Apple\u2019s textbook is the future, then the future of textbooks is a very exciting one\u2014it\u2019s just a question of how long it will take our schools to get there.Adapted from: http:\/\/techland.time.com\/2012\/01\/19\/apples-textbooks-undeniably-cool-but-will-they-help-students\/ Acessed on 2012\/01\/20 at 9:30 am","id":470336,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Directions: Choose the CORRECT alternative to answer questions 11 to 20 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>APPLE\u2019S TEXTBOOKS: UNDENIABlLY COOL, BUT WILL THEY HELP STUDENTS?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Posted By Kayla Webley on January 19, 2012 <u>http:\/\/techland.time.com\/2012\/01\/19\/apples-textbooks-undeniably-cool-butwill-they-help-students\/ - disqus_thread<\/u><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61027\/grupo-questao\/470336-20210818195840000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">BLOOMBERG VIA GETTY IMAGES<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Apple <strong><u>debuted<\/u><\/strong><u> the holy grail of textbooks<\/u> on Thursday in New York City. The books are undeniably cool: they will integrate videos, photos and interactive graphics, make taking notes a breeze and be easy to navigate \u2014 all features that will undoubtedly make Apple\u2019s textbooks more enjoyable and engaging to students than the current dead tree versions. But the problem Apple ignored _______ their announcement is how to actually get their reinvented textbooks into the hands of students.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">For the majority of schools, having cutting-edge technology in the classroom is still a far-flung dream. While ed-tech is a booming industry, if you\u2019ve paid any amount _______ attention to education in the past few years, you\u2019ll recall budgets have been slashed, teachers are losing their jobs and no amount of cookies sold at a bake sale will buy every kid an iPad.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">At the announcement Apple noted that there are currently 1.5 million iPads in use in educational institutions and schools today. That\u2019s great, but they left out the fact that there are more than 49 million students enrolled in public schools in the U.S., so their penetration is still quite small.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">That\u2019s because rather than schools buying the books ______ the students as is the model today, under Apple\u2019s arrangement with McGraw-Hill, the students will foot the bill for the books themselves. At the end of the year they\u2019ll keep the books, but will not be allowed to resell them or give them to another student. So when new students enroll the following year they will be required to purchase the book, too.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">But let\u2019s get back to the fact that without a program to offer iPads ______discounted rates to students, teachers and schools \u2014 which Apple conveniently left out of its announcement \u2014 in reality most students will still be using the same old textbooks for years to come. In the past few years since their debut, some school districts have indeed been able to buy iPads for all their students, but those districts are still in the vast minority. In this scenario, there will be some students who are able to use the new textbooks, likely those at wealthy suburban schools where either the school or their parents can afford to buy them an iPad, while other students, most likely those in impoverished urban schools, are stuck using paper textbooks that have been handed down for years.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">That said, I consider Apple\u2019s textbooks to be aspirational. Like many products Apple comes out with, they are well ahead of their time, and in this case, well ahead of the reality on the ground. If Apple\u2019s textbook is the future, then the future of textbooks is a very exciting one\u2014it\u2019s just a question of how long it will take our schools to get there.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adapted from: <u>http:\/\/techland.time.com\/2012\/01\/19\/apples-textbooks-undeniably-cool-but-will-they-help-students\/<\/u> Acessed on 2012\/01\/20 at 9:30 am<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sin\u00f4nimos | Synonymous","oab":false,"nome":"Sin\u00f4nimos | Synonymous","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403080,"slug":"lingua-inglesa-sinonimos-synonymous"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Recursos Estrat\u00e9gicos - \u00c1rea Gerenciamento da Informa\u00e7\u00e3o e Mapeamento Urbano","id":5088,"slug":"analista-de-gestao-de-recursos-estrategicos-area-gerenciamento-da-informacao-e-mapeamento-urbano"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte","id":5089,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea:Rede e Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":23910,"slug":"analista-area-rede-e-telecomunicacoes"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Recursos Estrat\u00e9gicos","id":23912,"slug":"analista-area-gestao-de-recursos-estrategicos"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":20052,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"PRODABEL","sigla":"PRODABEL","id":1539,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prodabel-mg"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"In the sixth paragraph Kayla Webley says that:","provas":[{"id":61027,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Recursos Estrat\u00e9gicos - \u00c1rea Gerenciamento da Informa\u00e7\u00e3o e Mapeamento Urbano","id":5088,"slug":"analista-de-gestao-de-recursos-estrategicos-area-gerenciamento-da-informacao-e-mapeamento-urbano"},"orgao":{"nome":"PRODABEL","sigla":"PRODABEL","id":1539,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prodabel-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prodabel-mg-2012-fumarc-analista-de-gestao-de-recursos-estrategicos-area-gerenciamento-da-informacao-e-mapeamento-urbano","tipo":1,"nome":"FUMARC - PRODABEL - Analista de Gest\u00e3o de Recursos Estrat\u00e9gicos - \u00c1rea Gerenciamento da Informa\u00e7\u00e3o e Mapeamento Urbano - 2012"},{"id":61040,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte","id":5089,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte"},"orgao":{"nome":"PRODABEL","sigla":"PRODABEL","id":1539,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prodabel-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prodabel-mg-2012-fumarc-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte","tipo":1,"nome":"FUMARC - PRODABEL - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte - 2012"},{"id":61038,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea:Rede e Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":23910,"slug":"analista-area-rede-e-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"PRODABEL","sigla":"PRODABEL","id":1539,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prodabel-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prodabel-mg-2012-fumarc-analista-area-rede-e-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"FUMARC - PRODABEL - Analista - \u00c1rea:   Rede e Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":61052,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Recursos Estrat\u00e9gicos","id":23912,"slug":"analista-area-gestao-de-recursos-estrategicos"},"orgao":{"nome":"PRODABEL","sigla":"PRODABEL","id":1539,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prodabel-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prodabel-mg-2012-fumarc-analista-area-gestao-de-recursos-estrategicos","tipo":1,"nome":"FUMARC - PRODABEL - Analista - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Recursos Estrat\u00e9gicos - 2012"},{"id":61039,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":20052,"slug":null},"orgao":{"nome":"PRODABEL","sigla":"PRODABEL","id":1539,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prodabel-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prodabel-mg-2012-fumarc-analista-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUMARC - PRODABEL - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-13 06:06:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1856050,"hashId":"07169cda8b9ea3062492610654cc3887","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">In the sixth paragraph Kayla Webley says that:<\/p>","resposta":7137610,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"It is not necessary to wait for the future because every school and educational institutution offers Apple\u2019s textbooks for their students.","id":7137608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">It is not necessary to wait for the future because every school and educational institutution offers Apple\u2019s textbooks for their students.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apple\u2019s textbooks are a reality for all the students in the U.S.","id":7137609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apple\u2019s textbooks are a reality for all the students in the U.S.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A lot of products mentioned by Apple are at an earlier time than people expected.","id":7137610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lot of products mentioned by Apple are at an earlier time than people expected.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"The future of textbooks is not a very exciting one and most of U.S. schools have already gotten there.","id":7137611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">The future of textbooks is not a very exciting one and most of U.S. schools have already gotten there.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Directions: Choose the CORRECT alternative to answer questions 11 to 20 APPLE\u2019S TEXTBOOKS: UNDENIABlLY COOL, BUT WILL THEY HELP STUDENTS?Posted By Kayla Webley on January 19, 2012 http:\/\/techland.time.com\/2012\/01\/19\/apples-textbooks-undeniably-cool-butwill-they-help-students\/ - disqus_threadBLOOMBERG VIA GETTY IMAGESApple debuted the holy grail of textbooks on Thursday in New York City. The books are undeniably cool: they will integrate videos, photos and interactive graphics, make taking notes a breeze and be easy to navigate \u2014 all features that will undoubtedly make Apple\u2019s textbooks more enjoyable and engaging to students than the current dead tree versions. But the problem Apple ignored _______ their announcement is how to actually get their reinvented textbooks into the hands of students.For the majority of schools, having cutting-edge technology in the classroom is still a far-flung dream. While ed-tech is a booming industry, if you\u2019ve paid any amount _______ attention to education in the past few years, you\u2019ll recall budgets have been slashed, teachers are losing their jobs and no amount of cookies sold at a bake sale will buy every kid an iPad.At the announcement Apple noted that there are currently 1.5 million iPads in use in educational institutions and schools today. That\u2019s great, but they left out the fact that there are more than 49 million students enrolled in public schools in the U.S., so their penetration is still quite small.That\u2019s because rather than schools buying the books ______ the students as is the model today, under Apple\u2019s arrangement with McGraw-Hill, the students will foot the bill for the books themselves. At the end of the year they\u2019ll keep the books, but will not be allowed to resell them or give them to another student. So when new students enroll the following year they will be required to purchase the book, too.But let\u2019s get back to the fact that without a program to offer iPads ______discounted rates to students, teachers and schools \u2014 which Apple conveniently left out of its announcement \u2014 in reality most students will still be using the same old textbooks for years to come. In the past few years since their debut, some school districts have indeed been able to buy iPads for all their students, but those districts are still in the vast minority. In this scenario, there will be some students who are able to use the new textbooks, likely those at wealthy suburban schools where either the school or their parents can afford to buy them an iPad, while other students, most likely those in impoverished urban schools, are stuck using paper textbooks that have been handed down for years.That said, I consider Apple\u2019s textbooks to be aspirational. Like many products Apple comes out with, they are well ahead of their time, and in this case, well ahead of the reality on the ground. If Apple\u2019s textbook is the future, then the future of textbooks is a very exciting one\u2014it\u2019s just a question of how long it will take our schools to get there.Adapted from: http:\/\/techland.time.com\/2012\/01\/19\/apples-textbooks-undeniably-cool-but-will-they-help-students\/ Acessed on 2012\/01\/20 at 9:30 am","id":470336,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Directions: Choose the CORRECT alternative to answer questions 11 to 20 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>APPLE\u2019S TEXTBOOKS: UNDENIABlLY COOL, BUT WILL THEY HELP STUDENTS?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Posted By Kayla Webley on January 19, 2012 <u>http:\/\/techland.time.com\/2012\/01\/19\/apples-textbooks-undeniably-cool-butwill-they-help-students\/ - disqus_thread<\/u><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61027\/grupo-questao\/470336-20210818195840000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">BLOOMBERG VIA GETTY IMAGES<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Apple <strong><u>debuted<\/u><\/strong><u> the holy grail of textbooks<\/u> on Thursday in New York City. The books are undeniably cool: they will integrate videos, photos and interactive graphics, make taking notes a breeze and be easy to navigate \u2014 all features that will undoubtedly make Apple\u2019s textbooks more enjoyable and engaging to students than the current dead tree versions. But the problem Apple ignored _______ their announcement is how to actually get their reinvented textbooks into the hands of students.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">For the majority of schools, having cutting-edge technology in the classroom is still a far-flung dream. While ed-tech is a booming industry, if you\u2019ve paid any amount _______ attention to education in the past few years, you\u2019ll recall budgets have been slashed, teachers are losing their jobs and no amount of cookies sold at a bake sale will buy every kid an iPad.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">At the announcement Apple noted that there are currently 1.5 million iPads in use in educational institutions and schools today. That\u2019s great, but they left out the fact that there are more than 49 million students enrolled in public schools in the U.S., so their penetration is still quite small.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">That\u2019s because rather than schools buying the books ______ the students as is the model today, under Apple\u2019s arrangement with McGraw-Hill, the students will foot the bill for the books themselves. At the end of the year they\u2019ll keep the books, but will not be allowed to resell them or give them to another student. So when new students enroll the following year they will be required to purchase the book, too.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">But let\u2019s get back to the fact that without a program to offer iPads ______discounted rates to students, teachers and schools \u2014 which Apple conveniently left out of its announcement \u2014 in reality most students will still be using the same old textbooks for years to come. In the past few years since their debut, some school districts have indeed been able to buy iPads for all their students, but those districts are still in the vast minority. In this scenario, there will be some students who are able to use the new textbooks, likely those at wealthy suburban schools where either the school or their parents can afford to buy them an iPad, while other students, most likely those in impoverished urban schools, are stuck using paper textbooks that have been handed down for years.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">That said, I consider Apple\u2019s textbooks to be aspirational. Like many products Apple comes out with, they are well ahead of their time, and in this case, well ahead of the reality on the ground. If Apple\u2019s textbook is the future, then the future of textbooks is a very exciting one\u2014it\u2019s just a question of how long it will take our schools to get there.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adapted from: <u>http:\/\/techland.time.com\/2012\/01\/19\/apples-textbooks-undeniably-cool-but-will-they-help-students\/<\/u> Acessed on 2012\/01\/20 at 9:30 am<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30,"slug":"cetro"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade- \u00c1rea: Engenheiro Civil","id":24774,"slug":"especialista-em-saude-area-engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Direito Administrativo, marque V para verdadeiro ou F para falso e, em seguida, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. ( ) Ato administrativo perfeito \u00e9 aquele que completou todas as fases de forma\u00e7\u00e3o. ( ) O ato administrativo \u00e9 v\u00e1lido quando observa todas as normais legais que o fundamentam. ( ) O ato administrativo \u00e9 eficaz quando est\u00e1 apto a produzir seus efeitos.","provas":[{"id":68764,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade- \u00c1rea: Engenheiro Civil","id":24774,"slug":"especialista-em-saude-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30,"slug":"cetro"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2012-cetro-especialista-em-saude-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CETRO - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade  - \u00c1rea: Engenheiro Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-13 16:36:15","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2155926,"hashId":"109775775a18ee2a8d4cdef8a3e860e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao Direito Administrativo, marque V para verdadeiro ou F para falso e, em seguida, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ato administrativo perfeito \u00e9 aquele que completou todas as fases de forma\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O ato administrativo \u00e9 v\u00e1lido quando observa todas as normais legais que o fundamentam. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O ato administrativo \u00e9 eficaz quando est\u00e1 apto a produzir seus efeitos.<\/p>","resposta":8444649,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V\/ V\/ F","id":8444648,"corpo":"<p>V\/ V\/ F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V\/ V\/ V","id":8444649,"corpo":"<p>V\/ V\/ V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F\/ F\/ F","id":8444650,"corpo":"<p>F\/ F\/ F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V\/ F\/ F","id":8444651,"corpo":"<p>V\/ F\/ F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F\/ V\/ V","id":8444652,"corpo":"<p>F\/ V\/ V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505385,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Perfeitos, Imperfeitos, V\u00e1lidos, Eficazes, Pendentes e Consumados","oab":true,"nome":"Atos Perfeitos, Imperfeitos, V\u00e1lidos, Eficazes, Pendentes e Consumados","pai":404381,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408095,"slug":"direito-administrativo-atos-perfeitos-imperfeitos-validos-eficazes-pendentes-e-consumados"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Administrativo","id":7374,"slug":"tecnico-ministerial-area-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"mpe-pi-pi"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se um servidor p\u00fablico for aposentado por invalidez, mas o motivo dessa invalidez deixar de existir, tal servidor dever\u00e1 retornar \u00e0 ativa. Tal retorno tipificar\u00e1 o que a legisla\u00e7\u00e3o denomina recondu\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":12693,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Administrativo","id":7374,"slug":"tecnico-ministerial-area-administrativo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"mpe-pi-pi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-pi-pi-2012-cespe-cebraspe-tecnico-ministerial-area-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE PI - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-15 06:00:01","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":479851,"hashId":"0630989491fba100adcfdc710ac0785f","enunciado":"<p align=justify>Se um servidor p\u00fablico for aposentado por invalidez, mas o\r\nmotivo dessa invalidez deixar de existir, tal servidor dever\u00e1\r\nretornar \u00e0 ativa. Tal retorno tipificar\u00e1 o que a legisla\u00e7\u00e3o\r\ndenomina recondu\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1729038,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1729037,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1729038,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que o trabalho dos servidores p\u00fablicos federais \u00e9 regido por uma legisla\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria, com regras claras e espec\u00edficas, julgue os itens subsecutivos de acordo com o regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos federais.","id":266720,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que o trabalho dos servidores p\u00fablicos federais \u00e9\r\nregido por uma legisla\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria, com regras claras e espec\u00edficas,\r\njulgue os itens subsecutivos de acordo com o regime jur\u00eddico dos\r\nservidores p\u00fablicos federais.<\/p>","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 75","ordem":73},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/479851","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Infra-Estrutura de TI","id":4632,"slug":"analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao-infra-estrutura-de-ti"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Cobit 4.1, as \u00e1reas de foco na Governan\u00e7a de TI s\u00e3o:","provas":[{"id":14440,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Infra-Estrutura de TI","id":4632,"slug":"analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao-infra-estrutura-de-ti"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2012-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao-infra-estrutura-de-ti","tipo":1,"nome":"ESAF - CGU - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Infra-Estrutura de TI - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-16 04:45:13","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":523174,"hashId":"1d6828c6eae95151cadd9c266fea8475","enunciado":"<p align=justify>Segundo o Cobit 4.1, as \u00e1reas de foco na Governan\u00e7a de\r\nTI s\u00e3o:<\/p>","resposta":1902864,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gest\u00e3o de Recursos, Entrega de Valor, Mensura\u00e7\u00e3o de Desempenho, Alinhamento Estrat\u00e9gico e Gest\u00e3o de Riscos.","id":1902864,"corpo":"<p align=justify>Gest\u00e3o de Recursos, Entrega de Valor, Mensura\u00e7\u00e3o\r\nde Desempenho, Alinhamento Estrat\u00e9gico e Gest\u00e3o de\r\nRiscos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alinhamento Estrat\u00e9gico, Planejamento de TI, Gest\u00e3o de Infraestrutura, Entrega de Valor e Gest\u00e3o de Riscos.","id":1902865,"corpo":"<p align=justify>Alinhamento Estrat\u00e9gico, Planejamento de TI, Gest\u00e3o\r\nde Infraestrutura, Entrega de Valor e Gest\u00e3o de Riscos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alinhamento Estrat\u00e9gico, Gest\u00e3o de Recursos, Entrega e Suporte, Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o de Riscos.","id":1902866,"corpo":"<p align=justify>Alinhamento Estrat\u00e9gico, Gest\u00e3o de Recursos, Entrega\r\ne Suporte, Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o de\r\nRiscos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gest\u00e3o do Desenvolvimento de Sistemas, Entrega de Valor, Mensura\u00e7\u00e3o de Desempenho, Alinhamento Estrat\u00e9gico e Gest\u00e3o de Riscos.","id":1902867,"corpo":"<p align=justify>Gest\u00e3o do Desenvolvimento de Sistemas, Entrega\r\nde Valor, Mensura\u00e7\u00e3o de Desempenho, Alinhamento\r\nEstrat\u00e9gico e Gest\u00e3o de Riscos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica, Gest\u00e3o Operacional da TI, Entrega de Valor, Mensura\u00e7\u00e3o de Desempenho e Gest\u00e3o de Riscos.","id":1902868,"corpo":"<p align=justify>Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica, Gest\u00e3o Operacional da TI, Entrega\r\nde Valor, Mensura\u00e7\u00e3o de Desempenho e Gest\u00e3o de\r\nRiscos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":275380,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"COBIT 5","oab":false,"nome":"COBIT 5","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8272,"slug":"tecnologia-da-informacao-cobit-5"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/523174","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Infra-Estrutura de TI","id":4632,"slug":"analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao-infra-estrutura-de-ti"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o registradores utilizados em opera\u00e7\u00f5es com a mem\u00f3ria principal","provas":[{"id":14440,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Infra-Estrutura de TI","id":4632,"slug":"analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao-infra-estrutura-de-ti"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2012-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao-infra-estrutura-de-ti","tipo":1,"nome":"ESAF - CGU - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Infra-Estrutura de TI - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-16 04:45:13","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":523189,"hashId":"9d90510c2398e882d173cac540f87194","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o registradores utilizados em opera\u00e7\u00f5es com a mem\u00f3ria\r\nprincipal<\/p>","resposta":1902940,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"MATR (memory address transfer register). MRR (memory retrieve register).","id":1902939,"corpo":"<p align=justify>MATR (memory address transfer register). MRR\r\n(memory retrieve register).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"MAR (memory address register). MBR (memory buffer register).","id":1902940,"corpo":"<p align=justify>MAR (memory address register). MBR (memory buffer\r\nregister).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"MAR (memory actual record). MBBR (memory buffer branch register).","id":1902941,"corpo":"<p align=justify>MAR (memory actual record). MBBR (memory buffer\r\nbranch register).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"MRA (memory register assign). MBAR (memory buffer access register).","id":1902942,"corpo":"<p align=justify>MRA (memory register assign). MBAR (memory buffer\r\naccess register).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"MAR (memory adjust register). MVLR (memory virtual linkage register).","id":1902943,"corpo":"<p align=justify>MAR (memory adjust register). MVLR (memory virtual\r\nlinkage register).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":275381,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura de Dados","oab":false,"nome":"Estrutura de Dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8014,"slug":"tecnologia-da-informacao-estrutura-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/523189","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Infra-Estrutura de TI","id":4632,"slug":"analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao-infra-estrutura-de-ti"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Linux, s\u00e3o categorias em que se enquadram informa\u00e7\u00f5es contidas na tabela de processos:","provas":[{"id":14440,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Infra-Estrutura de TI","id":4632,"slug":"analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao-infra-estrutura-de-ti"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2012-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao-infra-estrutura-de-ti","tipo":1,"nome":"ESAF - CGU - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Infra-Estrutura de TI - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-16 04:45:13","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":523192,"hashId":"9663b5f4871475c2da899fcf84eeecf9","enunciado":"<p align=justify>No Linux, s\u00e3o categorias em que se enquadram\r\ninforma\u00e7\u00f5es contidas na tabela de processos:<\/p>","resposta":1902958,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Par\u00e2metros de estratifi ca\u00e7\u00e3o. Camadas de mem\u00f3ria. Sinais. Registradores de conte\u00fado. Estado da espera de sistema.","id":1902954,"corpo":"<p align=justify>Par\u00e2metros de estratifi ca\u00e7\u00e3o. Camadas de mem\u00f3ria.\r\nSinais. Registradores de conte\u00fado. Estado da espera\r\nde sistema.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Crit\u00e9rios de escalonamento. Imagem de mem\u00f3ria. Registradores de acesso. Registradores de m\u00e1quina. Vers\u00e3o de sistema.","id":1902955,"corpo":"<p align=justify>Crit\u00e9rios de escalonamento. Imagem de mem\u00f3ria.\r\nRegistradores de acesso. Registradores de m\u00e1quina.\r\nVers\u00e3o de sistema.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Par\u00e2metros de escalonamento. Imagem de execu\u00e7\u00e3o. Sinais. Registradores de m\u00e1quina. Estrutura da chamada de sistema.","id":1902956,"corpo":"<p align=justify>Par\u00e2metros de escalonamento. Imagem de execu\u00e7\u00e3o.\r\nSinais. Registradores de m\u00e1quina. Estrutura da\r\nchamada de sistema.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Par\u00e2metros de direcionamento. Imagem de mem\u00f3ria. Devices. Registradores de m\u00e1quina. Estado da chamada do programa.","id":1902957,"corpo":"<p align=justify>Par\u00e2metros de direcionamento. Imagem de mem\u00f3ria.\r\nDevices. Registradores de m\u00e1quina. Estado da\r\nchamada do programa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Par\u00e2metros de escalonamento. Imagem de mem\u00f3ria. Sinais. Registradores de m\u00e1quina. Estado da chamada de sistema.","id":1902958,"corpo":"<p align=justify>Par\u00e2metros de escalonamento. Imagem de mem\u00f3ria.\r\nSinais. Registradores de m\u00e1quina. Estado da chamada\r\nde sistema.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":275381,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/523192","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Infra-Estrutura de TI","id":4632,"slug":"analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao-infra-estrutura-de-ti"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Hypervisor, ou Monitor de M\u00e1quina Virtual (Virtual Machine Monitor \u2013 VMM), \u00e9 uma camada de software entre","provas":[{"id":14440,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Infra-Estrutura de TI","id":4632,"slug":"analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao-infra-estrutura-de-ti"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2012-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao-infra-estrutura-de-ti","tipo":1,"nome":"ESAF - CGU - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Infra-Estrutura de TI - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-16 04:45:13","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":523194,"hashId":"9a4e412f59d94053ebbd5a850e70c692","enunciado":"<p align=justify>O Hypervisor, ou Monitor de M\u00e1quina Virtual (Virtual\r\nMachine Monitor \u2013 VMM), \u00e9 uma camada de software\r\nentre<\/p>","resposta":1902966,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o sistema operacional e a m\u00e1quina virtual.","id":1902964,"corpo":"<p align=justify>o sistema operacional e a m\u00e1quina virtual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o sistema operacional e o aplicativo.","id":1902965,"corpo":"<p align=justify>o sistema operacional e o aplicativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o hardware e o sistema operacional.","id":1902966,"corpo":"<p align=justify>o hardware e o sistema operacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o aplicativo e o hardware.","id":1902967,"corpo":"<p align=justify>o aplicativo e o hardware.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o hardware e a m\u00e1quina virtual.","id":1902968,"corpo":"<p align=justify>o hardware e a m\u00e1quina virtual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":275381,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","pai":428711,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7974,"slug":"tecnologia-da-informacao-orientacao-a-objetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/523194","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Infra-Estrutura de TI","id":4632,"slug":"analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao-infra-estrutura-de-ti"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para prosseguir com a opera\u00e7\u00e3o normal, o uso do RAID pressup\u00f5e:","provas":[{"id":14440,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Infra-Estrutura de TI","id":4632,"slug":"analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao-infra-estrutura-de-ti"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2012-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao-infra-estrutura-de-ti","tipo":1,"nome":"ESAF - CGU - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Infra-Estrutura de TI - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-16 04:45:13","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":523198,"hashId":"dea8ec4752b9aa9e62fdf5693b37037d","enunciado":"<p align=justify>Para prosseguir com a opera\u00e7\u00e3o normal, o uso do RAID\r\npressup\u00f5e:<\/p>","resposta":1902988,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Instalar um \u00fanico disco nas proximidades do computador. Substituir a placa controladora de disco por um controlador UNIVERSAL. Mesclar os dados do RAID. Controlar a opera\u00e7\u00e3o.","id":1902984,"corpo":"<p align=justify>Instalar um \u00fanico disco nas proximidades do\r\ncomputador. Substituir a placa controladora de disco\r\npor um controlador UNIVERSAL. Mesclar os dados do\r\nRAID. Controlar a opera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Instalar uma caixa de discos dentro do computador. Manter ativa a placa controladora de disco existente. Copiar os programas para o RAID. Executar programas RAID.","id":1902985,"corpo":"<p align=justify>Instalar uma caixa de discos dentro do computador.\r\nManter ativa a placa controladora de disco existente.\r\nCopiar os programas para o RAID. Executar programas\r\nRAID.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Instalar um dispositivo virtual de armazenagem (VSD) nas proximidades do computador. Substituir o interpretador existente por um compilador RAID. Copiar os programas tipo RAID para o VSD. Controlar a opera\u00e7\u00e3o.","id":1902986,"corpo":"<p align=justify>Instalar um dispositivo virtual de armazenagem\r\n(VSD) nas proximidades do computador. Substituir\r\no interpretador existente por um compilador RAID.\r\nCopiar os programas tipo RAID para o VSD. Controlar\r\na opera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deslocar as unidades de disco existentes para uma unidade externa. Substituir a placa hospedeira de mem\u00f3ria por um controlador RAID. Retirar os dados incompat\u00edveis com o RAID. Depurar as inconsist\u00eancias.","id":1902987,"corpo":"<p align=justify>Deslocar as unidades de disco existentes para uma\r\nunidade externa. Substituir a placa hospedeira de\r\nmem\u00f3ria por um controlador RAID. Retirar os dados\r\nincompat\u00edveis com o RAID. Depurar as inconsist\u00eancias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Instalar uma caixa cheia de discos nas proximidades do computador. Substituir a placa controladora de disco por um controlador RAID. Copiar os dados para o RAID. Prosseguir com a opera\u00e7\u00e3o normal.","id":1902988,"corpo":"<p align=justify>Instalar uma caixa cheia de discos nas proximidades\r\ndo computador. Substituir a placa controladora de\r\ndisco por um controlador RAID. Copiar os dados para\r\no RAID. Prosseguir com a opera\u00e7\u00e3o normal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":275381,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/523198","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Infra-Estrutura de TI","id":4632,"slug":"analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao-infra-estrutura-de-ti"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O protocolo de roteamento que funciona transformando o conjunto de redes, roteadores e linhas reais em um grafo orientado, no qual se atribui um custo (dist\u00e2ncia, retardo etc.) a cada arco, para, em seguida, calcular o caminho mais curto com base nos pesos dos arcos \u00e9 o","provas":[{"id":14440,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Infra-Estrutura de TI","id":4632,"slug":"analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao-infra-estrutura-de-ti"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2012-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao-infra-estrutura-de-ti","tipo":1,"nome":"ESAF - CGU - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Infra-Estrutura de TI - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-16 04:45:13","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":523208,"hashId":"63bf071a618e903eb7fbfc3e0c1a1a33","enunciado":"<p align=justify>O protocolo de roteamento que funciona transformando o\r\nconjunto de redes, roteadores e linhas reais em um grafo\r\norientado, no qual se atribui um custo (dist\u00e2ncia, retardo\r\netc.) a cada arco, para, em seguida, calcular o caminho\r\nmais curto com base nos pesos dos arcos \u00e9 o<\/p>","resposta":1903035,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IP.","id":1903034,"corpo":"<p align=justify>IP.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"OSPF.","id":1903035,"corpo":"<p align=justify>OSPF.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"AODV.","id":1903036,"corpo":"<p align=justify>AODV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IPX.","id":1903037,"corpo":"<p align=justify>IPX.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"RIP.","id":1903038,"corpo":"<p align=justify>RIP.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":275382,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Colabora\u00e7\u00e3o e Mensageria","oab":false,"nome":"Colabora\u00e7\u00e3o e Mensageria","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397548,"slug":"tecnologia-da-informacao-colaboracao-e-mensageria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processamento","oab":false,"nome":"Processamento","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397562,"slug":"tecnologia-da-informacao-processamento"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/523208","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Infra-Estrutura de TI","id":4632,"slug":"analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao-infra-estrutura-de-ti"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fazem parte da pilha de protocolos H.323:","provas":[{"id":14440,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Infra-Estrutura de TI","id":4632,"slug":"analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao-infra-estrutura-de-ti"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2012-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao-infra-estrutura-de-ti","tipo":1,"nome":"ESAF - CGU - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Infra-Estrutura de TI - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-16 04:45:13","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":523215,"hashId":"fd07fb074bea584d92852a2ee09381c1","enunciado":"<p align=justify>Fazem parte da pilha de protocolos H.323:<\/p>","resposta":1903073,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"TCP, G723, RTP, H.229.","id":1903069,"corpo":"<p align=justify>TCP, G723, RTP, H.229.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Protocolo de enlace, IP, RTP, H.248.","id":1903070,"corpo":"<p align=justify>Protocolo de enlace, IP, RTP, H.248.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"TCP, Protocolo de Aplica\u00e7\u00e3o, RPP, H.245.","id":1903071,"corpo":"<p align=justify>TCP, Protocolo de Aplica\u00e7\u00e3o, RPP, H.245.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"UDP, IP, G724, H.328.","id":1903072,"corpo":"<p align=justify>UDP, IP, G724, H.328.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"UDP, IP, RTCP, H.225.","id":1903073,"corpo":"<p align=justify>UDP, IP, RTCP, H.225.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":275382,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Colabora\u00e7\u00e3o e Mensageria","oab":false,"nome":"Colabora\u00e7\u00e3o e Mensageria","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397548,"slug":"tecnologia-da-informacao-colaboracao-e-mensageria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processamento","oab":false,"nome":"Processamento","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397562,"slug":"tecnologia-da-informacao-processamento"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/523215","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Infra-Estrutura de TI","id":4632,"slug":"analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao-infra-estrutura-de-ti"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Comparando o H.323 com o SIP, observa-se que","provas":[{"id":14440,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Infra-Estrutura de TI","id":4632,"slug":"analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao-infra-estrutura-de-ti"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2012-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao-infra-estrutura-de-ti","tipo":1,"nome":"ESAF - CGU - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Infra-Estrutura de TI - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-16 04:45:13","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":523216,"hashId":"34e53cae400a459ce42ea0f1b7af5387","enunciado":"<p align=justify>Comparando o H.323 com o SIP, observa-se que<\/p>","resposta":1903075,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o primeiro tem arquitetura modular, enquanto o segundo tem arquitetura monol\u00edtica.","id":1903074,"corpo":"<p align=justify>o primeiro tem arquitetura modular, enquanto o\r\nsegundo tem arquitetura monol\u00edtica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o primeiro tem endere\u00e7amento pelo n\u00famero de host ou telefone, enquanto o segundo tem endere\u00e7amento pela URL.","id":1903075,"corpo":"<p align=justify>o primeiro tem endere\u00e7amento pelo n\u00famero de host\r\nou telefone, enquanto o segundo tem endere\u00e7amento\r\npela URL.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o primeiro n\u00e3o tem confer\u00eancia de multim\u00eddia, enquanto o segundo tem.","id":1903076,"corpo":"<p align=justify>o primeiro n\u00e3o tem confer\u00eancia de multim\u00eddia, enquanto\r\no segundo tem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o primeiro tem formato de mensagens ASCII, enquanto o segundo tem formato de mensagens bin\u00e1rio.","id":1903077,"corpo":"<p align=justify>o primeiro tem formato de mensagens ASCII, enquanto\r\no segundo tem formato de mensagens bin\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o primeiro n\u00e3o tem compatibilidade com PSTN, enquanto o segundo tem compatibilidade restrita.","id":1903078,"corpo":"<p align=justify>o primeiro n\u00e3o tem compatibilidade com PSTN,\r\nenquanto o segundo tem compatibilidade restrita.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":275382,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Virtualiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Virtualiza\u00e7\u00e3o","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397543,"slug":"tecnologia-da-informacao-virtualizacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Colabora\u00e7\u00e3o e Mensageria","oab":false,"nome":"Colabora\u00e7\u00e3o e Mensageria","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397548,"slug":"tecnologia-da-informacao-colaboracao-e-mensageria"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/523216","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Matem\u00e1tico","id":8985,"slug":"analista-judiciario-area-matematico"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tj-ro-ro"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se a = 0,656565... e b = 0,555555...., ent\u00e3o 10 \u00d7 (a + b) \u00e9 um n\u00famero","provas":[{"id":16105,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Matem\u00e1tico","id":8985,"slug":"analista-judiciario-area-matematico"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tj-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-ro-ro-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-matematico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Matem\u00e1tico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 04:45:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":573781,"hashId":"cb7a758b0b25d6867322357d8ad3b68b","enunciado":"<p align=justify>Se a = 0,656565... e b = 0,555555...., ent\u00e3o 10 \u00d7 (a + b) \u00e9 um\r\nn\u00famero<\/p>","resposta":2038006,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"racional e igual a 12\/3.","id":2038004,"corpo":"<p align=justify>racional e igual a 12\/3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"irracional e igual a 11,12111211121...","id":2038005,"corpo":"<p align=justify>irracional e igual a 11,12111211121...<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"racional e igual a 400\/33.","id":2038006,"corpo":"<p align=justify>racional e igual a 400\/33.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"racional e igual a 12\/9.","id":2038007,"corpo":"<p align=justify>racional e igual a 12\/9.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"irracional e igual a 12,12122122212222...","id":2038008,"corpo":"<p align=justify>irracional e igual a 12,12122122212222...<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":286615,"enunciado":"","rotulo":32,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 39","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Express\u00f5es Num\u00e9ricas","oab":false,"nome":"Express\u00f5es Num\u00e9ricas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408596,"slug":"matematica-expressoes-numericas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjunto dos N\u00fameros Racionais","oab":false,"nome":"Conjunto dos N\u00fameros Racionais","pai":408638,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408666,"slug":"matematica-conjunto-dos-numeros-racionais"}],"slug":"matematica\/573781","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uffs"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NBR 9050 \u2013 Acessibilidade a edifica\u00e7\u00f5es, mobili\u00e1rio, espa\u00e7os e equipamentos urbanos \u2013 determina as dimens\u00f5es m\u00ednimas e m\u00e1ximas dos pisos e espelhos para escadas fixas. Considerando que essa mesma norma estipula uma rela\u00e7\u00e3o entre estes valores e a f\u00f3rmula de Blondel, 63 &lt; p + 2e &lt; 65, assinale a alternativa que atende corretamente a todas as condi\u00e7\u00f5es da norma.","provas":[{"id":13380,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uffs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-arquiteto-e-urbanista","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Arquiteto e Urbanista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 13:49:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":491129,"hashId":"eeb35cb7a40db9b8b3f01482fdc10cdb","enunciado":"<P align=justify>A NBR 9050 \u2013 Acessibilidade a edifica\u00e7\u00f5es, mobili\u00e1rio, espa\u00e7os e equipamentos urbanos \u2013 determina as dimens\u00f5es m\u00ednimas e m\u00e1ximas dos pisos e espelhos para escadas fixas. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando que essa mesma norma estipula uma rela\u00e7\u00e3o entre estes valores e a f\u00f3rmula de Blondel, 63 &lt; p + 2e &lt; 65, assinale a alternativa que atende corretamente a todas as condi\u00e7\u00f5es da norma.<\/P>","resposta":1776887,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15 \u00d7 33","id":1776885,"corpo":"<p align=justify>15 \u00d7 33<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"15 \u00d7 34","id":1776886,"corpo":"<p align=justify>15 \u00d7 34<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"17 \u00d7 30","id":1776887,"corpo":"<p align=justify>17 \u00d7 30<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"18 \u00d7 30","id":1776888,"corpo":"<p align=justify>18 \u00d7 30<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"19 \u00d7 27","id":1776889,"corpo":"<p align=justify>19 \u00d7 27<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269109,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 9050 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 9050 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395809,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-9050-abnt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/491129","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uffs"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conside a figura abaixo, que ilustra uma parte de uma se\u00e7\u00e3o de um edif\u00edcio com estrutura de concreto armado: Assinale a alternativa que melhor corresponde ao elemento estrutural indicado pela seta.","provas":[{"id":13380,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uffs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-arquiteto-e-urbanista","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Arquiteto e Urbanista - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-18 13:49:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":491130,"hashId":"25adc4d2b1a4a691aa8d499a61abaee6","enunciado":"<P align=justify>Conside a figura abaixo, que ilustra uma parte de uma se\u00e7\u00e3o de um edif\u00edcio com estrutura de concreto armado:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13380\/01.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa que melhor corresponde ao elemento estrutural indicado pela seta.<\/P>","resposta":1776894,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Viga Gerber","id":1776890,"corpo":"<p align=justify>Viga Gerber<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Viga deitada","id":1776891,"corpo":"<p align=justify>Viga deitada<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Viga invertida","id":1776892,"corpo":"<p align=justify>Viga invertida<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Viga Vierendeel","id":1776893,"corpo":"<p align=justify>Viga Vierendeel<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Viga de transi\u00e7\u00e3o","id":1776894,"corpo":"<p align=justify>Viga de transi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269109,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Construtivos","oab":false,"nome":"Sistemas Construtivos","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398799,"slug":"arquitetura-sistemas-construtivos"}],"slug":"arquitetura\/491130","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Engenheiro de Pesca","id":7690,"slug":"engenheiro-de-pesca"},{"descricao":"Engenheiro de Aquicultura","id":7691,"slug":"engenheiro-de-aquicultura"},{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696,"slug":"produtor-cultural"},{"descricao":"Programador Visual","id":5050,"slug":"programador-visual"},{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977,"slug":"publicitario"},{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706,"slug":"revisor-de-texto"},{"descricao":"Sanitarista","id":7707,"slug":"sanitarista"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uffs"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Federal no 8.666\/93, em sua reda\u00e7\u00e3o atual, \u00e9 dispens\u00e1vel a licita\u00e7\u00e3o para:","provas":[{"id":13358,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uffs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-administrador","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Administrador - 2012"},{"id":13359,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uffs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":13380,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uffs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-arquiteto-e-urbanista","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Arquiteto e Urbanista - 2012"},{"id":13381,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uffs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-bibliotecario-documentalista","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Bibliotec\u00e1rio\/Documentalista - 2012"},{"id":13382,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uffs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-biologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Bi\u00f3logo - 2012"},{"id":13401,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uffs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-contador","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Contador - 2012"},{"id":13402,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uffs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Enfermeiro - 2012"},{"id":13403,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uffs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2012"},{"id":13440,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uffs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Engenheiro Civil - 2012"},{"id":13441,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Pesca","id":7690,"slug":"engenheiro-de-pesca"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uffs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-engenheiro-de-pesca","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Engenheiro de Pesca - 2012"},{"id":13442,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Aquicultura","id":7691,"slug":"engenheiro-de-aquicultura"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uffs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-engenheiro-de-aquicultura","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Engenheiro de Aquicultura - 2012"},{"id":13449,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uffs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Engenheiro Sanitarista - 2012"},{"id":13450,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uffs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-jornalista","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Jornalista - 2012"},{"id":13451,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uffs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2012"},{"id":13485,"cargo":{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696,"slug":"produtor-cultural"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uffs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-produtor-cultural","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Produtor Cultural - 2012"},{"id":13486,"cargo":{"descricao":"Programador Visual","id":5050,"slug":"programador-visual"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uffs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-programador-visual","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Programador Visual - 2012"},{"id":13487,"cargo":{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977,"slug":"publicitario"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uffs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-publicitario","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Publicit\u00e1rio - 2012"},{"id":13520,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706,"slug":"revisor-de-texto"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uffs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-revisor-de-texto","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Revisor de Texto - 2012"},{"id":13521,"cargo":{"descricao":"Sanitarista","id":7707,"slug":"sanitarista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uffs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-sanitarista","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Sanitarista - 2012"},{"id":13522,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uffs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Secret\u00e1rio Executivo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-18 13:49:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":449,"descricao":"Engenharia De Pesca E Aquicultura"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":221,"descricao":"Sanitarista"}],"id":490774,"hashId":"52c99e0e2d12bde3df3b4a29d585d543","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei Federal no 8.666\/93, em sua\r\nreda\u00e7\u00e3o atual, \u00e9 dispens\u00e1vel a licita\u00e7\u00e3o para:<\/p>","resposta":1775240,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contratos de permiss\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos.","id":1775236,"corpo":"<p align=justify>Contratos de permiss\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Contratos de concess\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos.","id":1775237,"corpo":"<p align=justify>Contratos de concess\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aquisi\u00e7\u00e3o de materiais que s\u00f3 possam ser fornecidos por produtor exclusivo.","id":1775238,"corpo":"<p align=justify>Aquisi\u00e7\u00e3o de materiais que s\u00f3 possam ser\r\nfornecidos por produtor exclusivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os t\u00e9cnicos especializados de natureza singular com profissionais de not\u00f3ria especializa\u00e7\u00e3o.","id":1775239,"corpo":"<p align=justify>Contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os t\u00e9cnicos especializados\r\nde natureza singular com profissionais de\r\nnot\u00f3ria especializa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Contrata\u00e7\u00e3o realizada por ag\u00eancia de fomento para a transfer\u00eancia de tecnologia e para o licenciamento de direito de uso ou explora\u00e7\u00e3o de cria\u00e7\u00e3o protegida.","id":1775240,"corpo":"<p align=justify>Contrata\u00e7\u00e3o realizada por ag\u00eancia de fomento\r\npara a transfer\u00eancia de tecnologia e para o\r\nlicenciamento de direito de uso ou explora\u00e7\u00e3o\r\nde cria\u00e7\u00e3o protegida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268951,"enunciado":"","rotulo":12,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 15","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00e3o dispens\u00e1vel","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00e3o dispens\u00e1vel","pai":408242,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408247,"slug":"direito-administrativo-licitacao-dispensavel"}],"slug":"direito-administrativo\/490774","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Engenheiro de Pesca","id":7690,"slug":"engenheiro-de-pesca"},{"descricao":"Engenheiro de Aquicultura","id":7691,"slug":"engenheiro-de-aquicultura"},{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696,"slug":"produtor-cultural"},{"descricao":"Programador Visual","id":5050,"slug":"programador-visual"},{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977,"slug":"publicitario"},{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706,"slug":"revisor-de-texto"},{"descricao":"Sanitarista","id":7707,"slug":"sanitarista"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uffs"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Supermercados e o Governo do Estado de S\u00e3o Paulo assinaram um acordo que deve banir a sacola pl\u00e1stica em muitas redes varejistas daquele Estado. Assinale a alternativa que indica uma das restri\u00e7\u00f5es dos ambientalistas ao uso das sacolas desse material.","provas":[{"id":13358,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uffs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-administrador","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Administrador - 2012"},{"id":13359,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uffs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":13380,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uffs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-arquiteto-e-urbanista","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Arquiteto e Urbanista - 2012"},{"id":13381,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uffs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-bibliotecario-documentalista","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Bibliotec\u00e1rio\/Documentalista - 2012"},{"id":13382,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uffs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-biologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Bi\u00f3logo - 2012"},{"id":13401,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uffs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-contador","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Contador - 2012"},{"id":13402,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uffs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Enfermeiro - 2012"},{"id":13403,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uffs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2012"},{"id":13440,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uffs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Engenheiro Civil - 2012"},{"id":13441,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Pesca","id":7690,"slug":"engenheiro-de-pesca"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uffs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-engenheiro-de-pesca","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Engenheiro de Pesca - 2012"},{"id":13442,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Aquicultura","id":7691,"slug":"engenheiro-de-aquicultura"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uffs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-engenheiro-de-aquicultura","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Engenheiro de Aquicultura - 2012"},{"id":13449,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uffs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Engenheiro Sanitarista - 2012"},{"id":13450,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uffs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-jornalista","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Jornalista - 2012"},{"id":13451,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uffs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2012"},{"id":13485,"cargo":{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696,"slug":"produtor-cultural"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uffs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-produtor-cultural","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Produtor Cultural - 2012"},{"id":13486,"cargo":{"descricao":"Programador Visual","id":5050,"slug":"programador-visual"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uffs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-programador-visual","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Programador Visual - 2012"},{"id":13487,"cargo":{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977,"slug":"publicitario"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uffs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-publicitario","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Publicit\u00e1rio - 2012"},{"id":13520,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706,"slug":"revisor-de-texto"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uffs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-revisor-de-texto","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Revisor de Texto - 2012"},{"id":13521,"cargo":{"descricao":"Sanitarista","id":7707,"slug":"sanitarista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uffs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-sanitarista","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Sanitarista - 2012"},{"id":13522,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uffs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Secret\u00e1rio Executivo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-18 13:49:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":449,"descricao":"Engenharia De Pesca E Aquicultura"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":221,"descricao":"Sanitarista"}],"id":490766,"hashId":"10867a26d16e53acc6fc8a5e9fd2c787","enunciado":"<P align=justify>A Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Supermercados e o Governo do Estado de S\u00e3o Paulo assinaram um acordo que deve banir a sacola pl\u00e1stica em muitas redes varejistas daquele Estado. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa que indica uma das restri\u00e7\u00f5es dos ambientalistas ao uso das sacolas desse material.<\/P>","resposta":1775198,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O curto ciclo de vida do pl\u00e1stico nela empregado, causando enormes preju\u00edzos \u00e0s popula\u00e7\u00f5es ribeirinhas e litor\u00e2neas.","id":1775196,"corpo":"<p align=justify>O curto ciclo de vida do pl\u00e1stico nela empregado,\r\ncausando enormes preju\u00edzos \u00e0s popula\u00e7\u00f5es\r\nribeirinhas e litor\u00e2neas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apesar de serem degrad\u00e1veis e causarem pouqu\u00edssimos preju\u00edzos ao meio ambiente terrestre, quando carregadas para os rios e mares matam por asfixia animais marinhos, peixes e moluscos.","id":1775197,"corpo":"<p align=justify>Apesar de serem degrad\u00e1veis e causarem\r\npouqu\u00edssimos preju\u00edzos ao meio ambiente\r\nterrestre, quando carregadas para os rios e\r\nmares matam por asfixia animais marinhos,\r\npeixes e moluscos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"longo ciclo de vida do pl\u00e1stico nelas empregado, causando s\u00e9rios danos ao ecossistema.","id":1775198,"corpo":"<p align=justify>longo ciclo de vida do pl\u00e1stico nelas empregado,\r\ncausando s\u00e9rios danos ao ecossistema.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O seu alto custo e o emprego de materiais importados causam o aumento das importa\u00e7\u00f5es e s\u00e9rios preju\u00edzos econ\u00f4micos.","id":1775199,"corpo":"<p align=justify>O seu alto custo e o emprego de materiais\r\nimportados causam o aumento das importa\u00e7\u00f5es\r\ne s\u00e9rios preju\u00edzos econ\u00f4micos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O seu emprego para embalagem de lixo dom\u00e9stico \u00e9 altamente prejudicial \u00e0 sa\u00fade, uma vez que em contato com mat\u00e9rias org\u00e2nicas o pl\u00e1stico libera subst\u00e2ncias e gases altamente t\u00f3xicos que tornam o lixo irrecicl\u00e1vel.","id":1775200,"corpo":"<p align=justify>O seu emprego para embalagem de lixo\r\ndom\u00e9stico \u00e9 altamente prejudicial \u00e0 sa\u00fade,\r\numa vez que em contato com mat\u00e9rias org\u00e2nicas\r\no pl\u00e1stico libera subst\u00e2ncias e gases altamente\r\nt\u00f3xicos que tornam o lixo irrecicl\u00e1vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268949,"enunciado":"","rotulo":5,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 8","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407404,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/490766","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uffs"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os m\u00e9todos de planejamento de projetos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":13380,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uffs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-arquiteto-e-urbanista","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Arquiteto e Urbanista - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-18 13:49:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":491122,"hashId":"f4ff7d6fff350f08fd73233e662e1213","enunciado":"<p align=justify>Considerando os m\u00e9todos de planejamento de\r\nprojetos, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":1776854,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O m\u00e9todo PERT (tamb\u00e9m chamado gr\u00e1fico de barras) \u00e9 constitu\u00eddo por um sistema de eixos coordenados, representando-se no eixo das ordenadas as diversas atividades a executar e no eixo das abcissas, o tempo.","id":1776850,"corpo":"<p align=justify>O m\u00e9todo PERT (tamb\u00e9m chamado gr\u00e1fico de\r\nbarras) \u00e9 constitu\u00eddo por um sistema de eixos\r\ncoordenados, representando-se no eixo das\r\nordenadas as diversas atividades a executar e\r\nno eixo das abcissas, o tempo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Diagrama de Gantt se utiliza de arcos e c\u00edrculos para representar, respectivamente, as atividades (que consomem tempo para serem realizadas) e os eventos (sem dura\u00e7\u00e3o).","id":1776851,"corpo":"<p align=justify>O Diagrama de Gantt se utiliza de arcos e\r\nc\u00edrculos para representar, respectivamente, as\r\natividades (que consomem tempo para serem\r\nrealizadas) e os eventos (sem dura\u00e7\u00e3o).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O procedimento mais eficaz para evitar o incremento na dura\u00e7\u00e3o do caminho cr\u00edtico e, portanto, o adiamento do prazo final \u00e9 dotar as atividades cr\u00edticas de folgas equivalentes \u00e0 sua complexidade.","id":1776852,"corpo":"<p align=justify>O procedimento mais eficaz para evitar o\r\nincremento na dura\u00e7\u00e3o do caminho cr\u00edtico e,\r\nportanto, o adiamento do prazo final \u00e9 dotar\r\nas atividades cr\u00edticas de folgas equivalentes \u00e0\r\nsua complexidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A diferen\u00e7a fundamental entre CPM e PERT \u00e9 que o primeiro \u00e9 um modelo probabil\u00edstico, por se utilizar da probabilidade na estima\u00e7\u00e3o da dura\u00e7\u00e3o das atividades; j\u00e1 o segundo \u00e9 um modelo determin\u00edstico, isto \u00e9, n\u00e3o utiliza tempos aleat\u00f3rios para as atividades.","id":1776853,"corpo":"<p align=justify>A diferen\u00e7a fundamental entre CPM e PERT \u00e9\r\nque o primeiro \u00e9 um modelo probabil\u00edstico,\r\npor se utilizar da probabilidade na estima\u00e7\u00e3o\r\nda dura\u00e7\u00e3o das atividades; j\u00e1 o segundo \u00e9 um\r\nmodelo determin\u00edstico, isto \u00e9, n\u00e3o utiliza tempos\r\naleat\u00f3rios para as atividades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O m\u00e9todo CPM corresponde \u00e0 configura\u00e7\u00e3o da rede de atividades de um projeto, suas interdepend\u00eancias e dura\u00e7\u00f5es a fim de prever o \u201ccaminho cr\u00edtico\u201d, ou seja, a sequ\u00eancia que consome mais tempo do in\u00edcio ao fim.","id":1776854,"corpo":"<p align=justify>O m\u00e9todo CPM corresponde \u00e0 configura\u00e7\u00e3o\r\nda rede de atividades de um projeto, suas\r\ninterdepend\u00eancias e dura\u00e7\u00f5es a fim de prever\r\no \u201ccaminho cr\u00edtico\u201d, ou seja, a sequ\u00eancia que\r\nconsome mais tempo do in\u00edcio ao fim.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269109,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Projeto","oab":false,"nome":"Projeto","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398814,"slug":"arquitetura-projeto"}],"slug":"arquitetura\/491122","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Engenheiro de Pesca","id":7690,"slug":"engenheiro-de-pesca"},{"descricao":"Engenheiro de Aquicultura","id":7691,"slug":"engenheiro-de-aquicultura"},{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696,"slug":"produtor-cultural"},{"descricao":"Programador Visual","id":5050,"slug":"programador-visual"},{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977,"slug":"publicitario"},{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706,"slug":"revisor-de-texto"},{"descricao":"Sanitarista","id":7707,"slug":"sanitarista"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uffs"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Federal no 8.429\/92, em sua reda\u00e7\u00e3o atual, constitui ato de improbidade administrativa que causa les\u00e3o ao er\u00e1rio:","provas":[{"id":13358,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uffs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-administrador","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Administrador - 2012"},{"id":13359,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uffs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":13380,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uffs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-arquiteto-e-urbanista","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Arquiteto e Urbanista - 2012"},{"id":13381,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uffs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-bibliotecario-documentalista","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Bibliotec\u00e1rio\/Documentalista - 2012"},{"id":13382,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uffs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-biologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Bi\u00f3logo - 2012"},{"id":13401,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uffs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-contador","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Contador - 2012"},{"id":13402,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uffs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Enfermeiro - 2012"},{"id":13403,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uffs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2012"},{"id":13440,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uffs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Engenheiro Civil - 2012"},{"id":13441,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Pesca","id":7690,"slug":"engenheiro-de-pesca"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uffs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-engenheiro-de-pesca","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Engenheiro de Pesca - 2012"},{"id":13442,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Aquicultura","id":7691,"slug":"engenheiro-de-aquicultura"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uffs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-engenheiro-de-aquicultura","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Engenheiro de Aquicultura - 2012"},{"id":13449,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uffs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Engenheiro Sanitarista - 2012"},{"id":13450,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uffs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-jornalista","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Jornalista - 2012"},{"id":13451,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uffs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2012"},{"id":13485,"cargo":{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696,"slug":"produtor-cultural"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uffs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-produtor-cultural","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Produtor Cultural - 2012"},{"id":13486,"cargo":{"descricao":"Programador Visual","id":5050,"slug":"programador-visual"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uffs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-programador-visual","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Programador Visual - 2012"},{"id":13487,"cargo":{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977,"slug":"publicitario"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uffs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-publicitario","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Publicit\u00e1rio - 2012"},{"id":13520,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706,"slug":"revisor-de-texto"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uffs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-revisor-de-texto","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Revisor de Texto - 2012"},{"id":13521,"cargo":{"descricao":"Sanitarista","id":7707,"slug":"sanitarista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uffs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-sanitarista","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Sanitarista - 2012"},{"id":13522,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uffs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Secret\u00e1rio Executivo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-18 13:48:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":449,"descricao":"Engenharia De Pesca E Aquicultura"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":221,"descricao":"Sanitarista"}],"id":490773,"hashId":"a9f95b9f6bcbd75d0dc7050b3805413e","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei Federal no 8.429\/92, em sua\r\nreda\u00e7\u00e3o atual, constitui ato de improbidade administrativa\r\nque causa les\u00e3o ao er\u00e1rio:<\/p>","resposta":1775232,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Frustrar a licitude de concurso p\u00fablico.","id":1775231,"corpo":"<p align=justify>Frustrar a licitude de concurso p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Permitir ou facilitar a permuta de bem por pre\u00e7o superior ao de mercado.","id":1775232,"corpo":"<p align=justify>Permitir ou facilitar a permuta de bem por\r\npre\u00e7o superior ao de mercado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Revelar, antes da respectiva divulga\u00e7\u00e3o oficial, teor de pol\u00edtica econ\u00f4mica capaz de afetar o pre\u00e7o de mercadoria, bem ou servi\u00e7o.","id":1775233,"corpo":"<p align=justify>Revelar, antes da respectiva divulga\u00e7\u00e3o oficial,\r\nteor de pol\u00edtica econ\u00f4mica capaz de afetar o\r\npre\u00e7o de mercadoria, bem ou servi\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Perceber vantagem econ\u00f4mica para intermediar a aplica\u00e7\u00e3o de verba p\u00fablica de qualquer natureza.","id":1775234,"corpo":"<p align=justify>Perceber vantagem econ\u00f4mica para intermediar\r\na aplica\u00e7\u00e3o de verba p\u00fablica de qualquer\r\nnatureza.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Adquirir, para si ou para outrem, no exerc\u00edcio de cargo p\u00fablico, bens de qualquer natureza cujo valor seja desproporcional \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio ou \u00e0 renda do agente p\u00fablico.","id":1775235,"corpo":"<p align=justify>Adquirir, para si ou para outrem, no exerc\u00edcio\r\nde cargo p\u00fablico, bens de qualquer natureza\r\ncujo valor seja desproporcional \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o do\r\npatrim\u00f4nio ou \u00e0 renda do agente p\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268951,"enunciado":"","rotulo":12,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 15","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"}],"slug":"direito-administrativo\/490773","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305,"slug":"exatus-exatuspr"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil","id":282,"slug":"analista-contabil"},{"descricao":"Analista de Documenta\u00e7\u00e3o","id":7445,"slug":"analista-de-documentacao"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o e Tr\u00e2nsito","id":7450,"slug":"analista-de-gestao-e-transito"},{"descricao":"Analista de Identifica\u00e7\u00e3o Civil","id":7451,"slug":"analista-de-identificacao-civil"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Rio de Janeiro","sigla":"DETRAN RJ","id":1415,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"detran-rj-rj"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"En relacci\u00f3n al texto marca (V) para Verdadero y (F) para Falso en las afirmaciones abajo: ( ) \u2013 El decreto aprobado en enero han acabado con los recortes en la Educaci\u00f3n. ( ) \u2013 Los ajustes en la Educaci\u00f3n h\u00e1 reducido los recursos educativos. ( ) \u2013 Los Estudiantes protestan por una educaci\u00f3n p\u00fablica y de calidad. ( ) \u2013 La dureza de la actuaci\u00f3n policial contra los recortes fueron aprobados. Ahora, marca la alternativa en que aparece la secuencia correcta:","provas":[{"id":12821,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Rio de Janeiro","sigla":"DETRAN RJ","id":1415,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"detran-rj-rj"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305,"slug":"exatus-exatuspr"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"detran-rj-rj-2012-exatus-exatuspr-administrador-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - DETRAN RJ - Administrador - 2012"},{"id":12824,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil","id":282,"slug":"analista-contabil"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Rio de Janeiro","sigla":"DETRAN RJ","id":1415,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"detran-rj-rj"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305,"slug":"exatus-exatuspr"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"detran-rj-rj-2012-exatus-exatuspr-analista-contabil-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - DETRAN RJ - Analista Cont\u00e1bil - 2012"},{"id":12836,"cargo":{"descricao":"Analista de Documenta\u00e7\u00e3o","id":7445,"slug":"analista-de-documentacao"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Rio de Janeiro","sigla":"DETRAN RJ","id":1415,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"detran-rj-rj"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305,"slug":"exatus-exatuspr"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"detran-rj-rj-2012-exatus-exatuspr-analista-de-documentacao-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - DETRAN RJ - Analista de Documenta\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":12855,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o e Tr\u00e2nsito","id":7450,"slug":"analista-de-gestao-e-transito"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Rio de Janeiro","sigla":"DETRAN RJ","id":1415,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"detran-rj-rj"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305,"slug":"exatus-exatuspr"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"detran-rj-rj-2012-exatus-exatuspr-analista-de-gestao-e-transito-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - DETRAN RJ - Analista de Gest\u00e3o e Tr\u00e2nsito - 2012"},{"id":12857,"cargo":{"descricao":"Analista de Identifica\u00e7\u00e3o Civil","id":7451,"slug":"analista-de-identificacao-civil"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Rio de Janeiro","sigla":"DETRAN RJ","id":1415,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"detran-rj-rj"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305,"slug":"exatus-exatuspr"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"detran-rj-rj-2012-exatus-exatuspr-analista-de-identificacao-civil-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - DETRAN RJ - Analista de Identifica\u00e7\u00e3o Civil - 2012"},{"id":12870,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Rio de Janeiro","sigla":"DETRAN RJ","id":1415,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"detran-rj-rj"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305,"slug":"exatus-exatuspr"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"detran-rj-rj-2012-exatus-exatuspr-analista-de-tecnologia-da-informacao-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - DETRAN RJ - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 09:40:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":482717,"hashId":"7f45e224d86478cd272c8a8e8767b02e","enunciado":"<P align=justify>En relacci\u00f3n al texto marca (V) para Verdadero y (F) para Falso en las afirmaciones abajo: <\/P>\r\n<P align=justify>( ) \u2013 El decreto aprobado en enero han acabado con los recortes en la Educaci\u00f3n. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) \u2013 Los ajustes en la Educaci\u00f3n h\u00e1 reducido los recursos educativos. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) \u2013 Los Estudiantes protestan por una educaci\u00f3n p\u00fablica y de calidad. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) \u2013 La dureza de la actuaci\u00f3n policial contra los recortes fueron aprobados. <\/P>\r\n<P align=justify>Ahora, marca la alternativa en que aparece la secuencia correcta:<\/P>","resposta":1739355,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V - V - F - V","id":1739353,"corpo":"<p align=justify>V - V - F - V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F - V - V \u2013 V","id":1739354,"corpo":"<p align=justify>F - V - V \u2013 V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F - V - V - F","id":1739355,"corpo":"<p align=justify>F - V - V - F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V - F - V - F","id":1739356,"corpo":"<p align=justify>V - F - V - F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267299,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12821\/17.gif><\/P>","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-espanhola\/482717","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305,"slug":"exatus-exatuspr"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil","id":282,"slug":"analista-contabil"},{"descricao":"Analista de Documenta\u00e7\u00e3o","id":7445,"slug":"analista-de-documentacao"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o e Tr\u00e2nsito","id":7450,"slug":"analista-de-gestao-e-transito"},{"descricao":"Analista de Identifica\u00e7\u00e3o Civil","id":7451,"slug":"analista-de-identificacao-civil"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Rio de Janeiro","sigla":"DETRAN RJ","id":1415,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"detran-rj-rj"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"En el texto las palabras en negrito son:","provas":[{"id":12821,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Rio de Janeiro","sigla":"DETRAN RJ","id":1415,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"detran-rj-rj"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305,"slug":"exatus-exatuspr"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"detran-rj-rj-2012-exatus-exatuspr-administrador-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - DETRAN RJ - Administrador - 2012"},{"id":12824,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil","id":282,"slug":"analista-contabil"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Rio de Janeiro","sigla":"DETRAN RJ","id":1415,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"detran-rj-rj"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305,"slug":"exatus-exatuspr"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"detran-rj-rj-2012-exatus-exatuspr-analista-contabil-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - DETRAN RJ - Analista Cont\u00e1bil - 2012"},{"id":12836,"cargo":{"descricao":"Analista de Documenta\u00e7\u00e3o","id":7445,"slug":"analista-de-documentacao"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Rio de Janeiro","sigla":"DETRAN RJ","id":1415,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"detran-rj-rj"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305,"slug":"exatus-exatuspr"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"detran-rj-rj-2012-exatus-exatuspr-analista-de-documentacao-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - DETRAN RJ - Analista de Documenta\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":12855,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o e Tr\u00e2nsito","id":7450,"slug":"analista-de-gestao-e-transito"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Rio de Janeiro","sigla":"DETRAN RJ","id":1415,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"detran-rj-rj"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305,"slug":"exatus-exatuspr"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"detran-rj-rj-2012-exatus-exatuspr-analista-de-gestao-e-transito-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - DETRAN RJ - Analista de Gest\u00e3o e Tr\u00e2nsito - 2012"},{"id":12857,"cargo":{"descricao":"Analista de Identifica\u00e7\u00e3o Civil","id":7451,"slug":"analista-de-identificacao-civil"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Rio de Janeiro","sigla":"DETRAN RJ","id":1415,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"detran-rj-rj"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305,"slug":"exatus-exatuspr"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"detran-rj-rj-2012-exatus-exatuspr-analista-de-identificacao-civil-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - DETRAN RJ - Analista de Identifica\u00e7\u00e3o Civil - 2012"},{"id":12870,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Rio de Janeiro","sigla":"DETRAN RJ","id":1415,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"detran-rj-rj"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305,"slug":"exatus-exatuspr"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"detran-rj-rj-2012-exatus-exatuspr-analista-de-tecnologia-da-informacao-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - DETRAN RJ - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 09:40:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":482718,"hashId":"4a7765792464a6971f0b57d968312540","enunciado":"<p align=justify>En el texto las palabras en negrito son:<\/p>","resposta":1739358,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Art\u00edculo - Verbo - Sujeto","id":1739357,"corpo":"<p align=justify>Art\u00edculo - Verbo - Sujeto<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sustantivo - Verbo - Indefinido","id":1739358,"corpo":"<p align=justify>Sustantivo - Verbo - Indefinido<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Art\u00edculo - Sustantivo - Preposici\u00f3n","id":1739359,"corpo":"<p align=justify>Art\u00edculo - Sustantivo - Preposici\u00f3n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pronombre - Art\u00edculo - Sujeto","id":1739360,"corpo":"<p align=justify>Pronombre - Art\u00edculo - Sujeto<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267299,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12821\/17.gif><\/P>","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4565,"slug":"lingua-espanhola-gramatica-lingua-espanhola"}],"slug":"lingua-espanhola\/482718","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305,"slug":"exatus-exatuspr"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil","id":282,"slug":"analista-contabil"},{"descricao":"Analista de Documenta\u00e7\u00e3o","id":7445,"slug":"analista-de-documentacao"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o e Tr\u00e2nsito","id":7450,"slug":"analista-de-gestao-e-transito"},{"descricao":"Analista de Identifica\u00e7\u00e3o Civil","id":7451,"slug":"analista-de-identificacao-civil"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Rio de Janeiro","sigla":"DETRAN RJ","id":1415,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"detran-rj-rj"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marca la opci\u00f3n correcta:","provas":[{"id":12821,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Rio de Janeiro","sigla":"DETRAN RJ","id":1415,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"detran-rj-rj"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305,"slug":"exatus-exatuspr"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"detran-rj-rj-2012-exatus-exatuspr-administrador-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - DETRAN RJ - Administrador - 2012"},{"id":12824,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil","id":282,"slug":"analista-contabil"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Rio de Janeiro","sigla":"DETRAN RJ","id":1415,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"detran-rj-rj"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305,"slug":"exatus-exatuspr"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"detran-rj-rj-2012-exatus-exatuspr-analista-contabil-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - DETRAN RJ - Analista Cont\u00e1bil - 2012"},{"id":12836,"cargo":{"descricao":"Analista de Documenta\u00e7\u00e3o","id":7445,"slug":"analista-de-documentacao"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Rio de Janeiro","sigla":"DETRAN RJ","id":1415,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"detran-rj-rj"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305,"slug":"exatus-exatuspr"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"detran-rj-rj-2012-exatus-exatuspr-analista-de-documentacao-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - DETRAN RJ - Analista de Documenta\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":12855,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o e Tr\u00e2nsito","id":7450,"slug":"analista-de-gestao-e-transito"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Rio de Janeiro","sigla":"DETRAN RJ","id":1415,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"detran-rj-rj"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305,"slug":"exatus-exatuspr"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"detran-rj-rj-2012-exatus-exatuspr-analista-de-gestao-e-transito-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - DETRAN RJ - Analista de Gest\u00e3o e Tr\u00e2nsito - 2012"},{"id":12857,"cargo":{"descricao":"Analista de Identifica\u00e7\u00e3o Civil","id":7451,"slug":"analista-de-identificacao-civil"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Rio de Janeiro","sigla":"DETRAN RJ","id":1415,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"detran-rj-rj"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305,"slug":"exatus-exatuspr"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"detran-rj-rj-2012-exatus-exatuspr-analista-de-identificacao-civil-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - DETRAN RJ - Analista de Identifica\u00e7\u00e3o Civil - 2012"},{"id":12870,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Rio de Janeiro","sigla":"DETRAN RJ","id":1415,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"detran-rj-rj"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305,"slug":"exatus-exatuspr"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"detran-rj-rj-2012-exatus-exatuspr-analista-de-tecnologia-da-informacao-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - DETRAN RJ - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 09:40:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":482720,"hashId":"de0a0dd434a2c9278f31a1b9b05cb9f9","enunciado":"<p align=justify>Marca la opci\u00f3n correcta:<\/p>","resposta":1739368,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"El verbo \u201caprob\u00f3\u201d es Pret\u00e9rito Indefinido\/se usa en hechos pasados.","id":1739365,"corpo":"<p align=justify>El verbo \u201caprob\u00f3\u201d es Pret\u00e9rito Indefinido\/se usa en hechos pasados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cAcordado\u201d en el texto exprime el sentido de despertar.","id":1739366,"corpo":"<p align=justify>\u201cAcordado\u201d en el texto exprime el sentido de despertar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Los verbos \u201cha levantado y han acabado\u201d son Pret\u00e9rito Perfecto y expresan acciones acabadas del presente.","id":1739367,"corpo":"<p align=justify>Los verbos \u201cha levantado y han acabado\u201d son Pret\u00e9rito Perfecto y expresan acciones acabadas del presente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Las alternativas \u201ca\u201d y \u201cc\u201d est\u00e1n correctas.","id":1739368,"corpo":"<p align=justify>Las alternativas \u201ca\u201d y \u201cc\u201d est\u00e1n correctas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267299,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12821\/17.gif><\/P>","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4565,"slug":"lingua-espanhola-gramatica-lingua-espanhola"}],"slug":"lingua-espanhola\/482720","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305,"slug":"exatus-exatuspr"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965,"slug":"analista-area-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Rio de Janeiro","sigla":"DETRAN RJ","id":1415,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"detran-rj-rj"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei de Responsabilidade Fiscal, para apura\u00e7\u00e3o dos limites com despesas com pessoal n\u00e3o ser\u00e3o computadas as despesas, exceto:","provas":[{"id":12822,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965,"slug":"analista-area-contabil"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Rio de Janeiro","sigla":"DETRAN RJ","id":1415,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"detran-rj-rj"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305,"slug":"exatus-exatuspr"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"detran-rj-rj-2012-exatus-exatuspr-analista-contabil-ingles","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - DETRAN RJ - Analista Cont\u00e1bil - 2012"},{"id":12824,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965,"slug":"analista-area-contabil"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Rio de Janeiro","sigla":"DETRAN RJ","id":1415,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"detran-rj-rj"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305,"slug":"exatus-exatuspr"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"detran-rj-rj-2012-exatus-exatuspr-analista-contabil-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - DETRAN RJ - Analista Cont\u00e1bil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 09:40:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":482743,"hashId":"c84c999696c6587ebdf565905e7d8f30","enunciado":"<p align=justify>Conforme a Lei de Responsabilidade Fiscal, para apura\u00e7\u00e3o dos limites com despesas com pessoal n\u00e3o ser\u00e3o\r\ncomputadas as despesas, exceto:<\/p>","resposta":1739453,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De indeniza\u00e7\u00e3o por demiss\u00e3o de servidores ou empregados.","id":1739450,"corpo":"<p align=justify>De indeniza\u00e7\u00e3o por demiss\u00e3o de servidores ou empregados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Relativas a incentivos \u00e0 demiss\u00e3o volunt\u00e1ria.","id":1739451,"corpo":"<p align=justify>Relativas a incentivos \u00e0 demiss\u00e3o volunt\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Decorrentes de decis\u00e3o judicial e da compet\u00eancia de per\u00edodo anterior ao da apura\u00e7\u00e3o a que se refere o \u00a7 2o do art. 18.","id":1739452,"corpo":"<p align=justify>Decorrentes de decis\u00e3o judicial e da compet\u00eancia de per\u00edodo anterior ao da apura\u00e7\u00e3o a que se refere o \u00a7 2o do art. 18.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vencimentos e Vantagens, Fixas e Vari\u00e1veis e Subs\u00eddios.","id":1739453,"corpo":"<p align=justify>Vencimentos e Vantagens, Fixas e Vari\u00e1veis e Subs\u00eddios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267302,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Despesas com pessoal","oab":false,"nome":"Despesas com pessoal","pai":411956,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405672,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-despesas-com-pessoal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito","oab":false,"nome":"Conceito","pai":405672,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411959,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-conceito"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/482743","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305,"slug":"exatus-exatuspr"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965,"slug":"analista-area-contabil"},{"descricao":"Analista de Documenta\u00e7\u00e3o","id":7445,"slug":"analista-de-documentacao"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o e Tr\u00e2nsito","id":7450,"slug":"analista-de-gestao-e-transito"},{"descricao":"Analista de Identifica\u00e7\u00e3o Civil","id":7451,"slug":"analista-de-identificacao-civil"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Rio de Janeiro","sigla":"DETRAN RJ","id":1415,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"detran-rj-rj"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indique a melhor alternativa para completar a senten\u00e7a: The Eiffel Tower in France _____ that one of building in Dubai.","provas":[{"id":12820,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Rio de Janeiro","sigla":"DETRAN RJ","id":1415,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"detran-rj-rj"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305,"slug":"exatus-exatuspr"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"detran-rj-rj-2012-exatus-exatuspr-administrador-ingles-2","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - DETRAN RJ - Administrador - 2012"},{"id":12822,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965,"slug":"analista-area-contabil"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Rio de Janeiro","sigla":"DETRAN RJ","id":1415,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"detran-rj-rj"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305,"slug":"exatus-exatuspr"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"detran-rj-rj-2012-exatus-exatuspr-analista-contabil-ingles","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - DETRAN RJ - Analista Cont\u00e1bil - 2012"},{"id":12835,"cargo":{"descricao":"Analista de Documenta\u00e7\u00e3o","id":7445,"slug":"analista-de-documentacao"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Rio de Janeiro","sigla":"DETRAN RJ","id":1415,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"detran-rj-rj"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305,"slug":"exatus-exatuspr"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"detran-rj-rj-2012-exatus-exatuspr-analista-de-documentacao-ingles","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - DETRAN RJ - Analista de Documenta\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":12854,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o e Tr\u00e2nsito","id":7450,"slug":"analista-de-gestao-e-transito"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Rio de Janeiro","sigla":"DETRAN RJ","id":1415,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"detran-rj-rj"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305,"slug":"exatus-exatuspr"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"detran-rj-rj-2012-exatus-exatuspr-analista-de-gestao-e-transito-ingles-2","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - DETRAN RJ - Analista de Gest\u00e3o e Tr\u00e2nsito - 2012"},{"id":12856,"cargo":{"descricao":"Analista de Identifica\u00e7\u00e3o Civil","id":7451,"slug":"analista-de-identificacao-civil"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Rio de Janeiro","sigla":"DETRAN RJ","id":1415,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"detran-rj-rj"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305,"slug":"exatus-exatuspr"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"detran-rj-rj-2012-exatus-exatuspr-analista-de-identificacao-civil-ingles","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - DETRAN RJ - Analista de Identifica\u00e7\u00e3o Civil - 2012"},{"id":12869,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Rio de Janeiro","sigla":"DETRAN RJ","id":1415,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"detran-rj-rj"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305,"slug":"exatus-exatuspr"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"detran-rj-rj-2012-exatus-exatuspr-analista-de-tecnologia-da-informacao-ingles","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - DETRAN RJ - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 09:40:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":482693,"hashId":"225d53228c4d155793ac67668a7f5563","enunciado":"<P align=justify>Indique a melhor alternativa para completar a senten\u00e7a: <\/P>\r\n<P align=justify>The Eiffel Tower in France _____ that one of building in Dubai.<\/P>","resposta":1739258,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"higher.","id":1739257,"corpo":"<p align=justify>higher.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as high as.","id":1739258,"corpo":"<p align=justify>as high as.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"higher as.","id":1739259,"corpo":"<p align=justify>higher as.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"more high than.","id":1739260,"corpo":"<p align=justify>more high than.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267294,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"}],"slug":"lingua-inglesa\/482693","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305,"slug":"exatus-exatuspr"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965,"slug":"analista-area-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Rio de Janeiro","sigla":"DETRAN RJ","id":1415,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"detran-rj-rj"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dos Sistemas de Contas abaixo registra os recebimentos e pagamentos de Receitas e Despesas Or\u00e7ament\u00e1rias e Extra-or\u00e7ament\u00e1rias e Ativos e Passivos Financeiros?","provas":[{"id":12822,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965,"slug":"analista-area-contabil"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Rio de Janeiro","sigla":"DETRAN RJ","id":1415,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"detran-rj-rj"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305,"slug":"exatus-exatuspr"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"detran-rj-rj-2012-exatus-exatuspr-analista-contabil-ingles","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - DETRAN RJ - Analista Cont\u00e1bil - 2012"},{"id":12824,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965,"slug":"analista-area-contabil"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Rio de Janeiro","sigla":"DETRAN RJ","id":1415,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"detran-rj-rj"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305,"slug":"exatus-exatuspr"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"detran-rj-rj-2012-exatus-exatuspr-analista-contabil-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - DETRAN RJ - Analista Cont\u00e1bil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 09:40:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":482734,"hashId":"7056eede3a3738bb5f8bd34c7ef2f5c9","enunciado":"<p align=justify>Qual dos Sistemas de Contas abaixo registra os recebimentos e pagamentos de Receitas e Despesas\r\nOr\u00e7ament\u00e1rias e Extra-or\u00e7ament\u00e1rias e Ativos e Passivos Financeiros?<\/p>","resposta":1739418,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sistema Or\u00e7ament\u00e1rio.","id":1739417,"corpo":"<p align=justify>Sistema Or\u00e7ament\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sistema Financeiro.","id":1739418,"corpo":"<p align=justify>Sistema Financeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sistema Patrimonial.","id":1739419,"corpo":"<p align=justify>Sistema Patrimonial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sistema de Compensa\u00e7\u00e3o.","id":1739420,"corpo":"<p align=justify>Sistema de Compensa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267302,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas e Natureza das Contas","oab":false,"nome":"Sistemas e Natureza das Contas","pai":412174,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412193,"slug":"contabilidade-publica-sistemas-e-natureza-das-contas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas e Mecanismos Cont\u00e1beis da Uni\u00e3o","oab":false,"nome":"Sistemas e Mecanismos Cont\u00e1beis da Uni\u00e3o","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412491,"slug":"contabilidade-publica-sistemas-e-mecanismos-contabeis-da-uniao"}],"slug":"contabilidade-publica\/482734","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305,"slug":"exatus-exatuspr"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965,"slug":"analista-area-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Rio de Janeiro","sigla":"DETRAN RJ","id":1415,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"detran-rj-rj"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dos Princ\u00edpios de Contabilidade foi revogado pela Resolu\u00e7\u00e3o CFC n\u00ba 1.282\/10?","provas":[{"id":12822,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965,"slug":"analista-area-contabil"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Rio de Janeiro","sigla":"DETRAN RJ","id":1415,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"detran-rj-rj"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305,"slug":"exatus-exatuspr"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"detran-rj-rj-2012-exatus-exatuspr-analista-contabil-ingles","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - DETRAN RJ - Analista Cont\u00e1bil - 2012"},{"id":12824,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965,"slug":"analista-area-contabil"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Rio de Janeiro","sigla":"DETRAN RJ","id":1415,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"detran-rj-rj"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305,"slug":"exatus-exatuspr"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"detran-rj-rj-2012-exatus-exatuspr-analista-contabil-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - DETRAN RJ - Analista Cont\u00e1bil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 09:40:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":482723,"hashId":"7e600da0c8ec3e25feace32cd0442286","enunciado":"<p align=justify>Qual dos Princ\u00edpios de Contabilidade foi revogado pela Resolu\u00e7\u00e3o CFC n\u00ba 1.282\/10?<\/p>","resposta":1739375,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da Oportunidade.","id":1739373,"corpo":"<p align=justify>Princ\u00edpio da Oportunidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio do Registro pelo Valor Original.","id":1739374,"corpo":"<p align=justify>Princ\u00edpio do Registro pelo Valor Original.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da Atualiza\u00e7\u00e3o Monet\u00e1ria.","id":1739375,"corpo":"<p align=justify>Princ\u00edpio da Atualiza\u00e7\u00e3o Monet\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da Prud\u00eancia.","id":1739376,"corpo":"<p align=justify>Princ\u00edpio da Prud\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267301,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Avan\u00e7ada","oab":false,"nome":"Contabilidade Avan\u00e7ada","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":20,"slug":"contabilidade-geral-contabilidade-avancada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios de Contabilidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios de Contabilidade","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4312,"slug":"contabilidade-geral-principios-de-contabilidade"}],"slug":"contabilidade-geral\/482723","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":4758,"slug":"analista-ministerial-area-ciencias-juridicas"},{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600,"slug":"analista-ministerial-area-servico-social"},{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":8731,"slug":"analista-ministerial-area-administracao"},{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Psicologia","id":599,"slug":"analista-ministerial-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"mpe-to-to"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia os enunciados a seguir e assinale a alternativa CORRETA. I. Cada crian\u00e7a da escola ganhou um brinde surpresa. II. Qualquer homem exerce uma atividade digna de respeito. As express\u00f5es em negrito referem-se, respectivamente, \u00e0s no\u00e7\u00f5es de:","provas":[{"id":66779,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":4758,"slug":"analista-ministerial-area-ciencias-juridicas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"mpe-to-to"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-to-to-2012-copese-uft-analista-ministerial-area-ciencias-juridicas-apenas-um-tipo-de-gabarito-disponivel-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - MPE TO - Analista Ministerial - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas - 2012"},{"id":66794,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600,"slug":"analista-ministerial-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"mpe-to-to"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-to-to-2012-copese-uft-analista-ministerial-area-servico-social-apenas-um-tipo-de-gabarito-disponivel-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - MPE TO - Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2012"},{"id":66787,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":8731,"slug":"analista-ministerial-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"mpe-to-to"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-to-to-2012-copese-uft-analista-ministerial-area-administracao","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - MPE TO - Analista Ministerial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":66795,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Psicologia","id":599,"slug":"analista-ministerial-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"mpe-to-to"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-to-to-2012-copese-uft-analista-ministerial-area-psicologia","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - MPE TO - Analista Ministerial - \u00c1rea Psicologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-28 09:05:37","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2034842,"hashId":"999f2f03d42393c0aaf58c87a64d1311","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia os enunciados a seguir e assinale a alternativa CORRETA. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. <strong>Cada crian\u00e7a da escola<\/strong> ganhou um brinde surpresa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. <strong>Qualquer homem<\/strong> exerce uma atividade digna de respeito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As express\u00f5es em negrito referem-se, respectivamente, \u00e0s no\u00e7\u00f5es de:<\/p>","resposta":7930570,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"totalidade; indefini\u00e7\u00e3o.","id":7930570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">totalidade; indefini\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"totalidade; generaliza\u00e7\u00e3o.","id":7930571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">totalidade; generaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"indefini\u00e7\u00e3o; generaliza\u00e7\u00e3o.","id":7930572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">indefini\u00e7\u00e3o; generaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"indefini\u00e7\u00e3o; totalidade.","id":7930573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">indefini\u00e7\u00e3o; totalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"generaliza\u00e7\u00e3o; indefini\u00e7\u00e3o.","id":7930574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">generaliza\u00e7\u00e3o; indefini\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490795,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":4758,"slug":"analista-ministerial-area-ciencias-juridicas"},{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600,"slug":"analista-ministerial-area-servico-social"},{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":8731,"slug":"analista-ministerial-area-administracao"},{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Psicologia","id":599,"slug":"analista-ministerial-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"mpe-to-to"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Figura abaixo apresenta uma planilha do Microsoft Office Excel 2007, em portugu\u00eas.Com base nos valores apresentados, o resultado da fun\u00e7\u00e3o M\u00c9DIASE, atribu\u00eddo a c\u00e9lula F1, ser\u00e1: ","provas":[{"id":66779,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":4758,"slug":"analista-ministerial-area-ciencias-juridicas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"mpe-to-to"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-to-to-2012-copese-uft-analista-ministerial-area-ciencias-juridicas-apenas-um-tipo-de-gabarito-disponivel-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - MPE TO - Analista Ministerial - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas - 2012"},{"id":66794,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600,"slug":"analista-ministerial-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"mpe-to-to"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-to-to-2012-copese-uft-analista-ministerial-area-servico-social-apenas-um-tipo-de-gabarito-disponivel-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - MPE TO - Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2012"},{"id":66787,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":8731,"slug":"analista-ministerial-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"mpe-to-to"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-to-to-2012-copese-uft-analista-ministerial-area-administracao","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - MPE TO - Analista Ministerial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":66795,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Psicologia","id":599,"slug":"analista-ministerial-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"mpe-to-to"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-to-to-2012-copese-uft-analista-ministerial-area-psicologia","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - MPE TO - Analista Ministerial - \u00c1rea Psicologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-28 09:05:37","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2034911,"hashId":"ffcd9d662fd8fea4db7c16b6d5082de1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Figura abaixo apresenta uma planilha do Microsoft Office Excel 2007, em portugu\u00eas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/66779\/questao\/2034911-20211116145231000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nos valores apresentados, o resultado da fun\u00e7\u00e3o M\u00c9DIASE, atribu\u00eddo a c\u00e9lula F1, ser\u00e1: <\/p>","resposta":7930884,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" 9,50","id":7930881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> 9,50<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"4,60","id":7930882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4,60<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"6,60","id":7930883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6,60<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"7,75","id":7930884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">7,75<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" 8,60","id":7930885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> 8,60<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490802,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"EXCEL 2007","oab":false,"nome":"EXCEL 2007","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405120,"slug":"informatica-excel-2007"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Excel","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Excel","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420300,"slug":"informatica-versoes-do-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":8731,"slug":"analista-ministerial-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"mpe-to-to"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o consideradas caracter\u00edsticas da organiza\u00e7\u00e3o informal, EXCETO:","provas":[{"id":66787,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":8731,"slug":"analista-ministerial-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"mpe-to-to"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-to-to-2012-copese-uft-analista-ministerial-area-administracao","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - MPE TO - Analista Ministerial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-28 09:05:38","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2035157,"hashId":"8344f802256dbbe2a0c11b005633d397","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o consideradas caracter\u00edsticas da organiza\u00e7\u00e3o informal, EXCETO:<\/p>","resposta":7931989,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As pessoas em associa\u00e7\u00e3o com as outras, em diferentes n\u00edveis de setores, criam rela\u00e7\u00f5es de simpatia ou antipatia.","id":7931986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pessoas em associa\u00e7\u00e3o com as outras, em diferentes n\u00edveis de setores, criam rela\u00e7\u00f5es de simpatia ou antipatia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Surge quando h\u00e1 uma inabilidade dos gestores em construir um clima adequado de boas rela\u00e7\u00f5es com as pessoas.","id":7931987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Surge quando h\u00e1 uma inabilidade dos gestores em construir um clima adequado de boas rela\u00e7\u00f5es com as pessoas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os grupos desenvolvem espontaneamente padr\u00f5es de rela\u00e7\u00f5es e atitudes aceitas e assimiladas pelas pessoas, pois traduzem os interesses do grupo.","id":7931988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os grupos desenvolvem espontaneamente padr\u00f5es de rela\u00e7\u00f5es e atitudes aceitas e assimiladas pelas pessoas, pois traduzem os interesses do grupo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os padr\u00f5es de comportamento e desempenho a serem seguidos na organiza\u00e7\u00e3o s\u00e3o estabelecidos pela administra\u00e7\u00e3o.","id":7931989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os padr\u00f5es de comportamento e desempenho a serem seguidos na organiza\u00e7\u00e3o s\u00e3o estabelecidos pela administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os novos colaboradores s\u00e3o integrados pelos mais antigos para se submeterem aos padr\u00f5es sociais do grupo.","id":7931990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os novos colaboradores s\u00e3o integrados pelos mais antigos para se submeterem aos padr\u00f5es sociais do grupo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490826,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura formal e informal","oab":false,"nome":"Estrutura formal e informal","pai":404625,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425424,"slug":"administracao-geral-estrutura-formal-e-informal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":11276,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-de-producao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11291,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":11308,"slug":"analista-administrativo-area-telecomunicacoes"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":11277,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-de-producao"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11292,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Computa\u00e7\u00e3o","id":11274,"slug":"analista-administrativo-area-computacao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Sistemas Digitais","id":11295,"slug":"analista-administrativo-area-sistemas-digitais"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Sistemas Digitais","id":11296,"slug":"analista-operacional-area-sistemas-digitais"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Automa\u00e7\u00e3o","id":11293,"slug":"analista-administrativo-area-automacao"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Automa\u00e7\u00e3o","id":11294,"slug":"analista-operacional-area-automacao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia F\u00edsica","id":11390,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-fisica"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":11328,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Controle","id":11304,"slug":"analista-administrativo-area-controle"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Controle","id":11307,"slug":"analista-operacional-area-controle"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":11309,"slug":"analista-operacional-area-telecomunicacoes"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11282,"slug":"analista-administrativo-area-eletronica"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11283,"slug":"analista-operacional-area-eletronica"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":11329,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea F\u00edsico","id":11263,"slug":"analista-administrativo-area-fisico"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":11357,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-quimica"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":11272,"slug":"analista-administrativo-area-mecatronica"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":11273,"slug":"analista-operacional-area-mecatronica"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Industrial","id":11330,"slug":"analista-administrativo-area-producao-industrial"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Industrial","id":11331,"slug":"analista-operacional-area-producao-industrial"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsico","id":11356,"slug":"analista-operacional-area-fisico"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":11358,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-quimica"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Materiais","id":8500,"slug":"analista-administrativo-area-materiais"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Materiais","id":11359,"slug":"analista-operacional-area-materiais"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Qu\u00edmica Industrial","id":11360,"slug":"analista-administrativo-area-quimica-industrial"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Qu\u00edmica Industrial","id":11361,"slug":"analista-operacional-area-quimica-industrial"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":11265,"slug":"analista-administrativo-area-quimica"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsica","id":11264,"slug":"analista-operacional-area-fisica"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia F\u00edsica","id":11391,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"According to a report in The Economist, although property prices may have fallen, Spain still has one of the world\u2019s:","provas":[{"id":20677,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":11276,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-de-producao"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-de-producao-etea-qgc","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":20694,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11291,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-eletrica-etea-prteva","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":20721,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11291,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-eletrica-etea-edacad","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":20722,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":11308,"slug":"analista-administrativo-area-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-telecomunicacoes-etea-prdiba","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":20731,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":11308,"slug":"analista-administrativo-area-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-telecomunicacoes-etea-prdive","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":20732,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":11308,"slug":"analista-administrativo-area-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-telecomunicacoes-etea-pciana","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":20739,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11291,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-eletrica-etea-mefa11","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":20742,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":11277,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-de-producao"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-de-producao-etea-qgc","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":20752,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11291,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-eletrica-etea-cqualf","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":20755,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11291,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-eletrica-etea-corrpl","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":20757,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11291,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-eletrica-etea-impion","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":20773,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11292,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-eletrica-etea-prteva","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":20774,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Computa\u00e7\u00e3o","id":11274,"slug":"analista-administrativo-area-computacao"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-computacao-etea-prteva","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Computa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":20777,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Sistemas Digitais","id":11295,"slug":"analista-administrativo-area-sistemas-digitais"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-sistemas-digitais-etea-prteva","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Sistemas Digitais - 2012"},{"id":20778,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Sistemas Digitais","id":11296,"slug":"analista-operacional-area-sistemas-digitais"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-sistemas-digitais-etea-prteva","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Sistemas Digitais - 2012"},{"id":20775,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Automa\u00e7\u00e3o","id":11293,"slug":"analista-administrativo-area-automacao"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-automacao-etea-prteva","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Automa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":20776,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Automa\u00e7\u00e3o","id":11294,"slug":"analista-operacional-area-automacao"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-automacao-etea-prteva","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Automa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":20785,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia F\u00edsica","id":11390,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-fisica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-fisica-etea-encaps","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia F\u00edsica - 2012"},{"id":20851,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11292,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-eletrica-etea-edacad","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":20852,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Automa\u00e7\u00e3o","id":11293,"slug":"analista-administrativo-area-automacao"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-automacao-etea-edacad","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Automa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":20853,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Automa\u00e7\u00e3o","id":11294,"slug":"analista-operacional-area-automacao"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-automacao-etea-edacad","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Automa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":20857,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":11328,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-mecanica-etea-mefa55","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":20858,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Controle","id":11304,"slug":"analista-administrativo-area-controle"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-controle-etea-edacad","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Controle - 2012"},{"id":20859,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Controle","id":11307,"slug":"analista-operacional-area-controle"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-controle-etea-edacad","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Controle - 2012"},{"id":20861,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":11308,"slug":"analista-administrativo-area-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-telecomunicacoes-etea-edacad","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":20862,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":11309,"slug":"analista-operacional-area-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-telecomunicacoes-etea-edacad","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":20868,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11292,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-eletrica-etea-mefa11","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":20869,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11282,"slug":"analista-administrativo-area-eletronica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-eletronica-etea-mefa11","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2012"},{"id":20870,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11283,"slug":"analista-operacional-area-eletronica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-eletronica-etea-mefa11","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2012"},{"id":20876,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":11329,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-mecanica-etea-mef999","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":20877,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea F\u00edsico","id":11263,"slug":"analista-administrativo-area-fisico"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-fisico-etea-labana","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea F\u00edsico - 2012"},{"id":20878,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":11357,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-quimica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-quimica-etea-limpez","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2012"},{"id":20888,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":11357,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-quimica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-quimica-etea-mefa77","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2012"},{"id":20948,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":11329,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-mecanica-etea-mefa55","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":20949,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Automa\u00e7\u00e3o","id":11293,"slug":"analista-administrativo-area-automacao"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-automacao-etea-mefa55","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Automa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":20950,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Automa\u00e7\u00e3o","id":11294,"slug":"analista-operacional-area-automacao"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-automacao-etea-mefa55","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Automa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":20951,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":11272,"slug":"analista-administrativo-area-mecatronica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-mecatronica-etea-mefa55","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica - 2012"},{"id":20952,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":11273,"slug":"analista-operacional-area-mecatronica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-mecatronica-etea-mefa55","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica - 2012"},{"id":20953,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Industrial","id":11330,"slug":"analista-administrativo-area-producao-industrial"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-producao-industrial-etea-mefa55","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Industrial - 2012"},{"id":20954,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Industrial","id":11331,"slug":"analista-operacional-area-producao-industrial"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-producao-industrial-etea-mefa55","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Industrial - 2012"},{"id":21008,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":11273,"slug":"analista-operacional-area-mecatronica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-mecatronica-etea-mef999","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica - 2012"},{"id":21010,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsico","id":11356,"slug":"analista-operacional-area-fisico"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-fisico-etea-labana","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsico - 2012"},{"id":21012,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":11358,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-quimica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-quimica-etea-labana","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2012"},{"id":21013,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":11358,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-quimica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-quimica-etea-limpez","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2012"},{"id":21014,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Materiais","id":8500,"slug":"analista-administrativo-area-materiais"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-materiais-etea-limpez","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Materiais - 2012"},{"id":21015,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Materiais","id":11359,"slug":"analista-operacional-area-materiais"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-materiais-etea-limpez","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Materiais - 2012"},{"id":21016,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":11358,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-quimica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-quimica-etea-mefa77","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2012"},{"id":21017,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Qu\u00edmica Industrial","id":11360,"slug":"analista-administrativo-area-quimica-industrial"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-quimica-industrial-etea-mefa77","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Qu\u00edmica Industrial - 2012"},{"id":21018,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Qu\u00edmica Industrial","id":11361,"slug":"analista-operacional-area-quimica-industrial"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-quimica-industrial-etea-mefa77","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Qu\u00edmica Industrial - 2012"},{"id":21113,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11292,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-eletrica-etea-impion","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":21114,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":11265,"slug":"analista-administrativo-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-quimica-etea-impion","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2012"},{"id":21117,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsica","id":11264,"slug":"analista-operacional-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-fisica-etea-impion","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsica - 2012"},{"id":21119,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Materiais","id":11359,"slug":"analista-operacional-area-materiais"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-materiais-etea-impion","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Materiais - 2012"},{"id":21201,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia F\u00edsica","id":11391,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-fisica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-fisica-etea-encaps","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia F\u00edsica - 2012"},{"id":21202,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11291,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-eletrica-etea-encaps","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":21203,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11292,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-eletrica-etea-encaps","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":21204,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":11328,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-mecanica-etea-encaps","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":21205,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":11329,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-mecanica-etea-encaps","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-28 08:33:52","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"},{"id":467,"descricao":"Engenharia F\u00edsica"},{"id":128,"descricao":"Automa\u00e7\u00e3o Industrial"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":30,"descricao":"Controle"},{"id":100,"descricao":"Telecomunica\u00e7\u00f5es (T\u00e9cnico)"},{"id":302,"descricao":"Eletr\u00f4nica (T\u00e9cnico)"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":408,"descricao":"Mecatr\u00f4nica (T\u00e9cnico)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":233,"descricao":"Qu\u00edmica Industrial (T\u00e9cnico)"}],"id":699631,"hashId":"3c7358fe3fedb429e493e4ae6ea893e1","enunciado":"According to a report in The Economist, although property prices may have fallen, Spain still has one of the world\u2019s:","resposta":2388361,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"priciest housing markets.","id":2388361,"corpo":"priciest housing markets.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"cheapest housing markets.","id":2388362,"corpo":"cheapest housing markets.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"less expensive housing markets.","id":2388363,"corpo":"less expensive housing markets.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"most deflated housing markets.","id":2388364,"corpo":"most deflated housing markets.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"most underestimated housing markets.","id":2388365,"corpo":"most underestimated housing markets.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314136,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20677\/a1.gif>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/699631","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":11276,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-de-producao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11291,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":11308,"slug":"analista-administrativo-area-telecomunicacoes"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":11277,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-de-producao"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11292,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Computa\u00e7\u00e3o","id":11274,"slug":"analista-administrativo-area-computacao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Sistemas Digitais","id":11295,"slug":"analista-administrativo-area-sistemas-digitais"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Sistemas Digitais","id":11296,"slug":"analista-operacional-area-sistemas-digitais"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Automa\u00e7\u00e3o","id":11293,"slug":"analista-administrativo-area-automacao"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Automa\u00e7\u00e3o","id":11294,"slug":"analista-operacional-area-automacao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia F\u00edsica","id":11390,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-fisica"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":11328,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Controle","id":11304,"slug":"analista-administrativo-area-controle"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Controle","id":11307,"slug":"analista-operacional-area-controle"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":11309,"slug":"analista-operacional-area-telecomunicacoes"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11282,"slug":"analista-administrativo-area-eletronica"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11283,"slug":"analista-operacional-area-eletronica"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":11329,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea F\u00edsico","id":11263,"slug":"analista-administrativo-area-fisico"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":11357,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-quimica"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":11272,"slug":"analista-administrativo-area-mecatronica"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":11273,"slug":"analista-operacional-area-mecatronica"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Industrial","id":11330,"slug":"analista-administrativo-area-producao-industrial"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Industrial","id":11331,"slug":"analista-operacional-area-producao-industrial"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsico","id":11356,"slug":"analista-operacional-area-fisico"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":11358,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-quimica"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Materiais","id":8500,"slug":"analista-administrativo-area-materiais"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Materiais","id":11359,"slug":"analista-operacional-area-materiais"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Qu\u00edmica Industrial","id":11360,"slug":"analista-administrativo-area-quimica-industrial"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Qu\u00edmica Industrial","id":11361,"slug":"analista-operacional-area-quimica-industrial"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":11265,"slug":"analista-administrativo-area-quimica"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsica","id":11264,"slug":"analista-operacional-area-fisica"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia F\u00edsica","id":11391,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa que cont\u00e9m a frase em que o emprego e a coloca\u00e7\u00e3o pronominal est\u00e3o de acordo com a norma padr\u00e3o da l\u00edngua escrita brasileira.","provas":[{"id":20677,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":11276,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-de-producao"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-de-producao-etea-qgc","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":20694,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11291,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-eletrica-etea-prteva","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":20721,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11291,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-eletrica-etea-edacad","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":20722,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":11308,"slug":"analista-administrativo-area-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-telecomunicacoes-etea-prdiba","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":20731,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":11308,"slug":"analista-administrativo-area-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-telecomunicacoes-etea-prdive","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":20732,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":11308,"slug":"analista-administrativo-area-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-telecomunicacoes-etea-pciana","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":20739,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11291,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-eletrica-etea-mefa11","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":20742,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":11277,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-de-producao"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-de-producao-etea-qgc","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":20752,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11291,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-eletrica-etea-cqualf","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":20755,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11291,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-eletrica-etea-corrpl","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":20757,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11291,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-eletrica-etea-impion","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":20773,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11292,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-eletrica-etea-prteva","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":20774,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Computa\u00e7\u00e3o","id":11274,"slug":"analista-administrativo-area-computacao"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-computacao-etea-prteva","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Computa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":20777,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Sistemas Digitais","id":11295,"slug":"analista-administrativo-area-sistemas-digitais"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-sistemas-digitais-etea-prteva","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Sistemas Digitais - 2012"},{"id":20778,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Sistemas Digitais","id":11296,"slug":"analista-operacional-area-sistemas-digitais"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-sistemas-digitais-etea-prteva","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Sistemas Digitais - 2012"},{"id":20775,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Automa\u00e7\u00e3o","id":11293,"slug":"analista-administrativo-area-automacao"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-automacao-etea-prteva","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Automa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":20776,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Automa\u00e7\u00e3o","id":11294,"slug":"analista-operacional-area-automacao"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-automacao-etea-prteva","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Automa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":20785,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia F\u00edsica","id":11390,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-fisica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-fisica-etea-encaps","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia F\u00edsica - 2012"},{"id":20851,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11292,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-eletrica-etea-edacad","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":20852,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Automa\u00e7\u00e3o","id":11293,"slug":"analista-administrativo-area-automacao"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-automacao-etea-edacad","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Automa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":20853,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Automa\u00e7\u00e3o","id":11294,"slug":"analista-operacional-area-automacao"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-automacao-etea-edacad","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Automa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":20857,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":11328,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-mecanica-etea-mefa55","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":20858,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Controle","id":11304,"slug":"analista-administrativo-area-controle"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-controle-etea-edacad","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Controle - 2012"},{"id":20859,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Controle","id":11307,"slug":"analista-operacional-area-controle"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-controle-etea-edacad","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Controle - 2012"},{"id":20861,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":11308,"slug":"analista-administrativo-area-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-telecomunicacoes-etea-edacad","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":20862,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":11309,"slug":"analista-operacional-area-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-telecomunicacoes-etea-edacad","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":20868,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11292,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-eletrica-etea-mefa11","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":20869,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11282,"slug":"analista-administrativo-area-eletronica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-eletronica-etea-mefa11","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2012"},{"id":20870,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11283,"slug":"analista-operacional-area-eletronica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-eletronica-etea-mefa11","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2012"},{"id":20876,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":11329,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-mecanica-etea-mef999","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":20877,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea F\u00edsico","id":11263,"slug":"analista-administrativo-area-fisico"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-fisico-etea-labana","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea F\u00edsico - 2012"},{"id":20878,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":11357,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-quimica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-quimica-etea-limpez","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2012"},{"id":20888,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":11357,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-quimica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-quimica-etea-mefa77","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2012"},{"id":20948,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":11329,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-mecanica-etea-mefa55","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":20949,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Automa\u00e7\u00e3o","id":11293,"slug":"analista-administrativo-area-automacao"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-automacao-etea-mefa55","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Automa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":20950,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Automa\u00e7\u00e3o","id":11294,"slug":"analista-operacional-area-automacao"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-automacao-etea-mefa55","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Automa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":20951,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":11272,"slug":"analista-administrativo-area-mecatronica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-mecatronica-etea-mefa55","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica - 2012"},{"id":20952,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":11273,"slug":"analista-operacional-area-mecatronica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-mecatronica-etea-mefa55","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica - 2012"},{"id":20953,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Industrial","id":11330,"slug":"analista-administrativo-area-producao-industrial"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-producao-industrial-etea-mefa55","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Industrial - 2012"},{"id":20954,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Industrial","id":11331,"slug":"analista-operacional-area-producao-industrial"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-producao-industrial-etea-mefa55","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Industrial - 2012"},{"id":21008,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":11273,"slug":"analista-operacional-area-mecatronica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-mecatronica-etea-mef999","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica - 2012"},{"id":21010,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsico","id":11356,"slug":"analista-operacional-area-fisico"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-fisico-etea-labana","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsico - 2012"},{"id":21012,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":11358,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-quimica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-quimica-etea-labana","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2012"},{"id":21013,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":11358,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-quimica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-quimica-etea-limpez","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2012"},{"id":21014,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Materiais","id":8500,"slug":"analista-administrativo-area-materiais"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-materiais-etea-limpez","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Materiais - 2012"},{"id":21015,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Materiais","id":11359,"slug":"analista-operacional-area-materiais"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-materiais-etea-limpez","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Materiais - 2012"},{"id":21016,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":11358,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-quimica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-quimica-etea-mefa77","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2012"},{"id":21017,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Qu\u00edmica Industrial","id":11360,"slug":"analista-administrativo-area-quimica-industrial"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-quimica-industrial-etea-mefa77","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Qu\u00edmica Industrial - 2012"},{"id":21018,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Qu\u00edmica Industrial","id":11361,"slug":"analista-operacional-area-quimica-industrial"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-quimica-industrial-etea-mefa77","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Qu\u00edmica Industrial - 2012"},{"id":21113,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11292,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-eletrica-etea-impion","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":21114,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":11265,"slug":"analista-administrativo-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-quimica-etea-impion","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2012"},{"id":21117,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsica","id":11264,"slug":"analista-operacional-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-fisica-etea-impion","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsica - 2012"},{"id":21119,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Materiais","id":11359,"slug":"analista-operacional-area-materiais"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-materiais-etea-impion","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Materiais - 2012"},{"id":21201,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia F\u00edsica","id":11391,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-fisica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-fisica-etea-encaps","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia F\u00edsica - 2012"},{"id":21202,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11291,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-eletrica-etea-encaps","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":21203,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11292,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-eletrica-etea-encaps","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":21204,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":11328,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-mecanica-etea-encaps","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":21205,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":11329,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-mecanica-etea-encaps","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-28 08:33:53","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"},{"id":467,"descricao":"Engenharia F\u00edsica"},{"id":128,"descricao":"Automa\u00e7\u00e3o Industrial"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":30,"descricao":"Controle"},{"id":100,"descricao":"Telecomunica\u00e7\u00f5es (T\u00e9cnico)"},{"id":302,"descricao":"Eletr\u00f4nica (T\u00e9cnico)"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":408,"descricao":"Mecatr\u00f4nica (T\u00e9cnico)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":233,"descricao":"Qu\u00edmica Industrial (T\u00e9cnico)"}],"id":699622,"hashId":"7b7c183ba2c47da03d0e3b9e26fd11ba","enunciado":"Marque a alternativa que cont\u00e9m a frase em que o emprego e a coloca\u00e7\u00e3o pronominal est\u00e3o de acordo com a norma padr\u00e3o\r\nda l\u00edngua escrita brasileira.","resposta":2388317,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aumenta o n\u00famero de pessoas que, indefesas, veem-se obrigadas a recorrer \u00e0 mendic\u00e2ncia.","id":2388316,"corpo":"Aumenta o n\u00famero de pessoas que, indefesas, veem-se obrigadas a recorrer \u00e0 mendic\u00e2ncia.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Dom Fernando foi punido por desobedecer a ele, que detinha o poder de mando.","id":2388317,"corpo":"Dom Fernando foi punido por desobedecer a ele, que detinha o poder de mando.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Em meio ao drama, muitos munic\u00edpios foram atingidos e encontram em situa\u00e7\u00e3o de calamidade.","id":2388318,"corpo":"Em meio ao drama, muitos munic\u00edpios foram atingidos e encontram em situa\u00e7\u00e3o de calamidade.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O treinador dirigiu-se aos atletas para agradec\u00ea-los pelo empenho e dedica\u00e7\u00e3o.","id":2388319,"corpo":"O treinador dirigiu-se aos atletas para agradec\u00ea-los pelo empenho e dedica\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Sabe-se que, no Brasil, vive-se de resultado: \u00e9 preciso ganhar sempre.","id":2388320,"corpo":"Sabe-se que, no Brasil, vive-se de resultado: \u00e9 preciso ganhar sempre.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314135,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/699622","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":11276,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-de-producao"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":11277,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-de-producao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11278,"slug":"analista-administrativo-area-mecanica"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11279,"slug":"analista-operacional-area-mecanica"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11282,"slug":"analista-administrativo-area-eletronica"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11283,"slug":"analista-operacional-area-eletronica"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":11265,"slug":"analista-administrativo-area-quimica"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":11266,"slug":"analista-operacional-area-quimica"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea F\u00edsica","id":11284,"slug":"analista-administrativo-area-fisica"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsica","id":11264,"slug":"analista-operacional-area-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que n\u00e3o indica um m\u00e9todo para transporte de l\u00e2minas de sil\u00edcio em uma f\u00e1brica de semicondutores.","provas":[{"id":20678,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":11276,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-de-producao"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-de-producao-etea-agpfab","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":20762,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":11277,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-de-producao"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-de-producao-etea-agpfab","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":20763,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11278,"slug":"analista-administrativo-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-mecanica-etea-agpfab","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":20764,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11279,"slug":"analista-operacional-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-mecanica-etea-agpfab","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":20765,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11282,"slug":"analista-administrativo-area-eletronica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-eletronica-etea-agpfab","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2012"},{"id":20766,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11283,"slug":"analista-operacional-area-eletronica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-eletronica-etea-agpfab","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2012"},{"id":20767,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":11265,"slug":"analista-administrativo-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-quimica-etea-agpfab","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2012"},{"id":20768,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":11266,"slug":"analista-operacional-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-quimica-etea-agpfab","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2012"},{"id":20769,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea F\u00edsica","id":11284,"slug":"analista-administrativo-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-fisica-etea-agpfab","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea F\u00edsica - 2012"},{"id":20770,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsica","id":11264,"slug":"analista-operacional-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-fisica-etea-agpfab","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-28 08:34:15","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":699578,"hashId":"58d36fc4a4845b4e61887b26739c59c6","enunciado":"Assinale a alternativa que n\u00e3o indica um m\u00e9todo para transporte de l\u00e2minas de sil\u00edcio em uma f\u00e1brica de semicondutores.","resposta":2388100,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cassete Aberto (Open Cassette).","id":2388096,"corpo":"Cassete Aberto (Open Cassette).","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cassete e Caixa (Lot Box and Cassette).","id":2388097,"corpo":"Cassete e Caixa (Lot Box and Cassette).","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Standard Mechanical Interface Pod (SMIF).","id":2388098,"corpo":"Standard Mechanical Interface Pod (SMIF).","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Front Opening Unified Pod (FOUP).","id":2388099,"corpo":"Front Opening Unified Pod (FOUP).","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"High Pressure Pod (HPP).","id":2388100,"corpo":"High Pressure Pod (HPP).","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314132,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":396164,"materia":true,"id":396164,"slug":"engenharia-de-producao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402644,"slug":"engenharia-de-producao-administracao-da-producao"}],"slug":"engenharia-de-producao\/699578","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenheiro Eletr\u00f4nico","id":11257,"slug":"analista-administrativo-area-engenheiro-eletronico"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenheiro Eletr\u00f4nico","id":11258,"slug":"analista-operacional-area-engenheiro-eletronico"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Mecatr\u00f4nica","id":11260,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-mecatronica"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":11261,"slug":"analista-administrativo-area-matematica"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsica","id":11264,"slug":"analista-operacional-area-fisica"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":11265,"slug":"analista-administrativo-area-quimica"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":11266,"slug":"analista-operacional-area-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Num sistema de m\u00e9tricas, deve-se assegurar que foi identificado um conjunto de medidas suficiente para a solu\u00e7\u00e3o do problema. Esse atributo da medida \u00e9 chamado de","provas":[{"id":20665,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenheiro Eletr\u00f4nico","id":11257,"slug":"analista-administrativo-area-engenheiro-eletronico"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenheiro-eletronico-etea-contqf","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenheiro Eletr\u00f4nico - 2012"},{"id":20686,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenheiro Eletr\u00f4nico","id":11258,"slug":"analista-operacional-area-engenheiro-eletronico"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenheiro-eletronico-etea-contqf","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenheiro Eletr\u00f4nico - 2012"},{"id":20688,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Mecatr\u00f4nica","id":11260,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-mecatronica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-mecatronica-etea-contqf","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Mecatr\u00f4nica - 2012"},{"id":20689,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":11261,"slug":"analista-administrativo-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-matematica-etea-contqf","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2012"},{"id":20691,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsica","id":11264,"slug":"analista-operacional-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-fisica-etea-contqf","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsica - 2012"},{"id":20692,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":11265,"slug":"analista-administrativo-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-quimica-etea-contqf","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2012"},{"id":20693,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":11266,"slug":"analista-operacional-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-quimica-etea-contqf","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-28 08:34:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":55,"descricao":"Engenharia Mecatr\u00f4nica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":699358,"hashId":"ed0cb915e256ae686265d4cf18534bdf","enunciado":"Num sistema de m\u00e9tricas, deve-se assegurar que foi identificado um conjunto de medidas suficiente para a solu\u00e7\u00e3o do\r\nproblema. Esse atributo da medida \u00e9 chamado de","resposta":2386998,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"relev\u00e2ncia.","id":2386996,"corpo":"relev\u00e2ncia.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"simplicidade.","id":2386997,"corpo":"simplicidade.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"integralidade.","id":2386998,"corpo":"integralidade.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"repetibilidade.","id":2386999,"corpo":"repetibilidade.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"exatid\u00e3o.","id":2387000,"corpo":"exatid\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314110,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ConceitosB\u00e1sicos","oab":false,"nome":"ConceitosB\u00e1sicos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399028,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-conceitos-basicos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/699358","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenheiro Eletr\u00f4nico","id":11257,"slug":"analista-administrativo-area-engenheiro-eletronico"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenheiro Eletr\u00f4nico","id":11258,"slug":"analista-operacional-area-engenheiro-eletronico"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Mecatr\u00f4nica","id":11260,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-mecatronica"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":11261,"slug":"analista-administrativo-area-matematica"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsica","id":11264,"slug":"analista-operacional-area-fisica"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":11265,"slug":"analista-administrativo-area-quimica"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":11266,"slug":"analista-operacional-area-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ferramenta que consiste em 8 (oito) passos estruturados para analisar, planejar, executar, verificar, padronizar e documentar a solu\u00e7\u00e3o de um problema \u00e9 chamada de","provas":[{"id":20665,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenheiro Eletr\u00f4nico","id":11257,"slug":"analista-administrativo-area-engenheiro-eletronico"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenheiro-eletronico-etea-contqf","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenheiro Eletr\u00f4nico - 2012"},{"id":20686,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenheiro Eletr\u00f4nico","id":11258,"slug":"analista-operacional-area-engenheiro-eletronico"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenheiro-eletronico-etea-contqf","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenheiro Eletr\u00f4nico - 2012"},{"id":20688,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Mecatr\u00f4nica","id":11260,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-mecatronica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-mecatronica-etea-contqf","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Mecatr\u00f4nica - 2012"},{"id":20689,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":11261,"slug":"analista-administrativo-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-matematica-etea-contqf","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2012"},{"id":20691,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsica","id":11264,"slug":"analista-operacional-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-fisica-etea-contqf","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsica - 2012"},{"id":20692,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":11265,"slug":"analista-administrativo-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-quimica-etea-contqf","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2012"},{"id":20693,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":11266,"slug":"analista-operacional-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-quimica-etea-contqf","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-28 08:34:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":55,"descricao":"Engenharia Mecatr\u00f4nica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":699376,"hashId":"4cc6b9a902ec89610de8a06012d00269","enunciado":"A ferramenta que consiste em 8 (oito) passos estruturados para analisar, planejar, executar, verificar, padronizar e\r\ndocumentar a solu\u00e7\u00e3o de um problema \u00e9 chamada de","resposta":2387087,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"PDCA.","id":2387086,"corpo":"PDCA.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"MASP.","id":2387087,"corpo":"MASP.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Gr\u00e1fico de Pareto.","id":2387088,"corpo":"Gr\u00e1fico de Pareto.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Diagrama de Dispers\u00e3o.","id":2387089,"corpo":"Diagrama de Dispers\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Diagrama de Causa e efeito.","id":2387090,"corpo":"Diagrama de Causa e efeito.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314111,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":396164,"materia":true,"id":396164,"slug":"engenharia-de-producao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade","oab":false,"nome":"Qualidade","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402655,"slug":"engenharia-de-producao-qualidade"}],"slug":"engenharia-de-producao\/699376","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenheiro Eletr\u00f4nico","id":11257,"slug":"analista-administrativo-area-engenheiro-eletronico"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenheiro Eletr\u00f4nico","id":11258,"slug":"analista-operacional-area-engenheiro-eletronico"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Mecatr\u00f4nica","id":11260,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-mecatronica"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":11261,"slug":"analista-administrativo-area-matematica"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsica","id":11264,"slug":"analista-operacional-area-fisica"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":11265,"slug":"analista-administrativo-area-quimica"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":11266,"slug":"analista-operacional-area-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabe-se que a taxa de falha m\u00e9dia de um componente eletr\u00f4nico com taxa de opera\u00e7\u00e3o de 0,5 observada durante 6 meses \u00e9 de 0,1 falha\/m\u00eas. O n\u00famero m\u00e9dio de falhas previsto para esse componente durante um ano \u00e9","provas":[{"id":20665,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenheiro Eletr\u00f4nico","id":11257,"slug":"analista-administrativo-area-engenheiro-eletronico"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenheiro-eletronico-etea-contqf","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenheiro Eletr\u00f4nico - 2012"},{"id":20686,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenheiro Eletr\u00f4nico","id":11258,"slug":"analista-operacional-area-engenheiro-eletronico"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenheiro-eletronico-etea-contqf","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenheiro Eletr\u00f4nico - 2012"},{"id":20688,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Mecatr\u00f4nica","id":11260,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-mecatronica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-mecatronica-etea-contqf","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Mecatr\u00f4nica - 2012"},{"id":20689,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":11261,"slug":"analista-administrativo-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-matematica-etea-contqf","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2012"},{"id":20691,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsica","id":11264,"slug":"analista-operacional-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-fisica-etea-contqf","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsica - 2012"},{"id":20692,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":11265,"slug":"analista-administrativo-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-quimica-etea-contqf","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2012"},{"id":20693,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":11266,"slug":"analista-operacional-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-quimica-etea-contqf","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-28 08:34:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":55,"descricao":"Engenharia Mecatr\u00f4nica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":699369,"hashId":"f3f55cac5a4f3f0d84cb905c50ccca18","enunciado":"Sabe-se que a taxa de falha m\u00e9dia de um componente eletr\u00f4nico com taxa de opera\u00e7\u00e3o de 0,5 observada durante 6 meses \u00e9 de\r\n0,1 falha\/m\u00eas. O n\u00famero m\u00e9dio de falhas previsto para esse componente durante um ano \u00e9","resposta":2387052,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,3.","id":2387051,"corpo":"0,3.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"0,6.","id":2387052,"corpo":"0,6.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"0,9.","id":2387053,"corpo":"0,9.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1,2.","id":2387054,"corpo":"1,2.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1,8.","id":2387055,"corpo":"1,8.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314111,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o dos equipamentos el\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o dos equipamentos el\u00e9tricos","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399368,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-manutencao-dos-equipamentos-eletricos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/699369","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":11276,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-de-producao"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":11277,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-de-producao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11278,"slug":"analista-administrativo-area-mecanica"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11279,"slug":"analista-operacional-area-mecanica"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11282,"slug":"analista-administrativo-area-eletronica"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11283,"slug":"analista-operacional-area-eletronica"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":11265,"slug":"analista-administrativo-area-quimica"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":11266,"slug":"analista-operacional-area-quimica"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea F\u00edsica","id":11284,"slug":"analista-administrativo-area-fisica"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsica","id":11264,"slug":"analista-operacional-area-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um equipamento de fotolitografia foi qualificado com \u00edndices Cp = Cpk = 2. Ap\u00f3s tr\u00eas meses de opera\u00e7\u00e3o a m\u00e9dia da dimens\u00e3o cr\u00edtica utilizada para controlar esse equipamento apresentou um deslocamento de 1,5&#963;. Considerando que a vari\u00e2ncia dos valores da dimens\u00e3o cr\u00edtica n\u00e3o se alterou, quais os novos valores de Cp e Cpk para esse equipamento?","provas":[{"id":20678,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":11276,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-de-producao"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-de-producao-etea-agpfab","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":20762,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":11277,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-de-producao"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-de-producao-etea-agpfab","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":20763,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11278,"slug":"analista-administrativo-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-mecanica-etea-agpfab","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":20764,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11279,"slug":"analista-operacional-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-mecanica-etea-agpfab","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":20765,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11282,"slug":"analista-administrativo-area-eletronica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-eletronica-etea-agpfab","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2012"},{"id":20766,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11283,"slug":"analista-operacional-area-eletronica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-eletronica-etea-agpfab","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2012"},{"id":20767,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":11265,"slug":"analista-administrativo-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-quimica-etea-agpfab","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2012"},{"id":20768,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":11266,"slug":"analista-operacional-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-quimica-etea-agpfab","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2012"},{"id":20769,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea F\u00edsica","id":11284,"slug":"analista-administrativo-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-fisica-etea-agpfab","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea F\u00edsica - 2012"},{"id":20770,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsica","id":11264,"slug":"analista-operacional-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-fisica-etea-agpfab","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-28 08:34:12","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":699562,"hashId":"d10b58daa94a93a1a660657a19adde99","enunciado":"Um equipamento de fotolitografia foi qualificado com \u00edndices Cp = Cpk = 2. Ap\u00f3s tr\u00eas meses de opera\u00e7\u00e3o a m\u00e9dia da\r\ndimens\u00e3o cr\u00edtica utilizada para controlar esse equipamento apresentou um deslocamento de 1,5&#963;. Considerando que a\r\nvari\u00e2ncia dos valores da dimens\u00e3o cr\u00edtica n\u00e3o se alterou, quais os novos valores de Cp e Cpk para esse equipamento?","resposta":2388019,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cp = 2; Cpk = 2.","id":2388016,"corpo":"Cp = 2; Cpk = 2.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cp = 1,5; Cpk = 2.","id":2388017,"corpo":"Cp = 1,5; Cpk = 2.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cp = 1,5; Cpk = 1,5.","id":2388018,"corpo":"Cp = 1,5; Cpk = 1,5.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cp = 2; Cpk = 1,5.","id":2388019,"corpo":"Cp = 2; Cpk = 1,5.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Cp = 1; Cpk = 1.","id":2388020,"corpo":"Cp = 1; Cpk = 1.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314131,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":396164,"materia":true,"id":396164,"slug":"engenharia-de-producao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade","oab":false,"nome":"Qualidade","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402655,"slug":"engenharia-de-producao-qualidade"}],"slug":"engenharia-de-producao\/699562","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11291,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11292,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":11265,"slug":"analista-administrativo-area-quimica"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsica","id":11264,"slug":"analista-operacional-area-fisica"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Materiais","id":11359,"slug":"analista-operacional-area-materiais"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o mecanismo de frenagem do \u00edon implantado dentro do alvo (l\u00e2mina) que \u00e9 predominante para altas energias do feixe i\u00f4nico incidente?","provas":[{"id":20757,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11291,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-eletrica-etea-impion","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":21113,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11292,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-eletrica-etea-impion","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":21114,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":11265,"slug":"analista-administrativo-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-quimica-etea-impion","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2012"},{"id":21117,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsica","id":11264,"slug":"analista-operacional-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-fisica-etea-impion","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsica - 2012"},{"id":21119,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Materiais","id":11359,"slug":"analista-operacional-area-materiais"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-materiais-etea-impion","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Materiais - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-28 08:33:51","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":700464,"hashId":"d895c0cb6c30a42a08d68170da37f048","enunciado":"Qual o mecanismo de frenagem do \u00edon implantado dentro do alvo (l\u00e2mina) que \u00e9 predominante para altas energias do feixe\r\ni\u00f4nico incidente?","resposta":2392350,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Frenagem eletr\u00f4nica","id":2392350,"corpo":"Frenagem eletr\u00f4nica","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Frenagem at\u00f4mica","id":2392351,"corpo":"Frenagem at\u00f4mica","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Frenagem nuclear","id":2392352,"corpo":"Frenagem nuclear","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Frenagem magn\u00e9tica","id":2392353,"corpo":"Frenagem magn\u00e9tica","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Frenagem el\u00e9trica","id":2392354,"corpo":"Frenagem el\u00e9trica","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314220,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ci\u00eancias dos Materiais","oab":false,"nome":"Ci\u00eancias dos Materiais","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399233,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-ciencias-dos-materiais"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/700464","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11291,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":11266,"slug":"analista-operacional-area-quimica"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsica","id":11264,"slug":"analista-operacional-area-fisica"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Materiais","id":8500,"slug":"analista-administrativo-area-materiais"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Materiais","id":11359,"slug":"analista-operacional-area-materiais"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As afirmativas abaixo se referem ao reator de deposi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica a partir de vapor em baixa press\u00e3o. I \u2013 Na deposi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica a partir de vapor em baixas temperaturas, \u00e9 poss\u00edvel se posicionar os wafers na vertical, com espa\u00e7amento bastante reduzido entre eles, proporcionando o posicionamento de grande n\u00famero de wafers no interior da c\u00e2mara, o que compensa as baixas taxas de deposi\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 deposi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica, a partir de vapor \u00e0 press\u00e3o atmosf\u00e9rica. II \u2013 Como os gases reagentes s\u00e3o consumidos ao entrarem em contato com os wafers, a concentra\u00e7\u00e3o de gases reagentes pr\u00f3xima \u00e0 entrada da mistura de gases \u00e9 maior do que a concentra\u00e7\u00e3o de gases reagentes pr\u00f3xima \u00e0 sa\u00edda dos gases. III - O estabelecimento de um gradiente de temperatura no interior da c\u00e2mara, com o aumento da temperatura no sentido contr\u00e1rio ao fluxo de gases (temperatura maior na entrada e menor na sa\u00edda dos gases) \u00e9 fundamental para aumentar a uniformidade dos wafers. Assinale a alternativa com a(s) afirmativa(s) correta(s):","provas":[{"id":20758,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11291,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-eletrica-etea-difusa","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":21122,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":11266,"slug":"analista-operacional-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-quimica-etea-difusa","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2012"},{"id":21124,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsica","id":11264,"slug":"analista-operacional-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-fisica-etea-difusa","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsica - 2012"},{"id":21125,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Materiais","id":8500,"slug":"analista-administrativo-area-materiais"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-materiais-etea-difusa","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Materiais - 2012"},{"id":21126,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Materiais","id":11359,"slug":"analista-operacional-area-materiais"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-materiais-etea-difusa","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Materiais - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-28 08:33:52","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":700473,"hashId":"e5f3ba2399e5e4958eba38fdc31b6410","enunciado":"As afirmativas abaixo se referem ao reator de deposi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica a partir de vapor em baixa press\u00e3o.\r\nI \u2013 Na deposi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica a partir de vapor em baixas temperaturas, \u00e9 poss\u00edvel se posicionar os wafers na vertical, com\r\nespa\u00e7amento bastante reduzido entre eles, proporcionando o posicionamento de grande n\u00famero de wafers no interior da\r\nc\u00e2mara, o que compensa as baixas taxas de deposi\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 deposi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica, a partir de vapor \u00e0 press\u00e3o\r\natmosf\u00e9rica.\r\nII \u2013 Como os gases reagentes s\u00e3o consumidos ao entrarem em contato com os wafers, a concentra\u00e7\u00e3o de gases reagentes\r\npr\u00f3xima \u00e0 entrada da mistura de gases \u00e9 maior do que a concentra\u00e7\u00e3o de gases reagentes pr\u00f3xima \u00e0 sa\u00edda dos gases.\r\nIII - O estabelecimento de um gradiente de temperatura no interior da c\u00e2mara, com o aumento da temperatura no sentido\r\ncontr\u00e1rio ao fluxo de gases (temperatura maior na entrada e menor na sa\u00edda dos gases) \u00e9 fundamental para aumentar a\r\nuniformidade dos wafers.\r\nAssinale a alternativa com a(s) afirmativa(s) correta(s):","resposta":2392396,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III est\u00e3o corretas.","id":2392395,"corpo":"I, II, III est\u00e3o corretas.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e3o corretas.","id":2392396,"corpo":"Apenas I e II est\u00e3o corretas.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas III est\u00e1 correta.","id":2392397,"corpo":"Apenas III est\u00e1 correta.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III est\u00e3o corretas.","id":2392398,"corpo":"Apenas I e III est\u00e3o corretas.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas II est\u00e1 correta.","id":2392399,"corpo":"Apenas II est\u00e1 correta.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314222,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ConceitosB\u00e1sicos","oab":false,"nome":"ConceitosB\u00e1sicos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399028,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-conceitos-basicos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/700473","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":11276,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-de-producao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11291,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":11308,"slug":"analista-administrativo-area-telecomunicacoes"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":11277,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-de-producao"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11292,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Computa\u00e7\u00e3o","id":11274,"slug":"analista-administrativo-area-computacao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Sistemas Digitais","id":11295,"slug":"analista-administrativo-area-sistemas-digitais"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Sistemas Digitais","id":11296,"slug":"analista-operacional-area-sistemas-digitais"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Automa\u00e7\u00e3o","id":11293,"slug":"analista-administrativo-area-automacao"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Automa\u00e7\u00e3o","id":11294,"slug":"analista-operacional-area-automacao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia F\u00edsica","id":11390,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-fisica"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":11328,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Controle","id":11304,"slug":"analista-administrativo-area-controle"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Controle","id":11307,"slug":"analista-operacional-area-controle"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":11309,"slug":"analista-operacional-area-telecomunicacoes"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11282,"slug":"analista-administrativo-area-eletronica"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11283,"slug":"analista-operacional-area-eletronica"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":11329,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea F\u00edsico","id":11263,"slug":"analista-administrativo-area-fisico"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":11357,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-quimica"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":11272,"slug":"analista-administrativo-area-mecatronica"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":11273,"slug":"analista-operacional-area-mecatronica"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Industrial","id":11330,"slug":"analista-administrativo-area-producao-industrial"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Industrial","id":11331,"slug":"analista-operacional-area-producao-industrial"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsico","id":11356,"slug":"analista-operacional-area-fisico"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":11358,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-quimica"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Materiais","id":8500,"slug":"analista-administrativo-area-materiais"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Materiais","id":11359,"slug":"analista-operacional-area-materiais"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Qu\u00edmica Industrial","id":11360,"slug":"analista-administrativo-area-quimica-industrial"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Qu\u00edmica Industrial","id":11361,"slug":"analista-operacional-area-quimica-industrial"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":11265,"slug":"analista-administrativo-area-quimica"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsica","id":11264,"slug":"analista-operacional-area-fisica"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia F\u00edsica","id":11391,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":20677,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":11276,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-de-producao"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-de-producao-etea-qgc","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":20694,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11291,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-eletrica-etea-prteva","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":20721,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11291,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-eletrica-etea-edacad","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":20722,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":11308,"slug":"analista-administrativo-area-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-telecomunicacoes-etea-prdiba","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":20731,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":11308,"slug":"analista-administrativo-area-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-telecomunicacoes-etea-prdive","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":20732,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":11308,"slug":"analista-administrativo-area-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-telecomunicacoes-etea-pciana","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":20739,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11291,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-eletrica-etea-mefa11","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":20742,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":11277,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-de-producao"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-de-producao-etea-qgc","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":20752,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11291,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-eletrica-etea-cqualf","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":20755,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11291,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-eletrica-etea-corrpl","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":20757,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11291,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-eletrica-etea-impion","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":20773,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11292,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-eletrica-etea-prteva","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":20774,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Computa\u00e7\u00e3o","id":11274,"slug":"analista-administrativo-area-computacao"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-computacao-etea-prteva","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Computa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":20777,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Sistemas Digitais","id":11295,"slug":"analista-administrativo-area-sistemas-digitais"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-sistemas-digitais-etea-prteva","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Sistemas Digitais - 2012"},{"id":20778,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Sistemas Digitais","id":11296,"slug":"analista-operacional-area-sistemas-digitais"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-sistemas-digitais-etea-prteva","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Sistemas Digitais - 2012"},{"id":20775,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Automa\u00e7\u00e3o","id":11293,"slug":"analista-administrativo-area-automacao"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-automacao-etea-prteva","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Automa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":20776,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Automa\u00e7\u00e3o","id":11294,"slug":"analista-operacional-area-automacao"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-automacao-etea-prteva","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Automa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":20785,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia F\u00edsica","id":11390,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-fisica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-fisica-etea-encaps","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia F\u00edsica - 2012"},{"id":20851,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11292,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-eletrica-etea-edacad","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":20852,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Automa\u00e7\u00e3o","id":11293,"slug":"analista-administrativo-area-automacao"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-automacao-etea-edacad","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Automa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":20853,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Automa\u00e7\u00e3o","id":11294,"slug":"analista-operacional-area-automacao"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-automacao-etea-edacad","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Automa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":20857,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":11328,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-mecanica-etea-mefa55","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":20858,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Controle","id":11304,"slug":"analista-administrativo-area-controle"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-controle-etea-edacad","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Controle - 2012"},{"id":20859,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Controle","id":11307,"slug":"analista-operacional-area-controle"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-controle-etea-edacad","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Controle - 2012"},{"id":20861,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":11308,"slug":"analista-administrativo-area-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-telecomunicacoes-etea-edacad","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":20862,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":11309,"slug":"analista-operacional-area-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-telecomunicacoes-etea-edacad","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":20868,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11292,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-eletrica-etea-mefa11","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":20869,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11282,"slug":"analista-administrativo-area-eletronica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-eletronica-etea-mefa11","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2012"},{"id":20870,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11283,"slug":"analista-operacional-area-eletronica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-eletronica-etea-mefa11","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2012"},{"id":20876,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":11329,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-mecanica-etea-mef999","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":20877,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea F\u00edsico","id":11263,"slug":"analista-administrativo-area-fisico"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-fisico-etea-labana","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea F\u00edsico - 2012"},{"id":20878,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":11357,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-quimica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-quimica-etea-limpez","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2012"},{"id":20888,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":11357,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-quimica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-quimica-etea-mefa77","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2012"},{"id":20948,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":11329,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-mecanica-etea-mefa55","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":20949,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Automa\u00e7\u00e3o","id":11293,"slug":"analista-administrativo-area-automacao"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-automacao-etea-mefa55","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Automa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":20950,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Automa\u00e7\u00e3o","id":11294,"slug":"analista-operacional-area-automacao"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-automacao-etea-mefa55","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Automa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":20951,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":11272,"slug":"analista-administrativo-area-mecatronica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-mecatronica-etea-mefa55","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica - 2012"},{"id":20952,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":11273,"slug":"analista-operacional-area-mecatronica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-mecatronica-etea-mefa55","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica - 2012"},{"id":20953,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Industrial","id":11330,"slug":"analista-administrativo-area-producao-industrial"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-producao-industrial-etea-mefa55","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Industrial - 2012"},{"id":20954,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Industrial","id":11331,"slug":"analista-operacional-area-producao-industrial"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-producao-industrial-etea-mefa55","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Industrial - 2012"},{"id":21008,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":11273,"slug":"analista-operacional-area-mecatronica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-mecatronica-etea-mef999","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica - 2012"},{"id":21010,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsico","id":11356,"slug":"analista-operacional-area-fisico"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-fisico-etea-labana","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsico - 2012"},{"id":21012,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":11358,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-quimica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-quimica-etea-labana","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2012"},{"id":21013,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":11358,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-quimica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-quimica-etea-limpez","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2012"},{"id":21014,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Materiais","id":8500,"slug":"analista-administrativo-area-materiais"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-materiais-etea-limpez","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Materiais - 2012"},{"id":21015,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Materiais","id":11359,"slug":"analista-operacional-area-materiais"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-materiais-etea-limpez","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Materiais - 2012"},{"id":21016,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":11358,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-quimica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-quimica-etea-mefa77","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2012"},{"id":21017,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Qu\u00edmica Industrial","id":11360,"slug":"analista-administrativo-area-quimica-industrial"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-quimica-industrial-etea-mefa77","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Qu\u00edmica Industrial - 2012"},{"id":21018,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Qu\u00edmica Industrial","id":11361,"slug":"analista-operacional-area-quimica-industrial"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-quimica-industrial-etea-mefa77","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Qu\u00edmica Industrial - 2012"},{"id":21113,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11292,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-eletrica-etea-impion","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":21114,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":11265,"slug":"analista-administrativo-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-quimica-etea-impion","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2012"},{"id":21117,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsica","id":11264,"slug":"analista-operacional-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-fisica-etea-impion","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsica - 2012"},{"id":21119,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Materiais","id":11359,"slug":"analista-operacional-area-materiais"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-materiais-etea-impion","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Materiais - 2012"},{"id":21201,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia F\u00edsica","id":11391,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-fisica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-fisica-etea-encaps","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia F\u00edsica - 2012"},{"id":21202,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11291,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-eletrica-etea-encaps","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":21203,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11292,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-eletrica-etea-encaps","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":21204,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":11328,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-mecanica-etea-encaps","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":21205,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":11329,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-mecanica-etea-encaps","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-28 08:33:52","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"},{"id":467,"descricao":"Engenharia F\u00edsica"},{"id":128,"descricao":"Automa\u00e7\u00e3o Industrial"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":30,"descricao":"Controle"},{"id":100,"descricao":"Telecomunica\u00e7\u00f5es (T\u00e9cnico)"},{"id":302,"descricao":"Eletr\u00f4nica (T\u00e9cnico)"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":408,"descricao":"Mecatr\u00f4nica (T\u00e9cnico)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":233,"descricao":"Qu\u00edmica Industrial (T\u00e9cnico)"}],"id":699619,"hashId":"753f648dab4c7bb6b346eb975489f179","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20677\/19.gif>","resposta":2388301,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A express\u00e3o \u201ca mesma coisa\u201d (l.4) equivale, semanticamente, \u00e0 ora\u00e7\u00e3o \u201cnunca pagam a conta\u201d.","id":2388301,"corpo":"A express\u00e3o \u201ca mesma coisa\u201d (l.4) equivale, semanticamente, \u00e0 ora\u00e7\u00e3o \u201cnunca pagam a conta\u201d.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A express\u00e3o \u201ce assim por diante\u201d (l.2) poderia, sem preju\u00edzo de sentido, ser substitu\u00edda por \u201cetc.\u201d","id":2388302,"corpo":"A express\u00e3o \u201ce assim por diante\u201d (l.2) poderia, sem preju\u00edzo de sentido, ser substitu\u00edda por \u201cetc.\u201d","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A express\u00e3o \u201cidealistas-com-o-dinheiro-dos-outros\u201d (l.4) refere-se ao 2\u00ba. grupo de pessoas.","id":2388303,"corpo":"A express\u00e3o \u201cidealistas-com-o-dinheiro-dos-outros\u201d (l.4) refere-se ao 2\u00ba. grupo de pessoas.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A palavra \u201cpreciso\u201d (\u00a72) equivale semanticamente aos adjetivos \u201cexato\u201d e \u201crigoroso\u201d.","id":2388304,"corpo":"A palavra \u201cpreciso\u201d (\u00a72) equivale semanticamente aos adjetivos \u201cexato\u201d e \u201crigoroso\u201d.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As palavras \u201ctipo\u201d e \u201cgrupo\u201d s\u00e3o semanticamente equivalentes (l. 1).","id":2388305,"corpo":"As palavras \u201ctipo\u201d e \u201cgrupo\u201d s\u00e3o semanticamente equivalentes (l. 1).","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314135,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/699619","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11291,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11292,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":11265,"slug":"analista-administrativo-area-quimica"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsica","id":11264,"slug":"analista-operacional-area-fisica"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Materiais","id":11359,"slug":"analista-operacional-area-materiais"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em tr\u00eas l\u00e2minas de Si iguais foram implantados os \u00edons de 11B+, na primeira, 31P+, na segunda e 75As+, na terceira. Qual \u00edon penetrar\u00e1 menos em sua respectiva l\u00e2mina de Si, ou seja, apresentar\u00e1 a menor profundidade no Si? Nota: todas as implanta\u00e7\u00f5es foram executadas com as mesmas condi\u00e7\u00f5es de energia, dose e \u00e2ngulos de inclina\u00e7\u00e3o e rota\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":20757,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11291,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-eletrica-etea-impion","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":21113,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11292,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-eletrica-etea-impion","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":21114,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":11265,"slug":"analista-administrativo-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-quimica-etea-impion","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2012"},{"id":21117,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsica","id":11264,"slug":"analista-operacional-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-fisica-etea-impion","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsica - 2012"},{"id":21119,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Materiais","id":11359,"slug":"analista-operacional-area-materiais"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-materiais-etea-impion","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Materiais - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-28 08:34:12","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":700448,"hashId":"16819663b082eadf7249419e069082d3","enunciado":"Em tr\u00eas l\u00e2minas de Si iguais foram implantados os \u00edons de <SUP>11<\/SUP>B<SUP>+<\/SUP>, na primeira, <SUP>31<\/SUP>P<SUP>+<\/SUP>, na segunda e <SUP>75<\/SUP>As<SUP>+<\/SUP>, na terceira. Qual \u00edon penetrar\u00e1 menos em sua respectiva l\u00e2mina de Si, ou seja, apresentar\u00e1 a menor profundidade no Si? Nota: todas as implanta\u00e7\u00f5es foram executadas com as mesmas condi\u00e7\u00f5es de energia, dose e \u00e2ngulos de inclina\u00e7\u00e3o e rota\u00e7\u00e3o.","resposta":2392270,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"75As+","id":2392270,"corpo":"<SUP>75<\/SUP>As<SUP>+<\/SUP>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"31P+","id":2392271,"corpo":"<SUP>31<\/SUP>P<SUP>+<\/SUP>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"11B+","id":2392272,"corpo":"<SUP>11<\/SUP>B<SUP>+<\/SUP>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os tr\u00eas \u00edons penetrar\u00e3o com a mesma profundidade no Si","id":2392273,"corpo":"Os tr\u00eas \u00edons penetrar\u00e3o com a mesma profundidade no Si","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os \u00edons de 75As+ e 11B+ penetrar\u00e3o com a mesma profundidade no Si","id":2392274,"corpo":"Os \u00edons de <SUP>75<\/SUP>As<SUP>+<\/SUP> e <SUP>11<\/SUP>B<SUP>+<\/SUP> penetrar\u00e3o com a mesma profundidade no Si","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314220,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ci\u00eancias dos Materiais","oab":false,"nome":"Ci\u00eancias dos Materiais","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399233,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-ciencias-dos-materiais"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/700448","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":11276,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-de-producao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11291,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":11308,"slug":"analista-administrativo-area-telecomunicacoes"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":11277,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-de-producao"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11292,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Computa\u00e7\u00e3o","id":11274,"slug":"analista-administrativo-area-computacao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Sistemas Digitais","id":11295,"slug":"analista-administrativo-area-sistemas-digitais"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Sistemas Digitais","id":11296,"slug":"analista-operacional-area-sistemas-digitais"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Automa\u00e7\u00e3o","id":11293,"slug":"analista-administrativo-area-automacao"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Automa\u00e7\u00e3o","id":11294,"slug":"analista-operacional-area-automacao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia F\u00edsica","id":11390,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-fisica"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":11328,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Controle","id":11304,"slug":"analista-administrativo-area-controle"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Controle","id":11307,"slug":"analista-operacional-area-controle"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":11309,"slug":"analista-operacional-area-telecomunicacoes"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11282,"slug":"analista-administrativo-area-eletronica"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11283,"slug":"analista-operacional-area-eletronica"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":11329,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea F\u00edsico","id":11263,"slug":"analista-administrativo-area-fisico"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":11357,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-quimica"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":11272,"slug":"analista-administrativo-area-mecatronica"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":11273,"slug":"analista-operacional-area-mecatronica"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Industrial","id":11330,"slug":"analista-administrativo-area-producao-industrial"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Industrial","id":11331,"slug":"analista-operacional-area-producao-industrial"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsico","id":11356,"slug":"analista-operacional-area-fisico"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":11358,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-quimica"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Materiais","id":8500,"slug":"analista-administrativo-area-materiais"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Materiais","id":11359,"slug":"analista-operacional-area-materiais"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Qu\u00edmica Industrial","id":11360,"slug":"analista-administrativo-area-quimica-industrial"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Qu\u00edmica Industrial","id":11361,"slug":"analista-operacional-area-quimica-industrial"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":11265,"slug":"analista-administrativo-area-quimica"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsica","id":11264,"slug":"analista-operacional-area-fisica"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia F\u00edsica","id":11391,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The word disgruntled, as it appears in the text, could be replaced by any of the options below, without changing the meaning, except by:","provas":[{"id":20677,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":11276,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-de-producao"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-de-producao-etea-qgc","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":20694,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11291,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-eletrica-etea-prteva","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":20721,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11291,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-eletrica-etea-edacad","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":20722,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":11308,"slug":"analista-administrativo-area-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-telecomunicacoes-etea-prdiba","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":20731,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":11308,"slug":"analista-administrativo-area-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-telecomunicacoes-etea-prdive","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":20732,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":11308,"slug":"analista-administrativo-area-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-telecomunicacoes-etea-pciana","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":20739,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11291,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-eletrica-etea-mefa11","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":20742,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":11277,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-de-producao"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-de-producao-etea-qgc","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":20752,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11291,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-eletrica-etea-cqualf","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":20755,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11291,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-eletrica-etea-corrpl","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":20757,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11291,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-eletrica-etea-impion","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":20773,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11292,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-eletrica-etea-prteva","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":20774,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Computa\u00e7\u00e3o","id":11274,"slug":"analista-administrativo-area-computacao"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-computacao-etea-prteva","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Computa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":20777,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Sistemas Digitais","id":11295,"slug":"analista-administrativo-area-sistemas-digitais"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-sistemas-digitais-etea-prteva","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Sistemas Digitais - 2012"},{"id":20778,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Sistemas Digitais","id":11296,"slug":"analista-operacional-area-sistemas-digitais"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-sistemas-digitais-etea-prteva","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Sistemas Digitais - 2012"},{"id":20775,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Automa\u00e7\u00e3o","id":11293,"slug":"analista-administrativo-area-automacao"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-automacao-etea-prteva","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Automa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":20776,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Automa\u00e7\u00e3o","id":11294,"slug":"analista-operacional-area-automacao"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-automacao-etea-prteva","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Automa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":20785,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia F\u00edsica","id":11390,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-fisica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-fisica-etea-encaps","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia F\u00edsica - 2012"},{"id":20851,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11292,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-eletrica-etea-edacad","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":20852,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Automa\u00e7\u00e3o","id":11293,"slug":"analista-administrativo-area-automacao"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-automacao-etea-edacad","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Automa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":20853,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Automa\u00e7\u00e3o","id":11294,"slug":"analista-operacional-area-automacao"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-automacao-etea-edacad","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Automa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":20857,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":11328,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-mecanica-etea-mefa55","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":20858,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Controle","id":11304,"slug":"analista-administrativo-area-controle"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-controle-etea-edacad","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Controle - 2012"},{"id":20859,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Controle","id":11307,"slug":"analista-operacional-area-controle"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-controle-etea-edacad","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Controle - 2012"},{"id":20861,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":11308,"slug":"analista-administrativo-area-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-telecomunicacoes-etea-edacad","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":20862,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":11309,"slug":"analista-operacional-area-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-telecomunicacoes-etea-edacad","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":20868,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11292,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-eletrica-etea-mefa11","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":20869,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11282,"slug":"analista-administrativo-area-eletronica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-eletronica-etea-mefa11","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2012"},{"id":20870,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11283,"slug":"analista-operacional-area-eletronica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-eletronica-etea-mefa11","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2012"},{"id":20876,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":11329,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-mecanica-etea-mef999","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":20877,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea F\u00edsico","id":11263,"slug":"analista-administrativo-area-fisico"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-fisico-etea-labana","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea F\u00edsico - 2012"},{"id":20878,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":11357,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-quimica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-quimica-etea-limpez","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2012"},{"id":20888,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":11357,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-quimica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-quimica-etea-mefa77","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2012"},{"id":20948,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":11329,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-mecanica-etea-mefa55","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":20949,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Automa\u00e7\u00e3o","id":11293,"slug":"analista-administrativo-area-automacao"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-automacao-etea-mefa55","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Automa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":20950,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Automa\u00e7\u00e3o","id":11294,"slug":"analista-operacional-area-automacao"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-automacao-etea-mefa55","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Automa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":20951,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":11272,"slug":"analista-administrativo-area-mecatronica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-mecatronica-etea-mefa55","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica - 2012"},{"id":20952,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":11273,"slug":"analista-operacional-area-mecatronica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-mecatronica-etea-mefa55","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica - 2012"},{"id":20953,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Industrial","id":11330,"slug":"analista-administrativo-area-producao-industrial"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-producao-industrial-etea-mefa55","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Industrial - 2012"},{"id":20954,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Industrial","id":11331,"slug":"analista-operacional-area-producao-industrial"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-producao-industrial-etea-mefa55","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Industrial - 2012"},{"id":21008,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":11273,"slug":"analista-operacional-area-mecatronica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-mecatronica-etea-mef999","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica - 2012"},{"id":21010,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsico","id":11356,"slug":"analista-operacional-area-fisico"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-fisico-etea-labana","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsico - 2012"},{"id":21012,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":11358,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-quimica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-quimica-etea-labana","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2012"},{"id":21013,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":11358,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-quimica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-quimica-etea-limpez","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2012"},{"id":21014,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Materiais","id":8500,"slug":"analista-administrativo-area-materiais"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-materiais-etea-limpez","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Materiais - 2012"},{"id":21015,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Materiais","id":11359,"slug":"analista-operacional-area-materiais"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-materiais-etea-limpez","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Materiais - 2012"},{"id":21016,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":11358,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-quimica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-quimica-etea-mefa77","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2012"},{"id":21017,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Qu\u00edmica Industrial","id":11360,"slug":"analista-administrativo-area-quimica-industrial"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-quimica-industrial-etea-mefa77","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Qu\u00edmica Industrial - 2012"},{"id":21018,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Qu\u00edmica Industrial","id":11361,"slug":"analista-operacional-area-quimica-industrial"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-quimica-industrial-etea-mefa77","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Qu\u00edmica Industrial - 2012"},{"id":21113,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11292,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-eletrica-etea-impion","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":21114,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":11265,"slug":"analista-administrativo-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-quimica-etea-impion","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2012"},{"id":21117,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsica","id":11264,"slug":"analista-operacional-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-fisica-etea-impion","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsica - 2012"},{"id":21119,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Materiais","id":11359,"slug":"analista-operacional-area-materiais"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-materiais-etea-impion","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Materiais - 2012"},{"id":21201,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia F\u00edsica","id":11391,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-fisica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-fisica-etea-encaps","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia F\u00edsica - 2012"},{"id":21202,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11291,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-eletrica-etea-encaps","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":21203,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11292,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-eletrica-etea-encaps","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":21204,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":11328,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-mecanica-etea-encaps","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":21205,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":11329,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-mecanica-etea-encaps","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-28 08:34:12","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"},{"id":467,"descricao":"Engenharia F\u00edsica"},{"id":128,"descricao":"Automa\u00e7\u00e3o Industrial"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":30,"descricao":"Controle"},{"id":100,"descricao":"Telecomunica\u00e7\u00f5es (T\u00e9cnico)"},{"id":302,"descricao":"Eletr\u00f4nica (T\u00e9cnico)"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":408,"descricao":"Mecatr\u00f4nica (T\u00e9cnico)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":233,"descricao":"Qu\u00edmica Industrial (T\u00e9cnico)"}],"id":699629,"hashId":"674e10bf644b6fb233500ad9bf0cce6a","enunciado":"The word disgruntled, as it appears in the text, could be replaced by any of the options below, without changing the\r\nmeaning, except by:","resposta":2388355,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dissatisfied.","id":2388351,"corpo":"dissatisfied.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"angry.","id":2388352,"corpo":"angry.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"irritated.","id":2388353,"corpo":"irritated.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"unhappy.","id":2388354,"corpo":"unhappy.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"joyful.","id":2388355,"corpo":"joyful.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314136,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20677\/a1.gif>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"}],"slug":"lingua-inglesa\/699629","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11291,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":11266,"slug":"analista-operacional-area-quimica"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsica","id":11264,"slug":"analista-operacional-area-fisica"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Materiais","id":8500,"slug":"analista-administrativo-area-materiais"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Materiais","id":11359,"slug":"analista-operacional-area-materiais"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As alternativas abaixo se referem ao processo de deposi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica a partir de vapor em baixa press\u00e3o. I \u2013 \u00c9 um processo controlado pela taxa de rea\u00e7\u00e3o. II \u2013 A temperatura deve ser muito bem controlada e uniforme em todas as superf\u00edcies do wafer. III \u2013 Um fluxo constante e uniforme de gases reagentes deve alcan\u00e7ar todas as superf\u00edcies do wafer. Assinale a alternativa com a(s) afirmativa(s) correta(s).","provas":[{"id":20758,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11291,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-eletrica-etea-difusa","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":21122,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":11266,"slug":"analista-operacional-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-quimica-etea-difusa","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2012"},{"id":21124,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsica","id":11264,"slug":"analista-operacional-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-fisica-etea-difusa","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsica - 2012"},{"id":21125,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Materiais","id":8500,"slug":"analista-administrativo-area-materiais"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-materiais-etea-difusa","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Materiais - 2012"},{"id":21126,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Materiais","id":11359,"slug":"analista-operacional-area-materiais"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-materiais-etea-difusa","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Materiais - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-28 08:34:13","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":700472,"hashId":"2f07ffa3b0c019ef0aa4fdace4d92238","enunciado":"As alternativas abaixo se referem ao processo de deposi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica a partir de vapor em baixa press\u00e3o.<\/p>\r\nI \u2013 \u00c9 um processo controlado pela taxa de rea\u00e7\u00e3o.<\/p>\r\nII \u2013 A temperatura deve ser muito bem controlada e uniforme em todas as superf\u00edcies do wafer.<\/p>\r\nIII \u2013 Um fluxo constante e uniforme de gases reagentes deve alcan\u00e7ar todas as superf\u00edcies do wafer.<\/p>\r\nAssinale a alternativa com a(s) afirmativa(s) correta(s).","resposta":2392393,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I est\u00e1 correta.","id":2392390,"corpo":"Apenas I est\u00e1 correta.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II est\u00e1 correta.","id":2392391,"corpo":"Apenas II est\u00e1 correta.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas III est\u00e1 correta.","id":2392392,"corpo":"Apenas III est\u00e1 correta.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e3o corretas.","id":2392393,"corpo":"Apenas I e II est\u00e3o corretas.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III est\u00e3o corretas.","id":2392394,"corpo":"I, II e III est\u00e3o corretas.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314222,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ConceitosB\u00e1sicos","oab":false,"nome":"ConceitosB\u00e1sicos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399028,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-conceitos-basicos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/700472","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":11276,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-de-producao"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":11277,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-de-producao"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11279,"slug":"analista-operacional-area-mecanica"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea El\u00e9trica","id":11281,"slug":"analista-operacional-area-eletrica"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":11273,"slug":"analista-operacional-area-mecatronica"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":11266,"slug":"analista-operacional-area-quimica"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsica","id":11264,"slug":"analista-operacional-area-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":20667,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":11276,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-de-producao"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-de-producao-etea-admgpf","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":20704,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":11277,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-de-producao"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-de-producao-etea-admgpf","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":20706,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11279,"slug":"analista-operacional-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-mecanica-etea-admgpf","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":20724,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea El\u00e9trica","id":11281,"slug":"analista-operacional-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-eletrica-etea-admgpf","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea El\u00e9trica - 2012"},{"id":20734,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":11273,"slug":"analista-operacional-area-mecatronica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-mecatronica-etea-admgpf","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica - 2012"},{"id":20736,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":11266,"slug":"analista-operacional-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-quimica-etea-admgpf","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2012"},{"id":20738,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsica","id":11264,"slug":"analista-operacional-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-fisica-etea-admgpf","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-28 08:33:54","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":55,"descricao":"Engenharia Mecatr\u00f4nica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":699427,"hashId":"402136ff6fa8bcbbf6c9de04129e67d2","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20667\/14.gif>","resposta":2387344,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Arranjo f\u00edsico de processo.","id":2387341,"corpo":"Arranjo f\u00edsico de processo.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Arranjo f\u00edsico h\u00edbrido.","id":2387342,"corpo":"Arranjo f\u00edsico h\u00edbrido.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Arranjo f\u00edsico de posi\u00e7\u00e3o fixa.","id":2387343,"corpo":"Arranjo f\u00edsico de posi\u00e7\u00e3o fixa.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Arranjo f\u00edsico de produto.","id":2387344,"corpo":"Arranjo f\u00edsico de produto.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Arranjo f\u00edsico de posi\u00e7\u00e3o m\u00f3vel.","id":2387345,"corpo":"Arranjo f\u00edsico de posi\u00e7\u00e3o m\u00f3vel.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314115,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":396164,"materia":true,"id":396164,"slug":"engenharia-de-producao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Log\u00edstica","oab":false,"nome":"Log\u00edstica","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402649,"slug":"engenharia-de-producao-logistica"}],"slug":"engenharia-de-producao\/699427","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11291,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":11266,"slug":"analista-operacional-area-quimica"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsica","id":11264,"slug":"analista-operacional-area-fisica"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Materiais","id":8500,"slug":"analista-administrativo-area-materiais"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Materiais","id":11359,"slug":"analista-operacional-area-materiais"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que N\u00c3O expressa uma etapa da deposi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica a partir de vapor.","provas":[{"id":20758,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11291,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-eletrica-etea-difusa","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":21122,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":11266,"slug":"analista-operacional-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-quimica-etea-difusa","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2012"},{"id":21124,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsica","id":11264,"slug":"analista-operacional-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-fisica-etea-difusa","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsica - 2012"},{"id":21125,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Materiais","id":8500,"slug":"analista-administrativo-area-materiais"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-materiais-etea-difusa","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Materiais - 2012"},{"id":21126,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Materiais","id":11359,"slug":"analista-operacional-area-materiais"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-materiais-etea-difusa","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Materiais - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-28 08:33:54","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":700471,"hashId":"619394fa0110b706dddbcf4f8f941afd","enunciado":"Assinale a alternativa que N\u00c3O expressa uma etapa da deposi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica a partir de vapor.","resposta":2392388,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O vapor se condensa na superf\u00edcie do substrato.","id":2392385,"corpo":"O vapor se condensa na superf\u00edcie do substrato.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Uma mistura de gases reagentes e inertes \u00e9 introduzida na c\u00e2mara de rea\u00e7\u00e3o.","id":2392386,"corpo":"Uma mistura de gases reagentes e inertes \u00e9 introduzida na c\u00e2mara de rea\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os reagentes s\u00e3o adsorvidos no substrato.","id":2392387,"corpo":"Os reagentes s\u00e3o adsorvidos no substrato.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os ad\u00e1tomos migram e iniciam as rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas que formam um filme.","id":2392388,"corpo":"Os ad\u00e1tomos migram e iniciam as rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas que formam um filme.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os produtos gasosos da rea\u00e7\u00e3o s\u00e3o dessorvidos e extra\u00eddos da c\u00e2mara de rea\u00e7\u00e3o.","id":2392389,"corpo":"Os produtos gasosos da rea\u00e7\u00e3o s\u00e3o dessorvidos e extra\u00eddos da c\u00e2mara de rea\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314221,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ConceitosB\u00e1sicos","oab":false,"nome":"ConceitosB\u00e1sicos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399028,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-conceitos-basicos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/700471","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11291,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":11266,"slug":"analista-operacional-area-quimica"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsica","id":11264,"slug":"analista-operacional-area-fisica"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Materiais","id":8500,"slug":"analista-administrativo-area-materiais"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Materiais","id":11359,"slug":"analista-operacional-area-materiais"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia atentamente as afirmativas abaixo. I \u2013 A difusividade no silicone monocristalino e policristalino \u00e9 controlada pela difus\u00e3o no interior do gr\u00e3o. II \u2013 No polissil\u00edcio, os gr\u00e3os s\u00e3o pequenos e a difus\u00e3o no interior dos gr\u00e3os ocorre muito rapidamente. III \u2013 No sil\u00edcio policristalino, a difusividade \u00e9 controlada pela difus\u00e3o nos contornos de gr\u00e3o. Est\u00e1(est\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)","provas":[{"id":20758,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11291,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-eletrica-etea-difusa","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":21122,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":11266,"slug":"analista-operacional-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-quimica-etea-difusa","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2012"},{"id":21124,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsica","id":11264,"slug":"analista-operacional-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-fisica-etea-difusa","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsica - 2012"},{"id":21125,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Materiais","id":8500,"slug":"analista-administrativo-area-materiais"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-materiais-etea-difusa","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Materiais - 2012"},{"id":21126,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Materiais","id":11359,"slug":"analista-operacional-area-materiais"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-materiais-etea-difusa","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Materiais - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-28 08:33:55","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":700479,"hashId":"21a1512d1215c7b513163f5d19bdd39c","enunciado":"Leia atentamente as afirmativas abaixo.<\/p>\r\nI \u2013 A difusividade no silicone monocristalino e policristalino \u00e9 controlada pela difus\u00e3o no interior do gr\u00e3o.<\/p>\r\nII \u2013 No polissil\u00edcio, os gr\u00e3os s\u00e3o pequenos e a difus\u00e3o no interior dos gr\u00e3os ocorre muito rapidamente.<\/p>\r\nIII \u2013 No sil\u00edcio policristalino, a difusividade \u00e9 controlada pela difus\u00e3o nos contornos de gr\u00e3o.<\/p>\r\nEst\u00e1(est\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)","resposta":2392428,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas I.","id":2392425,"corpo":"apenas I.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"apenas II.","id":2392426,"corpo":"apenas II.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"apenas III.","id":2392427,"corpo":"apenas III.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"apenas II e III.","id":2392428,"corpo":"apenas II e III.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"apenas I, II e III.","id":2392429,"corpo":"apenas I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314222,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ci\u00eancias dos Materiais","oab":false,"nome":"Ci\u00eancias dos Materiais","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399233,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-ciencias-dos-materiais"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/700479","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11291,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11292,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":11265,"slug":"analista-administrativo-area-quimica"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsica","id":11264,"slug":"analista-operacional-area-fisica"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Materiais","id":11359,"slug":"analista-operacional-area-materiais"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as principais desvantagens do processo de implanta\u00e7\u00e3o de \u00edons, citam-se: 1) Os danos causados pela implanta\u00e7\u00e3o podem ampliar a difus\u00e3o de dopantes 2) Os deslocamentos dos \u00e1tomos na rede cristalina da amostra causados pelos danos podem resultar em corrente de fuga nas jun\u00e7\u00f5es das regi\u00f5es de fonte e de dreno de transistores MOSFETs 3) O efeito de canaliza\u00e7\u00e3o na rede cristalina da amostra pode afetar a profundidade de penetra\u00e7\u00e3o do \u00edon implantado Quais dessas desvantagens est\u00e3o corretamente identificadas:","provas":[{"id":20757,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11291,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-eletrica-etea-impion","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":21113,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11292,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-eletrica-etea-impion","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":21114,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":11265,"slug":"analista-administrativo-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-quimica-etea-impion","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2012"},{"id":21117,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsica","id":11264,"slug":"analista-operacional-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-fisica-etea-impion","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsica - 2012"},{"id":21119,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Materiais","id":11359,"slug":"analista-operacional-area-materiais"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-materiais-etea-impion","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Materiais - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-28 08:33:55","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":700446,"hashId":"42d6ea5e004a83e976a7da46c9aedee7","enunciado":"Entre as principais desvantagens do processo de implanta\u00e7\u00e3o de \u00edons, citam-se:<\/p>\r\n1) Os danos causados pela implanta\u00e7\u00e3o podem ampliar a difus\u00e3o de dopantes<\/p>\r\n2) Os deslocamentos dos \u00e1tomos na rede cristalina da amostra causados pelos danos podem resultar em corrente de fuga\r\nnas jun\u00e7\u00f5es das regi\u00f5es de fonte e de dreno de transistores MOSFETs<\/p>\r\n3) O efeito de canaliza\u00e7\u00e3o na rede cristalina da amostra pode afetar a profundidade de penetra\u00e7\u00e3o do \u00edon implantado<\/p>\r\nQuais dessas desvantagens est\u00e3o corretamente identificadas:","resposta":2392264,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a primeira.","id":2392260,"corpo":"Apenas a primeira.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas a segunda.","id":2392261,"corpo":"Apenas a segunda.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas a terceira.","id":2392262,"corpo":"Apenas a terceira.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas duas delas.","id":2392263,"corpo":"Apenas duas delas.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas as tr\u00eas.","id":2392264,"corpo":"Todas as tr\u00eas.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314219,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ci\u00eancias dos Materiais","oab":false,"nome":"Ci\u00eancias dos Materiais","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399233,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-ciencias-dos-materiais"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/700446","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11291,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":11266,"slug":"analista-operacional-area-quimica"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsica","id":11264,"slug":"analista-operacional-area-fisica"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Materiais","id":8500,"slug":"analista-administrativo-area-materiais"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Materiais","id":11359,"slug":"analista-operacional-area-materiais"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as aplica\u00e7\u00f5es abaixo, assinale a que N\u00c3O corresponde a uma aplica\u00e7\u00e3o de spin-on.","provas":[{"id":20758,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11291,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-eletrica-etea-difusa","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":21122,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":11266,"slug":"analista-operacional-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-quimica-etea-difusa","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2012"},{"id":21124,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsica","id":11264,"slug":"analista-operacional-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-fisica-etea-difusa","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsica - 2012"},{"id":21125,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Materiais","id":8500,"slug":"analista-administrativo-area-materiais"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-materiais-etea-difusa","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Materiais - 2012"},{"id":21126,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Materiais","id":11359,"slug":"analista-operacional-area-materiais"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-materiais-etea-difusa","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Materiais - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-28 08:33:52","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":700488,"hashId":"82a57ab259ab8e1b6e34fd9c894ea4b5","enunciado":"Dentre as aplica\u00e7\u00f5es abaixo, assinale a que N\u00c3O corresponde a uma aplica\u00e7\u00e3o de spin-on.","resposta":2392470,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deposi\u00e7\u00e3o de fotorresite.","id":2392470,"corpo":"Deposi\u00e7\u00e3o de fotorresite.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Deposi\u00e7\u00e3o de poliimida.","id":2392471,"corpo":"Deposi\u00e7\u00e3o de poliimida.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Metaliza\u00e7\u00e3o.","id":2392472,"corpo":"Metaliza\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Deposi\u00e7\u00e3o de ep\u00f3xi.","id":2392473,"corpo":"Deposi\u00e7\u00e3o de ep\u00f3xi.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Deposi\u00e7\u00e3o de camada de vidro com propriedades semelhantes ao di\u00f3xido de sil\u00edcio.","id":2392474,"corpo":"Deposi\u00e7\u00e3o de camada de vidro com propriedades semelhantes ao di\u00f3xido de sil\u00edcio.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314222,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ci\u00eancias dos Materiais","oab":false,"nome":"Ci\u00eancias dos Materiais","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399233,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-ciencias-dos-materiais"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/700488","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11291,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":11266,"slug":"analista-operacional-area-quimica"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsica","id":11264,"slug":"analista-operacional-area-fisica"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Materiais","id":8500,"slug":"analista-administrativo-area-materiais"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Materiais","id":11359,"slug":"analista-operacional-area-materiais"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia atentamente as afirmativas abaixo acerca do nitreto de sil\u00edcio. I \u2013 O oxig\u00eanio e o vapor d\u2019\u00e1gua se difundem muito lentamente pelo nitreto de sil\u00edcio. II \u2013 A oxida\u00e7\u00e3o do nitreto de sil\u00edcio \u00e9 mais r\u00e1pida que a oxida\u00e7\u00e3o do di\u00f3xido de sil\u00edcio. III \u2013 A oxida\u00e7\u00e3o do sil\u00edcio deve ser realizada antes da deposi\u00e7\u00e3o da camada de nitreto de sil\u00edcio, a fim de impedir a oxida\u00e7\u00e3o do nitreto de sil\u00edcio. A alternativa com a(s) afirmativa(s) verdadeira \u00e9 (s\u00e3o)","provas":[{"id":20758,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11291,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-eletrica-etea-difusa","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":21122,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":11266,"slug":"analista-operacional-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-quimica-etea-difusa","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2012"},{"id":21124,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsica","id":11264,"slug":"analista-operacional-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-fisica-etea-difusa","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsica - 2012"},{"id":21125,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Materiais","id":8500,"slug":"analista-administrativo-area-materiais"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-materiais-etea-difusa","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Materiais - 2012"},{"id":21126,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Materiais","id":11359,"slug":"analista-operacional-area-materiais"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-materiais-etea-difusa","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Materiais - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-28 08:33:52","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":700481,"hashId":"58b66f87f9be1df009bd1e8b63ae7a79","enunciado":"Leia atentamente as afirmativas abaixo acerca do nitreto de sil\u00edcio.<\/p>\r\nI \u2013 O oxig\u00eanio e o vapor d\u2019\u00e1gua se difundem muito lentamente pelo nitreto de sil\u00edcio.<\/p>\r\nII \u2013 A oxida\u00e7\u00e3o do nitreto de sil\u00edcio \u00e9 mais r\u00e1pida que a oxida\u00e7\u00e3o do di\u00f3xido de sil\u00edcio.<\/p>\r\nIII \u2013 A oxida\u00e7\u00e3o do sil\u00edcio deve ser realizada antes da deposi\u00e7\u00e3o da camada de nitreto de sil\u00edcio, a fim de impedir a oxida\u00e7\u00e3o\r\ndo nitreto de sil\u00edcio.<\/p>\r\nA alternativa com a(s) afirmativa(s) verdadeira \u00e9 (s\u00e3o)","resposta":2392438,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas I.","id":2392435,"corpo":"apenas I.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"apenas II.","id":2392436,"corpo":"apenas II.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"apenas III.","id":2392437,"corpo":"apenas III.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"apenas I e II.","id":2392438,"corpo":"apenas I e II.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"apenas I, II e III.","id":2392439,"corpo":"apenas I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314222,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ci\u00eancias dos Materiais","oab":false,"nome":"Ci\u00eancias dos Materiais","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399233,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-ciencias-dos-materiais"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/700481","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11291,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":11266,"slug":"analista-operacional-area-quimica"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsica","id":11264,"slug":"analista-operacional-area-fisica"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Materiais","id":8500,"slug":"analista-administrativo-area-materiais"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Materiais","id":11359,"slug":"analista-operacional-area-materiais"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Abaixo s\u00e3o relacionadas 3 (tr\u00eas) t\u00e9cnicas de dopagem. I \u2013 Dopagem por difus\u00e3o. II \u2013 Dopagem in situ. III \u2013 Implanta\u00e7\u00e3o i\u00f4nica. Assinale a alternativa com a(s) t\u00e9cnica(s) utilizada(s) para a dopagem de polissil\u00edcio.","provas":[{"id":20758,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11291,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-eletrica-etea-difusa","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":21122,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":11266,"slug":"analista-operacional-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-quimica-etea-difusa","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2012"},{"id":21124,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsica","id":11264,"slug":"analista-operacional-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-fisica-etea-difusa","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsica - 2012"},{"id":21125,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Materiais","id":8500,"slug":"analista-administrativo-area-materiais"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-materiais-etea-difusa","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Materiais - 2012"},{"id":21126,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Materiais","id":11359,"slug":"analista-operacional-area-materiais"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-materiais-etea-difusa","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Materiais - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-28 08:33:51","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":700487,"hashId":"54167c866ba196a2990fa1771086e824","enunciado":"Abaixo s\u00e3o relacionadas 3 (tr\u00eas) t\u00e9cnicas de dopagem.<\/p>\r\nI \u2013 Dopagem por difus\u00e3o.<\/p>\r\nII \u2013 Dopagem in situ.<\/p>\r\nIII \u2013 Implanta\u00e7\u00e3o i\u00f4nica.<\/p>\r\nAssinale a alternativa com a(s) t\u00e9cnica(s) utilizada(s) para a dopagem de polissil\u00edcio.","resposta":2392466,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I \u00e9 utilizada.","id":2392465,"corpo":"Apenas I \u00e9 utilizada.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II \u00e9 utilizada.","id":2392466,"corpo":"Apenas II \u00e9 utilizada.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas III \u00e9 utilizada.","id":2392467,"corpo":"Apenas III \u00e9 utilizada.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II s\u00e3o utilizadas.","id":2392468,"corpo":"Apenas I e II s\u00e3o utilizadas.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III s\u00e3o utilizadas.","id":2392469,"corpo":"I, II e III s\u00e3o utilizadas.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314222,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ci\u00eancias dos Materiais","oab":false,"nome":"Ci\u00eancias dos Materiais","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399233,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-ciencias-dos-materiais"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/700487","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":8731,"slug":"analista-ministerial-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"mpe-to-to"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique, dentre as alternativas abaixo aquela que relaciona teorias da Administra\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":66787,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":8731,"slug":"analista-ministerial-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"mpe-to-to"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-to-to-2012-copese-uft-analista-ministerial-area-administracao","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - MPE TO - Analista Ministerial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-28 09:05:00","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2035154,"hashId":"907c9cac1c52b798764e47afc6a2ba27","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifique, dentre as alternativas abaixo aquela que relaciona teorias da Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":7931971,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Teoria Cient\u00edfica, Teoria Cl\u00e1ssica, Teoria das Rela\u00e7\u00f5es Humanas, Teoria Neocl\u00e1ssica, Teoria Burocr\u00e1tica, Teoria Estruturalista, Teoria Comportamental, Teoria do Desenvolvimento Organizacional, Teoria Matem\u00e1tica, Teoria de Sistemas, Teoria Contingencial.","id":7931971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teoria Cient\u00edfica, Teoria Cl\u00e1ssica, Teoria das Rela\u00e7\u00f5es Humanas, Teoria Neocl\u00e1ssica, Teoria Burocr\u00e1tica, Teoria Estruturalista, Teoria Comportamental, Teoria do Desenvolvimento Organizacional, Teoria Matem\u00e1tica, Teoria de Sistemas, Teoria Contingencial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Teoria Cient\u00edfica, Teoria Cl\u00e1ssica, Teoria das Rela\u00e7\u00f5es Humanas, Teoria dos Sistemas, Teoria do Planejamento Estrat\u00e9gico, Teoria Hol\u00edstica, Teoria Estruturalista, Teoria Comportamental, Teoria do Desenvolvimento Organizacional, Teoria Matem\u00e1tica, Teoria Contingencial.","id":7931972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teoria Cient\u00edfica, Teoria Cl\u00e1ssica, Teoria das Rela\u00e7\u00f5es Humanas, Teoria dos Sistemas, Teoria do Planejamento Estrat\u00e9gico, Teoria Hol\u00edstica, Teoria Estruturalista, Teoria Comportamental, Teoria do Desenvolvimento Organizacional, Teoria Matem\u00e1tica, Teoria Contingencial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Teoria Cient\u00edfica, Teoria Cl\u00e1ssica, Teoria das Rela\u00e7\u00f5es Humanas, Teoria Neocl\u00e1ssica, Teoria Burocr\u00e1tica, Teoria Integradora, Teoria do Desenvolvimento Organizacional, Teoria Matem\u00e1tica, Teoria Hol\u00edstica, Teoria de Sistemas, Teoria Contingencial.","id":7931973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teoria Cient\u00edfica, Teoria Cl\u00e1ssica, Teoria das Rela\u00e7\u00f5es Humanas, Teoria Neocl\u00e1ssica, Teoria Burocr\u00e1tica, Teoria Integradora, Teoria do Desenvolvimento Organizacional, Teoria Matem\u00e1tica, Teoria Hol\u00edstica, Teoria de Sistemas, Teoria Contingencial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Teoria Cient\u00edfica, Teoria Cl\u00e1ssica, Teoria das Rela\u00e7\u00f5es Humanas, Teoria Neocl\u00e1ssica, Teoria Burocr\u00e1tica, Teoria Estruturalista, Teoria do Or\u00e7amento, Teoria Comportamental, Teoria do Desenvolvimento Organizacional, Teoria da Produ\u00e7\u00e3o, Teoria Contingencial.","id":7931974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teoria Cient\u00edfica, Teoria Cl\u00e1ssica, Teoria das Rela\u00e7\u00f5es Humanas, Teoria Neocl\u00e1ssica, Teoria Burocr\u00e1tica, Teoria Estruturalista, Teoria do Or\u00e7amento, Teoria Comportamental, Teoria do Desenvolvimento Organizacional, Teoria da Produ\u00e7\u00e3o, Teoria Contingencial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Teoria Cient\u00edfica, Teoria Cl\u00e1ssica, Teoria das Rela\u00e7\u00f5es Humanas, Teoria da Motiva\u00e7\u00e3o, Teoria Geral, Teoria Burocr\u00e1tica, Teoria Estruturalista, Teoria Comportamental, Teoria do Desenvolvimento Organizacional, Teoria Matem\u00e1tica, Teoria de Sistemas, Teoria Contingencial.","id":7931975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teoria Cient\u00edfica, Teoria Cl\u00e1ssica, Teoria das Rela\u00e7\u00f5es Humanas, Teoria da Motiva\u00e7\u00e3o, Teoria Geral, Teoria Burocr\u00e1tica, Teoria Estruturalista, Teoria Comportamental, Teoria do Desenvolvimento Organizacional, Teoria Matem\u00e1tica, Teoria de Sistemas, Teoria Contingencial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490826,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria da administra\u00e7\u00e3o cient\u00edfica","oab":false,"nome":"Teoria da administra\u00e7\u00e3o cient\u00edfica","pai":404573,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404575,"slug":"administracao-geral-teoria-da-administracao-cientifica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":4758,"slug":"analista-ministerial-area-ciencias-juridicas"},{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600,"slug":"analista-ministerial-area-servico-social"},{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":8731,"slug":"analista-ministerial-area-administracao"},{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Psicologia","id":599,"slug":"analista-ministerial-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"mpe-to-to"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica \u00e9 CORRETO afirmar sobre a defini\u00e7\u00e3o e finalidade de \u2018aviso\u2019 e \u2018of\u00edcio\u2019 que: I. quanto a sua forma, aviso e of\u00edcio seguem o modelo do padr\u00e3o of\u00edcio, sem o emprego do vocativo, que invoca o destinat\u00e1rio. II. ambos t\u00eam como finalidade o tratamento de assuntos oficiais pelos \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica entre si e, no caso do of\u00edcio, tamb\u00e9m com particularidades. III. s\u00e3o modalidades de comunica\u00e7\u00e3o oficial praticamente id\u00eanticas. Uma das diferen\u00e7as entre eles \u00e9 que o aviso \u00e9 expedido exclusivamente por Ministros de Estado, para autoridades de mesma hierarquia, ao passo que o of\u00edcio \u00e9 expedido para e pelas demais autoridades.","provas":[{"id":66779,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":4758,"slug":"analista-ministerial-area-ciencias-juridicas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"mpe-to-to"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-to-to-2012-copese-uft-analista-ministerial-area-ciencias-juridicas-apenas-um-tipo-de-gabarito-disponivel-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - MPE TO - Analista Ministerial - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas - 2012"},{"id":66794,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600,"slug":"analista-ministerial-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"mpe-to-to"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-to-to-2012-copese-uft-analista-ministerial-area-servico-social-apenas-um-tipo-de-gabarito-disponivel-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - MPE TO - Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2012"},{"id":66787,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":8731,"slug":"analista-ministerial-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"mpe-to-to"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-to-to-2012-copese-uft-analista-ministerial-area-administracao","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - MPE TO - Analista Ministerial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":66795,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Psicologia","id":599,"slug":"analista-ministerial-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"mpe-to-to"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-to-to-2012-copese-uft-analista-ministerial-area-psicologia","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - MPE TO - Analista Ministerial - \u00c1rea Psicologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-28 09:05:00","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2034902,"hashId":"b532496d8646589fbd1b0898bb41041e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica \u00e9 CORRETO afirmar sobre a defini\u00e7\u00e3o e finalidade de <em>\u2018aviso\u2019<\/em> e <em>\u2018of\u00edcio\u2019<\/em> que: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. quanto a sua forma, aviso e of\u00edcio seguem o modelo do padr\u00e3o of\u00edcio, sem o emprego do vocativo, que invoca o destinat\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. ambos t\u00eam como finalidade o tratamento de assuntos oficiais pelos \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica entre si e, no caso do of\u00edcio, tamb\u00e9m com particularidades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. s\u00e3o modalidades de comunica\u00e7\u00e3o oficial praticamente id\u00eanticas. Uma das diferen\u00e7as entre eles \u00e9 que o aviso \u00e9 expedido exclusivamente por Ministros de Estado, para autoridades de mesma hierarquia, ao passo que o of\u00edcio \u00e9 expedido para e pelas demais autoridades.<\/p>","resposta":7930845,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas I est\u00e1 correta.","id":7930842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"apenas II est\u00e1 correta.","id":7930843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"apenas I e II est\u00e3o corretas.","id":7930844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"apenas II e III est\u00e3o corretas.","id":7930845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III est\u00e3o corretas.","id":7930846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490800,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 15","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Padr\u00e3o Of\u00edcio","oab":false,"nome":"Padr\u00e3o Of\u00edcio","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411150,"slug":"redacao-oficial-padrao-oficio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419622,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-2a-edicao-2002"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":4758,"slug":"analista-ministerial-area-ciencias-juridicas"},{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600,"slug":"analista-ministerial-area-servico-social"},{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":8731,"slug":"analista-ministerial-area-administracao"},{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Psicologia","id":599,"slug":"analista-ministerial-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"mpe-to-to"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aponte a alternativa que completa corretamente as lacunas, segundo a variedade culta da l\u00edngua portuguesa. Foram ____ cidade e ap\u00f3s ____ reuni\u00e3o, entraram uma ____ uma e assistiram ____ cena em sil\u00eancio.","provas":[{"id":66779,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":4758,"slug":"analista-ministerial-area-ciencias-juridicas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"mpe-to-to"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-to-to-2012-copese-uft-analista-ministerial-area-ciencias-juridicas-apenas-um-tipo-de-gabarito-disponivel-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - MPE TO - Analista Ministerial - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas - 2012"},{"id":66794,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600,"slug":"analista-ministerial-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"mpe-to-to"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-to-to-2012-copese-uft-analista-ministerial-area-servico-social-apenas-um-tipo-de-gabarito-disponivel-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - MPE TO - Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2012"},{"id":66787,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":8731,"slug":"analista-ministerial-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"mpe-to-to"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-to-to-2012-copese-uft-analista-ministerial-area-administracao","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - MPE TO - Analista Ministerial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":66795,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Psicologia","id":599,"slug":"analista-ministerial-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"mpe-to-to"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-to-to-2012-copese-uft-analista-ministerial-area-psicologia","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - MPE TO - Analista Ministerial - \u00c1rea Psicologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-28 09:05:00","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2034878,"hashId":"4bb697d800c0c7dc420730eaaa64b309","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aponte a alternativa que completa corretamente as lacunas, segundo a variedade culta da l\u00edngua portuguesa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Foram ____ cidade e ap\u00f3s ____ reuni\u00e3o, entraram uma ____ uma e assistiram ____ cena em sil\u00eancio.<\/p>","resposta":7930735,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" a, a, a, \u00e0.","id":7930733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> a, a, a, \u00e0.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e0, \u00e0, a, \u00e0.","id":7930734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0, \u00e0, a, \u00e0.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e0, a, a, \u00e0.","id":7930735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0, a, a, \u00e0.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e0, \u00e0, a, a.","id":7930736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0, \u00e0, a, a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" a, \u00e0, \u00e0, a.","id":7930737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> a, \u00e0, \u00e0, a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490800,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 15","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30,"slug":"cetro"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade- \u00c1rea: Engenheiro Civil","id":24774,"slug":"especialista-em-saude-area-engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s configura\u00e7\u00f5es de apar\u00eancia do Microsoft Windows 7, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":68764,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade- \u00c1rea: Engenheiro Civil","id":24774,"slug":"especialista-em-saude-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30,"slug":"cetro"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2012-cetro-especialista-em-saude-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CETRO - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade  - \u00c1rea: Engenheiro Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 13:50:05","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2155888,"hashId":"a424fb55424ad18b118c51149e047e64","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0s configura\u00e7\u00f5es de apar\u00eancia do <em>Microsoft Windows <\/em>7, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":8444458,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quando da utiliza\u00e7\u00e3o dos temas de apar\u00eancia e sons, \u00e9 poss\u00edvel impedir que esses temas alterem os \u00edcones da \u00e1rea de trabalho.","id":8444458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando da utiliza\u00e7\u00e3o dos temas de apar\u00eancia e sons, \u00e9 poss\u00edvel impedir que esses temas alterem os \u00edcones da \u00e1rea de trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"somente \u00e9 poss\u00edvel utilizar temas de apar\u00eancia e sons que j\u00e1 estejam incorporados ao Microsoft Windows 7 durante a instala\u00e7\u00e3o.","id":8444459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente \u00e9 poss\u00edvel utilizar temas de apar\u00eancia e sons que j\u00e1 estejam incorporados ao <em>Microsoft Windows<\/em> 7 durante a instala\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel eliminar a apresenta\u00e7\u00e3o do \u00edcone da Lixeira na \u00e1rea de trabalho.","id":8444460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel eliminar a apresenta\u00e7\u00e3o do \u00edcone da <em>Lixeira <\/em>na \u00e1rea de trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"no Microsoft Windows 7 somente \u00e9 poss\u00edvel acessar as pastas dos discos por meio do bot\u00e3o existente na Barra de Tarefas.","id":8444461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no<em> Microsoft Windows<\/em> 7 somente \u00e9 poss\u00edvel acessar as pastas dos discos por meio do bot\u00e3o existente na Barra de Tarefas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a prote\u00e7\u00e3o de tela do Microsoft Windows 7 \u00e9 padr\u00e3o e n\u00e3o pode ser alterada pelo usu\u00e1rio.","id":8444462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a prote\u00e7\u00e3o de tela do <em>Microsoft Windows <\/em>7 \u00e9 padr\u00e3o e n\u00e3o pode ser alterada pelo usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505382,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 7","oab":false,"nome":"Windows 7","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405098,"slug":"informatica-windows-7"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}