{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164926,"perPage":"100","pages":21650,"page":15427,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"}],"cargos":[{"descricao":"Filosofia","id":7563,"slug":"filosofia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Falsificacionismo \u00e9 uma corrente de pensamento representada por:","provas":[{"id":13067,"cargo":{"descricao":"Filosofia","id":7563,"slug":"filosofia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-filosofia","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Filosofia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 04:05:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":486911,"hashId":"81c94b38f832f8e18b561038d7179aa1","enunciado":"<p align=justify>O Falsificacionismo \u00e9 uma corrente de\r\npensamento representada por:<\/p>","resposta":1757342,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Imre Lakatos.","id":1757340,"corpo":"<p align=justify>Imre Lakatos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Karl Popper.","id":1757341,"corpo":"<p align=justify>Karl Popper.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Thomas Kuhn.","id":1757342,"corpo":"<p align=justify>Thomas Kuhn.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ren\u00e9 Descartes.","id":1757343,"corpo":"<p align=justify>Ren\u00e9 Descartes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"David Hume.","id":1757344,"corpo":"<p align=justify>David Hume.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267872,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia e Ci\u00eancia","oab":false,"nome":"Filosofia e Ci\u00eancia","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":413602,"slug":"filosofia-filosofia-e-ciencia"}],"slug":"filosofia\/486911","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"}],"cargos":[{"descricao":"Vestu\u00e1rio","id":7655,"slug":"vestuario"},{"descricao":"Vestu\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Costura","id":7656,"slug":"vestuario-area-tecnologia-da-costura"},{"descricao":"Vestu\u00e1rio - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o de M\u00e1quinas","id":7657,"slug":"vestuario-area-manutencao-de-maquinas"},{"descricao":"Vestu\u00e1rio - \u00c1rea Design de Moda","id":7658,"slug":"vestuario-area-design-de-moda"},{"descricao":"Vestu\u00e1rio - \u00c1rea Modelagem Tridimensional","id":7659,"slug":"vestuario-area-modelagem-tridimensional"},{"descricao":"Vestu\u00e1rio - \u00c1rea Desenho T\u00e9cnico","id":7660,"slug":"vestuario-area-desenho-tecnico"},{"descricao":"Vestu\u00e1rio - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Moda","id":7661,"slug":"vestuario-area-historia-da-moda"},{"descricao":"Vestu\u00e1rio - \u00c1rea Modelagem no Sistema Audaces","id":7662,"slug":"vestuario-area-modelagem-no-sistema-audaces"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao se iniciar uma cole\u00e7\u00e3o, o estilista deve ter uma percep\u00e7\u00e3o muito clara do p\u00fablico para o qual estar\u00e1 desenhando. Esse p\u00fablico pode ser consumidor de: I Pr\u00eat-\u00e0-porter II Supermarcas Luxuosas III Moda de rua Assinale a op\u00e7\u00e3o correta:","provas":[{"id":13296,"cargo":{"descricao":"Vestu\u00e1rio","id":7655,"slug":"vestuario"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-vestuario","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Vestu\u00e1rio - 2012"},{"id":13298,"cargo":{"descricao":"Vestu\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Costura","id":7656,"slug":"vestuario-area-tecnologia-da-costura"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-vestuario-area-tecnologia-da-costura","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Vestu\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Costura - 2012"},{"id":13299,"cargo":{"descricao":"Vestu\u00e1rio - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o de M\u00e1quinas","id":7657,"slug":"vestuario-area-manutencao-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-vestuario-area-manutencao-de-maquinas","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Vestu\u00e1rio - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o de M\u00e1quinas - 2012"},{"id":13300,"cargo":{"descricao":"Vestu\u00e1rio - \u00c1rea Design de Moda","id":7658,"slug":"vestuario-area-design-de-moda"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-vestuario-area-design-de-moda","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Vestu\u00e1rio - \u00c1rea Design de Moda - 2012"},{"id":13301,"cargo":{"descricao":"Vestu\u00e1rio - \u00c1rea Modelagem Tridimensional","id":7659,"slug":"vestuario-area-modelagem-tridimensional"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-vestuario-area-modelagem-tridimensional","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Vestu\u00e1rio - \u00c1rea Modelagem Tridimensional - 2012"},{"id":13302,"cargo":{"descricao":"Vestu\u00e1rio - \u00c1rea Desenho T\u00e9cnico","id":7660,"slug":"vestuario-area-desenho-tecnico"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-vestuario-area-desenho-tecnico","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Vestu\u00e1rio - \u00c1rea Desenho T\u00e9cnico - 2012"},{"id":13303,"cargo":{"descricao":"Vestu\u00e1rio - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Moda","id":7661,"slug":"vestuario-area-historia-da-moda"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-vestuario-area-historia-da-moda","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Vestu\u00e1rio - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Moda - 2012"},{"id":13304,"cargo":{"descricao":"Vestu\u00e1rio - \u00c1rea Modelagem no Sistema Audaces","id":7662,"slug":"vestuario-area-modelagem-no-sistema-audaces"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-vestuario-area-modelagem-no-sistema-audaces","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Vestu\u00e1rio - \u00c1rea Modelagem no Sistema Audaces - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 04:05:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":178,"descricao":"Vestu\u00e1rio (T\u00e9cnico)"},{"id":263,"descricao":"Moda"},{"id":31,"descricao":"Desenho (T\u00e9cnico)"}],"id":489817,"hashId":"87029c11b66ebac116a565e300c6c54b","enunciado":"<P align=justify>Ao se iniciar uma cole\u00e7\u00e3o, o estilista deve ter uma percep\u00e7\u00e3o muito clara do p\u00fablico para o qual estar\u00e1 desenhando. Esse p\u00fablico pode ser consumidor de: <\/P>\r\n<P align=justify>I Pr\u00eat-\u00e0-porter <\/P>\r\n<P align=justify>II Supermarcas Luxuosas <\/P>\r\n<P align=justify>III Moda de rua <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta:<\/P>","resposta":1770666,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta.","id":1770662,"corpo":"<p align=justify>Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa III est\u00e1 correta.","id":1770663,"corpo":"<p align=justify>Apenas a afirmativa III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","id":1770664,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o\r\ncorretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.","id":1770665,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o\r\ncorretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":1770666,"corpo":"<p align=justify>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268672,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bordado, Tric\u00f4, Croch\u00ea, Corte e Costura","oab":false,"nome":"Bordado, Tric\u00f4, Croch\u00ea, Corte e Costura","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":395342,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-bordado-trico-croche-corte-e-costura"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/489817","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"}],"cargos":[{"descricao":"Vestu\u00e1rio","id":7655,"slug":"vestuario"},{"descricao":"Vestu\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Costura","id":7656,"slug":"vestuario-area-tecnologia-da-costura"},{"descricao":"Vestu\u00e1rio - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o de M\u00e1quinas","id":7657,"slug":"vestuario-area-manutencao-de-maquinas"},{"descricao":"Vestu\u00e1rio - \u00c1rea Design de Moda","id":7658,"slug":"vestuario-area-design-de-moda"},{"descricao":"Vestu\u00e1rio - \u00c1rea Modelagem Tridimensional","id":7659,"slug":"vestuario-area-modelagem-tridimensional"},{"descricao":"Vestu\u00e1rio - \u00c1rea Desenho T\u00e9cnico","id":7660,"slug":"vestuario-area-desenho-tecnico"},{"descricao":"Vestu\u00e1rio - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Moda","id":7661,"slug":"vestuario-area-historia-da-moda"},{"descricao":"Vestu\u00e1rio - \u00c1rea Modelagem no Sistema Audaces","id":7662,"slug":"vestuario-area-modelagem-no-sistema-audaces"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A modelagem tridimensional est\u00e1 cada vez mais presente nas f\u00e1bricas. Essa t\u00e9cnica requer um certo conhecimento espec\u00edfico, para que seja executada corretamente. Para realizarmos a modelagem tridimensional, temos que seguir algumas etapas:","provas":[{"id":13296,"cargo":{"descricao":"Vestu\u00e1rio","id":7655,"slug":"vestuario"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-vestuario","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Vestu\u00e1rio - 2012"},{"id":13298,"cargo":{"descricao":"Vestu\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Costura","id":7656,"slug":"vestuario-area-tecnologia-da-costura"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-vestuario-area-tecnologia-da-costura","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Vestu\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Costura - 2012"},{"id":13299,"cargo":{"descricao":"Vestu\u00e1rio - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o de M\u00e1quinas","id":7657,"slug":"vestuario-area-manutencao-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-vestuario-area-manutencao-de-maquinas","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Vestu\u00e1rio - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o de M\u00e1quinas - 2012"},{"id":13300,"cargo":{"descricao":"Vestu\u00e1rio - \u00c1rea Design de Moda","id":7658,"slug":"vestuario-area-design-de-moda"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-vestuario-area-design-de-moda","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Vestu\u00e1rio - \u00c1rea Design de Moda - 2012"},{"id":13301,"cargo":{"descricao":"Vestu\u00e1rio - \u00c1rea Modelagem Tridimensional","id":7659,"slug":"vestuario-area-modelagem-tridimensional"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-vestuario-area-modelagem-tridimensional","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Vestu\u00e1rio - \u00c1rea Modelagem Tridimensional - 2012"},{"id":13302,"cargo":{"descricao":"Vestu\u00e1rio - \u00c1rea Desenho T\u00e9cnico","id":7660,"slug":"vestuario-area-desenho-tecnico"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-vestuario-area-desenho-tecnico","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Vestu\u00e1rio - \u00c1rea Desenho T\u00e9cnico - 2012"},{"id":13303,"cargo":{"descricao":"Vestu\u00e1rio - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Moda","id":7661,"slug":"vestuario-area-historia-da-moda"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-vestuario-area-historia-da-moda","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Vestu\u00e1rio - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Moda - 2012"},{"id":13304,"cargo":{"descricao":"Vestu\u00e1rio - \u00c1rea Modelagem no Sistema Audaces","id":7662,"slug":"vestuario-area-modelagem-no-sistema-audaces"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-vestuario-area-modelagem-no-sistema-audaces","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Vestu\u00e1rio - \u00c1rea Modelagem no Sistema Audaces - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 04:05:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":178,"descricao":"Vestu\u00e1rio (T\u00e9cnico)"},{"id":263,"descricao":"Moda"},{"id":31,"descricao":"Desenho (T\u00e9cnico)"}],"id":489825,"hashId":"23adcb99b016e009caba9b761e3f9054","enunciado":"<p align=justify>A modelagem tridimensional est\u00e1\r\ncada vez mais presente nas f\u00e1bricas.\r\nEssa t\u00e9cnica requer um certo\r\nconhecimento espec\u00edfico, para que seja\r\nexecutada corretamente. Para realizarmos\r\na modelagem tridimensional, temos que\r\nseguir algumas etapas:<\/p>","resposta":1770700,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Preparar a forma, iniciar a modelagem tridimensional do modelo desejado e utilizar a mesa.","id":1770698,"corpo":"<p align=justify>Preparar a forma, iniciar a\r\nmodelagem tridimensional do modelo\r\ndesejado e utilizar a mesa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Preparar a forma, preparar a tela e iniciar a modelagem tridimensional.","id":1770699,"corpo":"<p align=justify>Preparar a forma, preparar a tela e\r\niniciar a modelagem tridimensional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Preparar a forma, preparar a tela, iniciar a modelagem, utilizar a mesa, ajustar o molde e acrescentar margem de costura.","id":1770700,"corpo":"<p align=justify>Preparar a forma, preparar a tela,\r\niniciar a modelagem, utilizar a mesa,\r\najustar o molde e acrescentar margem de\r\ncostura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Preparar a tela, iniciar a modelagem, utilizar a mesa e acrescentar margem de costura.","id":1770701,"corpo":"<p align=justify>Preparar a tela, iniciar a modelagem,\r\nutilizar a mesa e acrescentar margem de\r\ncostura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Preparar a tela, iniciar a modelagem, ajustar o molde e acrescentar margem de costura.","id":1770702,"corpo":"<p align=justify>Preparar a tela, iniciar a modelagem,\r\najustar o molde e acrescentar margem de\r\ncostura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268679,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bordado, Tric\u00f4, Croch\u00ea, Corte e Costura","oab":false,"nome":"Bordado, Tric\u00f4, Croch\u00ea, Corte e Costura","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":395342,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-bordado-trico-croche-corte-e-costura"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/489825","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao realizar o exame f\u00edsico em um paciente cr\u00edtico, o enfermeiro verifica a presen\u00e7a de colora\u00e7\u00e3o azulada ao redor da regi\u00e3o umbilical, indicativo de pancreatite hemorr\u00e1gica e ac\u00famulo de sangue nessa \u00e1rea, denominado sinal de","provas":[{"id":14089,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-enfermeiro-cedep-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Enfermeiro - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 04:05:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":511143,"hashId":"737e3318b5fda416ec0fa2760923ce85","enunciado":"<p align=justify>Ao realizar o exame f\u00edsico em um paciente cr\u00edtico, o enfermeiro\r\nverifica a presen\u00e7a de colora\u00e7\u00e3o azulada ao redor da\r\nregi\u00e3o umbilical, indicativo de pancreatite hemorr\u00e1gica e\r\nac\u00famulo de sangue nessa \u00e1rea, denominado sinal de<\/p>","resposta":1861041,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Grey Turner.","id":1861040,"corpo":"<p align=justify>Grey Turner.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cullen","id":1861041,"corpo":"<p align=justify>Cullen<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Korotkoff.","id":1861042,"corpo":"<p align=justify>Korotkoff.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ranson.","id":1861043,"corpo":"<p align=justify>Ranson.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Norton.","id":1861044,"corpo":"<p align=justify>Norton.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273064,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exame f\u00edsico da crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Exame f\u00edsico da crian\u00e7a","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413313,"slug":"enfermagem-exame-fisico-da-crianca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exame f\u00edsico \/ Semiologia","oab":false,"nome":"Exame f\u00edsico \/ Semiologia","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428442,"slug":"enfermagem-exame-fisico-semiologia"}],"slug":"enfermagem\/511143","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":2563,"slug":"tecnico-ministerial-area-telecomunicacoes"},{"descricao":"Oficial de Dilig\u00eancia","id":1717,"slug":"oficial-de-diligencia"},{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Assistente Administrativo","id":2567,"slug":"tecnico-ministerial-area-assistente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea T\u00e9cnico em Enfermagem","id":2569,"slug":"tecnico-ministerial-area-tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":2570,"slug":"tecnico-ministerial-area-tecnico-em-eletronica"},{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o de Computadores","id":2573,"slug":"tecnico-ministerial-area-tecnico-em-manutencao-de-computadores"},{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2562,"slug":"tecnico-ministerial-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"mpe-to-to"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares da Lei n\u00ba 1.818, de 23 de agosto de 2007 que disp\u00f5e sobre o Estatuto dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado do Tocantins, analise as assertivas com Verdadeiras \u2013 V ou Falsas \u2013 F.I. Cargo P\u00fablico \u00e9 a unidade estrutural institu\u00edda na organiza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico, com denomina\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria, atribui\u00e7\u00f5es e responsabilidades espec\u00edficas e subs\u00eddio correspondente, para ser provido e exercido por servidor, na forma estabelecida em lei;II. S\u00e3o cargos p\u00fablicos de provimento em comiss\u00e3o, aqueles de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o por ato dos Chefes dos Poderes do Estado, que configurem fun\u00e7\u00f5es de dire\u00e7\u00e3o, comando, ger\u00eancia, chefia e assessoramento;III. Fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o subordinativa e vinculante que se estabelece entre os servidores p\u00fablicos e o Estado, e que visa operacionalizar os resultados relativos aos interesses e demandas da sociedade;IV. As fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, segundo a sua natureza, podem ser: de dire\u00e7\u00e3o, ger\u00eancia e assessoria; t\u00e9cnicas, aquelas que se prestam \u00e0 instrumentaliza\u00e7\u00e3o das demais fun\u00e7\u00f5es e dos servi\u00e7os do Estado; de apoio, aquelas que se referem \u00e0s a\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter instrumental, necess\u00e1rias \u00e0 habilita\u00e7\u00e3o do processo decis\u00f3rio;V. As fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a destinam-se ao desempenho de tarefas de chefia e administra\u00e7\u00e3o ou de elevado grau de responsabilidade, criadas e remuneradas por lei, para ocupa\u00e7\u00e3o privativa de servidores efetivos ou estabilizados;Marque a sequ\u00eancia que corresponde \u00e0 resposta CERTA:","provas":[{"id":66800,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":2563,"slug":"tecnico-ministerial-area-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"mpe-to-to"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-to-to-2012-copese-uft-tecnico-ministerial-area-telecomunicacoes-apenas-um-tipo-de-gabarito-disponivel-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - MPE TO - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":66796,"cargo":{"descricao":"Oficial de Dilig\u00eancia","id":1717,"slug":"oficial-de-diligencia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"mpe-to-to"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-to-to-2012-copese-uft-oficial-de-diligencia-apenas-um-tipo-de-gabarito-disponivel-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - MPE TO - Oficial de Dilig\u00eancia - 2012"},{"id":66797,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Assistente Administrativo","id":2567,"slug":"tecnico-ministerial-area-assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"mpe-to-to"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-to-to-2012-copese-uft-tecnico-ministerial-area-assistente-administrativo-apenas-um-tipo-de-gabarito-disponivel-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - MPE TO - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Assistente Administrativo - 2012"},{"id":66799,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea T\u00e9cnico em Enfermagem","id":2569,"slug":"tecnico-ministerial-area-tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"mpe-to-to"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-to-to-2012-copese-uft-tecnico-ministerial-area-tecnico-em-enfermagem-apenas-um-tipo-de-gabarito-disponivel-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - MPE TO - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea T\u00e9cnico em Enfermagem - 2012"},{"id":66798,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":2570,"slug":"tecnico-ministerial-area-tecnico-em-eletronica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"mpe-to-to"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-to-to-2012-copese-uft-tecnico-ministerial-area-tecnico-em-eletronica-apenas-um-tipo-de-gabarito-disponivel-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - MPE TO - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2012"},{"id":66802,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o de Computadores","id":2573,"slug":"tecnico-ministerial-area-tecnico-em-manutencao-de-computadores"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"mpe-to-to"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-to-to-2012-copese-uft-tecnico-ministerial-area-tecnico-em-manutencao-de-computadores-apenas-um-tipo-de-gabarito-disponivel-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - MPE TO - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o de Computadores - 2012"},{"id":66801,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2562,"slug":"tecnico-ministerial-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"mpe-to-to"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-to-to-2012-copese-uft-tecnico-ministerial-area-informatica-apenas-um-tipo-de-gabarito-disponivel-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - MPE TO - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-15 10:56:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2035771,"hashId":"9f771fc02791c26121f0dd8a3fe987ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares da Lei n\u00ba 1.818, de 23 de agosto de 2007 que disp\u00f5e sobre o Estatuto dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado do Tocantins, analise as assertivas com Verdadeiras \u2013 V ou Falsas \u2013 F.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Cargo P\u00fablico \u00e9 a unidade estrutural institu\u00edda na organiza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico, com denomina\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria, atribui\u00e7\u00f5es e responsabilidades espec\u00edficas e subs\u00eddio correspondente, para ser provido e exercido por servidor, na forma estabelecida em lei;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. S\u00e3o cargos p\u00fablicos de provimento em comiss\u00e3o, aqueles de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o por ato dos Chefes dos Poderes do Estado, que configurem fun\u00e7\u00f5es de dire\u00e7\u00e3o, comando, ger\u00eancia, chefia e assessoramento;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o subordinativa e vinculante que se estabelece entre os servidores p\u00fablicos e o Estado, e que visa operacionalizar os resultados relativos aos interesses e demandas da sociedade;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. As fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, segundo a sua natureza, podem ser: de dire\u00e7\u00e3o, ger\u00eancia e assessoria; t\u00e9cnicas, aquelas que se prestam \u00e0 instrumentaliza\u00e7\u00e3o das demais fun\u00e7\u00f5es e dos servi\u00e7os do Estado; de apoio, aquelas que se referem \u00e0s a\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter instrumental, necess\u00e1rias \u00e0 habilita\u00e7\u00e3o do processo decis\u00f3rio;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. As fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a destinam-se ao desempenho de tarefas de chefia e administra\u00e7\u00e3o ou de elevado grau de responsabilidade, criadas e remuneradas por lei, para ocupa\u00e7\u00e3o privativa de servidores efetivos ou estabilizados;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a sequ\u00eancia que corresponde \u00e0 resposta CERTA:<\/p>","resposta":7934952,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, V, V","id":7934950,"corpo":"<p>V, V, V, V, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F, F, V","id":7934951,"corpo":"<p>V, V, F, F, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, V, F, V","id":7934952,"corpo":"<p>V, V, V, F, V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, V, F, F","id":7934953,"corpo":"<p>F, F, V, F, F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, F, V, F, V","id":7934954,"corpo":"<p>V, F, V, F, V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490889,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 23 ","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado do Tocantins - Lei n\u00ba 1.818\/2007","oab":false,"nome":"Estatuto dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado do Tocantins - Lei n\u00ba 1.818\/2007","pai":395537,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395191,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-estatuto-dos-servidores-publicos-civis-do-estado-do-tocantins-lei-no-1-818-2007"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tocantins - TO","oab":false,"nome":"Tocantins - TO","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395537,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-tocantins-to"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2035771","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":2563,"slug":"tecnico-ministerial-area-telecomunicacoes"},{"descricao":"Oficial de Dilig\u00eancia","id":1717,"slug":"oficial-de-diligencia"},{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Assistente Administrativo","id":2567,"slug":"tecnico-ministerial-area-assistente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea T\u00e9cnico em Enfermagem","id":2569,"slug":"tecnico-ministerial-area-tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":2570,"slug":"tecnico-ministerial-area-tecnico-em-eletronica"},{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o de Computadores","id":2573,"slug":"tecnico-ministerial-area-tecnico-em-manutencao-de-computadores"},{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2562,"slug":"tecnico-ministerial-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"mpe-to-to"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Correio Eletr\u00f4nico, analise as assertivas a seguir. I. Correio eletr\u00f4nico permite a comunica\u00e7\u00e3o entre duas ou mais pessoas de forma s\u00edncrona; II. Uma mensagem se torna de alta prioridade quando dois ou mais arquivos forem anexados; III. Ap\u00f3s ler uma mensagem, \u00e9 poss\u00edvel encaminh\u00e1-la para, no m\u00e1ximo, dois destinat\u00e1rios; IV. GMail disponibiliza um servi\u00e7o de correio eletr\u00f4nico gratuito e permite acessar suas mensagens por meio do celular; \u00c9 CORRETO afirmar que","provas":[{"id":66800,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":2563,"slug":"tecnico-ministerial-area-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"mpe-to-to"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-to-to-2012-copese-uft-tecnico-ministerial-area-telecomunicacoes-apenas-um-tipo-de-gabarito-disponivel-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - MPE TO - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":66796,"cargo":{"descricao":"Oficial de Dilig\u00eancia","id":1717,"slug":"oficial-de-diligencia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"mpe-to-to"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-to-to-2012-copese-uft-oficial-de-diligencia-apenas-um-tipo-de-gabarito-disponivel-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - MPE TO - Oficial de Dilig\u00eancia - 2012"},{"id":66797,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Assistente Administrativo","id":2567,"slug":"tecnico-ministerial-area-assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"mpe-to-to"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-to-to-2012-copese-uft-tecnico-ministerial-area-assistente-administrativo-apenas-um-tipo-de-gabarito-disponivel-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - MPE TO - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Assistente Administrativo - 2012"},{"id":66799,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea T\u00e9cnico em Enfermagem","id":2569,"slug":"tecnico-ministerial-area-tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"mpe-to-to"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-to-to-2012-copese-uft-tecnico-ministerial-area-tecnico-em-enfermagem-apenas-um-tipo-de-gabarito-disponivel-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - MPE TO - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea T\u00e9cnico em Enfermagem - 2012"},{"id":66798,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":2570,"slug":"tecnico-ministerial-area-tecnico-em-eletronica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"mpe-to-to"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-to-to-2012-copese-uft-tecnico-ministerial-area-tecnico-em-eletronica-apenas-um-tipo-de-gabarito-disponivel-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - MPE TO - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2012"},{"id":66802,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o de Computadores","id":2573,"slug":"tecnico-ministerial-area-tecnico-em-manutencao-de-computadores"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"mpe-to-to"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-to-to-2012-copese-uft-tecnico-ministerial-area-tecnico-em-manutencao-de-computadores-apenas-um-tipo-de-gabarito-disponivel-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - MPE TO - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o de Computadores - 2012"},{"id":66801,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2562,"slug":"tecnico-ministerial-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"mpe-to-to"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-to-to-2012-copese-uft-tecnico-ministerial-area-informatica-apenas-um-tipo-de-gabarito-disponivel-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - MPE TO - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-15 10:56:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2035768,"hashId":"856435869a62fc9cd08ea36f2a28400c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao Correio Eletr\u00f4nico, analise as assertivas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Correio eletr\u00f4nico permite a comunica\u00e7\u00e3o entre duas ou mais pessoas de forma s\u00edncrona; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Uma mensagem se torna de alta prioridade quando dois ou mais arquivos forem anexados; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Ap\u00f3s ler uma mensagem, \u00e9 poss\u00edvel encaminh\u00e1-la para, no m\u00e1ximo, dois destinat\u00e1rios; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. GMail disponibiliza um servi\u00e7o de correio eletr\u00f4nico gratuito e permite acessar suas mensagens por meio do celular; <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO afirmar que<\/p>","resposta":7934937,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as assertivas I e II s\u00e3o verdadeiras.","id":7934935,"corpo":"<p>as assertivas I e II s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as assertivas II e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":7934936,"corpo":"<p>as assertivas II e IV s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente a assertiva IV \u00e9 verdadeira.","id":7934937,"corpo":"<p>somente a assertiva IV \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente a assertiva II \u00e9 verdadeira.","id":7934938,"corpo":"<p>somente a assertiva II \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"somente a assertiva III \u00e9 verdadeira.","id":7934939,"corpo":"<p>somente a assertiva III \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490887,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":2563,"slug":"tecnico-ministerial-area-telecomunicacoes"},{"descricao":"Oficial de Dilig\u00eancia","id":1717,"slug":"oficial-de-diligencia"},{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Assistente Administrativo","id":2567,"slug":"tecnico-ministerial-area-assistente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea T\u00e9cnico em Enfermagem","id":2569,"slug":"tecnico-ministerial-area-tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":2570,"slug":"tecnico-ministerial-area-tecnico-em-eletronica"},{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o de Computadores","id":2573,"slug":"tecnico-ministerial-area-tecnico-em-manutencao-de-computadores"},{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2562,"slug":"tecnico-ministerial-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"mpe-to-to"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Da carreira dos servidores de cargos de provimento efetivo, \u00e9 correto afirmar, EXCETO:","provas":[{"id":66800,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":2563,"slug":"tecnico-ministerial-area-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"mpe-to-to"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-to-to-2012-copese-uft-tecnico-ministerial-area-telecomunicacoes-apenas-um-tipo-de-gabarito-disponivel-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - MPE TO - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":66796,"cargo":{"descricao":"Oficial de Dilig\u00eancia","id":1717,"slug":"oficial-de-diligencia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"mpe-to-to"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-to-to-2012-copese-uft-oficial-de-diligencia-apenas-um-tipo-de-gabarito-disponivel-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - MPE TO - Oficial de Dilig\u00eancia - 2012"},{"id":66797,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Assistente Administrativo","id":2567,"slug":"tecnico-ministerial-area-assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"mpe-to-to"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-to-to-2012-copese-uft-tecnico-ministerial-area-assistente-administrativo-apenas-um-tipo-de-gabarito-disponivel-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - MPE TO - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Assistente Administrativo - 2012"},{"id":66799,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea T\u00e9cnico em Enfermagem","id":2569,"slug":"tecnico-ministerial-area-tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"mpe-to-to"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-to-to-2012-copese-uft-tecnico-ministerial-area-tecnico-em-enfermagem-apenas-um-tipo-de-gabarito-disponivel-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - MPE TO - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea T\u00e9cnico em Enfermagem - 2012"},{"id":66798,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":2570,"slug":"tecnico-ministerial-area-tecnico-em-eletronica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"mpe-to-to"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-to-to-2012-copese-uft-tecnico-ministerial-area-tecnico-em-eletronica-apenas-um-tipo-de-gabarito-disponivel-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - MPE TO - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2012"},{"id":66802,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o de Computadores","id":2573,"slug":"tecnico-ministerial-area-tecnico-em-manutencao-de-computadores"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"mpe-to-to"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-to-to-2012-copese-uft-tecnico-ministerial-area-tecnico-em-manutencao-de-computadores-apenas-um-tipo-de-gabarito-disponivel-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - MPE TO - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o de Computadores - 2012"},{"id":66801,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2562,"slug":"tecnico-ministerial-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"mpe-to-to"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-to-to-2012-copese-uft-tecnico-ministerial-area-informatica-apenas-um-tipo-de-gabarito-disponivel-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - MPE TO - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-15 10:56:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2035774,"hashId":"65c1b7c578dfa2ccf1adaffd232a56f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Da carreira dos servidores de cargos de provimento efetivo, \u00e9 correto afirmar, EXCETO:<\/p>","resposta":7934966,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O provimento inicial dos cargos efetivos dar-se-\u00e1 mediante aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos.","id":7934965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O provimento inicial dos cargos efetivos dar-se-\u00e1 mediante aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A jornada de trabalho institu\u00edda na Procuradoria Geral de Justi\u00e7a e sede das Promotorias de Justi\u00e7a \u00e9 de quarenta horas semanais. O Procurador-Geral de Justi\u00e7a poder\u00e1 instituir para todos os servidores, a jornada de trabalho di\u00e1ria de seis horas desde que ouvido o Col\u00e9gio de Procuradores de Justi\u00e7a.","id":7934966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A jornada de trabalho institu\u00edda na Procuradoria Geral de Justi\u00e7a e sede das Promotorias de Justi\u00e7a \u00e9 de quarenta horas semanais. O Procurador-Geral de Justi\u00e7a poder\u00e1 instituir para todos os servidores, a jornada de trabalho di\u00e1ria de seis horas desde que ouvido o Col\u00e9gio de Procuradores de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O subs\u00eddio dos servidores do Minist\u00e9rio P\u00fablico, o provento, a pens\u00e3o ou outra esp\u00e9cie de remunera\u00e7\u00e3o, percebidos cumulativamente ou n\u00e3o, inclusive as vantagens pessoais ou de qualquer outra natureza, n\u00e3o podem exceder o subs\u00eddio mensal, em esp\u00e9cie, do Governador do Estado.","id":7934967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O subs\u00eddio dos servidores do Minist\u00e9rio P\u00fablico, o provento, a pens\u00e3o ou outra esp\u00e9cie de remunera\u00e7\u00e3o, percebidos cumulativamente ou n\u00e3o, inclusive as vantagens pessoais ou de qualquer outra natureza, n\u00e3o podem exceder o subs\u00eddio mensal, em esp\u00e9cie, do Governador do Estado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Existente vaga de lota\u00e7\u00e3o, o Procurador-Geral de Justi\u00e7a n\u00e3o poder\u00e1 nomear e dar posse a aprovado em concurso p\u00fablico para cargos de provimento efetivo, antes de proceder ao concurso de remo\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria.","id":7934968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existente vaga de lota\u00e7\u00e3o, o Procurador-Geral de Justi\u00e7a n\u00e3o poder\u00e1 nomear e dar posse a aprovado em concurso p\u00fablico para cargos de provimento efetivo, antes de proceder ao concurso de remo\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Poder\u00e1 haver remo\u00e7\u00e3o por permuta, a crit\u00e9rio da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, mediante pedido escrito de ambos os interessados.","id":7934969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poder\u00e1 haver remo\u00e7\u00e3o por permuta, a crit\u00e9rio da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, mediante pedido escrito de ambos os interessados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Usando como refer\u00eancia o Regimento Interno do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Tocantins \u2013 MPTO, responda \u00e0s quest\u00f5es de 24 a 26.","id":490890,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Usando como refer\u00eancia o Regimento Interno do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Tocantins \u2013 MPTO, responda \u00e0s quest\u00f5es de <strong>24 <\/strong>a <strong>26<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 a 26 ","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE TO","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE TO","pai":395424,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394500,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mpe-to"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Tocantins - MPE TO","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Tocantins - MPE TO","pai":396324,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395424,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-publico-do-estado-de-tocantins-mpe-to"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual - MP's","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual - MP's","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396324,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-publico-estadual-mp-s"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":2563,"slug":"tecnico-ministerial-area-telecomunicacoes"},{"descricao":"Oficial de Dilig\u00eancia","id":1717,"slug":"oficial-de-diligencia"},{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Assistente Administrativo","id":2567,"slug":"tecnico-ministerial-area-assistente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea T\u00e9cnico em Enfermagem","id":2569,"slug":"tecnico-ministerial-area-tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":2570,"slug":"tecnico-ministerial-area-tecnico-em-eletronica"},{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o de Computadores","id":2573,"slug":"tecnico-ministerial-area-tecnico-em-manutencao-de-computadores"},{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2562,"slug":"tecnico-ministerial-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"mpe-to-to"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas que seguem como Verdadeiras \u2013 V ou Falsas \u2013 F relativamente ao tema Defesa do estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas: I. Compete privativamente ao Presidente da Rep\u00fablica decretar o estado de s\u00edtio e o estado de defesa. II. O estado de s\u00edtio \u00e9 decretado para preservar ou prontamente restabelecer, em locais restritos e determinados, a ordem p\u00fablica ou a paz social amea\u00e7adas por grave e iminente instabilidade institucional ou atingidas por calamidades de grandes propor\u00e7\u00f5es na natureza. III. O Congresso Nacional autoriza decretar o estado de defesa nos casos de como\u00e7\u00e3o grave de repercuss\u00e3o nacional ou ocorr\u00eancia de fatos que comprovem a inefic\u00e1cia de medida tomada durante o estado de s\u00edtio declara\u00e7\u00e3o de estado de guerra ou resposta a agress\u00e3o armada estrangeira. IV. O Congresso Nacional permanecer\u00e1 em recesso at\u00e9 o t\u00e9rmino das medidas coercitivas do estado de defesa. V. Na vig\u00eancia do estado de defesa \u00e9 facultada a incomunicabilidade do preso. Marque a sequ\u00eancia CERTA:","provas":[{"id":66800,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":2563,"slug":"tecnico-ministerial-area-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"mpe-to-to"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-to-to-2012-copese-uft-tecnico-ministerial-area-telecomunicacoes-apenas-um-tipo-de-gabarito-disponivel-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - MPE TO - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":66796,"cargo":{"descricao":"Oficial de Dilig\u00eancia","id":1717,"slug":"oficial-de-diligencia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"mpe-to-to"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-to-to-2012-copese-uft-oficial-de-diligencia-apenas-um-tipo-de-gabarito-disponivel-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - MPE TO - Oficial de Dilig\u00eancia - 2012"},{"id":66797,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Assistente Administrativo","id":2567,"slug":"tecnico-ministerial-area-assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"mpe-to-to"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-to-to-2012-copese-uft-tecnico-ministerial-area-assistente-administrativo-apenas-um-tipo-de-gabarito-disponivel-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - MPE TO - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Assistente Administrativo - 2012"},{"id":66799,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea T\u00e9cnico em Enfermagem","id":2569,"slug":"tecnico-ministerial-area-tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"mpe-to-to"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-to-to-2012-copese-uft-tecnico-ministerial-area-tecnico-em-enfermagem-apenas-um-tipo-de-gabarito-disponivel-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - MPE TO - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea T\u00e9cnico em Enfermagem - 2012"},{"id":66798,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":2570,"slug":"tecnico-ministerial-area-tecnico-em-eletronica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"mpe-to-to"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-to-to-2012-copese-uft-tecnico-ministerial-area-tecnico-em-eletronica-apenas-um-tipo-de-gabarito-disponivel-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - MPE TO - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2012"},{"id":66802,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o de Computadores","id":2573,"slug":"tecnico-ministerial-area-tecnico-em-manutencao-de-computadores"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"mpe-to-to"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-to-to-2012-copese-uft-tecnico-ministerial-area-tecnico-em-manutencao-de-computadores-apenas-um-tipo-de-gabarito-disponivel-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - MPE TO - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o de Computadores - 2012"},{"id":66801,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2562,"slug":"tecnico-ministerial-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"mpe-to-to"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-to-to-2012-copese-uft-tecnico-ministerial-area-informatica-apenas-um-tipo-de-gabarito-disponivel-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - MPE TO - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-15 10:56:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2035778,"hashId":"8af4ef28565d38012de4c35f175154d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas que seguem como Verdadeiras \u2013 V ou Falsas \u2013 F relativamente ao tema Defesa do estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Compete privativamente ao Presidente da Rep\u00fablica decretar o estado de s\u00edtio e o estado de defesa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O estado de s\u00edtio \u00e9 decretado para preservar ou prontamente restabelecer, em locais restritos e determinados, a ordem p\u00fablica ou a paz social amea\u00e7adas por grave e iminente instabilidade institucional ou atingidas por calamidades de grandes propor\u00e7\u00f5es na natureza. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O Congresso Nacional autoriza decretar o estado de defesa nos casos de como\u00e7\u00e3o grave de repercuss\u00e3o nacional ou ocorr\u00eancia de fatos que comprovem a inefic\u00e1cia de medida tomada durante o estado de s\u00edtio declara\u00e7\u00e3o de estado de guerra ou resposta a agress\u00e3o armada estrangeira. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O Congresso Nacional permanecer\u00e1 em recesso at\u00e9 o t\u00e9rmino das medidas coercitivas do estado de defesa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Na vig\u00eancia do estado de defesa \u00e9 facultada a incomunicabilidade do preso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a sequ\u00eancia CERTA:<\/p>","resposta":7934985,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, F, F, F","id":7934985,"corpo":"<p>V, F, F, F, F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, V, V, V","id":7934986,"corpo":"<p>F, V, V, V, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, V, V, V","id":7934987,"corpo":"<p>V, V, V, V, V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, V, F, V","id":7934988,"corpo":"<p>V, F, V, F, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, V, V, F, F","id":7934989,"corpo":"<p>F, V, V, F, F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490892,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 e 30 ","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas - T\u00edtulo V da CF - artigos 136 a 144","oab":true,"nome":"Defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas - T\u00edtulo V da CF - artigos 136 a 144","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405286,"slug":"direito-constitucional-defesa-do-estado-e-das-instituicoes-democraticas-titulo-v-da-cf-artigos-136-a-144"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estado de defesa e estado de s\u00edtio ou Sistema constitucional de crises (artigos 136 a 141 da CF)","oab":true,"nome":"Estado de defesa e estado de s\u00edtio ou Sistema constitucional de crises (artigos 136 a 141 da CF)","pai":405286,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405287,"slug":"direito-constitucional-estado-de-defesa-e-estado-de-sitio-ou-sistema-constitucional-de-crises-artigos-136-a-141-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estado de defesa (artigo 136 da CF)","oab":false,"nome":"Estado de defesa (artigo 136 da CF)","pai":405287,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421805,"slug":"direito-constitucional-estado-de-defesa-artigo-136-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estado de s\u00edtio (artigos 137 a 139 da CF)","oab":false,"nome":"Estado de s\u00edtio (artigos 137 a 139 da CF)","pai":405287,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421806,"slug":"direito-constitucional-estado-de-sitio-artigos-137-a-139-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2035778","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio Novo","id":7958,"slug":"tecnico-bancario-novo"}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cef"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O presidente norte-coreano Kim Jong-un comprometeu-se com negociadores estrangeiros a suspender o programa de enriquecimento de ur\u00e2nio, os testes nucleares e os lan\u00e7amentos de m\u00edsseis de longa dist\u00e2ncia. Tamb\u00e9m consentiu a inspetores da Ag\u00eancia Internacional de Energia At\u00f4mica que visitem os pr\u00e9dios onde h\u00e1 atividades nucleares.\tRevista Veja. S\u00e3o Paulo: Abril. ed. 2259, ano 45, n.10,\tmar. 2012, p.76. Adaptado.Esse comprometimento norte-coreano tem como contrapartida estrangeira o recebimento de","provas":[{"id":14136,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio Novo","id":7958,"slug":"tecnico-bancario-novo"},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cef"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cef-2012-cesgranrio-tecnico-bancario-novo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEF - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio Novo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-14 08:10:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":512506,"hashId":"399701a1ab85d97f4f13d03a03f38fc0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O presidente norte-coreano Kim Jong-un comprometeu-se com negociadores estrangeiros a suspender o programa de enriquecimento de ur\u00e2nio, os testes nucleares e os lan\u00e7amentos de m\u00edsseis de longa dist\u00e2ncia. Tamb\u00e9m consentiu a inspetores da Ag\u00eancia Internacional de Energia At\u00f4mica que visitem os pr\u00e9dios onde h\u00e1 atividades nucleares.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<strong>Revista Veja<\/strong>. S\u00e3o Paulo: Abril. ed. 2259, ano 45, n.10,<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tmar. 2012, p.76. Adaptado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse comprometimento norte-coreano tem como contrapartida estrangeira o recebimento de<\/p>","resposta":1867850,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alimentos enviados pelos Estados Unidos","id":1867850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alimentos enviados pelos Estados Unidos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"armamentos convencionais cedidos por Israel","id":1867851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">armamentos convencionais cedidos por Israel<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"commodities procedentes de pa\u00edses do Mercosul","id":1867852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>commodities <\/em>procedentes de pa\u00edses do Mercosul<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ajuda humanit\u00e1ria proveniente das Na\u00e7\u00f5es Unidas","id":1867853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ajuda humanit\u00e1ria proveniente das Na\u00e7\u00f5es Unidas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"investimentos externos diretos oriundos da Uni\u00e3o Europeia","id":1867854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">investimentos externos diretos oriundos da Uni\u00e3o Europeia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273207,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 a 14","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Energia","oab":false,"nome":"Energia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407357,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-energia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/512506","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Aplicativa Servi\u00e7os de Apoio e Gest\u00e3o Administrativa","descricao":"Aplicativa Servi\u00e7os de Apoio e Gest\u00e3o Administrativa","sigla":"","oab":false,"id":1259,"slug":"aplicativa-servicos-de-apoio-e-gestao-administrativa"}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos de Hortol\u00e2ndia","sigla":"HORTOPREV","id":5237,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"hortoprev-sp"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o s\u00e3o considerados segurados obrigat\u00f3rios da Previd\u00eancia Social:","provas":[{"id":67173,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos de Hortol\u00e2ndia","sigla":"HORTOPREV","id":5237,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"hortoprev-sp"},"banca":{"nome":"Aplicativa Servi\u00e7os de Apoio e Gest\u00e3o Administrativa","descricao":"Aplicativa Servi\u00e7os de Apoio e Gest\u00e3o Administrativa","sigla":"","oab":false,"id":1259,"slug":"aplicativa-servicos-de-apoio-e-gestao-administrativa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"hortoprev-sp-2012-aplicativa-servicos-de-apoio-e-gestao-administrativa-economista-possui-apenas-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"Aplicativa Servi\u00e7os de Apoio e Gest\u00e3o Administrativa - HORTOPREV - Economista - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":13,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-25 14:32:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2047381,"hashId":"0f5825a5144f079ca15e33606360c246","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o s\u00e3o considerados segurados obrigat\u00f3rios da Previd\u00eancia Social:<\/p>","resposta":7985876,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o servidor civil ocupante de cargo efetivo nos Munic\u00edpios, bem como o das respectivas autarquias e funda\u00e7\u00f5es, desde que amparados por regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social.","id":7985876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o servidor civil ocupante de cargo efetivo nos Munic\u00edpios, bem como o das respectivas autarquias e funda\u00e7\u00f5es, desde que amparados por regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aquele que presta servi\u00e7o de natureza rural \u00e0 empresa, em car\u00e1ter n\u00e3o eventual, sob sua subordina\u00e7\u00e3o e mediante remunera\u00e7\u00e3o, inclusive como diretor empregado.","id":7985877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aquele que presta servi\u00e7o de natureza rural \u00e0 empresa, em car\u00e1ter n\u00e3o eventual, sob sua subordina\u00e7\u00e3o e mediante remunera\u00e7\u00e3o, inclusive como diretor empregado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o brasileiro ou estrangeiro domiciliado e contratado no Brasil para trabalhar como empregado em empresa domiciliada no exterior, cuja maioria do capital votante perten\u00e7a a empresa brasileira de capital nacional.","id":7985878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o brasileiro ou estrangeiro domiciliado e contratado no Brasil para trabalhar como empregado em empresa domiciliada no exterior, cuja maioria do capital votante perten\u00e7a a empresa brasileira de capital nacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o brasileiro ou estrangeiro domiciliado e contratado no Brasil para trabalhar como empregado em sucursal ou ag\u00eancia de empresa nacional no exterior.","id":7985879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o brasileiro ou estrangeiro domiciliado e contratado no Brasil para trabalhar como empregado em sucursal ou ag\u00eancia de empresa nacional no exterior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492313,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Benefici\u00e1rios do Regime Geral de Previd\u00eancia Social - RGPS","oab":true,"nome":"Benefici\u00e1rios do Regime Geral de Previd\u00eancia Social - RGPS","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407003,"slug":"direito-previdenciario-beneficiarios-do-regime-geral-de-previdencia-social-rgps"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Segurados Obrigat\u00f3rios - Empregado","oab":true,"nome":"Segurados Obrigat\u00f3rios - Empregado","pai":407003,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407004,"slug":"direito-previdenciario-segurados-obrigatorios-empregado"}],"slug":"direito-previdenciario\/2047381","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Energia Essencial","descricao":"Energia Essencial","sigla":"","oab":false,"id":654,"slug":"energia-essencial"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor CAPS","id":7193,"slug":"monitor-caps"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de J\u00falio de Castilhos","sigla":"","id":2971,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-julio-de-castilhos-rs"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os terapeutas ocupacionais buscam em suas pr\u00e1ticas em sa\u00fade e trabalho: I \u2013 criar condi\u00e7\u00f5es para que o indiv\u00edduo n\u00e3o retorne ao trabalho; II \u2013 n\u00e3o se integrar ao processo de mudan\u00e7as nas condi\u00e7\u00f5es de trabalho; III \u2013 levar em conta fatores subjetivos envolvidos no processo de adoecimento. Quais afirmativas acima est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":12255,"cargo":{"descricao":"Monitor CAPS","id":7193,"slug":"monitor-caps"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de J\u00falio de Castilhos","sigla":"","id":2971,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-julio-de-castilhos-rs"},"banca":{"nome":"Energia Essencial","descricao":"Energia Essencial","sigla":"","oab":false,"id":654,"slug":"energia-essencial"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-julio-de-castilhos-rs-2012-energia-essencial-monitor-caps","tipo":1,"nome":"Energia Essencial - Prefeitura de J\u00falio de Castilhos - Monitor CAPS - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 15:23:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":469531,"hashId":"2b2041e15cfdee6e91407030fdd04d02","enunciado":"<P align=justify>Os terapeutas ocupacionais buscam em suas pr\u00e1ticas em sa\u00fade e trabalho: <\/P>\r\n<P align=justify>I \u2013 criar condi\u00e7\u00f5es para que o indiv\u00edduo n\u00e3o retorne ao trabalho; <\/P>\r\n<P align=justify>II \u2013 n\u00e3o se integrar ao processo de mudan\u00e7as nas condi\u00e7\u00f5es de trabalho; <\/P>\r\n<P align=justify>III \u2013 levar em conta fatores subjetivos envolvidos no processo de adoecimento. <\/P>\r\n<P align=justify>Quais afirmativas acima est\u00e3o corretas?<\/P>","resposta":1682074,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas I","id":1682072,"corpo":"<p align=justify>apenas I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas I e II","id":1682073,"corpo":"<p align=justify>apenas I e II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas III","id":1682074,"corpo":"<p align=justify>apenas III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"todas as afirmativas acima","id":1682075,"corpo":"<p align=justify>todas as afirmativas acima<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264043,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional e sa\u00fade do trabalhador","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional e sa\u00fade do trabalhador","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425491,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-e-saude-do-trabalhador"}],"slug":"terapia-ocupacional\/469531","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Energia Essencial","descricao":"Energia Essencial","sigla":"","oab":false,"id":654,"slug":"energia-essencial"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor CAPS","id":7193,"slug":"monitor-caps"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de J\u00falio de Castilhos","sigla":"","id":2971,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-julio-de-castilhos-rs"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as atividades da profiss\u00e3o do terapeuta ocupacional, s\u00e3o feitas as seguintes afirma\u00e7\u00f5es. Assinale a \u00fanica alternativa incorreta.","provas":[{"id":12255,"cargo":{"descricao":"Monitor CAPS","id":7193,"slug":"monitor-caps"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de J\u00falio de Castilhos","sigla":"","id":2971,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-julio-de-castilhos-rs"},"banca":{"nome":"Energia Essencial","descricao":"Energia Essencial","sigla":"","oab":false,"id":654,"slug":"energia-essencial"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-julio-de-castilhos-rs-2012-energia-essencial-monitor-caps","tipo":1,"nome":"Energia Essencial - Prefeitura de J\u00falio de Castilhos - Monitor CAPS - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 15:23:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":469529,"hashId":"45426b5efeed57805a1d677a0d099d09","enunciado":"<P align=justify>Sobre as atividades da profiss\u00e3o do terapeuta ocupacional, s\u00e3o feitas as seguintes afirma\u00e7\u00f5es. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a \u00fanica alternativa incorreta.<\/P>","resposta":1682067,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o terapeuta ocupacional promove a inclus\u00e3o social","id":1682064,"corpo":"<p align=justify>o terapeuta ocupacional promove a inclus\u00e3o social<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o terapeuta ocupacional promove a autonomia dos pacientes no conv\u00edvio com a sociedade","id":1682065,"corpo":"<p align=justify>o terapeuta ocupacional promove a autonomia dos pacientes\r\nno conv\u00edvio com a sociedade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o terapeuta ocupacional desenvolve projetos de reabilita\u00e7\u00e3o e adapta\u00e7\u00e3o","id":1682066,"corpo":"<p align=justify>o terapeuta ocupacional desenvolve projetos de reabilita\u00e7\u00e3o e\r\nadapta\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o terapeuta ocupacional elabora e promove a avalia\u00e7\u00e3o de atividades f\u00edsicas, somente de idosos","id":1682067,"corpo":"<p align=justify>o terapeuta ocupacional elabora e promove a avalia\u00e7\u00e3o de\r\natividades f\u00edsicas, somente de idosos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264043,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica e Deontologia profissional","oab":false,"nome":"\u00c9tica e Deontologia profissional","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425484,"slug":"terapia-ocupacional-etica-e-deontologia-profissional"}],"slug":"terapia-ocupacional\/469529","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Energia Essencial","descricao":"Energia Essencial","sigla":"","oab":false,"id":654,"slug":"energia-essencial"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Ambiental","id":7192,"slug":"agente-de-vigilancia-ambiental"},{"descricao":"Monitor CAPS","id":7193,"slug":"monitor-caps"},{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015,"slug":"secretario-de-escola"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de J\u00falio de Castilhos","sigla":"","id":2971,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-julio-de-castilhos-rs"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA fruta que est\u00e1 em cima da mesa encontra-se estragada\u201d. Alterando a palavra fruta por frutas, al\u00e9m desta, quantas outras palavras modificam-se para a concord\u00e2ncia correta da frase?","provas":[{"id":12254,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Ambiental","id":7192,"slug":"agente-de-vigilancia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de J\u00falio de Castilhos","sigla":"","id":2971,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-julio-de-castilhos-rs"},"banca":{"nome":"Energia Essencial","descricao":"Energia Essencial","sigla":"","oab":false,"id":654,"slug":"energia-essencial"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-julio-de-castilhos-rs-2012-energia-essencial-agente-de-vigilancia-ambiental","tipo":1,"nome":"Energia Essencial - Prefeitura de J\u00falio de Castilhos - Agente de Vigil\u00e2ncia Ambiental - 2012"},{"id":12255,"cargo":{"descricao":"Monitor CAPS","id":7193,"slug":"monitor-caps"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de J\u00falio de Castilhos","sigla":"","id":2971,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-julio-de-castilhos-rs"},"banca":{"nome":"Energia Essencial","descricao":"Energia Essencial","sigla":"","oab":false,"id":654,"slug":"energia-essencial"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-julio-de-castilhos-rs-2012-energia-essencial-monitor-caps","tipo":1,"nome":"Energia Essencial - Prefeitura de J\u00falio de Castilhos - Monitor CAPS - 2012"},{"id":12256,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015,"slug":"secretario-de-escola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de J\u00falio de Castilhos","sigla":"","id":2971,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-julio-de-castilhos-rs"},"banca":{"nome":"Energia Essencial","descricao":"Energia Essencial","sigla":"","oab":false,"id":654,"slug":"energia-essencial"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-julio-de-castilhos-rs-2012-energia-essencial-secretario-de-escola","tipo":1,"nome":"Energia Essencial - Prefeitura de J\u00falio de Castilhos - Secret\u00e1rio de Escola - 2012"},{"id":12272,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de J\u00falio de Castilhos","sigla":"","id":2971,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-julio-de-castilhos-rs"},"banca":{"nome":"Energia Essencial","descricao":"Energia Essencial","sigla":"","oab":false,"id":654,"slug":"energia-essencial"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-julio-de-castilhos-rs-2012-energia-essencial-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"Energia Essencial - Prefeitura de J\u00falio de Castilhos - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2012"},{"id":12273,"cargo":{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de J\u00falio de Castilhos","sigla":"","id":2971,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-julio-de-castilhos-rs"},"banca":{"nome":"Energia Essencial","descricao":"Energia Essencial","sigla":"","oab":false,"id":654,"slug":"energia-essencial"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-julio-de-castilhos-rs-2012-energia-essencial-tesoureiro","tipo":1,"nome":"Energia Essencial - Prefeitura de J\u00falio de Castilhos - Tesoureiro - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 15:23:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":469491,"hashId":"f5fed7a6b892773436b95d7ed7595c9d","enunciado":"<P align=justify>\u201cA fruta que est\u00e1 em cima da mesa encontra-se estragada\u201d. Alterando a palavra <U>fruta<\/U> por <U>frutas<\/U>, al\u00e9m desta, quantas outras palavras modificam-se para a concord\u00e2ncia correta da frase?<\/P>","resposta":1681915,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1","id":1681912,"corpo":"<p align=justify>1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2","id":1681913,"corpo":"<p align=justify>2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3","id":1681914,"corpo":"<p align=justify>3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4","id":1681915,"corpo":"<p align=justify>4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264038,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12254\/01.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/469491","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Energia Essencial","descricao":"Energia Essencial","sigla":"","oab":false,"id":654,"slug":"energia-essencial"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Ambiental","id":7192,"slug":"agente-de-vigilancia-ambiental"},{"descricao":"Monitor CAPS","id":7193,"slug":"monitor-caps"},{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015,"slug":"secretario-de-escola"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de J\u00falio de Castilhos","sigla":"","id":2971,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-julio-de-castilhos-rs"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta corretamente o uso da crase:","provas":[{"id":12254,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Ambiental","id":7192,"slug":"agente-de-vigilancia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de J\u00falio de Castilhos","sigla":"","id":2971,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-julio-de-castilhos-rs"},"banca":{"nome":"Energia Essencial","descricao":"Energia Essencial","sigla":"","oab":false,"id":654,"slug":"energia-essencial"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-julio-de-castilhos-rs-2012-energia-essencial-agente-de-vigilancia-ambiental","tipo":1,"nome":"Energia Essencial - Prefeitura de J\u00falio de Castilhos - Agente de Vigil\u00e2ncia Ambiental - 2012"},{"id":12255,"cargo":{"descricao":"Monitor CAPS","id":7193,"slug":"monitor-caps"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de J\u00falio de Castilhos","sigla":"","id":2971,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-julio-de-castilhos-rs"},"banca":{"nome":"Energia Essencial","descricao":"Energia Essencial","sigla":"","oab":false,"id":654,"slug":"energia-essencial"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-julio-de-castilhos-rs-2012-energia-essencial-monitor-caps","tipo":1,"nome":"Energia Essencial - Prefeitura de J\u00falio de Castilhos - Monitor CAPS - 2012"},{"id":12256,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015,"slug":"secretario-de-escola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de J\u00falio de Castilhos","sigla":"","id":2971,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-julio-de-castilhos-rs"},"banca":{"nome":"Energia Essencial","descricao":"Energia Essencial","sigla":"","oab":false,"id":654,"slug":"energia-essencial"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-julio-de-castilhos-rs-2012-energia-essencial-secretario-de-escola","tipo":1,"nome":"Energia Essencial - Prefeitura de J\u00falio de Castilhos - Secret\u00e1rio de Escola - 2012"},{"id":12272,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de J\u00falio de Castilhos","sigla":"","id":2971,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-julio-de-castilhos-rs"},"banca":{"nome":"Energia Essencial","descricao":"Energia Essencial","sigla":"","oab":false,"id":654,"slug":"energia-essencial"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-julio-de-castilhos-rs-2012-energia-essencial-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"Energia Essencial - Prefeitura de J\u00falio de Castilhos - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2012"},{"id":12273,"cargo":{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de J\u00falio de Castilhos","sigla":"","id":2971,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-julio-de-castilhos-rs"},"banca":{"nome":"Energia Essencial","descricao":"Energia Essencial","sigla":"","oab":false,"id":654,"slug":"energia-essencial"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-julio-de-castilhos-rs-2012-energia-essencial-tesoureiro","tipo":1,"nome":"Energia Essencial - Prefeitura de J\u00falio de Castilhos - Tesoureiro - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 15:23:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":469489,"hashId":"43517485bf244f300cb1e8b049ae47d9","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que apresenta corretamente o uso da\r\ncrase:<\/p>","resposta":1681906,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fomos obrigados \u00e0 trabalhar.","id":1681904,"corpo":"<p align=justify>Fomos obrigados \u00e0 trabalhar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Refiro-me \u00e0 mo\u00e7as bonitas","id":1681905,"corpo":"<p align=justify>Refiro-me \u00e0 mo\u00e7as bonitas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Andei at\u00e9 \u00e0 esquina.","id":1681906,"corpo":"<p align=justify>Andei at\u00e9 \u00e0 esquina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Chegamos \u00e0 uma boa conclus\u00e3o.","id":1681907,"corpo":"<p align=justify>Chegamos \u00e0 uma boa conclus\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264038,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12254\/01.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/469489","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Energia Essencial","descricao":"Energia Essencial","sigla":"","oab":false,"id":654,"slug":"energia-essencial"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor CAPS","id":7193,"slug":"monitor-caps"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de J\u00falio de Castilhos","sigla":"","id":2971,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-julio-de-castilhos-rs"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A concess\u00e3o de equipamentos de reabilita\u00e7\u00e3o como as pr\u00f3teses estar\u00e1 estreitamente vinculada ao atendimento de reabilita\u00e7\u00e3o, devendo a prescri\u00e7\u00e3o obedecer sempre _______________. A alternativa que preenche corretamente a lacuna acima.","provas":[{"id":12255,"cargo":{"descricao":"Monitor CAPS","id":7193,"slug":"monitor-caps"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de J\u00falio de Castilhos","sigla":"","id":2971,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-julio-de-castilhos-rs"},"banca":{"nome":"Energia Essencial","descricao":"Energia Essencial","sigla":"","oab":false,"id":654,"slug":"energia-essencial"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-julio-de-castilhos-rs-2012-energia-essencial-monitor-caps","tipo":1,"nome":"Energia Essencial - Prefeitura de J\u00falio de Castilhos - Monitor CAPS - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 15:23:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":469535,"hashId":"2aea7f52956c4ceb9834a1e5f1424a7b","enunciado":"<P align=justify>A concess\u00e3o de equipamentos de reabilita\u00e7\u00e3o como as pr\u00f3teses estar\u00e1 estreitamente vinculada ao atendimento de reabilita\u00e7\u00e3o, devendo a prescri\u00e7\u00e3o obedecer sempre _______________. <\/P>\r\n<P align=justify>A alternativa que preenche corretamente a lacuna acima.<\/P>","resposta":1682089,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o do custo do equipamento","id":1682088,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o do custo do equipamento<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 criteriosa avalia\u00e7\u00e3o funcional","id":1682089,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 criteriosa avalia\u00e7\u00e3o funcional<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 idade do paciente","id":1682090,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 idade do paciente<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 condi\u00e7\u00e3o social e \u00e9tnica do paciente","id":1682091,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 condi\u00e7\u00e3o social e \u00e9tnica do paciente<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264044,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reabilita\u00e7\u00e3o f\u00edsica - \u00d3rtese","oab":false,"nome":"Reabilita\u00e7\u00e3o f\u00edsica - \u00d3rtese","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":402792,"slug":"terapia-ocupacional-reabilitacao-fisica-ortese"}],"slug":"terapia-ocupacional\/469535","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Energia Essencial","descricao":"Energia Essencial","sigla":"","oab":false,"id":654,"slug":"energia-essencial"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Ambiental","id":7192,"slug":"agente-de-vigilancia-ambiental"},{"descricao":"Monitor CAPS","id":7193,"slug":"monitor-caps"},{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015,"slug":"secretario-de-escola"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de J\u00falio de Castilhos","sigla":"","id":2971,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-julio-de-castilhos-rs"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quais dos paralelos abaixo cortam o Brasil? I \u2013 Equador; II \u2013 Tr\u00f3pico de Capric\u00f3rnio; III \u2013 Tr\u00f3pico de C\u00e2ncer. Quais afirmativas acima est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":12254,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Ambiental","id":7192,"slug":"agente-de-vigilancia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de J\u00falio de Castilhos","sigla":"","id":2971,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-julio-de-castilhos-rs"},"banca":{"nome":"Energia Essencial","descricao":"Energia Essencial","sigla":"","oab":false,"id":654,"slug":"energia-essencial"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-julio-de-castilhos-rs-2012-energia-essencial-agente-de-vigilancia-ambiental","tipo":1,"nome":"Energia Essencial - Prefeitura de J\u00falio de Castilhos - Agente de Vigil\u00e2ncia Ambiental - 2012"},{"id":12255,"cargo":{"descricao":"Monitor CAPS","id":7193,"slug":"monitor-caps"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de J\u00falio de Castilhos","sigla":"","id":2971,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-julio-de-castilhos-rs"},"banca":{"nome":"Energia Essencial","descricao":"Energia Essencial","sigla":"","oab":false,"id":654,"slug":"energia-essencial"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-julio-de-castilhos-rs-2012-energia-essencial-monitor-caps","tipo":1,"nome":"Energia Essencial - Prefeitura de J\u00falio de Castilhos - Monitor CAPS - 2012"},{"id":12256,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015,"slug":"secretario-de-escola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de J\u00falio de Castilhos","sigla":"","id":2971,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-julio-de-castilhos-rs"},"banca":{"nome":"Energia Essencial","descricao":"Energia Essencial","sigla":"","oab":false,"id":654,"slug":"energia-essencial"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-julio-de-castilhos-rs-2012-energia-essencial-secretario-de-escola","tipo":1,"nome":"Energia Essencial - Prefeitura de J\u00falio de Castilhos - Secret\u00e1rio de Escola - 2012"},{"id":12272,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de J\u00falio de Castilhos","sigla":"","id":2971,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-julio-de-castilhos-rs"},"banca":{"nome":"Energia Essencial","descricao":"Energia Essencial","sigla":"","oab":false,"id":654,"slug":"energia-essencial"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-julio-de-castilhos-rs-2012-energia-essencial-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"Energia Essencial - Prefeitura de J\u00falio de Castilhos - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2012"},{"id":12273,"cargo":{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de J\u00falio de Castilhos","sigla":"","id":2971,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-julio-de-castilhos-rs"},"banca":{"nome":"Energia Essencial","descricao":"Energia Essencial","sigla":"","oab":false,"id":654,"slug":"energia-essencial"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-julio-de-castilhos-rs-2012-energia-essencial-tesoureiro","tipo":1,"nome":"Energia Essencial - Prefeitura de J\u00falio de Castilhos - Tesoureiro - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 15:23:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":469497,"hashId":"eb92ad8c3cced5cef63e481ef60b9a94","enunciado":"<P align=justify>Quais dos paralelos abaixo cortam o Brasil? <\/P>\r\n<P align=justify>I \u2013 Equador; <\/P>\r\n<P align=justify>II \u2013 Tr\u00f3pico de Capric\u00f3rnio; <\/P>\r\n<P align=justify>III \u2013 Tr\u00f3pico de C\u00e2ncer. <\/P>\r\n<P align=justify>Quais afirmativas acima est\u00e3o corretas?<\/P>","resposta":1681937,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas I e III","id":1681936,"corpo":"<p align=justify>apenas I e III<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas I e II","id":1681937,"corpo":"<p align=justify>apenas I e II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas II e III","id":1681938,"corpo":"<p align=justify>apenas II e III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"todas as afirmativas acima","id":1681939,"corpo":"<p align=justify>todas as afirmativas acima<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264039,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407420,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-geografia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/469497","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es e Redes","id":9454,"slug":"analista-de-sistemas-de-informacoes-e-redes"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Defesa Civil","id":9455,"slug":"analista-tecnico-administrativo-area-defesa-civil"},{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea Assist\u00eancia Humanit\u00e1ria","id":9456,"slug":"assistente-social-area-assistencia-humanitaria"},{"descricao":"Engenheiro de Geoprocessamento","id":9457,"slug":"engenheiro-de-geoprocessamento"},{"descricao":"Engenheiro de Inc\u00eandios Florestais","id":9458,"slug":"engenheiro-de-incendios-florestais"},{"descricao":"Engenheiro de Recursos H\u00eddricos","id":9462,"slug":"engenheiro-de-recursos-hidricos"},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Meteorologista","id":1681,"slug":"meteorologista"},{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a aspectos jur\u00eddicos de defesa civil, indique qual esp\u00e9cie tribut\u00e1ria permite, mediante lei complementar, atender a despesas extraordin\u00e1rias decorrentes de calamidade p\u00fablica.","provas":[{"id":16943,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es e Redes","id":9454,"slug":"analista-de-sistemas-de-informacoes-e-redes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-analista-de-sistemas-de-informacoes-e-redes","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Analista de Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es e Redes - 2012"},{"id":16958,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Defesa Civil","id":9455,"slug":"analista-tecnico-administrativo-area-defesa-civil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-analista-tecnico-administrativo-area-defesa-civil","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Analista T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Defesa Civil - 2012"},{"id":16962,"cargo":{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea Assist\u00eancia Humanit\u00e1ria","id":9456,"slug":"assistente-social-area-assistencia-humanitaria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-assistente-social-area-assistencia-humanitaria","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Assistente Social - \u00c1rea Assist\u00eancia Humanit\u00e1ria - 2012"},{"id":16966,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Geoprocessamento","id":9457,"slug":"engenheiro-de-geoprocessamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-engenheiro-de-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Engenheiro de Geoprocessamento - 2012"},{"id":16968,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Inc\u00eandios Florestais","id":9458,"slug":"engenheiro-de-incendios-florestais"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-engenheiro-de-incendios-florestais","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Engenheiro de Inc\u00eandios Florestais - 2012"},{"id":16978,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Recursos H\u00eddricos","id":9462,"slug":"engenheiro-de-recursos-hidricos"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-engenheiro-de-recursos-hidricos","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Engenheiro de Recursos H\u00eddricos - 2012"},{"id":16984,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-estatistico","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Estat\u00edstico - 2012"},{"id":17011,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-geologo","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Ge\u00f3logo - 2012"},{"id":17017,"cargo":{"descricao":"Meteorologista","id":1681,"slug":"meteorologista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-metereologista","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Metereologista - 2012"},{"id":17026,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-quimico","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Qu\u00edmico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 15:25:33","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":162,"descricao":"Defesa Civil"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":468,"descricao":"Geoprocessamento (T\u00e9cnico)"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":495,"descricao":"Engenharia H\u00eddrica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":77,"descricao":"Meteorologia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":592581,"hashId":"756ae0e98b5713bafabd3fa4ff8caf8d","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a aspectos jur\u00eddicos de defesa civil,\r\nindique qual esp\u00e9cie tribut\u00e1ria permite, mediante lei\r\ncomplementar, atender a despesas extraordin\u00e1rias\r\ndecorrentes de calamidade p\u00fablica.<\/p>","resposta":2087541,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Imposto.","id":2087539,"corpo":"<p align=justify>Imposto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Taxa.","id":2087540,"corpo":"<p align=justify>Taxa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Empr\u00e9stimo Compuls\u00f3rio.","id":2087541,"corpo":"<p align=justify>Empr\u00e9stimo Compuls\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Contribui\u00e7\u00e3o de Interven\u00e7\u00e3o no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico.","id":2087542,"corpo":"<p align=justify>Contribui\u00e7\u00e3o de Interven\u00e7\u00e3o no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Contribui\u00e7\u00e3o Social.","id":2087543,"corpo":"<p align=justify>Contribui\u00e7\u00e3o Social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291043,"enunciado":"","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 75","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00e9cies Tribut\u00e1rias","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies Tribut\u00e1rias","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407160,"slug":"direito-tributario-especies-tributarias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Empr\u00e9stimos compuls\u00f3rios","oab":true,"nome":"Empr\u00e9stimos compuls\u00f3rios","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407163,"slug":"direito-tributario-emprestimos-compulsorios"}],"slug":"direito-tributario\/592581","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es e Redes","id":9454,"slug":"analista-de-sistemas-de-informacoes-e-redes"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Defesa Civil","id":9455,"slug":"analista-tecnico-administrativo-area-defesa-civil"},{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea Assist\u00eancia Humanit\u00e1ria","id":9456,"slug":"assistente-social-area-assistencia-humanitaria"},{"descricao":"Engenheiro de Geoprocessamento","id":9457,"slug":"engenheiro-de-geoprocessamento"},{"descricao":"Engenheiro de Inc\u00eandios Florestais","id":9458,"slug":"engenheiro-de-incendios-florestais"},{"descricao":"Engenheiro de Recursos H\u00eddricos","id":9462,"slug":"engenheiro-de-recursos-hidricos"},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Meteorologista","id":1681,"slug":"meteorologista"},{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o tema do conflito de interesses no servi\u00e7o p\u00fablico,\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":16943,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es e Redes","id":9454,"slug":"analista-de-sistemas-de-informacoes-e-redes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-analista-de-sistemas-de-informacoes-e-redes","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Analista de Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es e Redes - 2012"},{"id":16958,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Defesa Civil","id":9455,"slug":"analista-tecnico-administrativo-area-defesa-civil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-analista-tecnico-administrativo-area-defesa-civil","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Analista T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Defesa Civil - 2012"},{"id":16962,"cargo":{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea Assist\u00eancia Humanit\u00e1ria","id":9456,"slug":"assistente-social-area-assistencia-humanitaria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-assistente-social-area-assistencia-humanitaria","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Assistente Social - \u00c1rea Assist\u00eancia Humanit\u00e1ria - 2012"},{"id":16966,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Geoprocessamento","id":9457,"slug":"engenheiro-de-geoprocessamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-engenheiro-de-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Engenheiro de Geoprocessamento - 2012"},{"id":16968,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Inc\u00eandios Florestais","id":9458,"slug":"engenheiro-de-incendios-florestais"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-engenheiro-de-incendios-florestais","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Engenheiro de Inc\u00eandios Florestais - 2012"},{"id":16978,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Recursos H\u00eddricos","id":9462,"slug":"engenheiro-de-recursos-hidricos"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-engenheiro-de-recursos-hidricos","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Engenheiro de Recursos H\u00eddricos - 2012"},{"id":16984,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-estatistico","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Estat\u00edstico - 2012"},{"id":17011,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-geologo","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Ge\u00f3logo - 2012"},{"id":17017,"cargo":{"descricao":"Meteorologista","id":1681,"slug":"meteorologista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-metereologista","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Metereologista - 2012"},{"id":17026,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-quimico","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Qu\u00edmico - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-25 15:25:33","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":162,"descricao":"Defesa Civil"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":468,"descricao":"Geoprocessamento (T\u00e9cnico)"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":495,"descricao":"Engenharia H\u00eddrica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":77,"descricao":"Meteorologia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":592549,"hashId":"e4a7ed0a98776876f57d81be2ec8313b","enunciado":"<p align=justify>Sobre o tema do conflito de interesses no servi\u00e7o p\u00fablico,\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2087381,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A participa\u00e7\u00e3o de autoridades p\u00fablicas em conselhos\nfiscais e de administra\u00e7\u00e3o em empresas privadas \u00e9\nabsolutamente vedada.","id":2087379,"corpo":"<p align=justify>A participa\u00e7\u00e3o de autoridades p\u00fablicas em conselhos\nfiscais e de administra\u00e7\u00e3o em empresas privadas \u00e9\nabsolutamente vedada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O trabalho meramente volunt\u00e1rio em organiza\u00e7\u00f5es do\nterceiro setor, sem finalidade lucrativa, n\u00e3o \u00e9 apto a\nsuscitar conflitos de interesses com a Administra\u00e7\u00e3o.","id":2087380,"corpo":"<p align=justify>O trabalho meramente volunt\u00e1rio em organiza\u00e7\u00f5es do\nterceiro setor, sem finalidade lucrativa, n\u00e3o \u00e9 apto a\nsuscitar conflitos de interesses com a Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Suscita conflito de interesses o exerc\u00edcio de atividade\nque possa transmitir \u00e0 opini\u00e3o p\u00fablica d\u00favida sobre a\nintegridade da autoridade.","id":2087381,"corpo":"<p align=justify>Suscita conflito de interesses o exerc\u00edcio de atividade\nque possa transmitir \u00e0 opini\u00e3o p\u00fablica d\u00favida sobre a\nintegridade da autoridade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A caracteriza\u00e7\u00e3o do conflito de interesses depende da\nobten\u00e7\u00e3o de algum ganho pela autoridade p\u00fablica.","id":2087382,"corpo":"<p align=justify>A caracteriza\u00e7\u00e3o do conflito de interesses depende da\nobten\u00e7\u00e3o de algum ganho pela autoridade p\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A aus\u00eancia de integral dedica\u00e7\u00e3o aos cargos caracteriza\nconflito de interesses apenas quando tratar-se de\ncargos de provimento efetivo.","id":2087383,"corpo":"<p align=justify>A aus\u00eancia de integral dedica\u00e7\u00e3o aos cargos caracteriza\nconflito de interesses apenas quando tratar-se de\ncargos de provimento efetivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291040,"enunciado":"","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 42","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"}],"slug":"direito-administrativo\/592549","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Meteorologista","id":1681,"slug":"meteorologista"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A temperatura potencial equivalente \u00e9 tamb\u00e9m conhecida como","provas":[{"id":17017,"cargo":{"descricao":"Meteorologista","id":1681,"slug":"meteorologista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-metereologista","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Metereologista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 15:25:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":77,"descricao":"Meteorologia"}],"id":594097,"hashId":"7cb3e9e8d0c728997f600874df4287cf","enunciado":"<p align=justify>A temperatura potencial equivalente \u00e9 tamb\u00e9m\r\nconhecida como<\/p>","resposta":2091452,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tetha-E.","id":2091452,"corpo":"<p align=justify>Tetha-E.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Raz\u00e3o de Mistura por satura\u00e7\u00e3o.","id":2091453,"corpo":"<p align=justify>Raz\u00e3o de Mistura por satura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Temperatura Virtual.","id":2091454,"corpo":"<p align=justify>Temperatura Virtual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Temperatura do Bulbo \u00damido.","id":2091455,"corpo":"<p align=justify>Temperatura do Bulbo \u00damido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"CAPE.","id":2091456,"corpo":"<p align=justify>CAPE.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291378,"enunciado":"","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 95","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meteorologia","oab":false,"nome":"Meteorologia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397592,"slug":"geografia-meteorologia"}],"slug":"geografia\/594097","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es e Redes","id":9454,"slug":"analista-de-sistemas-de-informacoes-e-redes"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Defesa Civil","id":9455,"slug":"analista-tecnico-administrativo-area-defesa-civil"},{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea Assist\u00eancia Humanit\u00e1ria","id":9456,"slug":"assistente-social-area-assistencia-humanitaria"},{"descricao":"Engenheiro de Geoprocessamento","id":9457,"slug":"engenheiro-de-geoprocessamento"},{"descricao":"Engenheiro de Inc\u00eandios Florestais","id":9458,"slug":"engenheiro-de-incendios-florestais"},{"descricao":"Engenheiro de Recursos H\u00eddricos","id":9462,"slug":"engenheiro-de-recursos-hidricos"},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Meteorologista","id":1681,"slug":"meteorologista"},{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se as normas aplic\u00e1veis ao Sistema de Gest\u00e3o da \u00c9tica do Poder Executivo Federal, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":16943,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es e Redes","id":9454,"slug":"analista-de-sistemas-de-informacoes-e-redes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-analista-de-sistemas-de-informacoes-e-redes","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Analista de Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es e Redes - 2012"},{"id":16958,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Defesa Civil","id":9455,"slug":"analista-tecnico-administrativo-area-defesa-civil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-analista-tecnico-administrativo-area-defesa-civil","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Analista T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Defesa Civil - 2012"},{"id":16962,"cargo":{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea Assist\u00eancia Humanit\u00e1ria","id":9456,"slug":"assistente-social-area-assistencia-humanitaria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-assistente-social-area-assistencia-humanitaria","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Assistente Social - \u00c1rea Assist\u00eancia Humanit\u00e1ria - 2012"},{"id":16966,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Geoprocessamento","id":9457,"slug":"engenheiro-de-geoprocessamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-engenheiro-de-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Engenheiro de Geoprocessamento - 2012"},{"id":16968,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Inc\u00eandios Florestais","id":9458,"slug":"engenheiro-de-incendios-florestais"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-engenheiro-de-incendios-florestais","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Engenheiro de Inc\u00eandios Florestais - 2012"},{"id":16978,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Recursos H\u00eddricos","id":9462,"slug":"engenheiro-de-recursos-hidricos"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-engenheiro-de-recursos-hidricos","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Engenheiro de Recursos H\u00eddricos - 2012"},{"id":16984,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-estatistico","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Estat\u00edstico - 2012"},{"id":17011,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-geologo","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Ge\u00f3logo - 2012"},{"id":17017,"cargo":{"descricao":"Meteorologista","id":1681,"slug":"meteorologista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-metereologista","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Metereologista - 2012"},{"id":17026,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-quimico","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Qu\u00edmico - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-25 15:25:33","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":162,"descricao":"Defesa Civil"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":468,"descricao":"Geoprocessamento (T\u00e9cnico)"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":495,"descricao":"Engenharia H\u00eddrica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":77,"descricao":"Meteorologia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":592548,"hashId":"2d96e9ce3720cfbce6369822ebda992e","enunciado":"<p align=justify>Considerando-se as normas aplic\u00e1veis ao Sistema de\r\nGest\u00e3o da \u00c9tica do Poder Executivo Federal, assinale a\r\nop\u00e7\u00e3o <U>incorreta<\/U>.<\/p>","resposta":2087375,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As pessoas jur\u00eddicas de direito privado podem provocar a atua\u00e7\u00e3o de Comiss\u00e3o de \u00c9tica para apura\u00e7\u00e3o de infra\u00e7\u00e3o \u00e9tica imputada a agente p\u00fablico.","id":2087374,"corpo":"<p align=justify>As pessoas jur\u00eddicas de direito privado podem provocar\r\na atua\u00e7\u00e3o de Comiss\u00e3o de \u00c9tica para apura\u00e7\u00e3o de\r\ninfra\u00e7\u00e3o \u00e9tica imputada a agente p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As Comiss\u00f5es de \u00c9tica, ao concluir pela exist\u00eancia de falta de \u00e9tica, poder\u00e3o aplicar ao servidor penas disciplinares como a de advert\u00eancia e suspens\u00e3o.","id":2087375,"corpo":"<p align=justify>As Comiss\u00f5es de \u00c9tica, ao concluir pela exist\u00eancia\r\nde falta de \u00e9tica, poder\u00e3o aplicar ao servidor penas\r\ndisciplinares como a de advert\u00eancia e suspens\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A abertura de processo para apura\u00e7\u00e3o de infra\u00e7\u00e3o de natureza \u00e9tica n\u00e3o depende de recebimento de den\u00fancia.","id":2087376,"corpo":"<p align=justify>A abertura de processo para apura\u00e7\u00e3o de infra\u00e7\u00e3o\r\nde natureza \u00e9tica n\u00e3o depende de recebimento de\r\nden\u00fancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"At\u00e9 sua conclus\u00e3o, os procedimentos instaurados para apura\u00e7\u00e3o de poss\u00edveis infra\u00e7\u00f5es das normas \u00e9ticas ser\u00e3o mantidos com a chancela de \u201creservado\u201d.","id":2087377,"corpo":"<p align=justify>At\u00e9 sua conclus\u00e3o, os procedimentos instaurados para\r\napura\u00e7\u00e3o de poss\u00edveis infra\u00e7\u00f5es das normas \u00e9ticas\r\nser\u00e3o mantidos com a chancela de \u201creservado\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nem sempre a identidade do denunciante de infra\u00e7\u00e3o \u00e0s normas \u00e9ticas ser\u00e1 mantida sob reserva.","id":2087378,"corpo":"<p align=justify>Nem sempre a identidade do denunciante de infra\u00e7\u00e3o\r\n\u00e0s normas \u00e9ticas ser\u00e1 mantida sob reserva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291040,"enunciado":"","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 42","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"}],"slug":"etica\/592548","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Meteorologista","id":1681,"slug":"meteorologista"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma grande regi\u00e3o com condi\u00e7\u00f5es homog\u00eaneas de temperatura e umidade \u00e9 chamada de","provas":[{"id":17017,"cargo":{"descricao":"Meteorologista","id":1681,"slug":"meteorologista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-metereologista","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Metereologista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 15:25:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":77,"descricao":"Meteorologia"}],"id":594075,"hashId":"4797990b2b9e86eb9a7c3a35fa3e8bcf","enunciado":"<p align=justify>Uma grande regi\u00e3o com condi\u00e7\u00f5es homog\u00eaneas de\r\ntemperatura e umidade \u00e9 chamada de<\/p>","resposta":2091354,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Massa de Ar.","id":2091354,"corpo":"<p align=justify>Massa de Ar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Frente.","id":2091355,"corpo":"<p align=justify>Frente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ciclone.","id":2091356,"corpo":"<p align=justify>Ciclone.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sistema Convectico de Mesoescala.","id":2091357,"corpo":"<p align=justify>Sistema Convectico de Mesoescala.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Furac\u00e3o.","id":2091358,"corpo":"<p align=justify>Furac\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291374,"enunciado":"","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 85","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Clima e Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Clima e Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397319,"slug":"geografia-clima-e-dominios-morfoclimaticos"}],"slug":"geografia\/594075","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es e Redes","id":9454,"slug":"analista-de-sistemas-de-informacoes-e-redes"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Defesa Civil","id":9455,"slug":"analista-tecnico-administrativo-area-defesa-civil"},{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea Assist\u00eancia Humanit\u00e1ria","id":9456,"slug":"assistente-social-area-assistencia-humanitaria"},{"descricao":"Engenheiro de Geoprocessamento","id":9457,"slug":"engenheiro-de-geoprocessamento"},{"descricao":"Engenheiro de Inc\u00eandios Florestais","id":9458,"slug":"engenheiro-de-incendios-florestais"},{"descricao":"Engenheiro de Recursos H\u00eddricos","id":9462,"slug":"engenheiro-de-recursos-hidricos"},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Meteorologista","id":1681,"slug":"meteorologista"},{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":16943,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es e Redes","id":9454,"slug":"analista-de-sistemas-de-informacoes-e-redes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-analista-de-sistemas-de-informacoes-e-redes","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Analista de Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es e Redes - 2012"},{"id":16958,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Defesa Civil","id":9455,"slug":"analista-tecnico-administrativo-area-defesa-civil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-analista-tecnico-administrativo-area-defesa-civil","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Analista T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Defesa Civil - 2012"},{"id":16962,"cargo":{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea Assist\u00eancia Humanit\u00e1ria","id":9456,"slug":"assistente-social-area-assistencia-humanitaria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-assistente-social-area-assistencia-humanitaria","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Assistente Social - \u00c1rea Assist\u00eancia Humanit\u00e1ria - 2012"},{"id":16966,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Geoprocessamento","id":9457,"slug":"engenheiro-de-geoprocessamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-engenheiro-de-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Engenheiro de Geoprocessamento - 2012"},{"id":16968,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Inc\u00eandios Florestais","id":9458,"slug":"engenheiro-de-incendios-florestais"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-engenheiro-de-incendios-florestais","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Engenheiro de Inc\u00eandios Florestais - 2012"},{"id":16978,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Recursos H\u00eddricos","id":9462,"slug":"engenheiro-de-recursos-hidricos"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-engenheiro-de-recursos-hidricos","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Engenheiro de Recursos H\u00eddricos - 2012"},{"id":16984,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-estatistico","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Estat\u00edstico - 2012"},{"id":17011,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-geologo","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Ge\u00f3logo - 2012"},{"id":17017,"cargo":{"descricao":"Meteorologista","id":1681,"slug":"meteorologista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-metereologista","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Metereologista - 2012"},{"id":17026,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-quimico","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Qu\u00edmico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 15:25:34","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":162,"descricao":"Defesa Civil"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":468,"descricao":"Geoprocessamento (T\u00e9cnico)"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":495,"descricao":"Engenharia H\u00eddrica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":77,"descricao":"Meteorologia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":592503,"hashId":"8ba70f5776b06f144f0aa7b5cb321cd9","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16943\/02.gif><\/P>","resposta":2087181,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A","id":2087179,"corpo":"<p align=justify>A<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"B","id":2087180,"corpo":"<p align=justify>B<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C","id":2087181,"corpo":"<p align=justify>C<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"D","id":2087182,"corpo":"<p align=justify>D<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"E","id":2087183,"corpo":"<p align=justify>E<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291030,"enunciado":"","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 8","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/592503","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es e Redes","id":9454,"slug":"analista-de-sistemas-de-informacoes-e-redes"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Defesa Civil","id":9455,"slug":"analista-tecnico-administrativo-area-defesa-civil"},{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea Assist\u00eancia Humanit\u00e1ria","id":9456,"slug":"assistente-social-area-assistencia-humanitaria"},{"descricao":"Engenheiro de Geoprocessamento","id":9457,"slug":"engenheiro-de-geoprocessamento"},{"descricao":"Engenheiro de Inc\u00eandios Florestais","id":9458,"slug":"engenheiro-de-incendios-florestais"},{"descricao":"Engenheiro de Recursos H\u00eddricos","id":9462,"slug":"engenheiro-de-recursos-hidricos"},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Meteorologista","id":1681,"slug":"meteorologista"},{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o h\u00e1 exig\u00eancia constitucional a que recebam por meio de subs\u00eddio","provas":[{"id":16943,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es e Redes","id":9454,"slug":"analista-de-sistemas-de-informacoes-e-redes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-analista-de-sistemas-de-informacoes-e-redes","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Analista de Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es e Redes - 2012"},{"id":16958,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Defesa Civil","id":9455,"slug":"analista-tecnico-administrativo-area-defesa-civil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-analista-tecnico-administrativo-area-defesa-civil","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Analista T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Defesa Civil - 2012"},{"id":16962,"cargo":{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea Assist\u00eancia Humanit\u00e1ria","id":9456,"slug":"assistente-social-area-assistencia-humanitaria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-assistente-social-area-assistencia-humanitaria","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Assistente Social - \u00c1rea Assist\u00eancia Humanit\u00e1ria - 2012"},{"id":16966,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Geoprocessamento","id":9457,"slug":"engenheiro-de-geoprocessamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-engenheiro-de-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Engenheiro de Geoprocessamento - 2012"},{"id":16968,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Inc\u00eandios Florestais","id":9458,"slug":"engenheiro-de-incendios-florestais"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-engenheiro-de-incendios-florestais","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Engenheiro de Inc\u00eandios Florestais - 2012"},{"id":16978,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Recursos H\u00eddricos","id":9462,"slug":"engenheiro-de-recursos-hidricos"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-engenheiro-de-recursos-hidricos","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Engenheiro de Recursos H\u00eddricos - 2012"},{"id":16984,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-estatistico","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Estat\u00edstico - 2012"},{"id":17011,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-geologo","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Ge\u00f3logo - 2012"},{"id":17017,"cargo":{"descricao":"Meteorologista","id":1681,"slug":"meteorologista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-metereologista","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Metereologista - 2012"},{"id":17026,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-quimico","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Qu\u00edmico - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-25 15:25:34","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":162,"descricao":"Defesa Civil"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":468,"descricao":"Geoprocessamento (T\u00e9cnico)"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":495,"descricao":"Engenharia H\u00eddrica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":77,"descricao":"Meteorologia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":592541,"hashId":"ebbf5512beccf447522b49a465b35d1f","enunciado":"<p align=justify>N\u00e3o h\u00e1 exig\u00eancia constitucional a que recebam por meio\r\nde subs\u00eddio<\/p>","resposta":2087342,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os detentores de mandato eletivo.","id":2087339,"corpo":"<p align=justify>os detentores de mandato eletivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os policiais ferrovi\u00e1rios federais.","id":2087340,"corpo":"<p align=justify>os policiais ferrovi\u00e1rios federais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os membros dos Corpos de Bombeiros Militares.","id":2087341,"corpo":"<p align=justify>os membros dos Corpos de Bombeiros Militares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os respons\u00e1veis pela atividade de magist\u00e9rio em entidades p\u00fablicas de ensino superior.","id":2087342,"corpo":"<p align=justify>os respons\u00e1veis pela atividade de magist\u00e9rio em entidades\r\np\u00fablicas de ensino superior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os defensores p\u00fablicos.","id":2087343,"corpo":"<p align=justify>os defensores p\u00fablicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291040,"enunciado":"","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 42","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","oab":true,"nome":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405243,"slug":"direito-constitucional-servidores-publicos-artigos-39-a-41-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/592541","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es e Redes","id":9454,"slug":"analista-de-sistemas-de-informacoes-e-redes"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Defesa Civil","id":9455,"slug":"analista-tecnico-administrativo-area-defesa-civil"},{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea Assist\u00eancia Humanit\u00e1ria","id":9456,"slug":"assistente-social-area-assistencia-humanitaria"},{"descricao":"Engenheiro de Geoprocessamento","id":9457,"slug":"engenheiro-de-geoprocessamento"},{"descricao":"Engenheiro de Inc\u00eandios Florestais","id":9458,"slug":"engenheiro-de-incendios-florestais"},{"descricao":"Engenheiro de Recursos H\u00eddricos","id":9462,"slug":"engenheiro-de-recursos-hidricos"},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Metereologista","id":6730,"slug":"metereologista"},{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a interpreta\u00e7\u00e3o da ora\u00e7\u00e3o \u201cTalvez n\u00e3o seja assim.\u201d (&#8467;.11) que respeita as rela\u00e7\u00f5es sem\u00e2nticas entre as ideias do texto e mant\u00e9m a coer\u00eancia entre os argumentos.","provas":[{"id":16943,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es e Redes","id":9454,"slug":"analista-de-sistemas-de-informacoes-e-redes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-analista-de-sistemas-de-informacoes-e-redes","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Analista de Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es e Redes - 2012"},{"id":16958,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Defesa Civil","id":9455,"slug":"analista-tecnico-administrativo-area-defesa-civil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-analista-tecnico-administrativo-area-defesa-civil","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Analista T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Defesa Civil - 2012"},{"id":16962,"cargo":{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea Assist\u00eancia Humanit\u00e1ria","id":9456,"slug":"assistente-social-area-assistencia-humanitaria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-assistente-social-area-assistencia-humanitaria","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Assistente Social - \u00c1rea Assist\u00eancia Humanit\u00e1ria - 2012"},{"id":16966,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Geoprocessamento","id":9457,"slug":"engenheiro-de-geoprocessamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-engenheiro-de-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Engenheiro de Geoprocessamento - 2012"},{"id":16968,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Inc\u00eandios Florestais","id":9458,"slug":"engenheiro-de-incendios-florestais"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-engenheiro-de-incendios-florestais","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Engenheiro de Inc\u00eandios Florestais - 2012"},{"id":16978,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Recursos H\u00eddricos","id":9462,"slug":"engenheiro-de-recursos-hidricos"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-engenheiro-de-recursos-hidricos","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Engenheiro de Recursos H\u00eddricos - 2012"},{"id":16984,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-estatistico","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Estat\u00edstico - 2012"},{"id":17011,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-geologo","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Ge\u00f3logo - 2012"},{"id":17017,"cargo":{"descricao":"Metereologista","id":6730,"slug":"metereologista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-metereologista","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Metereologista - 2012"},{"id":17026,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-quimico","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Qu\u00edmico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 15:25:27","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":162,"descricao":"Defesa Civil"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":468,"descricao":"Geoprocessamento (T\u00e9cnico)"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":495,"descricao":"Engenharia H\u00eddrica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":77,"descricao":"Meteorologia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":592498,"hashId":"94b0cfcd8623f85643f9df43aca4267d","enunciado":"<p align=justify>Assinale a interpreta\u00e7\u00e3o da ora\u00e7\u00e3o \u201cTalvez n\u00e3o seja assim.\u201d\r\n(&#8467;.11) que respeita as rela\u00e7\u00f5es sem\u00e2nticas entre as ideias\r\ndo texto e mant\u00e9m a coer\u00eancia entre os argumentos.<\/p>","resposta":2087167,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A rela\u00e7\u00e3o entre formatos sociais e os excelentes \u00edndices de educa\u00e7\u00e3o \u00e9 question\u00e1vel.","id":2087164,"corpo":"<p align=justify>A rela\u00e7\u00e3o entre formatos sociais e os excelentes\r\n\u00edndices de educa\u00e7\u00e3o \u00e9 question\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A vida em um pa\u00eds n\u00f3rdico nem sempre faz refletir sobre a rela\u00e7\u00e3o entre igualdade e liberdade.","id":2087165,"corpo":"<p align=justify>A vida em um pa\u00eds n\u00f3rdico nem sempre faz refletir\r\nsobre a rela\u00e7\u00e3o entre igualdade e liberdade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 comum que servi\u00e7os p\u00fablicos voltados para melhorar a vida do cidad\u00e3o caracterizem pa\u00edses n\u00f3rdicos.","id":2087166,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o \u00e9 comum que servi\u00e7os p\u00fablicos voltados para\r\nmelhorar a vida do cidad\u00e3o caracterizem pa\u00edses\r\nn\u00f3rdicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nem sempre uma sociedade igualit\u00e1ria tem como consequ\u00eancia a forma\u00e7\u00e3o de seres humanos plenos e sociedades transformadoras.","id":2087167,"corpo":"<p align=justify>Nem sempre uma sociedade igualit\u00e1ria tem como\r\nconsequ\u00eancia a forma\u00e7\u00e3o de seres humanos plenos e\r\nsociedades transformadoras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O h\u00e1bito da desigualdade pode impedir uma reflex\u00e3o mais profunda sobre os valores de uma sociedade igualit\u00e1ria.","id":2087168,"corpo":"<p align=justify>O h\u00e1bito da desigualdade pode impedir uma reflex\u00e3o\r\nmais profunda sobre os valores de uma sociedade\r\nigualit\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291027,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16943\/r1.gif><\/P>","rotulo":3,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 3 a 5","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/592498","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es e Redes","id":9454,"slug":"analista-de-sistemas-de-informacoes-e-redes"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Defesa Civil","id":9455,"slug":"analista-tecnico-administrativo-area-defesa-civil"},{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea Assist\u00eancia Humanit\u00e1ria","id":9456,"slug":"assistente-social-area-assistencia-humanitaria"},{"descricao":"Engenheiro de Geoprocessamento","id":9457,"slug":"engenheiro-de-geoprocessamento"},{"descricao":"Engenheiro de Inc\u00eandios Florestais","id":9458,"slug":"engenheiro-de-incendios-florestais"},{"descricao":"Engenheiro de Recursos H\u00eddricos","id":9462,"slug":"engenheiro-de-recursos-hidricos"},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Meteorologista","id":1681,"slug":"meteorologista"},{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a disciplina constitucional das finan\u00e7as p\u00fablicas e do controle externo concernente \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e9 incorreto afirmar que","provas":[{"id":16943,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es e Redes","id":9454,"slug":"analista-de-sistemas-de-informacoes-e-redes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-analista-de-sistemas-de-informacoes-e-redes","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Analista de Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es e Redes - 2012"},{"id":16958,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Defesa Civil","id":9455,"slug":"analista-tecnico-administrativo-area-defesa-civil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-analista-tecnico-administrativo-area-defesa-civil","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Analista T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Defesa Civil - 2012"},{"id":16962,"cargo":{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea Assist\u00eancia Humanit\u00e1ria","id":9456,"slug":"assistente-social-area-assistencia-humanitaria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-assistente-social-area-assistencia-humanitaria","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Assistente Social - \u00c1rea Assist\u00eancia Humanit\u00e1ria - 2012"},{"id":16966,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Geoprocessamento","id":9457,"slug":"engenheiro-de-geoprocessamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-engenheiro-de-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Engenheiro de Geoprocessamento - 2012"},{"id":16968,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Inc\u00eandios Florestais","id":9458,"slug":"engenheiro-de-incendios-florestais"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-engenheiro-de-incendios-florestais","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Engenheiro de Inc\u00eandios Florestais - 2012"},{"id":16978,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Recursos H\u00eddricos","id":9462,"slug":"engenheiro-de-recursos-hidricos"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-engenheiro-de-recursos-hidricos","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Engenheiro de Recursos H\u00eddricos - 2012"},{"id":16984,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-estatistico","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Estat\u00edstico - 2012"},{"id":17011,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-geologo","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Ge\u00f3logo - 2012"},{"id":17017,"cargo":{"descricao":"Meteorologista","id":1681,"slug":"meteorologista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-metereologista","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Metereologista - 2012"},{"id":17026,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-quimico","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Qu\u00edmico - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-25 15:25:31","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":162,"descricao":"Defesa Civil"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":468,"descricao":"Geoprocessamento (T\u00e9cnico)"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":495,"descricao":"Engenharia H\u00eddrica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":77,"descricao":"Meteorologia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":592561,"hashId":"1e1fd757b355085a4607846275b553be","enunciado":"<p align=justify>Sobre a disciplina constitucional das finan\u00e7as p\u00fablicas e\r\ndo controle externo concernente \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil,\r\nfinanceira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e9 <U>incorreto<\/U> afirmar que<\/p>","resposta":2087443,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nenhum investimento cuja execu\u00e7\u00e3o ultrapasse um exerc\u00edcio financeiro poder\u00e1 ser iniciado sem pr\u00e9via inclus\u00e3o no plano plurianual, ou sem lei que autorize a inclus\u00e3o.","id":2087439,"corpo":"<p align=justify>nenhum investimento cuja execu\u00e7\u00e3o ultrapasse um\r\nexerc\u00edcio financeiro poder\u00e1 ser iniciado sem pr\u00e9via\r\ninclus\u00e3o no plano plurianual, ou sem lei que autorize a\r\ninclus\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"incumbem \u00e0s leis de iniciativa do Poder Executivo estabelecer o plano plurianual, as diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e os or\u00e7amentos anuais.","id":2087440,"corpo":"<p align=justify>incumbem \u00e0s leis de iniciativa do Poder Executivo estabelecer\r\no plano plurianual, as diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias\r\ne os or\u00e7amentos anuais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a lei or\u00e7ament\u00e1ria anual da Uni\u00e3o compreender\u00e1 o or\u00e7amento fiscal, o or\u00e7amento de investimento das empresas estatais e o or\u00e7amento da seguridade social.","id":2087441,"corpo":"<p align=justify>a lei or\u00e7ament\u00e1ria anual da Uni\u00e3o compreender\u00e1 o\r\nor\u00e7amento fiscal, o or\u00e7amento de investimento das\r\nempresas estatais e o or\u00e7amento da seguridade social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os projetos de lei relativos ao plano plurianual, \u00e0s diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias, aos or\u00e7amentos anuais e aos cr\u00e9ditos adicionais ser\u00e3o apreciados pelas duas Casas do Congresso Nacional, sendo-o inicialmente por uma comiss\u00e3o mista de deputados e senadores.","id":2087442,"corpo":"<p align=justify>os projetos de lei relativos ao plano plurianual, \u00e0s\r\ndiretrizes or\u00e7ament\u00e1rias, aos or\u00e7amentos anuais e aos\r\ncr\u00e9ditos adicionais ser\u00e3o apreciados pelas duas Casas\r\ndo Congresso Nacional, sendo-o inicialmente por uma\r\ncomiss\u00e3o mista de deputados e senadores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no contexto do controle concernente \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, naquilo em que exercido pelo Congresso Nacional com o aux\u00edlio do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, n\u00e3o compete a este fiscalizar a aplica\u00e7\u00e3o de recursos repassados pela Uni\u00e3o mediante conv\u00eanio, acordo, ajuste ou outros instrumentos cong\u00eaneres, a Estado, ao Distrito Federal ou a Munic\u00edpio, quando tal repasse decorra de previs\u00e3o contida em emenda parlamentar ao projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria anual.","id":2087443,"corpo":"<p align=justify>no contexto do controle concernente \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o\r\ncont\u00e1bil, financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, naquilo em que\r\nexercido pelo Congresso Nacional com o aux\u00edlio do\r\nTribunal de Contas da Uni\u00e3o, n\u00e3o compete a este\r\nfiscalizar a aplica\u00e7\u00e3o de recursos repassados pela\r\nUni\u00e3o mediante conv\u00eanio, acordo, ajuste ou outros\r\ninstrumentos cong\u00eaneres, a Estado, ao Distrito\r\nFederal ou a Munic\u00edpio, quando tal repasse decorra de\r\nprevis\u00e3o contida em emenda parlamentar ao projeto de\r\nlei or\u00e7ament\u00e1ria anual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291041,"enunciado":"","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 55","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tribunais de Contas da Uni\u00e3o: composi\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Tribunais de Contas da Uni\u00e3o: composi\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00f5es","pai":405258,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405259,"slug":"direito-constitucional-tribunais-de-contas-da-uniao-composicao-e-atribuicoes"}],"slug":"direito-constitucional\/592561","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es e Redes","id":9454,"slug":"analista-de-sistemas-de-informacoes-e-redes"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Defesa Civil","id":9455,"slug":"analista-tecnico-administrativo-area-defesa-civil"},{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea Assist\u00eancia Humanit\u00e1ria","id":9456,"slug":"assistente-social-area-assistencia-humanitaria"},{"descricao":"Engenheiro de Geoprocessamento","id":9457,"slug":"engenheiro-de-geoprocessamento"},{"descricao":"Engenheiro de Inc\u00eandios Florestais","id":9458,"slug":"engenheiro-de-incendios-florestais"},{"descricao":"Engenheiro de Recursos H\u00eddricos","id":9462,"slug":"engenheiro-de-recursos-hidricos"},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Meteorologista","id":1681,"slug":"meteorologista"},{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O desatendimento, pelo particular, de intima\u00e7\u00e3o realizada pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal em processo administrativo","provas":[{"id":16943,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es e Redes","id":9454,"slug":"analista-de-sistemas-de-informacoes-e-redes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-analista-de-sistemas-de-informacoes-e-redes","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Analista de Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es e Redes - 2012"},{"id":16958,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Defesa Civil","id":9455,"slug":"analista-tecnico-administrativo-area-defesa-civil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-analista-tecnico-administrativo-area-defesa-civil","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Analista T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Defesa Civil - 2012"},{"id":16962,"cargo":{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea Assist\u00eancia Humanit\u00e1ria","id":9456,"slug":"assistente-social-area-assistencia-humanitaria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-assistente-social-area-assistencia-humanitaria","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Assistente Social - \u00c1rea Assist\u00eancia Humanit\u00e1ria - 2012"},{"id":16966,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Geoprocessamento","id":9457,"slug":"engenheiro-de-geoprocessamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-engenheiro-de-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Engenheiro de Geoprocessamento - 2012"},{"id":16968,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Inc\u00eandios Florestais","id":9458,"slug":"engenheiro-de-incendios-florestais"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-engenheiro-de-incendios-florestais","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Engenheiro de Inc\u00eandios Florestais - 2012"},{"id":16978,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Recursos H\u00eddricos","id":9462,"slug":"engenheiro-de-recursos-hidricos"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-engenheiro-de-recursos-hidricos","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Engenheiro de Recursos H\u00eddricos - 2012"},{"id":16984,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-estatistico","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Estat\u00edstico - 2012"},{"id":17011,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-geologo","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Ge\u00f3logo - 2012"},{"id":17017,"cargo":{"descricao":"Meteorologista","id":1681,"slug":"meteorologista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-metereologista","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Metereologista - 2012"},{"id":17026,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-quimico","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Qu\u00edmico - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-25 15:25:31","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":162,"descricao":"Defesa Civil"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":468,"descricao":"Geoprocessamento (T\u00e9cnico)"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":495,"descricao":"Engenharia H\u00eddrica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":77,"descricao":"Meteorologia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":592545,"hashId":"3b53197b5558c8a46cff25d2e1e897ba","enunciado":"<p align=justify>O desatendimento, pelo particular, de intima\u00e7\u00e3o realizada\r\npela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal em processo\r\nadministrativo<\/p>","resposta":2087359,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o importa o reconhecimento da verdade dos fatos, nem a ren\u00fancia a direito pelo administrado.","id":2087359,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o importa o reconhecimento da verdade dos fatos,\r\nnem a ren\u00fancia a direito pelo administrado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o importa o reconhecimento da verdade dos fatos, mas constitui ren\u00fancia a direito pelo administrado, se se tratar de direito dispon\u00edvel.","id":2087360,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o importa o reconhecimento da verdade dos fatos,\r\nmas constitui ren\u00fancia a direito pelo administrado, se\r\nse tratar de direito dispon\u00edvel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"importa o reconhecimento da verdade dos fatos, mas n\u00e3o constitui ren\u00fancia autom\u00e1tica a direito pelo administrado, tratando-se de direito indispon\u00edvel.","id":2087361,"corpo":"<p align=justify>importa o reconhecimento da verdade dos fatos,\r\nmas n\u00e3o constitui ren\u00fancia autom\u00e1tica a direito pelo\r\nadministrado, tratando-se de direito indispon\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"importa o reconhecimento da verdade dos fatos, e a ren\u00fancia a direito pelo administrado.","id":2087362,"corpo":"<p align=justify>importa o reconhecimento da verdade dos fatos, e a\r\nren\u00fancia a direito pelo administrado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"opera extin\u00e7\u00e3o do direito de defesa, por op\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio particular.","id":2087363,"corpo":"<p align=justify>opera extin\u00e7\u00e3o do direito de defesa, por op\u00e7\u00e3o do\r\npr\u00f3prio particular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291040,"enunciado":"","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 42","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"}],"slug":"direito-administrativo\/592545","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es e Redes","id":9454,"slug":"analista-de-sistemas-de-informacoes-e-redes"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Defesa Civil","id":9455,"slug":"analista-tecnico-administrativo-area-defesa-civil"},{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea Assist\u00eancia Humanit\u00e1ria","id":9456,"slug":"assistente-social-area-assistencia-humanitaria"},{"descricao":"Engenheiro de Geoprocessamento","id":9457,"slug":"engenheiro-de-geoprocessamento"},{"descricao":"Engenheiro de Inc\u00eandios Florestais","id":9458,"slug":"engenheiro-de-incendios-florestais"},{"descricao":"Engenheiro de Recursos H\u00eddricos","id":9462,"slug":"engenheiro-de-recursos-hidricos"},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Meteorologista","id":1681,"slug":"meteorologista"},{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto Grandes cidades nem sempre s\u00e3o as mais poluentes diz estudo, da France Press, publicado em http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/ambiente\/866228 (com acesso em 29\/12\/2011) foi adaptado para compor os fragmentos abaixo. Numere-os, de acordo com a ordem em que devem ser dispostos para formar um texto coeso e coerente. ( ) Nesse estudo, enquanto cidades do mundo todo foram apontadas como culpadas por cerca de 71% das emiss\u00f5es causadoras do efeito estufa, cidad\u00e3os urbanos que substitu\u00edram os carros por transporte p\u00fablico ajudaram a diminuir as emiss\u00f5es per capita em algumas cidades. ( ) Pesquisadores examinaram dados de cem cidades em 33 pa\u00edses, em busca de pistas sobre quais metr\u00f3poles seriam as maiores poluidoras e por que, de acordo com estudo publicado na revista especializada \u201cEnvironment and Urbanization\u201d. ( ) \u201cIsso reflete a grande depend\u00eancia de combust\u00edveis f\u00f3sseis para a produ\u00e7\u00e3o de eletricidade, uma base industrial significante em muitas cidades e uma popula\u00e7\u00e3o rural relativamente grande e pobre\u201d, informa o estudo. ( ) Por fim, quando os pesquisadores olharam as cidades asi\u00e1ticas, latino-americanas e africanas, descobriram emiss\u00f5es menores por pessoa. A maior parte das cidades na \u00c1frica, \u00c1sia e Am\u00e9rica Latina tem emiss\u00f5es inferiores por pessoa. O desafi o para elas \u00e9 manter essas emiss\u00f5es baixas, apesar do crescimento de suas economias. ( ) O estudo tamb\u00e9m aponta outras tend\u00eancias, como as cidades de climas frios terem emiss\u00f5es maiores, e pa\u00edses pobres e de renda m\u00e9dia terem emiss\u00f5es per capita inferiores aos pa\u00edses desenvolvidos. A sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":16943,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es e Redes","id":9454,"slug":"analista-de-sistemas-de-informacoes-e-redes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-analista-de-sistemas-de-informacoes-e-redes","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Analista de Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es e Redes - 2012"},{"id":16958,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Defesa Civil","id":9455,"slug":"analista-tecnico-administrativo-area-defesa-civil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-analista-tecnico-administrativo-area-defesa-civil","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Analista T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Defesa Civil - 2012"},{"id":16962,"cargo":{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea Assist\u00eancia Humanit\u00e1ria","id":9456,"slug":"assistente-social-area-assistencia-humanitaria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-assistente-social-area-assistencia-humanitaria","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Assistente Social - \u00c1rea Assist\u00eancia Humanit\u00e1ria - 2012"},{"id":16966,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Geoprocessamento","id":9457,"slug":"engenheiro-de-geoprocessamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-engenheiro-de-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Engenheiro de Geoprocessamento - 2012"},{"id":16968,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Inc\u00eandios Florestais","id":9458,"slug":"engenheiro-de-incendios-florestais"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-engenheiro-de-incendios-florestais","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Engenheiro de Inc\u00eandios Florestais - 2012"},{"id":16978,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Recursos H\u00eddricos","id":9462,"slug":"engenheiro-de-recursos-hidricos"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-engenheiro-de-recursos-hidricos","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Engenheiro de Recursos H\u00eddricos - 2012"},{"id":16984,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-estatistico","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Estat\u00edstico - 2012"},{"id":17011,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-geologo","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Ge\u00f3logo - 2012"},{"id":17017,"cargo":{"descricao":"Meteorologista","id":1681,"slug":"meteorologista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-metereologista","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Metereologista - 2012"},{"id":17026,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-quimico","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Qu\u00edmico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 15:25:31","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":162,"descricao":"Defesa Civil"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":468,"descricao":"Geoprocessamento (T\u00e9cnico)"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":495,"descricao":"Engenharia H\u00eddrica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":77,"descricao":"Meteorologia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":592504,"hashId":"4592b4d8faf61340f426d1af1ca1838c","enunciado":"<P align=justify>O texto Grandes cidades nem sempre s\u00e3o as mais poluentes diz estudo, da France Press, publicado em http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/ambiente\/866228 (com acesso em 29\/12\/2011) foi adaptado para compor os fragmentos abaixo. Numere-os, de acordo com a ordem em que devem ser dispostos para formar um texto coeso e coerente. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Nesse estudo, enquanto cidades do mundo todo foram apontadas como culpadas por cerca de 71% das emiss\u00f5es causadoras do efeito estufa, cidad\u00e3os urbanos que substitu\u00edram os carros por transporte p\u00fablico ajudaram a diminuir as emiss\u00f5es per capita em algumas cidades. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Pesquisadores examinaram dados de cem cidades em 33 pa\u00edses, em busca de pistas sobre quais metr\u00f3poles seriam as maiores poluidoras e por que, de acordo com estudo publicado na revista especializada \u201cEnvironment and Urbanization\u201d. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) \u201cIsso reflete a grande depend\u00eancia de combust\u00edveis f\u00f3sseis para a produ\u00e7\u00e3o de eletricidade, uma base industrial significante em muitas cidades e uma popula\u00e7\u00e3o rural relativamente grande e pobre\u201d, informa o estudo. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Por fim, quando os pesquisadores olharam as cidades asi\u00e1ticas, latino-americanas e africanas, descobriram emiss\u00f5es menores por pessoa. A maior parte das cidades na \u00c1frica, \u00c1sia e Am\u00e9rica Latina tem emiss\u00f5es inferiores por pessoa. O desafi o para elas \u00e9 manter essas emiss\u00f5es baixas, apesar do crescimento de suas economias. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) O estudo tamb\u00e9m aponta outras tend\u00eancias, como as cidades de climas frios terem emiss\u00f5es maiores, e pa\u00edses pobres e de renda m\u00e9dia terem emiss\u00f5es per capita inferiores aos pa\u00edses desenvolvidos. <\/P>\r\n<P align=justify>A sequ\u00eancia correta \u00e9<\/P>","resposta":2087185,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(1) (2) (5) (4) (3)","id":2087184,"corpo":"<p align=justify>(1) (2) (5) (4) (3)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(2) (1) (3) (5) (4)","id":2087185,"corpo":"<p align=justify>(2) (1) (3) (5) (4)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(2) (5) (1) (3) (4)","id":2087186,"corpo":"<p align=justify>(2) (5) (1) (3) (4)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(4) (1) (2) (5) (3)","id":2087187,"corpo":"<p align=justify>(4) (1) (2) (5) (3)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(4) (2) (1) (3) (5)","id":2087188,"corpo":"<p align=justify>(4) (2) (1) (3) (5)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291030,"enunciado":"","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 8","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/592504","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es e Redes","id":9454,"slug":"analista-de-sistemas-de-informacoes-e-redes"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Defesa Civil","id":9455,"slug":"analista-tecnico-administrativo-area-defesa-civil"},{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea Assist\u00eancia Humanit\u00e1ria","id":9456,"slug":"assistente-social-area-assistencia-humanitaria"},{"descricao":"Engenheiro de Geoprocessamento","id":9457,"slug":"engenheiro-de-geoprocessamento"},{"descricao":"Engenheiro de Inc\u00eandios Florestais","id":9458,"slug":"engenheiro-de-incendios-florestais"},{"descricao":"Engenheiro de Recursos H\u00eddricos","id":9462,"slug":"engenheiro-de-recursos-hidricos"},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Meteorologista","id":1681,"slug":"meteorologista"},{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a disciplina constitucional referida aos aspectos financeiros do gerenciamento pelo Poder P\u00fablico de riscos e desastres naturais e sociais, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":16943,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es e Redes","id":9454,"slug":"analista-de-sistemas-de-informacoes-e-redes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-analista-de-sistemas-de-informacoes-e-redes","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Analista de Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es e Redes - 2012"},{"id":16958,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Defesa Civil","id":9455,"slug":"analista-tecnico-administrativo-area-defesa-civil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-analista-tecnico-administrativo-area-defesa-civil","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Analista T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Defesa Civil - 2012"},{"id":16962,"cargo":{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea Assist\u00eancia Humanit\u00e1ria","id":9456,"slug":"assistente-social-area-assistencia-humanitaria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-assistente-social-area-assistencia-humanitaria","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Assistente Social - \u00c1rea Assist\u00eancia Humanit\u00e1ria - 2012"},{"id":16966,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Geoprocessamento","id":9457,"slug":"engenheiro-de-geoprocessamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-engenheiro-de-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Engenheiro de Geoprocessamento - 2012"},{"id":16968,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Inc\u00eandios Florestais","id":9458,"slug":"engenheiro-de-incendios-florestais"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-engenheiro-de-incendios-florestais","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Engenheiro de Inc\u00eandios Florestais - 2012"},{"id":16978,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Recursos H\u00eddricos","id":9462,"slug":"engenheiro-de-recursos-hidricos"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-engenheiro-de-recursos-hidricos","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Engenheiro de Recursos H\u00eddricos - 2012"},{"id":16984,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-estatistico","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Estat\u00edstico - 2012"},{"id":17011,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-geologo","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Ge\u00f3logo - 2012"},{"id":17017,"cargo":{"descricao":"Meteorologista","id":1681,"slug":"meteorologista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-metereologista","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Metereologista - 2012"},{"id":17026,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-quimico","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Qu\u00edmico - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-25 15:25:36","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":162,"descricao":"Defesa Civil"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":468,"descricao":"Geoprocessamento (T\u00e9cnico)"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":495,"descricao":"Engenharia H\u00eddrica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":77,"descricao":"Meteorologia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":592562,"hashId":"baaca3a08554be2f68eee5cc21621cd1","enunciado":"<p align=justify>Sobre a disciplina constitucional referida aos aspectos\r\nfinanceiros do gerenciamento pelo Poder P\u00fablico de\r\nriscos e desastres naturais e sociais, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":2087446,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Uni\u00e3o, mediante a edi\u00e7\u00e3o pelo Presidente da Rep\u00fablica de medida provis\u00f3ria, poder\u00e1 instituir empr\u00e9stimos compuls\u00f3rios para atender a despesas extraordin\u00e1rias decorrentes de calamidade p\u00fablica.","id":2087444,"corpo":"<p align=justify>a Uni\u00e3o, mediante a edi\u00e7\u00e3o pelo Presidente da\r\nRep\u00fablica de medida provis\u00f3ria, poder\u00e1 instituir empr\u00e9stimos\r\ncompuls\u00f3rios para atender a despesas extraordin\u00e1rias\r\ndecorrentes de calamidade p\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 admitida a abertura de cr\u00e9dito or\u00e7ament\u00e1rio extraordin\u00e1rio para atender a despesas previs\u00edveis, cujo emprego financeiro deve ser urgente quando necess\u00e1rio, referidas ao gerenciamento de riscos e desastres.","id":2087445,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 admitida a abertura de cr\u00e9dito or\u00e7ament\u00e1rio\r\nextraordin\u00e1rio para atender a despesas previs\u00edveis,\r\ncujo emprego financeiro deve ser urgente quando\r\nnecess\u00e1rio, referidas ao gerenciamento de riscos e\r\ndesastres.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a edi\u00e7\u00e3o pelo Presidente da Rep\u00fablica de medida provis\u00f3ria \u00e9 o meio legislativo mais adequado \u00e0 abertura de cr\u00e9dito or\u00e7ament\u00e1rio extraordin\u00e1rio para atender a despesas imprevis\u00edveis e urgentes decorrentes de calamidade p\u00fablica.","id":2087446,"corpo":"<p align=justify>a edi\u00e7\u00e3o pelo Presidente da Rep\u00fablica de medida\r\nprovis\u00f3ria \u00e9 o meio legislativo mais adequado \u00e0 abertura\r\nde cr\u00e9dito or\u00e7ament\u00e1rio extraordin\u00e1rio para atender a\r\ndespesas imprevis\u00edveis e urgentes decorrentes de\r\ncalamidade p\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a Uni\u00e3o poder\u00e1 instituir empr\u00e9stimos compuls\u00f3rios, de natureza tribut\u00e1ria, para atender a despesas ordin\u00e1rias decorrentes da mobiliza\u00e7\u00e3o administrativa permanente referida ao gerenciamento de riscos e desastres.","id":2087447,"corpo":"<p align=justify>a Uni\u00e3o poder\u00e1 instituir empr\u00e9stimos compuls\u00f3rios, de\r\nnatureza tribut\u00e1ria, para atender a despesas ordin\u00e1rias\r\ndecorrentes da mobiliza\u00e7\u00e3o administrativa permanente\r\nreferida ao gerenciamento de riscos e desastres.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os cr\u00e9ditos or\u00e7ament\u00e1rios adicionais s\u00e3o o instrumento financeiro-p\u00fablico adequado ao suprimento de despesas previs\u00edveis ou imprevis\u00edveis referidas ao gerenciamento de riscos e desastres.","id":2087448,"corpo":"<p align=justify>os cr\u00e9ditos or\u00e7ament\u00e1rios adicionais s\u00e3o o instrumento\r\nfinanceiro-p\u00fablico adequado ao suprimento de\r\ndespesas previs\u00edveis ou imprevis\u00edveis referidas ao\r\ngerenciamento de riscos e desastres.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291041,"enunciado":"","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 55","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Finan\u00e7as p\u00fablicas (artigos 163 a 169 da CF)","oab":true,"nome":"Finan\u00e7as p\u00fablicas (artigos 163 a 169 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405298,"slug":"direito-constitucional-financas-publicas-artigos-163-a-169-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","pai":405298,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405300,"slug":"direito-constitucional-dos-orcamentos-financas-publicas-arts-165-a-169-da-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/592562","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Meteorologista","id":1681,"slug":"meteorologista"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O vento encontrado na camada limite da atmosfera \u00e9 o resultado das tr\u00eas for\u00e7as a seguir:","provas":[{"id":17017,"cargo":{"descricao":"Meteorologista","id":1681,"slug":"meteorologista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-metereologista","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Metereologista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 15:25:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":77,"descricao":"Meteorologia"}],"id":594094,"hashId":"3d5ba09be12626eddc5b4b34b9276d59","enunciado":"<p align=justify>O vento encontrado na camada limite da atmosfera\r\n\u00e9 o resultado das tr\u00eas for\u00e7as a seguir:<\/p>","resposta":2091440,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Coriolis, Centr\u00edfuga e Gravidade.","id":2091437,"corpo":"<p align=justify>Coriolis, Centr\u00edfuga e Gravidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"For\u00e7a do Gradiente de Press\u00e3o, Gravidade e Coriolis.","id":2091438,"corpo":"<p align=justify>For\u00e7a do Gradiente de Press\u00e3o, Gravidade e\r\nCoriolis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Centr\u00edfuga, Coriolis e For\u00e7a do Gradiente de Press\u00e3o.","id":2091439,"corpo":"<p align=justify>Centr\u00edfuga, Coriolis e For\u00e7a do Gradiente de\r\nPress\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Coriolis, For\u00e7a do Gradiente de Press\u00e3o e Atrito","id":2091440,"corpo":"<p align=justify>Coriolis, For\u00e7a do Gradiente de Press\u00e3o e Atrito<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Atrito, Coriolis e Centr\u00edpeta.","id":2091441,"corpo":"<p align=justify>Atrito, Coriolis e Centr\u00edpeta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291378,"enunciado":"","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 95","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meteorologia","oab":false,"nome":"Meteorologia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397592,"slug":"geografia-meteorologia"}],"slug":"geografia\/594094","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es e Redes","id":9454,"slug":"analista-de-sistemas-de-informacoes-e-redes"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Defesa Civil","id":9455,"slug":"analista-tecnico-administrativo-area-defesa-civil"},{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea Assist\u00eancia Humanit\u00e1ria","id":9456,"slug":"assistente-social-area-assistencia-humanitaria"},{"descricao":"Engenheiro de Geoprocessamento","id":9457,"slug":"engenheiro-de-geoprocessamento"},{"descricao":"Engenheiro de Inc\u00eandios Florestais","id":9458,"slug":"engenheiro-de-incendios-florestais"},{"descricao":"Engenheiro de Recursos H\u00eddricos","id":9462,"slug":"engenheiro-de-recursos-hidricos"},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Metereologista","id":6730,"slug":"metereologista"},{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A imprensa informa, em fins de 2011, que o agravamento\nda crise sobre a ind\u00fastria do alum\u00ednio elevou a import\u00e2ncia\necon\u00f4mica da reciclagem para o setor. Campe\u00e3o da\nreciclagem de latas de alum\u00ednio, o Brasil tem nas cidades o\ngrande fornecedor desse material. Sobre o tema, assinale\na op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":16943,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es e Redes","id":9454,"slug":"analista-de-sistemas-de-informacoes-e-redes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-analista-de-sistemas-de-informacoes-e-redes","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Analista de Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es e Redes - 2012"},{"id":16958,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Defesa Civil","id":9455,"slug":"analista-tecnico-administrativo-area-defesa-civil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-analista-tecnico-administrativo-area-defesa-civil","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Analista T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Defesa Civil - 2012"},{"id":16962,"cargo":{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea Assist\u00eancia Humanit\u00e1ria","id":9456,"slug":"assistente-social-area-assistencia-humanitaria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-assistente-social-area-assistencia-humanitaria","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Assistente Social - \u00c1rea Assist\u00eancia Humanit\u00e1ria - 2012"},{"id":16966,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Geoprocessamento","id":9457,"slug":"engenheiro-de-geoprocessamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-engenheiro-de-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Engenheiro de Geoprocessamento - 2012"},{"id":16968,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Inc\u00eandios Florestais","id":9458,"slug":"engenheiro-de-incendios-florestais"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-engenheiro-de-incendios-florestais","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Engenheiro de Inc\u00eandios Florestais - 2012"},{"id":16978,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Recursos H\u00eddricos","id":9462,"slug":"engenheiro-de-recursos-hidricos"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-engenheiro-de-recursos-hidricos","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Engenheiro de Recursos H\u00eddricos - 2012"},{"id":16984,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-estatistico","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Estat\u00edstico - 2012"},{"id":17011,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-geologo","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Ge\u00f3logo - 2012"},{"id":17017,"cargo":{"descricao":"Metereologista","id":6730,"slug":"metereologista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-metereologista","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Metereologista - 2012"},{"id":17026,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-quimico","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Qu\u00edmico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 15:25:30","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":162,"descricao":"Defesa Civil"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":468,"descricao":"Geoprocessamento (T\u00e9cnico)"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":495,"descricao":"Engenharia H\u00eddrica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":77,"descricao":"Meteorologia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":592530,"hashId":"9a23d78d7e2999697aac2979d2eba9ce","enunciado":"<p align=justify>A imprensa informa, em fins de 2011, que o agravamento\nda crise sobre a ind\u00fastria do alum\u00ednio elevou a import\u00e2ncia\necon\u00f4mica da reciclagem para o setor. Campe\u00e3o da\nreciclagem de latas de alum\u00ednio, o Brasil tem nas cidades o\ngrande fornecedor desse material. Sobre o tema, assinale\na op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2087284,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O reaproveitamento das latas de alum\u00ednio deixou de\nter conota\u00e7\u00e3o apenas socioambiental para tamb\u00e9m\nacentuar o significado econ\u00f4mico do setor.","id":2087284,"corpo":"<p align=justify>O reaproveitamento das latas de alum\u00ednio deixou de\nter conota\u00e7\u00e3o apenas socioambiental para tamb\u00e9m\nacentuar o significado econ\u00f4mico do setor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atualmente, a coleta de latas de alum\u00ednio \u00e9 monopolizada por catadores que formalizaram sua atividade, inclusive em termos legais.","id":2087285,"corpo":"<p align=justify>Atualmente, a coleta de latas de alum\u00ednio \u00e9\r\nmonopolizada por catadores que formalizaram sua\r\natividade, inclusive em termos legais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em termos ambientais, a reciclagem de latas de alum\u00ednio \u00e9 uma das poucas atividades que prescinde do esfor\u00e7o de educar a popula\u00e7\u00e3o.","id":2087286,"corpo":"<p align=justify>Em termos ambientais, a reciclagem de latas de\r\nalum\u00ednio \u00e9 uma das poucas atividades que prescinde\r\ndo esfor\u00e7o de educar a popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quanto maior a participa\u00e7\u00e3o da reciclagem no suprimento industrial, maior a necessidade de produ\u00e7\u00e3o de alum\u00ednio prim\u00e1rio (obtido pela extra\u00e7\u00e3o mineral).","id":2087287,"corpo":"<p align=justify>Quanto maior a participa\u00e7\u00e3o da reciclagem no\r\nsuprimento industrial, maior a necessidade de produ\u00e7\u00e3o\r\nde alum\u00ednio prim\u00e1rio (obtido pela extra\u00e7\u00e3o mineral).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em grandes metr\u00f3poles, como S\u00e3o Paulo, a legisla\u00e7\u00e3o\nsanit\u00e1ria impede que coletores de latas de alum\u00ednio\nobtenham renda suficiente para seu sustento.","id":2087288,"corpo":"<p align=justify>Em grandes metr\u00f3poles, como S\u00e3o Paulo, a legisla\u00e7\u00e3o\nsanit\u00e1ria impede que coletores de latas de alum\u00ednio\nobtenham renda suficiente para seu sustento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291039,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 27","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407402,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/592530","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es e Redes","id":9454,"slug":"analista-de-sistemas-de-informacoes-e-redes"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Defesa Civil","id":9455,"slug":"analista-tecnico-administrativo-area-defesa-civil"},{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea Assist\u00eancia Humanit\u00e1ria","id":9456,"slug":"assistente-social-area-assistencia-humanitaria"},{"descricao":"Engenheiro de Geoprocessamento","id":9457,"slug":"engenheiro-de-geoprocessamento"},{"descricao":"Engenheiro de Inc\u00eandios Florestais","id":9458,"slug":"engenheiro-de-incendios-florestais"},{"descricao":"Engenheiro de Recursos H\u00eddricos","id":9462,"slug":"engenheiro-de-recursos-hidricos"},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Meteorologista","id":1681,"slug":"meteorologista"},{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A teoria do risco administrativo costuma ser associada pela doutrina p\u00e1tria \u00e0 seguinte teoria de responsabilidade civil do Estado:","provas":[{"id":16943,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es e Redes","id":9454,"slug":"analista-de-sistemas-de-informacoes-e-redes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-analista-de-sistemas-de-informacoes-e-redes","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Analista de Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es e Redes - 2012"},{"id":16958,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Defesa Civil","id":9455,"slug":"analista-tecnico-administrativo-area-defesa-civil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-analista-tecnico-administrativo-area-defesa-civil","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Analista T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Defesa Civil - 2012"},{"id":16962,"cargo":{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea Assist\u00eancia Humanit\u00e1ria","id":9456,"slug":"assistente-social-area-assistencia-humanitaria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-assistente-social-area-assistencia-humanitaria","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Assistente Social - \u00c1rea Assist\u00eancia Humanit\u00e1ria - 2012"},{"id":16966,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Geoprocessamento","id":9457,"slug":"engenheiro-de-geoprocessamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-engenheiro-de-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Engenheiro de Geoprocessamento - 2012"},{"id":16968,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Inc\u00eandios Florestais","id":9458,"slug":"engenheiro-de-incendios-florestais"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-engenheiro-de-incendios-florestais","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Engenheiro de Inc\u00eandios Florestais - 2012"},{"id":16978,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Recursos H\u00eddricos","id":9462,"slug":"engenheiro-de-recursos-hidricos"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-engenheiro-de-recursos-hidricos","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Engenheiro de Recursos H\u00eddricos - 2012"},{"id":16984,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-estatistico","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Estat\u00edstico - 2012"},{"id":17011,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-geologo","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Ge\u00f3logo - 2012"},{"id":17017,"cargo":{"descricao":"Meteorologista","id":1681,"slug":"meteorologista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-metereologista","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Metereologista - 2012"},{"id":17026,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-quimico","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Qu\u00edmico - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-25 15:25:30","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":162,"descricao":"Defesa Civil"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":468,"descricao":"Geoprocessamento (T\u00e9cnico)"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":495,"descricao":"Engenharia H\u00eddrica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":77,"descricao":"Meteorologia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":592546,"hashId":"21cce353299c98532ed4af8a68982a71","enunciado":"<p align=justify>A teoria do risco administrativo costuma ser associada\r\npela doutrina p\u00e1tria \u00e0 seguinte teoria de responsabilidade\r\ncivil do Estado:<\/p>","resposta":2087368,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"teoria da irresponsabilidade do Estado.","id":2087364,"corpo":"<p align=justify>teoria da irresponsabilidade do Estado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"teoria da culpa an\u00f4nima.","id":2087365,"corpo":"<p align=justify>teoria da culpa an\u00f4nima.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"teoria da culpa administrativa.","id":2087366,"corpo":"<p align=justify>teoria da culpa administrativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"teoria da responsabilidade subjetiva.","id":2087367,"corpo":"<p align=justify>teoria da responsabilidade subjetiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"teoria da responsabilidade objetiva.","id":2087368,"corpo":"<p align=justify>teoria da responsabilidade objetiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291040,"enunciado":"","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 42","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Responsabilidade Civil da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"}],"slug":"direito-administrativo\/592546","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es e Redes","id":9454,"slug":"analista-de-sistemas-de-informacoes-e-redes"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Defesa Civil","id":9455,"slug":"analista-tecnico-administrativo-area-defesa-civil"},{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea Assist\u00eancia Humanit\u00e1ria","id":9456,"slug":"assistente-social-area-assistencia-humanitaria"},{"descricao":"Engenheiro de Geoprocessamento","id":9457,"slug":"engenheiro-de-geoprocessamento"},{"descricao":"Engenheiro de Inc\u00eandios Florestais","id":9458,"slug":"engenheiro-de-incendios-florestais"},{"descricao":"Engenheiro de Recursos H\u00eddricos","id":9462,"slug":"engenheiro-de-recursos-hidricos"},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Metereologista","id":6730,"slug":"metereologista"},{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":16943,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es e Redes","id":9454,"slug":"analista-de-sistemas-de-informacoes-e-redes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-analista-de-sistemas-de-informacoes-e-redes","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Analista de Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es e Redes - 2012"},{"id":16958,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Defesa Civil","id":9455,"slug":"analista-tecnico-administrativo-area-defesa-civil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-analista-tecnico-administrativo-area-defesa-civil","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Analista T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Defesa Civil - 2012"},{"id":16962,"cargo":{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea Assist\u00eancia Humanit\u00e1ria","id":9456,"slug":"assistente-social-area-assistencia-humanitaria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-assistente-social-area-assistencia-humanitaria","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Assistente Social - \u00c1rea Assist\u00eancia Humanit\u00e1ria - 2012"},{"id":16966,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Geoprocessamento","id":9457,"slug":"engenheiro-de-geoprocessamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-engenheiro-de-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Engenheiro de Geoprocessamento - 2012"},{"id":16968,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Inc\u00eandios Florestais","id":9458,"slug":"engenheiro-de-incendios-florestais"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-engenheiro-de-incendios-florestais","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Engenheiro de Inc\u00eandios Florestais - 2012"},{"id":16978,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Recursos H\u00eddricos","id":9462,"slug":"engenheiro-de-recursos-hidricos"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-engenheiro-de-recursos-hidricos","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Engenheiro de Recursos H\u00eddricos - 2012"},{"id":16984,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-estatistico","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Estat\u00edstico - 2012"},{"id":17011,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-geologo","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Ge\u00f3logo - 2012"},{"id":17017,"cargo":{"descricao":"Metereologista","id":6730,"slug":"metereologista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-metereologista","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Metereologista - 2012"},{"id":17026,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-quimico","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Qu\u00edmico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 15:25:32","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":162,"descricao":"Defesa Civil"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":468,"descricao":"Geoprocessamento (T\u00e9cnico)"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":495,"descricao":"Engenharia H\u00eddrica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":77,"descricao":"Meteorologia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":592505,"hashId":"a10befad6c5a27d89daafe228106bc4b","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16943\/03.gif><\/P>","resposta":2087191,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":2087189,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16943\/04.gif><\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":2087190,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16943\/05.gif><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":2087191,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16943\/06.gif><\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":2087192,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16943\/07.gif><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":2087193,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16943\/08.gif><\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291030,"enunciado":"","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 8","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/592505","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Meteorologista","id":1681,"slug":"meteorologista"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a afirma\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":17017,"cargo":{"descricao":"Meteorologista","id":1681,"slug":"meteorologista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-metereologista","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Metereologista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 15:25:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":77,"descricao":"Meteorologia"}],"id":594086,"hashId":"0fad8c9e7073448da19aaadf7e27b79b","enunciado":"<p align=justify>Assinale a afirma\u00e7\u00e3o <U>incorreta<\/U>.<\/p>","resposta":2091399,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Encontramos Jatos de Baixos N\u00edveis tamb\u00e9m na Am\u00e9rica do Norte a leste de uma cadeia montanhosa.","id":2091397,"corpo":"<p align=justify>Encontramos Jatos de Baixos N\u00edveis tamb\u00e9m\r\nna Am\u00e9rica do Norte a leste de uma cadeia\r\nmontanhosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A temperatura do ponto de orvalho \u00e9 melhor que a umidade relativa como par\u00e2metro para fornecer a quantidade de umidade no ar.","id":2091398,"corpo":"<p align=justify>A temperatura do ponto de orvalho \u00e9 melhor que\r\na umidade relativa como par\u00e2metro para fornecer\r\na quantidade de umidade no ar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma atmosfera que apresente um valor de 14 para o \u00cdndice de Levantamento (Lifted Index) est\u00e1 mais inst\u00e1vel do que uma que apresente o valor de -4 para este mesmo \u00edndice.","id":2091399,"corpo":"<p align=justify>Uma atmosfera que apresente um valor de 14\r\npara o \u00cdndice de Levantamento (Lifted Index) est\u00e1\r\nmais inst\u00e1vel do que uma que apresente o valor\r\nde -4 para este mesmo \u00edndice.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No Brasil fazemos, no m\u00e1ximo, duas radiossondagens por dia, embora a Organiza\u00e7\u00e3o Meteorol\u00f3gica Mundial recomende quatro lan\u00e7amentos di\u00e1rios.","id":2091400,"corpo":"<p align=justify>No Brasil fazemos, no m\u00e1ximo, duas radiossondagens\r\npor dia, embora a Organiza\u00e7\u00e3o\r\nMeteorol\u00f3gica Mundial recomende quatro lan\u00e7amentos\r\ndi\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O vento em torno de um centro de baixa press\u00e3o gira no sentido hor\u00e1rio no Hemisf\u00e9rio Sul.","id":2091401,"corpo":"<p align=justify>O vento em torno de um centro de baixa press\u00e3o\r\ngira no sentido hor\u00e1rio no Hemisf\u00e9rio Sul.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291374,"enunciado":"","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 85","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meteorologia","oab":false,"nome":"Meteorologia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397592,"slug":"geografia-meteorologia"}],"slug":"geografia\/594086","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Meteorologista","id":1681,"slug":"meteorologista"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma parcela de ar, a propor\u00e7\u00e3o entre a massa de vapor d\u00b4\u00e1gua e a massa de ar seco \u00e9 denominada","provas":[{"id":17017,"cargo":{"descricao":"Meteorologista","id":1681,"slug":"meteorologista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-metereologista","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Metereologista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 15:25:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":77,"descricao":"Meteorologia"}],"id":594100,"hashId":"3c20bb2ab5d17d7daaecb7a5972552d6","enunciado":"<p align=justify>Em uma parcela de ar, a propor\u00e7\u00e3o entre a massa\r\nde vapor d\u00b4\u00e1gua e a massa de ar seco \u00e9 denominada<\/p>","resposta":2091470,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Umidade Espec\u00edfica.","id":2091467,"corpo":"<p align=justify>Umidade Espec\u00edfica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Umidade Relativa.","id":2091468,"corpo":"<p align=justify>Umidade Relativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Umidade Absoluta.","id":2091469,"corpo":"<p align=justify>Umidade Absoluta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Raz\u00e3o de Mistura.","id":2091470,"corpo":"<p align=justify>Raz\u00e3o de Mistura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Temperatura do Ponto de Orvalho.","id":2091471,"corpo":"<p align=justify>Temperatura do Ponto de Orvalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291379,"enunciado":"","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 105","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meteorologia","oab":false,"nome":"Meteorologia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397592,"slug":"geografia-meteorologia"}],"slug":"geografia\/594100","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es e Redes","id":9454,"slug":"analista-de-sistemas-de-informacoes-e-redes"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Defesa Civil","id":9455,"slug":"analista-tecnico-administrativo-area-defesa-civil"},{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea Assist\u00eancia Humanit\u00e1ria","id":9456,"slug":"assistente-social-area-assistencia-humanitaria"},{"descricao":"Engenheiro de Geoprocessamento","id":9457,"slug":"engenheiro-de-geoprocessamento"},{"descricao":"Engenheiro de Inc\u00eandios Florestais","id":9458,"slug":"engenheiro-de-incendios-florestais"},{"descricao":"Engenheiro de Recursos H\u00eddricos","id":9462,"slug":"engenheiro-de-recursos-hidricos"},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Meteorologista","id":1681,"slug":"meteorologista"},{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Muitos acontecimentos, ao longo de 2011, podem ser classifi cados como hist\u00f3ricos, seja pelo impacto que causaram, seja pelas repercuss\u00f5es que ainda podem se desdobrar por muito tempo. A respeito desses fatos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":16943,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es e Redes","id":9454,"slug":"analista-de-sistemas-de-informacoes-e-redes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-analista-de-sistemas-de-informacoes-e-redes","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Analista de Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es e Redes - 2012"},{"id":16958,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Defesa Civil","id":9455,"slug":"analista-tecnico-administrativo-area-defesa-civil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-analista-tecnico-administrativo-area-defesa-civil","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Analista T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Defesa Civil - 2012"},{"id":16962,"cargo":{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea Assist\u00eancia Humanit\u00e1ria","id":9456,"slug":"assistente-social-area-assistencia-humanitaria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-assistente-social-area-assistencia-humanitaria","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Assistente Social - \u00c1rea Assist\u00eancia Humanit\u00e1ria - 2012"},{"id":16966,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Geoprocessamento","id":9457,"slug":"engenheiro-de-geoprocessamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-engenheiro-de-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Engenheiro de Geoprocessamento - 2012"},{"id":16968,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Inc\u00eandios Florestais","id":9458,"slug":"engenheiro-de-incendios-florestais"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-engenheiro-de-incendios-florestais","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Engenheiro de Inc\u00eandios Florestais - 2012"},{"id":16978,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Recursos H\u00eddricos","id":9462,"slug":"engenheiro-de-recursos-hidricos"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-engenheiro-de-recursos-hidricos","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Engenheiro de Recursos H\u00eddricos - 2012"},{"id":16984,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-estatistico","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Estat\u00edstico - 2012"},{"id":17011,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-geologo","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Ge\u00f3logo - 2012"},{"id":17017,"cargo":{"descricao":"Meteorologista","id":1681,"slug":"meteorologista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-metereologista","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Metereologista - 2012"},{"id":17026,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-quimico","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Qu\u00edmico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 15:25:38","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":162,"descricao":"Defesa Civil"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":468,"descricao":"Geoprocessamento (T\u00e9cnico)"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":495,"descricao":"Engenharia H\u00eddrica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":77,"descricao":"Meteorologia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":592534,"hashId":"d4c580b28eac6e755851850a8df467bc","enunciado":"<p align=justify>Muitos acontecimentos, ao longo de 2011, podem ser\r\nclassifi cados como hist\u00f3ricos, seja pelo impacto que\r\ncausaram, seja pelas repercuss\u00f5es que ainda podem\r\nse desdobrar por muito tempo. A respeito desses fatos,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2087308,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diferentemente dos protestos no Egito, a atual onda contr\u00e1ria ao regime pol\u00edtico russo \u2013 especialmente voltada contra o sistema de poder implantado por Putin \u2013 ainda n\u00e3o consegue fazer uso da chamada blogosfera.","id":2087304,"corpo":"<p align=justify>Diferentemente dos protestos no Egito, a atual onda\r\ncontr\u00e1ria ao regime pol\u00edtico russo \u2013 especialmente\r\nvoltada contra o sistema de poder implantado por\r\nPutin \u2013 ainda n\u00e3o consegue fazer uso da chamada\r\nblogosfera.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A chamada Primavera \u00c1rabe, cujo ponto de partida foi o solit\u00e1rio gesto de um homem comum ao se imolar, representou o caminho sem volta dos pa\u00edses \u00e1rabes em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 democracia laica ocidentalizada.","id":2087305,"corpo":"<p align=justify>A chamada Primavera \u00c1rabe, cujo ponto de partida foi\r\no solit\u00e1rio gesto de um homem comum ao se imolar,\r\nrepresentou o caminho sem volta dos pa\u00edses \u00e1rabes\r\nem dire\u00e7\u00e3o \u00e0 democracia laica ocidentalizada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na Argentina, depois de apertada reelei\u00e7\u00e3o, a presidente Cristina Kirchner come\u00e7a o segundo mandato demonstrando disposi\u00e7\u00e3o para o di\u00e1logo com a oposi\u00e7\u00e3o e oferecendo benesses \u00e0 grande imprensa de seu pa\u00eds.","id":2087306,"corpo":"<p align=justify>Na Argentina, depois de apertada reelei\u00e7\u00e3o, a\r\npresidente Cristina Kirchner come\u00e7a o segundo\r\nmandato demonstrando disposi\u00e7\u00e3o para o di\u00e1logo com\r\na oposi\u00e7\u00e3o e oferecendo benesses \u00e0 grande imprensa\r\nde seu pa\u00eds.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A crescente redu\u00e7\u00e3o da presen\u00e7a do petr\u00f3leo no sistema produtivo contempor\u00e2neo, substitu\u00eddo por fontes limpas de energia, explica a perda da import\u00e2ncia relativa do Oriente M\u00e9dio na geopol\u00edtica mundial.","id":2087307,"corpo":"<p align=justify>A crescente redu\u00e7\u00e3o da presen\u00e7a do petr\u00f3leo no\r\nsistema produtivo contempor\u00e2neo, substitu\u00eddo por\r\nfontes limpas de energia, explica a perda da import\u00e2ncia\r\nrelativa do Oriente M\u00e9dio na geopol\u00edtica mundial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aparentemente fechando um ciclo, que trouxe pesadas perdas e indiscut\u00edvel desgaste para a imagem de seu pa\u00eds, o presidente Barack Obama anuncia ter chegado ao fim a guerra no Iraque, ap\u00f3s nove anos.","id":2087308,"corpo":"<p align=justify>Aparentemente fechando um ciclo, que trouxe pesadas\r\nperdas e indiscut\u00edvel desgaste para a imagem de seu\r\npa\u00eds, o presidente Barack Obama anuncia ter chegado\r\nao fim a guerra no Iraque, ap\u00f3s nove anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291039,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 27","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/592534","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es e Redes","id":9454,"slug":"analista-de-sistemas-de-informacoes-e-redes"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Defesa Civil","id":9455,"slug":"analista-tecnico-administrativo-area-defesa-civil"},{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea Assist\u00eancia Humanit\u00e1ria","id":9456,"slug":"assistente-social-area-assistencia-humanitaria"},{"descricao":"Engenheiro de Geoprocessamento","id":9457,"slug":"engenheiro-de-geoprocessamento"},{"descricao":"Engenheiro de Inc\u00eandios Florestais","id":9458,"slug":"engenheiro-de-incendios-florestais"},{"descricao":"Engenheiro de Recursos H\u00eddricos","id":9462,"slug":"engenheiro-de-recursos-hidricos"},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Meteorologista","id":1681,"slug":"meteorologista"},{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o sistema brasileiro de controle judicial de constitucionalidade, \u00e9 incorreto afirmar que","provas":[{"id":16943,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es e Redes","id":9454,"slug":"analista-de-sistemas-de-informacoes-e-redes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-analista-de-sistemas-de-informacoes-e-redes","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Analista de Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es e Redes - 2012"},{"id":16958,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Defesa Civil","id":9455,"slug":"analista-tecnico-administrativo-area-defesa-civil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-analista-tecnico-administrativo-area-defesa-civil","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Analista T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Defesa Civil - 2012"},{"id":16962,"cargo":{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea Assist\u00eancia Humanit\u00e1ria","id":9456,"slug":"assistente-social-area-assistencia-humanitaria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-assistente-social-area-assistencia-humanitaria","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Assistente Social - \u00c1rea Assist\u00eancia Humanit\u00e1ria - 2012"},{"id":16966,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Geoprocessamento","id":9457,"slug":"engenheiro-de-geoprocessamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-engenheiro-de-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Engenheiro de Geoprocessamento - 2012"},{"id":16968,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Inc\u00eandios Florestais","id":9458,"slug":"engenheiro-de-incendios-florestais"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-engenheiro-de-incendios-florestais","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Engenheiro de Inc\u00eandios Florestais - 2012"},{"id":16978,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Recursos H\u00eddricos","id":9462,"slug":"engenheiro-de-recursos-hidricos"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-engenheiro-de-recursos-hidricos","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Engenheiro de Recursos H\u00eddricos - 2012"},{"id":16984,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-estatistico","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Estat\u00edstico - 2012"},{"id":17011,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-geologo","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Ge\u00f3logo - 2012"},{"id":17017,"cargo":{"descricao":"Meteorologista","id":1681,"slug":"meteorologista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-metereologista","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Metereologista - 2012"},{"id":17026,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-quimico","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Qu\u00edmico - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-25 15:25:39","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":162,"descricao":"Defesa Civil"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":468,"descricao":"Geoprocessamento (T\u00e9cnico)"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":495,"descricao":"Engenharia H\u00eddrica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":77,"descricao":"Meteorologia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":592551,"hashId":"6be0443ef53cdd2d087ac2e14e287fb8","enunciado":"<p align=justify>Sobre o sistema brasileiro de controle judicial de constitucionalidade,\r\n\u00e9 <U>incorreto<\/U> afirmar que<\/p>","resposta":2087393,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o mandado de injun\u00e7\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel quando a falta de norma regulamentadora torne invi\u00e1vel o exerc\u00edcio de direitos e liberdades constitucionais e das prerrogativas inerentes \u00e0 nacionalidade, \u00e0 soberania e \u00e0 cidadania.","id":2087389,"corpo":"<p align=justify>o mandado de injun\u00e7\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel quando a falta de\r\nnorma regulamentadora torne invi\u00e1vel o exerc\u00edcio de\r\ndireitos e liberdades constitucionais e das prerrogativas\r\ninerentes \u00e0 nacionalidade, \u00e0 soberania e \u00e0 cidadania.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o sistema brasileiro de controle judicial de constitucionalidade n\u00e3o compreende mecanismo destinado ao controle preventivo da constitucionalidade formal ou material das leis, salvo na excepcional situa\u00e7\u00e3o do denominado \u201cdevido processo legislativo\u201d.","id":2087390,"corpo":"<p align=justify>o sistema brasileiro de controle judicial de\r\nconstitucionalidade n\u00e3o compreende mecanismo\r\ndestinado ao controle preventivo da constitucionalidade\r\nformal ou material das leis, salvo na excepcional\r\nsitua\u00e7\u00e3o do denominado \u201cdevido processo legislativo\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o recurso extraordin\u00e1rio \u00e9 cab\u00edvel contra decis\u00e3o de \u00fanica ou \u00faltima inst\u00e2ncia que, dentre outras hip\u00f3teses, contraria dispositivo da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":2087391,"corpo":"<p align=justify>o recurso extraordin\u00e1rio \u00e9 cab\u00edvel contra decis\u00e3o de\r\n\u00fanica ou \u00faltima inst\u00e2ncia que, dentre outras hip\u00f3teses,\r\ncontraria dispositivo da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o processamento e julgamento da a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade, quando articulada contra lei ou ato normativo federal, compete exclusivamente ao Supremo Tribunal Federal.","id":2087392,"corpo":"<p align=justify>o processamento e julgamento da a\u00e7\u00e3o direta de\r\ninconstitucionalidade, quando articulada contra lei ou\r\nato normativo federal, compete exclusivamente ao\r\nSupremo Tribunal Federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no sistema brasileiro de controle judicial de constitucionalidade, apenas os tribunais, \u00f3rg\u00e3os colegiados do Poder Judici\u00e1rio, podem declarar a inconstitucionalidade de lei ou ato normativo, devendo faz\u00ea-lo pelo voto da maioria absoluta dos seus membros.","id":2087393,"corpo":"<p align=justify>no sistema brasileiro de controle judicial de\r\nconstitucionalidade, apenas os tribunais, \u00f3rg\u00e3os\r\ncolegiados do Poder Judici\u00e1rio, podem declarar a\r\ninconstitucionalidade de lei ou ato normativo, devendo\r\nfaz\u00ea-lo pelo voto da maioria absoluta dos seus\r\nmembros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291041,"enunciado":"","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 55","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle incidental ou concreto ou controle difuso de constitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle incidental ou concreto ou controle difuso de constitucionalidade","pai":405319,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407753,"slug":"direito-constitucional-controle-incidental-ou-concreto-ou-controle-difuso-de-constitucionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/592551","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es e Redes","id":9454,"slug":"analista-de-sistemas-de-informacoes-e-redes"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Defesa Civil","id":9455,"slug":"analista-tecnico-administrativo-area-defesa-civil"},{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea Assist\u00eancia Humanit\u00e1ria","id":9456,"slug":"assistente-social-area-assistencia-humanitaria"},{"descricao":"Engenheiro de Geoprocessamento","id":9457,"slug":"engenheiro-de-geoprocessamento"},{"descricao":"Engenheiro de Inc\u00eandios Florestais","id":9458,"slug":"engenheiro-de-incendios-florestais"},{"descricao":"Engenheiro de Recursos H\u00eddricos","id":9462,"slug":"engenheiro-de-recursos-hidricos"},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Meteorologista","id":1681,"slug":"meteorologista"},{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do Fundo Especial para Calamidades P\u00fablicas \u2013 FUNCAP, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":16943,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es e Redes","id":9454,"slug":"analista-de-sistemas-de-informacoes-e-redes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-analista-de-sistemas-de-informacoes-e-redes","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Analista de Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es e Redes - 2012"},{"id":16958,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Defesa Civil","id":9455,"slug":"analista-tecnico-administrativo-area-defesa-civil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-analista-tecnico-administrativo-area-defesa-civil","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Analista T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Defesa Civil - 2012"},{"id":16962,"cargo":{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea Assist\u00eancia Humanit\u00e1ria","id":9456,"slug":"assistente-social-area-assistencia-humanitaria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-assistente-social-area-assistencia-humanitaria","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Assistente Social - \u00c1rea Assist\u00eancia Humanit\u00e1ria - 2012"},{"id":16966,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Geoprocessamento","id":9457,"slug":"engenheiro-de-geoprocessamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-engenheiro-de-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Engenheiro de Geoprocessamento - 2012"},{"id":16968,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Inc\u00eandios Florestais","id":9458,"slug":"engenheiro-de-incendios-florestais"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-engenheiro-de-incendios-florestais","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Engenheiro de Inc\u00eandios Florestais - 2012"},{"id":16978,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Recursos H\u00eddricos","id":9462,"slug":"engenheiro-de-recursos-hidricos"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-engenheiro-de-recursos-hidricos","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Engenheiro de Recursos H\u00eddricos - 2012"},{"id":16984,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-estatistico","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Estat\u00edstico - 2012"},{"id":17011,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-geologo","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Ge\u00f3logo - 2012"},{"id":17017,"cargo":{"descricao":"Meteorologista","id":1681,"slug":"meteorologista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-metereologista","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Metereologista - 2012"},{"id":17026,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-quimico","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Qu\u00edmico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 15:25:51","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":162,"descricao":"Defesa Civil"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":468,"descricao":"Geoprocessamento (T\u00e9cnico)"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":495,"descricao":"Engenharia H\u00eddrica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":77,"descricao":"Meteorologia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":592574,"hashId":"2ffd4d211010dca95204d676c4ce5469","enunciado":"<p align=justify>A respeito do Fundo Especial para Calamidades\r\nP\u00fablicas \u2013 FUNCAP, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2087505,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O FUNCAP ter\u00e1 como finalidade custear a\u00e7\u00f5es de reconstru\u00e7\u00e3o em \u00e1reas atingidas por desastres nos entes federados que tiverem a situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia ou estado de calamidade p\u00fablica reconhecidos pelo Poder Executivo Municipal.","id":2087504,"corpo":"<p align=justify>O FUNCAP ter\u00e1 como finalidade custear a\u00e7\u00f5es\r\nde reconstru\u00e7\u00e3o em \u00e1reas atingidas por desastres\r\nnos entes federados que tiverem a situa\u00e7\u00e3o de\r\nemerg\u00eancia ou estado de calamidade p\u00fablica\r\nreconhecidos pelo Poder Executivo Municipal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A integraliza\u00e7\u00e3o de cotas por parte dos Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios ser\u00e1 volunt\u00e1ria e somente poder\u00e1 ser realizada em moeda corrente.","id":2087505,"corpo":"<p align=justify>A integraliza\u00e7\u00e3o de cotas por parte dos Estados,\r\nDistrito Federal e Munic\u00edpios ser\u00e1 volunt\u00e1ria\r\ne somente poder\u00e1 ser realizada em moeda\r\ncorrente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na integraliza\u00e7\u00e3o das cotas, para cada parte integralizada pelos Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios, a Uni\u00e3o integralizar\u00e1 1 (uma) parte.","id":2087506,"corpo":"<p align=justify>Na integraliza\u00e7\u00e3o das cotas, para cada parte\r\nintegralizada pelos Estados, Distrito Federal e\r\nMunic\u00edpios, a Uni\u00e3o integralizar\u00e1 1 (uma) parte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O maior contribuinte do FUNCAP \u00e9 o Estadomembro.","id":2087507,"corpo":"<p align=justify>O maior contribuinte do FUNCAP \u00e9 o Estadomembro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Conselho Diretor do FUNCAP \u00e9 constitu\u00eddo por representantes da sociedade civil.","id":2087508,"corpo":"<p align=justify>O Conselho Diretor do FUNCAP \u00e9 constitu\u00eddo por\r\nrepresentantes da sociedade civil.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291043,"enunciado":"","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 75","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.080\/1994 - Regulamenta o Fundo Especial para Calamidades P\u00fablicas (Funcap) e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 1.080\/1994 - Regulamenta o Fundo Especial para Calamidades P\u00fablicas (Funcap) e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418627,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-1-080-1994-regulamenta-o-fundo-especial-para-calamidades-publicas-funcap-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/592574","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Meteorologista","id":1681,"slug":"meteorologista"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As brisas s\u00e3o sistemas meteorol\u00f3gicos de mesoescala, sobre os quais \u00e9 incorreto afirmar.","provas":[{"id":17017,"cargo":{"descricao":"Meteorologista","id":1681,"slug":"meteorologista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-metereologista","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Metereologista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 15:25:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":77,"descricao":"Meteorologia"}],"id":594104,"hashId":"08136e5ae52d2ead9b714d50521fa7aa","enunciado":"<p align=justify>As brisas s\u00e3o sistemas meteorol\u00f3gicos de mesoescala,\r\nsobre os quais \u00e9 <U>incorreto<\/U> afirmar.<\/p>","resposta":2091490,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o decorrentes de contrastes de temperatura nas camadas de ar junto ao solo que acabam provocando o movimento do ar denominado de brisa.","id":2091487,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o decorrentes de contrastes de temperatura\r\nnas camadas de ar junto ao solo que acabam\r\nprovocando o movimento do ar denominado de\r\nbrisa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o sistemas rasos, com pouca espessura vertical.","id":2091488,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o sistemas rasos, com pouca espessura\r\nvertical.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A brisa mar\u00edtima ocorre durante o dia e flui do mar para terra.","id":2091489,"corpo":"<p align=justify>A brisa mar\u00edtima ocorre durante o dia e flui do mar\r\npara terra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A brisa mar\u00edtima \u00e9 menos intensa que a brisa terrestre.","id":2091490,"corpo":"<p align=justify>A brisa mar\u00edtima \u00e9 menos intensa que a brisa\r\nterrestre.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A brisa terrestre ocorre \u00e0 noite e flui da terra para o mar.","id":2091491,"corpo":"<p align=justify>A brisa terrestre ocorre \u00e0 noite e flui da terra para\r\no mar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291379,"enunciado":"","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 105","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meteorologia","oab":false,"nome":"Meteorologia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397592,"slug":"geografia-meteorologia"}],"slug":"geografia\/594104","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es e Redes","id":9454,"slug":"analista-de-sistemas-de-informacoes-e-redes"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Defesa Civil","id":9455,"slug":"analista-tecnico-administrativo-area-defesa-civil"},{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea Assist\u00eancia Humanit\u00e1ria","id":9456,"slug":"assistente-social-area-assistencia-humanitaria"},{"descricao":"Engenheiro de Geoprocessamento","id":9457,"slug":"engenheiro-de-geoprocessamento"},{"descricao":"Engenheiro de Inc\u00eandios Florestais","id":9458,"slug":"engenheiro-de-incendios-florestais"},{"descricao":"Engenheiro de Recursos H\u00eddricos","id":9462,"slug":"engenheiro-de-recursos-hidricos"},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Meteorologista","id":1681,"slug":"meteorologista"},{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a disciplina constitucional referida ao gerenciamento pelo Poder P\u00fablico de riscos e desastres naturais e sociais, \u00e9 incorreto afirmar que","provas":[{"id":16943,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es e Redes","id":9454,"slug":"analista-de-sistemas-de-informacoes-e-redes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-analista-de-sistemas-de-informacoes-e-redes","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Analista de Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es e Redes - 2012"},{"id":16958,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Defesa Civil","id":9455,"slug":"analista-tecnico-administrativo-area-defesa-civil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-analista-tecnico-administrativo-area-defesa-civil","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Analista T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Defesa Civil - 2012"},{"id":16962,"cargo":{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea Assist\u00eancia Humanit\u00e1ria","id":9456,"slug":"assistente-social-area-assistencia-humanitaria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-assistente-social-area-assistencia-humanitaria","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Assistente Social - \u00c1rea Assist\u00eancia Humanit\u00e1ria - 2012"},{"id":16966,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Geoprocessamento","id":9457,"slug":"engenheiro-de-geoprocessamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-engenheiro-de-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Engenheiro de Geoprocessamento - 2012"},{"id":16968,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Inc\u00eandios Florestais","id":9458,"slug":"engenheiro-de-incendios-florestais"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-engenheiro-de-incendios-florestais","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Engenheiro de Inc\u00eandios Florestais - 2012"},{"id":16978,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Recursos H\u00eddricos","id":9462,"slug":"engenheiro-de-recursos-hidricos"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-engenheiro-de-recursos-hidricos","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Engenheiro de Recursos H\u00eddricos - 2012"},{"id":16984,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-estatistico","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Estat\u00edstico - 2012"},{"id":17011,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-geologo","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Ge\u00f3logo - 2012"},{"id":17017,"cargo":{"descricao":"Meteorologista","id":1681,"slug":"meteorologista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-metereologista","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Metereologista - 2012"},{"id":17026,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-quimico","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Qu\u00edmico - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-25 15:25:38","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":162,"descricao":"Defesa Civil"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":468,"descricao":"Geoprocessamento (T\u00e9cnico)"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":495,"descricao":"Engenharia H\u00eddrica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":77,"descricao":"Meteorologia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":592558,"hashId":"ecec7fa261e81d2cbc7b52e463008989","enunciado":"<p align=justify>Sobre a disciplina constitucional referida ao gerenciamento\r\npelo Poder P\u00fablico de riscos e desastres naturais e\r\nsociais, \u00e9 <U>incorreto<\/U> afirmar que<\/p>","resposta":2087424,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compete aos Estados e ao Distrito Federal planejar a defesa permanente contra as calamidades p\u00fablicas e legislar sobre a correlata defesa civil e mobiliza\u00e7\u00e3o nacional.","id":2087424,"corpo":"<p align=justify>compete aos Estados e ao Distrito Federal planejar a\r\ndefesa permanente contra as calamidades p\u00fablicas\r\ne legislar sobre a correlata defesa civil e mobiliza\u00e7\u00e3o\r\nnacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"compete \u00e0 Uni\u00e3o legislar sobre normas gerais de convoca\u00e7\u00e3o e mobiliza\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias militares e corpos de bombeiros militares.","id":2087425,"corpo":"<p align=justify>compete \u00e0 Uni\u00e3o legislar sobre normas gerais de\r\nconvoca\u00e7\u00e3o e mobiliza\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias militares e\r\ncorpos de bombeiros militares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o decreto presidencial que instituir o estado de defesa determinar\u00e1, dentre outros aspectos relevantes \u00e0 mat\u00e9ria, as medidas coercitivas a vigorarem no seu curso de dura\u00e7\u00e3o, que poder\u00e3o compreender, na hip\u00f3tese de calamidade p\u00fablica, a ocupa\u00e7\u00e3o e uso tempor\u00e1rio de bens e servi\u00e7os p\u00fablicos, respondendo a Uni\u00e3o, posteriormente, pelos danos e custos decorrentes.","id":2087426,"corpo":"<p align=justify>o decreto presidencial que instituir o estado de defesa\r\ndeterminar\u00e1, dentre outros aspectos relevantes \u00e0\r\nmat\u00e9ria, as medidas coercitivas a vigorarem no seu\r\ncurso de dura\u00e7\u00e3o, que poder\u00e3o compreender, na\r\nhip\u00f3tese de calamidade p\u00fablica, a ocupa\u00e7\u00e3o e uso\r\ntempor\u00e1rio de bens e servi\u00e7os p\u00fablicos, respondendo\r\na Uni\u00e3o, posteriormente, pelos danos e custos\r\ndecorrentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"incumbe aos corpos de bombeiros militares, al\u00e9m de outras atribui\u00e7\u00f5es definidas em lei, a execu\u00e7\u00e3o de atividades de defesa civil.","id":2087427,"corpo":"<p align=justify>incumbe aos corpos de bombeiros militares, al\u00e9m de\r\noutras atribui\u00e7\u00f5es definidas em lei, a execu\u00e7\u00e3o de\r\natividades de defesa civil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a prote\u00e7\u00e3o e tutela constitucionalmente deferida aos \u00edndios e aos grupos ind\u00edgenas n\u00e3o veda a remo\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria de suas terras, por ato do Poder Executivo, em caso de cat\u00e1strofe ou epidemia que ponha em risco a respectiva popula\u00e7\u00e3o, cabendo, neste caso, aprecia\u00e7\u00e3o posterior (\u201cad referendum\u201d) do Congresso Nacional.","id":2087428,"corpo":"<p align=justify>a prote\u00e7\u00e3o e tutela constitucionalmente deferida aos\r\n\u00edndios e aos grupos ind\u00edgenas n\u00e3o veda a remo\u00e7\u00e3o\r\ncompuls\u00f3ria de suas terras, por ato do Poder Executivo,\r\nem caso de cat\u00e1strofe ou epidemia que ponha em\r\nrisco a respectiva popula\u00e7\u00e3o, cabendo, neste caso,\r\naprecia\u00e7\u00e3o posterior (\u201cad referendum\u201d) do Congresso\r\nNacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291041,"enunciado":"","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 55","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Formas de estado - estado unit\u00e1rio, federa\u00e7\u00e3o e confedera\u00e7\u00e3o ou Organiza\u00e7\u00e3o do Estado. Autonomia e soberania","oab":true,"nome":"Formas de estado - estado unit\u00e1rio, federa\u00e7\u00e3o e confedera\u00e7\u00e3o ou Organiza\u00e7\u00e3o do Estado. Autonomia e soberania","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405232,"slug":"direito-constitucional-formas-de-estado-estado-unitario-federacao-e-confederacao-ou-organizacao-do-estado-autonomia-e-soberania"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"}],"slug":"direito-constitucional\/592558","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es e Redes","id":9454,"slug":"analista-de-sistemas-de-informacoes-e-redes"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Defesa Civil","id":9455,"slug":"analista-tecnico-administrativo-area-defesa-civil"},{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea Assist\u00eancia Humanit\u00e1ria","id":9456,"slug":"assistente-social-area-assistencia-humanitaria"},{"descricao":"Engenheiro de Geoprocessamento","id":9457,"slug":"engenheiro-de-geoprocessamento"},{"descricao":"Engenheiro de Inc\u00eandios Florestais","id":9458,"slug":"engenheiro-de-incendios-florestais"},{"descricao":"Engenheiro de Recursos H\u00eddricos","id":9462,"slug":"engenheiro-de-recursos-hidricos"},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Meteorologista","id":1681,"slug":"meteorologista"},{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos aplicativos do Microsoft Office e do BR Office, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":16943,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es e Redes","id":9454,"slug":"analista-de-sistemas-de-informacoes-e-redes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-analista-de-sistemas-de-informacoes-e-redes","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Analista de Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es e Redes - 2012"},{"id":16958,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Defesa Civil","id":9455,"slug":"analista-tecnico-administrativo-area-defesa-civil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-analista-tecnico-administrativo-area-defesa-civil","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Analista T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Defesa Civil - 2012"},{"id":16962,"cargo":{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea Assist\u00eancia Humanit\u00e1ria","id":9456,"slug":"assistente-social-area-assistencia-humanitaria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-assistente-social-area-assistencia-humanitaria","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Assistente Social - \u00c1rea Assist\u00eancia Humanit\u00e1ria - 2012"},{"id":16966,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Geoprocessamento","id":9457,"slug":"engenheiro-de-geoprocessamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-engenheiro-de-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Engenheiro de Geoprocessamento - 2012"},{"id":16968,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Inc\u00eandios Florestais","id":9458,"slug":"engenheiro-de-incendios-florestais"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-engenheiro-de-incendios-florestais","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Engenheiro de Inc\u00eandios Florestais - 2012"},{"id":16978,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Recursos H\u00eddricos","id":9462,"slug":"engenheiro-de-recursos-hidricos"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-engenheiro-de-recursos-hidricos","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Engenheiro de Recursos H\u00eddricos - 2012"},{"id":16984,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-estatistico","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Estat\u00edstico - 2012"},{"id":17011,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-geologo","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Ge\u00f3logo - 2012"},{"id":17017,"cargo":{"descricao":"Meteorologista","id":1681,"slug":"meteorologista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-metereologista","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Metereologista - 2012"},{"id":17026,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-quimico","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Qu\u00edmico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 15:25:54","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":162,"descricao":"Defesa Civil"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":468,"descricao":"Geoprocessamento (T\u00e9cnico)"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":495,"descricao":"Engenharia H\u00eddrica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":77,"descricao":"Meteorologia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":592570,"hashId":"6766269e897c62a0f78f6f8646efad4f","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos aplicativos do Microsoft Office e do BR\r\nOffice, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":2087488,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o aplicativo de edi\u00e7\u00e3o de textos do BR Offi ce \u00e9 o Impress.","id":2087484,"corpo":"<p align=justify>o aplicativo de edi\u00e7\u00e3o de textos do BR Offi ce \u00e9 o\r\nImpress.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a ferramenta de \u201cVerifica\u00e7\u00e3o ortogr\u00e1fica\u201d s\u00f3 est\u00e1 dispon\u00edvel nos aplicativos de edi\u00e7\u00e3o de textos do Microsoft Office.","id":2087485,"corpo":"<p align=justify>a ferramenta de \u201cVerifica\u00e7\u00e3o ortogr\u00e1fica\u201d s\u00f3 est\u00e1\r\ndispon\u00edvel nos aplicativos de edi\u00e7\u00e3o de textos do\r\nMicrosoft Office.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os aplicativos do BR Offi ce n\u00e3o permitem salvar documentos em formato .pdf.","id":2087486,"corpo":"<p align=justify>os aplicativos do BR Offi ce n\u00e3o permitem salvar\r\ndocumentos em formato .pdf.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o recurso de \u201cAlinhamento r\u00e1pido\u201d de par\u00e1grafos na \u201cBarra de ferramentas\u201d s\u00f3 est\u00e1 dispon\u00edvel nos aplicativos de edi\u00e7\u00e3o de textos do BR Offi ce.","id":2087487,"corpo":"<p align=justify>o recurso de \u201cAlinhamento r\u00e1pido\u201d de par\u00e1grafos\r\nna \u201cBarra de ferramentas\u201d s\u00f3 est\u00e1 dispon\u00edvel nos\r\naplicativos de edi\u00e7\u00e3o de textos do BR Offi ce.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ambos disp\u00f5em de uma ferramenta muito \u00fatil para \u201ccopiar\u201d atributos de um determinado texto para outro, chamados, respectivamente, de \u201cFormatar pincel\u201d e \u201cPincel de estilo\u201d.","id":2087488,"corpo":"<p align=justify>ambos disp\u00f5em de uma ferramenta muito \u00fatil para\r\n\u201ccopiar\u201d atributos de um determinado texto para outro,\r\nchamados, respectivamente, de \u201cFormatar pincel\u201d e\r\n\u201cPincel de estilo\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291042,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 65","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405129,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405130,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"}],"slug":"informatica\/592570","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Meteorologista","id":1681,"slug":"meteorologista"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a frente oclusa, \u00e9 incorreto afirmar:","provas":[{"id":17017,"cargo":{"descricao":"Meteorologista","id":1681,"slug":"meteorologista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-metereologista","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Metereologista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 15:25:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":77,"descricao":"Meteorologia"}],"id":594079,"hashId":"0f0b75950b4da2356215df5517a08005","enunciado":"<p align=justify>Sobre a frente oclusa, \u00e9 <U>incorreto<\/U> afirmar:<\/p>","resposta":2091371,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 o est\u00e1gio final de vida de um ciclone extratropical.","id":2091370,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 o est\u00e1gio final de vida de um ciclone extratropical.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 representado nas cartas sin\u00f3ticas por tri\u00e2ngulos vermelhos.","id":2091371,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 representado nas cartas sin\u00f3ticas por tri\u00e2ngulos\r\nvermelhos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ocorre quando uma frente fria alcan\u00e7a uma frente quente.","id":2091372,"corpo":"<p align=justify>Ocorre quando uma frente fria alcan\u00e7a uma frente\r\nquente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pode-se classific\u00e1-la como sendo do tipo frio ou do tipo quente.","id":2091373,"corpo":"<p align=justify>Pode-se classific\u00e1-la como sendo do tipo frio ou\r\ndo tipo quente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 um centro de baixa press\u00e3o atmosf\u00e9rica.","id":2091374,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 um centro de baixa press\u00e3o atmosf\u00e9rica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291374,"enunciado":"","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 85","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meteorologia","oab":false,"nome":"Meteorologia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397592,"slug":"geografia-meteorologia"}],"slug":"geografia\/594079","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio Novo","id":7958,"slug":"tecnico-bancario-novo"}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cef"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as situa\u00e7\u00f5es abaixo enumeradas, qual caracteriza comportamento adequado, de acordo com a \u00e9tica empresarial e profissional?","provas":[{"id":14136,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio Novo","id":7958,"slug":"tecnico-bancario-novo"},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cef"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cef-2012-cesgranrio-tecnico-bancario-novo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEF - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio Novo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 09:43:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":512507,"hashId":"80370084b53bee07329ea766865ba18f","enunciado":"<p align=justify>Dentre as situa\u00e7\u00f5es abaixo enumeradas, qual caracteriza\r\ncomportamento adequado, de acordo com a \u00e9tica empresarial\r\ne profissional?<\/p>","resposta":1867858,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O contador da empresa omitiu dados cont\u00e1beis para que o lucro da empresa fosse considerado como o previsto pelo mercado financeiro.","id":1867855,"corpo":"<p align=justify>O contador da empresa omitiu dados cont\u00e1beis para\r\nque o lucro da empresa fosse considerado como o\r\nprevisto pelo mercado financeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O presidente de uma institui\u00e7\u00e3o financeira recebeu da empresa com quem a institui\u00e7\u00e3o mant\u00e9m neg\u00f3cios implementados pagamentos de viagens e de hospedagem em hot\u00e9is luxuosos no exterior.","id":1867856,"corpo":"<p align=justify>O presidente de uma institui\u00e7\u00e3o financeira recebeu\r\nda empresa com quem a institui\u00e7\u00e3o mant\u00e9m neg\u00f3cios\r\nimplementados pagamentos de viagens e de hospedagem\r\nem hot\u00e9is luxuosos no exterior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O diretor-presidente da empresa YYY cobrava comiss\u00f5es de todas as empresas que firmavam contratos com aquela que era por ele dirigida.","id":1867857,"corpo":"<p align=justify>O diretor-presidente da empresa YYY cobrava comiss\u00f5es\r\nde todas as empresas que firmavam contratos\r\ncom aquela que era por ele dirigida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os membros da diretoria de uma empresa, em busca de lucro maior, procederam \u00e0 reorganiza\u00e7\u00e3o da empresa com corte de empregos ocupados por empregados que n\u00e3o produziam adequadamente.","id":1867858,"corpo":"<p align=justify>Os membros da diretoria de uma empresa, em busca\r\nde lucro maior, procederam \u00e0 reorganiza\u00e7\u00e3o da empresa\r\ncom corte de empregos ocupados por empregados\r\nque n\u00e3o produziam adequadamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Um dos gerentes da empresa WW contratou, para prestar servi\u00e7os vultosos, uma empresa vinculada a parentes de sua esposa, sem cota\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os.","id":1867859,"corpo":"<p align=justify>Um dos gerentes da empresa WW contratou, para\r\nprestar servi\u00e7os vultosos, uma empresa vinculada a\r\nparentes de sua esposa, sem cota\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273208,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 15 a 18","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica Profissional","oab":true,"nome":"\u00c9tica Profissional","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398087,"slug":"etica-etica-profissional"}],"slug":"etica\/512507","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio e T\u00e9cnico Administrativo","id":11702,"slug":"tecnico-federal-de-controle-externo-area-apoio-e-tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se o TCU detectar irregularidade de que decorra dano ao er\u00e1rio e que n\u00e3o tenha sido objeto de tomada de contas especial (TCE) no curso do exerc\u00edcio financeiro vigente, a autoridade administrativa do \u00f3rg\u00e3o onde a irregularidade tiver ocorrido ser\u00e1 considerada solidariamente respons\u00e1vel.","provas":[{"id":22163,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio e T\u00e9cnico Administrativo","id":11702,"slug":"tecnico-federal-de-controle-externo-area-apoio-e-tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tcu-2012-cespe-cebraspe-tecnico-federal-de-controle-externo-area-apoio-e-tecnico-administrativo-especialidade-tecnica-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - T\u00e9cnico Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio e T\u00e9cnico Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 08:44:16","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[],"id":746537,"hashId":"13ff57c340e9df8e61a1e601f9bd01dd","enunciado":"Se o TCU detectar irregularidade de que decorra dano ao\r\ner\u00e1rio e que n\u00e3o tenha sido objeto de tomada de contas especial\r\n(TCE) no curso do exerc\u00edcio financeiro vigente, a autoridade\r\nadministrativa do \u00f3rg\u00e3o onde a irregularidade tiver ocorrido\r\nser\u00e1 considerada solidariamente respons\u00e1vel.","resposta":2564888,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2564887,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2564888,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que, no exerc\u00edcio de sua miss\u00e3o institucional, o TCU realiza uma s\u00e9rie de atividades de fiscaliza\u00e7\u00e3o nos \u00f3rg\u00e3os sob sua jurisdi\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":322726,"enunciado":"Considerando que, no exerc\u00edcio de sua miss\u00e3o institucional, o TCU\r\nrealiza uma s\u00e9rie de atividades de fiscaliza\u00e7\u00e3o nos \u00f3rg\u00e3os sob sua\r\njurisdi\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","rotulo":22,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 25","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCU","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCU","pai":395421,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394491,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tcu"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/746537","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Sergipe","sigla":"DPE SE","id":1385,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"dpe-se-se"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ac\u00f3rd\u00e3o que condenou Valdemar \u00e0 pena de seis anos de reclus\u00e3o, em regime fechado, por ter praticado o crime de roubo, transitou em julgado. Iniciada a execu\u00e7\u00e3o penal, o condenado passou a frequentar curso de ensino formal e, cumprido mais de um ter\u00e7o da pena, o defensor de Valdemar requereu a progress\u00e3o da pena para o regime aberto. O juiz da execu\u00e7\u00e3o penal indeferiu o pedido e, diante das peculiaridades do caso, determinou a realiza\u00e7\u00e3o de exame criminol\u00f3gico. Posteriormente, cumprida mais da metade da pena, foi requerida a concess\u00e3o do livramento condicional de Valdemar. O pedido foi indeferido, sob o fundamento de que o condenado teria praticado falta grave durante o cumprimento da pena, o que interromperia o lapso temporal necess\u00e1rio ao livramento condicional. Considerando o caso acima relatado, assinale a op\u00e7\u00e3o correta a respeito da execu\u00e7\u00e3o penal.","provas":[{"id":52510,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Sergipe","sigla":"DPE SE","id":1385,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"dpe-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpe-se-se-2012-cespe-cebraspe-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE SE - Defensor P\u00fablico Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 10:15:52","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1594175,"hashId":"dcafa49b6630d8acbd259ed46843a83c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O ac\u00f3rd\u00e3o que condenou Valdemar \u00e0 pena de seis anos de reclus\u00e3o, em regime fechado, por ter praticado o crime de roubo, transitou em julgado. Iniciada a execu\u00e7\u00e3o penal, o condenado passou a frequentar curso de ensino formal e, cumprido mais de um ter\u00e7o da pena, o defensor de Valdemar requereu a progress\u00e3o da pena para o regime aberto. O juiz da execu\u00e7\u00e3o penal indeferiu o pedido e, diante das peculiaridades do caso, determinou a realiza\u00e7\u00e3o de exame criminol\u00f3gico. Posteriormente, cumprida mais da metade da pena, foi requerida a concess\u00e3o do livramento condicional de Valdemar. O pedido foi indeferido, sob o fundamento de que o condenado teria praticado falta grave durante o cumprimento da pena, o que interromperia o lapso temporal necess\u00e1rio ao livramento condicional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o caso acima relatado, assinale a op\u00e7\u00e3o correta a respeito da execu\u00e7\u00e3o penal.<\/p>","resposta":5980693,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o poderia o juiz da execu\u00e7\u00e3o penal de Valdemar ter determinado a realiza\u00e7\u00e3o de exame criminol\u00f3gico, em raz\u00e3o da revoga\u00e7\u00e3o, pela Lei n.\u00ba 10.792\/2003, da exig\u00eancia da submiss\u00e3o do condenado a esse exame para o deferimento de benef\u00edcios como o da progress\u00e3o de regime e o do livramento condicional.","id":5980690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o poderia o juiz da execu\u00e7\u00e3o penal de Valdemar ter determinado a realiza\u00e7\u00e3o de exame criminol\u00f3gico, em raz\u00e3o da revoga\u00e7\u00e3o, pela Lei n.\u00ba 10.792\/2003, da exig\u00eancia da submiss\u00e3o do condenado a esse exame para o deferimento de benef\u00edcios como o da progress\u00e3o de regime e o do livramento condicional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A frequ\u00eancia a curso de ensino formal n\u00e3o permite que Valdemar possa utiliz\u00e1-la para remir parte do tempo de execu\u00e7\u00e3o de pena.","id":5980691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A frequ\u00eancia a curso de ensino formal n\u00e3o permite que Valdemar possa utiliz\u00e1-la para remir parte do tempo de execu\u00e7\u00e3o de pena.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O cometimento de falta grave durante o cumprimento da pena interrompe o lapso temporal necess\u00e1rio ao livramento condicional.","id":5980692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O cometimento de falta grave durante o cumprimento da pena interrompe o lapso temporal necess\u00e1rio ao livramento condicional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O pedido deduzido pelo defensor foi corretamente indeferido, na medida em que o STJ n\u00e3o admite a denominada progress\u00e3o per saltum, ou seja, a transfer\u00eancia direta do regime fechado para o aberto.","id":5980693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pedido deduzido pelo defensor foi corretamente indeferido, na medida em que o STJ n\u00e3o admite a denominada progress\u00e3o<em> per saltum<\/em>, ou seja, a transfer\u00eancia direta do regime fechado para o aberto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Contra a decis\u00e3o que indeferiu o pedido de progress\u00e3o de regime, \u00e9 cab\u00edvel recurso em sentido estrito.","id":5980694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contra a decis\u00e3o que indeferiu o pedido de progress\u00e3o de regime, \u00e9 cab\u00edvel recurso em sentido estrito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442418,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 7.210\/1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 7.210\/1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP","pai":null,"assunto_raiz":406458,"materia":true,"id":406458,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Execu\u00e7\u00e3o das Penas em Esp\u00e9cie","oab":true,"nome":"Da Execu\u00e7\u00e3o das Penas em Esp\u00e9cie","pai":406458,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":406467,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-da-execucao-das-penas-em-especie"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Penas Privativas de Liberdade","oab":true,"nome":"Das Penas Privativas de Liberdade","pai":406467,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":411049,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-das-penas-privativas-de-liberdade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Regimes (Art. 110 a 119)","oab":true,"nome":"Dos Regimes (Art. 110 a 119)","pai":411049,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":411051,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-dos-regimes-art-110-a-119"}],"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal\/1594175","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Maranh\u00e3o","sigla":"PC MA","id":519,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"pc-ma-ma"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aury Lopes J\u00fanior leciona que \u201co inqu\u00e9rito \u00e9 o ato ou efeito de inquirir, isto \u00e9, procurar informa\u00e7\u00f5es sobre algo, colher informa\u00e7\u00f5es acerca de um fato, perquirir\u201d. J\u00e1 o Art. 4\u00ba, do CPP destaca que ser\u00e1 realizado pela Pol\u00edcia Judici\u00e1ria e ter\u00e1 por fim a apura\u00e7\u00e3o das infra\u00e7\u00f5es penais e sua autoria. A esse respeito, assinale a afirmativa incorreta.","provas":[{"id":38413,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Maranh\u00e3o","sigla":"PC MA","id":519,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"pc-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pc-ma-ma-2012-fgv-delegado-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"FGV - PC MA - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:31:16","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1115768,"hashId":"b60a14d2d294c90a423ff5354ea405ca","enunciado":"<p align=\"justify\">Aury Lopes J\u00fanior leciona que \u201co inqu\u00e9rito \u00e9 o ato ou efeito\r\nde inquirir, isto \u00e9, procurar informa\u00e7\u00f5es sobre algo, colher\r\ninforma\u00e7\u00f5es acerca de um fato, perquirir\u201d. J\u00e1 o Art. 4\u00ba, do CPP\r\ndestaca que ser\u00e1 realizado pela Pol\u00edcia Judici\u00e1ria e ter\u00e1 por fim a\r\napura\u00e7\u00e3o das infra\u00e7\u00f5es penais e sua autoria.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A esse respeito, assinale a afirmativa incorreta.<\/p>","resposta":3963131,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Entendendo a autoridade policial que o fato apurado n\u00e3o configura crime, dever\u00e1 realizar o arquivamento do inqu\u00e9rito, evitando o prosseguimento de um constrangimento ilegal sobre o indiciado.","id":3963131,"corpo":"<p align=justify>Entendendo a autoridade policial que o fato apurado n\u00e3o\r\nconfigura crime, dever\u00e1 realizar o arquivamento do inqu\u00e9rito,\r\nevitando o prosseguimento de um constrangimento ilegal\r\nsobre o indiciado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O r\u00e9u n\u00e3o \u00e9 obrigado a participar da reconstitui\u00e7\u00e3o do crime, pois ningu\u00e9m \u00e9 obrigado a produzir prova contra si.","id":3963132,"corpo":"<p align=justify>O r\u00e9u n\u00e3o \u00e9 obrigado a participar da reconstitui\u00e7\u00e3o do crime,\r\npois ningu\u00e9m \u00e9 obrigado a produzir prova contra si.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O sigilo e a dispensabilidade s\u00e3o algumas das caracter\u00edsticas do inqu\u00e9rito policial, repetidamente citadas pela doutrina brasileira.","id":3963133,"corpo":"<p align=justify>O sigilo e a dispensabilidade s\u00e3o algumas das caracter\u00edsticas\r\ndo inqu\u00e9rito policial, repetidamente citadas pela doutrina\r\nbrasileira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o deve a autoridade policial proibir o acesso do defensor do indiciado aos elementos de prova j\u00e1 documentados no \u00e2mbito do procedimento investigat\u00f3rio e que digam respeito ao exerc\u00edcio do direito de defesa.","id":3963134,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o deve a autoridade policial proibir o acesso do defensor\r\ndo indiciado aos elementos de prova j\u00e1 documentados no\r\n\u00e2mbito do procedimento investigat\u00f3rio e que digam respeito\r\nao exerc\u00edcio do direito de defesa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Do despacho que indeferir o requerimento de abertura de inqu\u00e9rito caber\u00e1 recurso para o chefe de Pol\u00edcia.","id":3963135,"corpo":"<p align=justify>Do despacho que indeferir o requerimento de abertura de\r\ninqu\u00e9rito caber\u00e1 recurso para o chefe de Pol\u00edcia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386716,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 100","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","oab":true,"nome":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406608,"slug":"direito-processual-penal-investigacao-e-inquerito-policial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivamento do inqu\u00e9rito policial","oab":false,"nome":"Arquivamento do inqu\u00e9rito policial","pai":406609,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421099,"slug":"direito-processual-penal-arquivamento-do-inquerito-policial"}],"slug":"direito-processual-penal\/1115768","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Brasileira de Contabilidade","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Brasileira de Contabilidade - FBC","sigla":"FBC","oab":false,"id":340,"slug":"fbc"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma sociedade empres\u00e1ria apresentou os seguintes saldos: Considerando os dados, o total dos saldos credores \u00e9 de:","provas":[{"id":41114,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Brasileira de Contabilidade","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Brasileira de Contabilidade - FBC","sigla":"FBC","oab":false,"id":340,"slug":"fbc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cfc-2012-fbc-contador-2a-exame-de-suficiencia","tipo":1,"nome":"FBC - CFC - Contador - 2\u00ba Exame de Sufici\u00eancia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:34:25","carreiras":[{"nome":"CFC - Exame de Sufici\u00eancia do Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Apenas para cargos de Contador do Exame de Sufici\u00eancia do CFC","id":56}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1218071,"hashId":"c70af1710a17bd824b2d696ed4e75120","enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">Uma sociedade empres\u00e1ria apresentou os seguintes saldos:<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41114\/1.GIF\"><\/p><p>\r\n<br><\/p><p>Considerando os dados, o total dos saldos credores \u00e9 de:<\/p><p><\/p>","resposta":4391948,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$1.611.900,00.","id":4391945,"corpo":"<p align=justify>R$1.611.900,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$1.648.900,00.","id":4391946,"corpo":"<p align=justify>R$1.648.900,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$1.668.900,00.","id":4391947,"corpo":"<p align=justify>R$1.668.900,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$1.703.900,00.","id":4391948,"corpo":"<p align=justify>R$1.703.900,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398486,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crit\u00e9rio de Classifica\u00e7\u00e3o das Contas","oab":false,"nome":"Crit\u00e9rio de Classifica\u00e7\u00e3o das Contas","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4395,"slug":"contabilidade-geral-criterio-de-classificacao-das-contas"}],"slug":"contabilidade-geral\/1218071","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Brasileira de Contabilidade","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Brasileira de Contabilidade - FBC","sigla":"FBC","oab":false,"id":340,"slug":"fbc"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O perito-contador deve declarar-se suspeito quando, ap\u00f3s, nomeado, contratado ou escolhido, verificar a ocorr\u00eancia de situa\u00e7\u00f5es que venham suscitar suspei\u00e7\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o da sua imparcialidade ou independ\u00eancia e, desta maneira, comprometer o resultado do seu trabalho em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 decis\u00e3o. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta uma situa\u00e7\u00e3o que N\u00c3O configura um caso de suspei\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":41126,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Brasileira de Contabilidade","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Brasileira de Contabilidade - FBC","sigla":"FBC","oab":false,"id":340,"slug":"fbc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cfc-2012-fbc-contador-1a-exame-de-suficiencia-2","tipo":1,"nome":"FBC - CFC - Contador - 1\u00ba Exame de Sufici\u00eancia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:34:26","carreiras":[{"nome":"CFC - Exame de Sufici\u00eancia do Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Apenas para cargos de Contador do Exame de Sufici\u00eancia do CFC","id":56}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1218757,"hashId":"b439f1b76f12781d65484872e975dbde","enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">O perito-contador deve declarar-se suspeito quando, ap\u00f3s, nomeado,\r\ncontratado ou escolhido, verificar a ocorr\u00eancia de situa\u00e7\u00f5es que venham\r\nsuscitar suspei\u00e7\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o da sua imparcialidade ou independ\u00eancia e, desta\r\nmaneira, comprometer o resultado do seu trabalho em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 decis\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta uma situa\u00e7\u00e3o que <strong>N\u00c3O<\/strong> configura um caso de\r\nsuspei\u00e7\u00e3o:<\/p><p><\/p>","resposta":4394298,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a filha de uma das partes tem uma d\u00edvida em atraso com o perito-contador.","id":4394296,"corpo":"<p align=justify>a filha de uma das partes tem uma d\u00edvida em atraso com o perito-contador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o perito-contador \u00e9 herdeiro presuntivo da esposa de uma das partes.","id":4394297,"corpo":"<p align=justify>o perito-contador \u00e9 herdeiro presuntivo da esposa de uma das partes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o perito-contador n\u00e3o \u00e9 especialista na mat\u00e9ria em lit\u00edgio.","id":4394298,"corpo":"<p align=justify>o perito-contador n\u00e3o \u00e9 especialista na mat\u00e9ria em lit\u00edgio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um dos litigantes \u00e9 amigo \u00edntimo do perito-contador.","id":4394299,"corpo":"<p align=justify>um dos litigantes \u00e9 amigo \u00edntimo do perito-contador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398568,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16  a 36","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Amea\u00e7as \u00e0 Independ\u00eancia","oab":false,"nome":"Amea\u00e7as \u00e0 Independ\u00eancia","pai":4584,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":396201,"slug":"auditoria-ameacas-a-independencia"}],"slug":"auditoria\/1218757","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio e T\u00e9cnico Administrativo","id":11702,"slug":"tecnico-federal-de-controle-externo-area-apoio-e-tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que uma autoridade indicada como respons\u00e1vel em determinado processo de contas n\u00e3o more em Bras\u00edlia e tenha nomeado procurador para agir em seu nome perante o TCU. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o procurador, mesmo no caso de n\u00e3o ser advogado, poder\u00e1 praticar todos os atos processuais previstos em regulamento, incluindo o pedido de vista para retirar o referido processo das depend\u00eancias do TCU.","provas":[{"id":22163,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio e T\u00e9cnico Administrativo","id":11702,"slug":"tecnico-federal-de-controle-externo-area-apoio-e-tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tcu-2012-cespe-cebraspe-tecnico-federal-de-controle-externo-area-apoio-e-tecnico-administrativo-especialidade-tecnica-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - T\u00e9cnico Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio e T\u00e9cnico Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 08:04:04","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[],"id":746540,"hashId":"c49fe608e2ffb84ed293f6b38fe0eacc","enunciado":"Considere que uma autoridade indicada como respons\u00e1vel em\r\ndeterminado processo de contas n\u00e3o more em Bras\u00edlia e tenha\r\nnomeado procurador para agir em seu nome perante o TCU.\r\nNessa situa\u00e7\u00e3o, o procurador, mesmo no caso de n\u00e3o ser\r\nadvogado, poder\u00e1 praticar todos os atos processuais previstos\r\nem regulamento, incluindo o pedido de vista para retirar o\r\nreferido processo das depend\u00eancias do TCU.","resposta":2564898,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2564897,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2564898,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As decis\u00f5es do TCU est\u00e3o submetidas a um rito estabelecido em lei e em seu regimento interno. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os seguintes itens.","id":322727,"enunciado":"As decis\u00f5es do TCU est\u00e3o submetidas a um rito estabelecido em lei\r\ne em seu regimento interno. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os\r\nseguintes itens.","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCU","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCU","pai":395421,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394491,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tcu"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/746540","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio e T\u00e9cnico Administrativo","id":11702,"slug":"tecnico-federal-de-controle-externo-area-apoio-e-tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se, em determinado processo de contas, houver cinco pessoas indicadas como respons\u00e1veis, representadas por cinco procuradores diferentes, ser\u00e1 dado, para cada procurador, o prazo de dez minutos para sustenta\u00e7\u00e3o oral, desde que regularmente requerido.","provas":[{"id":22163,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio e T\u00e9cnico Administrativo","id":11702,"slug":"tecnico-federal-de-controle-externo-area-apoio-e-tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tcu-2012-cespe-cebraspe-tecnico-federal-de-controle-externo-area-apoio-e-tecnico-administrativo-especialidade-tecnica-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - T\u00e9cnico Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio e T\u00e9cnico Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 08:05:11","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[],"id":746541,"hashId":"1c3f7cffb9ac1d99012e4c8335f50976","enunciado":"Se, em determinado processo de contas, houver cinco pessoas\r\nindicadas como respons\u00e1veis, representadas por cinco\r\nprocuradores diferentes, ser\u00e1 dado, para cada procurador, o\r\nprazo de dez minutos para sustenta\u00e7\u00e3o oral, desde que\r\nregularmente requerido.","resposta":2564900,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2564899,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2564900,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As decis\u00f5es do TCU est\u00e3o submetidas a um rito estabelecido em lei e em seu regimento interno. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os seguintes itens.","id":322727,"enunciado":"As decis\u00f5es do TCU est\u00e3o submetidas a um rito estabelecido em lei\r\ne em seu regimento interno. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os\r\nseguintes itens.","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCU","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCU","pai":395421,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394491,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tcu"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/746541","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas de Saneamento I - \u00c1rea Geologia","id":8162,"slug":"analista-de-sistemas-de-saneamento-i-area-geologia"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Espeleotemas encontrados em cavernas naturais, tais como estalactites e estalagmites, s\u00e3o formados pelo mineral","provas":[{"id":14506,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas de Saneamento I - \u00c1rea Geologia","id":8162,"slug":"analista-de-sistemas-de-saneamento-i-area-geologia"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2012-fcc-analista-de-sistemas-de-saneamento-i-area-geologia","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Analista de Sistemas de Saneamento I - \u00c1rea Geologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 14:09:05","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":526653,"hashId":"069406e97e22318e05180fe1fd9ebb5b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Espeleotemas encontrados em cavernas naturais, tais como estalactites e estalagmites, s\u00e3o formados pelo mineral<\/p>","resposta":1910806,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dolomita.","id":1910805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dolomita.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"calcita.","id":1910806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">calcita.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"calc\u00e1rio.","id":1910807,"corpo":"<p>calc\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"magnesita.","id":1910808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">magnesita.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"wolframita.","id":1910809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">wolframita.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":276228,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geomorfologia","oab":false,"nome":"Geomorfologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402758,"slug":"geologia-geomorfologia"}],"slug":"geologia\/526653","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30,"slug":"cetro"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neurologia","id":9208,"slug":"medico-neurologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"L.B., 73 anos, \u00e9 trazida pelo SAMU com hist\u00f3ria de hemiparesia \u00e0 D h\u00e1 2 horas. Os exames iniciais revelam PA = 160x100mmHg, FC = 93bpm, SaO2 = 97%. Em rela\u00e7\u00e3o ao quadro hipertensivo, recomenda-se inicialmente","provas":[{"id":17079,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologia","id":9208,"slug":"medico-neurologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30,"slug":"cetro"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-medico-neurologia","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico Neurologia - 2012"},{"id":17608,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologia","id":9208,"slug":"medico-neurologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30,"slug":"cetro"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-medico-neurologia-2","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico Neurologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 14:31:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":595622,"hashId":"60d05b30b84c2adaa0d353068e3eabd9","enunciado":"<p align=justify>L.B., 73 anos, \u00e9 trazida pelo SAMU com hist\u00f3ria de hemiparesia \u00e0 D h\u00e1 2 horas. Os exames iniciais\r\nrevelam PA = 160x100mmHg, FC = 93bpm, SaO2 = 97%. Em rela\u00e7\u00e3o ao quadro hipertensivo,\r\nrecomenda-se inicialmente<\/p>","resposta":2096338,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"observa\u00e7\u00e3o.","id":2096338,"corpo":"<p align=justify>observa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nipride EV.","id":2096339,"corpo":"<p align=justify>nipride EV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"lasix EV.","id":2096340,"corpo":"<p align=justify>lasix EV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nifedipina.","id":2096341,"corpo":"<p align=justify>nifedipina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"atenolol VO.","id":2096342,"corpo":"<p align=justify>atenolol VO.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291666,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/595622","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30,"slug":"cetro"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neurologia","id":9208,"slug":"medico-neurologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Dem\u00eancia de Corpos de Lewy, \u00e9 incorreto afirmar que","provas":[{"id":17079,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologia","id":9208,"slug":"medico-neurologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30,"slug":"cetro"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-medico-neurologia","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico Neurologia - 2012"},{"id":17608,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologia","id":9208,"slug":"medico-neurologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30,"slug":"cetro"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-medico-neurologia-2","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico Neurologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 14:31:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":595655,"hashId":"eda7e66d684585ff55b74026ec1ebfb9","enunciado":"<p align=justify>Sobre a Dem\u00eancia de Corpos de Lewy, \u00e9 incorreto afirmar que<\/p>","resposta":2096505,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 uma afec\u00e7\u00e3o neurodegenerativa caracterizada por decl\u00ednio intelectual, alucina\u00e7\u00f5es visuais, flutua\u00e7\u00f5es do n\u00edvel de aten\u00e7\u00e3o e parkinsonismo.","id":2096503,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 uma afec\u00e7\u00e3o neurodegenerativa caracterizada por decl\u00ednio intelectual, alucina\u00e7\u00f5es visuais,\r\nflutua\u00e7\u00f5es do n\u00edvel de aten\u00e7\u00e3o e parkinsonismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a doen\u00e7a de Alzheimer e a Dem\u00eancia de Corpos de Lewy s\u00e3o os principais representantes das dem\u00eancias neurodegenerativas.","id":2096504,"corpo":"<p align=justify>a doen\u00e7a de Alzheimer e a Dem\u00eancia de Corpos de Lewy s\u00e3o os principais representantes das\r\ndem\u00eancias neurodegenerativas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma caracter\u00edstica desses pacientes \u00e9 a baixa sensibilidade aos neurol\u00e9pticos.","id":2096505,"corpo":"<p align=justify>uma caracter\u00edstica desses pacientes \u00e9 a baixa sensibilidade aos neurol\u00e9pticos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 mais prevalente nos segmentos da popula\u00e7\u00e3o com idade mais avan\u00e7ada, principalmente naqueles com mais de 75 anos.","id":2096506,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 mais prevalente nos segmentos da popula\u00e7\u00e3o com idade mais avan\u00e7ada, principalmente naqueles\r\ncom mais de 75 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os corpos de Lewy s\u00e3o estruturas de localiza\u00e7\u00e3o intracitoplasm\u00e1tica em forma circular e eosinof\u00edlicos; podem ser identificados pela colora\u00e7\u00e3o com a hematoxilina-eosina ou por meio de m\u00e9todo imunocitoqu\u00edmico.","id":2096507,"corpo":"<p align=justify>os corpos de Lewy s\u00e3o estruturas de localiza\u00e7\u00e3o intracitoplasm\u00e1tica em forma circular e\r\neosinof\u00edlicos; podem ser identificados pela colora\u00e7\u00e3o com a hematoxilina-eosina ou por meio de\r\nm\u00e9todo imunocitoqu\u00edmico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291671,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/595655","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30,"slug":"cetro"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neurologia","id":9208,"slug":"medico-neurologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Crian\u00e7a de 3 anos de idade d\u00e1 entrada ao PS \u00e0s 03h30min. Os pais relatam hist\u00f3ria de tosse e febre (39,5\u00b0C) h\u00e1 1 dia, associada \u00e0 convuls\u00e3o tonicocl\u00f4nica com dura\u00e7\u00e3o de 5min. Encontra-se, no momento, sonolenta. Aflitos, os pais questionam o m\u00e9dico em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 possibilidade de novas crises. A melhor conduta neste momento \u00e9","provas":[{"id":17079,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologia","id":9208,"slug":"medico-neurologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30,"slug":"cetro"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-medico-neurologia","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico Neurologia - 2012"},{"id":17608,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologia","id":9208,"slug":"medico-neurologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30,"slug":"cetro"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-medico-neurologia-2","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico Neurologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 14:31:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":595635,"hashId":"79bbe3711426e133c1f1ad3fb57888fe","enunciado":"<p align=justify>Crian\u00e7a de 3 anos de idade d\u00e1 entrada ao PS \u00e0s 03h30min. Os pais relatam hist\u00f3ria de tosse e febre\r\n(39,5\u00b0C) h\u00e1 1 dia, associada \u00e0 convuls\u00e3o tonicocl\u00f4nica com dura\u00e7\u00e3o de 5min. Encontra-se, no momento,\r\nsonolenta. Aflitos, os pais questionam o m\u00e9dico em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 possibilidade de novas crises. A melhor\r\nconduta neste momento \u00e9<\/p>","resposta":2096407,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alertar aos pais que em 50% a crian\u00e7a apresentar\u00e1 tais crises por toda a vida.","id":2096403,"corpo":"<p align=justify>alertar aos pais que em 50% a crian\u00e7a apresentar\u00e1 tais crises por toda a vida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"relatar aos pais o grande risco de sequelas no desenvolvimento neuropsicomotor destas crian\u00e7as devido \u00e0 hip\u00f3xia cerebral ocorrida durante o evento.","id":2096404,"corpo":"<p align=justify>relatar aos pais o grande risco de sequelas no desenvolvimento neuropsicomotor destas crian\u00e7as\r\ndevido \u00e0 hip\u00f3xia cerebral ocorrida durante o evento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"orientar os pais sobre a necessidade de banho gelado para inibir a febre.","id":2096405,"corpo":"<p align=justify>orientar os pais sobre a necessidade de banho gelado para inibir a febre.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"orientar os pais que o uso de valproato ir\u00e1 inibir novas crises.","id":2096406,"corpo":"<p align=justify>orientar os pais que o uso de valproato ir\u00e1 inibir novas crises.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tranquilizar os pais quanto \u00e0 benignidade do quadro e que tais crises febris podem se repetir em cerca de 30% dos casos.","id":2096407,"corpo":"<p align=justify>tranquilizar os pais quanto \u00e0 benignidade do quadro e que tais crises febris podem se repetir em cerca\r\nde 30% dos casos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291667,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/595635","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30,"slug":"cetro"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neurologia","id":9208,"slug":"medico-neurologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente, diab\u00e9tico h\u00e1 30 anos, iniciou quadro de paraparesia h\u00e1 2 horas. O exame f\u00edsico de entrada evidencia les\u00e3o de III par craniano. Sendo assim, assinale a alternativa que n\u00e3o pode ser explicada apenas pela neuropatia diab\u00e9tica.","provas":[{"id":17079,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologia","id":9208,"slug":"medico-neurologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30,"slug":"cetro"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-medico-neurologia","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico Neurologia - 2012"},{"id":17608,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologia","id":9208,"slug":"medico-neurologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30,"slug":"cetro"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-medico-neurologia-2","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico Neurologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 14:31:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":595636,"hashId":"fb6dfa305e9d5aa3ca94fad726334144","enunciado":"<p align=justify>Paciente, diab\u00e9tico h\u00e1 30 anos, iniciou quadro de paraparesia h\u00e1 2 horas. O exame f\u00edsico de entrada\r\nevidencia les\u00e3o de III par craniano. Sendo assim, assinale a alternativa que n\u00e3o pode ser explicada apenas\r\npela neuropatia diab\u00e9tica.<\/p>","resposta":2096408,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Midr\u00edase.","id":2096408,"corpo":"<p align=justify>Midr\u00edase.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ptose palpebral.","id":2096409,"corpo":"<p align=justify>Ptose palpebral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diplopia.","id":2096410,"corpo":"<p align=justify>Diplopia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estrabismo divergente.","id":2096411,"corpo":"<p align=justify>Estrabismo divergente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Oftalmoplegia.","id":2096412,"corpo":"<p align=justify>Oftalmoplegia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291667,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/595636","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30,"slug":"cetro"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neurologia","id":9208,"slug":"medico-neurologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A polirradiculoneuropatia desmielinizante aguda \u00e9 caracterizada pelos seguintes achados cl\u00ednicos, exceto:","provas":[{"id":17079,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologia","id":9208,"slug":"medico-neurologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30,"slug":"cetro"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-medico-neurologia","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico Neurologia - 2012"},{"id":17608,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologia","id":9208,"slug":"medico-neurologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30,"slug":"cetro"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-medico-neurologia-2","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico Neurologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 14:31:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":595626,"hashId":"af55905505e847116f145c508c08e082","enunciado":"<p align=justify>A polirradiculoneuropatia desmielinizante aguda \u00e9 caracterizada pelos seguintes achados cl\u00ednicos, exceto:<\/p>","resposta":2096358,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sensa\u00e7\u00e3o t\u00e9rmica alterada.","id":2096358,"corpo":"<p align=justify>Sensa\u00e7\u00e3o t\u00e9rmica alterada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Paralisia ascendente progressiva.","id":2096359,"corpo":"<p align=justify>Paralisia ascendente progressiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Arreflexia.","id":2096360,"corpo":"<p align=justify>Arreflexia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Flacidez sim\u00e9trica.","id":2096361,"corpo":"<p align=justify>Flacidez sim\u00e9trica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aus\u00eancia de atrofia muscular.","id":2096362,"corpo":"<p align=justify>Aus\u00eancia de atrofia muscular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291666,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/595626","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30,"slug":"cetro"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta um risco relacionado ao AVCh de pacientes com hist\u00f3ria de anemia falciforme.","provas":[{"id":17079,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30,"slug":"cetro"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-medico-neurologia","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico Neurologia - 2012"},{"id":17608,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30,"slug":"cetro"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-medico-neurologia-2","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico Neurologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 14:34:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":595624,"hashId":"da867198d3839ace35cb783c897a0702","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que apresenta um risco relacionado ao AVCh de pacientes com hist\u00f3ria de anemia\r\nfalciforme.<\/p>","resposta":2096351,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anemia Severa.","id":2096348,"corpo":"<p align=justify>Anemia Severa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome tor\u00e1cica aguda.","id":2096349,"corpo":"<p align=justify>S\u00edndrome tor\u00e1cica aguda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Press\u00e3o arterial.","id":2096350,"corpo":"<p align=justify>Press\u00e3o arterial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aumento da contagem leucocit\u00e1ria.","id":2096351,"corpo":"<p align=justify>Aumento da contagem leucocit\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Acidente vascular subcl\u00ednico pr\u00e9vio.","id":2096352,"corpo":"<p align=justify>Acidente vascular subcl\u00ednico pr\u00e9vio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291666,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/595624","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30,"slug":"cetro"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 S\u00edndrome de West, \u00e9 incorreto afirmar que","provas":[{"id":17079,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30,"slug":"cetro"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-medico-neurologia","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico Neurologia - 2012"},{"id":17608,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30,"slug":"cetro"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-medico-neurologia-2","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico Neurologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 14:34:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":595651,"hashId":"0fc4e6437588de350b9c2831ee5f42ee","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 S\u00edndrome de West, \u00e9 incorreto afirmar que<\/p>","resposta":2096486,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"recebe o nome em homenagem ao m\u00e9dico ingl\u00eas William James West.","id":2096483,"corpo":"<p align=justify>recebe o nome em homenagem ao m\u00e9dico ingl\u00eas <U>William James West<\/U>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"predomina no sexo masculino.","id":2096484,"corpo":"<p align=justify>predomina no sexo masculino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o padr\u00e3o do tra\u00e7ado eletroencefalogr\u00e1fico \u00e9 de hipsarritmia.","id":2096485,"corpo":"<p align=justify>o padr\u00e3o do tra\u00e7ado eletroencefalogr\u00e1fico \u00e9 de hipsarritmia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inicia-se na segunda d\u00e9cada de vida.","id":2096486,"corpo":"<p align=justify>inicia-se na segunda d\u00e9cada de vida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o quadro cl\u00ednico inclui atraso no desenvolvimento neuropsicomotor e espasmos infantis.","id":2096487,"corpo":"<p align=justify>o quadro cl\u00ednico inclui atraso no desenvolvimento neuropsicomotor e espasmos infantis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291671,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/595651","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30,"slug":"cetro"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a classifica\u00e7\u00e3o de Hunt-Hess na hemorragia subaracnoide, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":17079,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30,"slug":"cetro"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-medico-neurologia","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico Neurologia - 2012"},{"id":17608,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30,"slug":"cetro"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-medico-neurologia-2","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico Neurologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 14:34:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":595649,"hashId":"8d68d8302eb7ee03b594ea17594c2d50","enunciado":"<p align=justify>Sobre a classifica\u00e7\u00e3o de Hunt-Hess na hemorragia subaracnoide, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":2096476,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Grau 1: sonol\u00eancia; confus\u00e3o mental e d\u00e9ficit focal.","id":2096473,"corpo":"<p align=justify>Grau 1: sonol\u00eancia; confus\u00e3o mental e d\u00e9ficit focal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Grau 2: morte.","id":2096474,"corpo":"<p align=justify>Grau 2: morte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Grau 3: coma profundo, rigidez de descerebra\u00e7\u00e3o.","id":2096475,"corpo":"<p align=justify>Grau 3: coma profundo, rigidez de descerebra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Grau 4: estupor, hemiparesia moderada ou intensa.","id":2096476,"corpo":"<p align=justify>Grau 4: estupor, hemiparesia moderada ou intensa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Grau 5: assintom\u00e1tico ou cefaleia leve.","id":2096477,"corpo":"<p align=justify>Grau 5: assintom\u00e1tico ou cefaleia leve.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291671,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/595649","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30,"slug":"cetro"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade- \u00c1rea: Advogado","id":24772,"slug":"especialista-em-saude-area-advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Correlacione a caracter\u00edstica com a respectiva forma de invalida\u00e7\u00e3o dos atos administrativos e, em seguida, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta.1. Anula\u00e7\u00e3o.( ) Ato administrativo eivado de v\u00edcio de legalidade.2. Revoga\u00e7\u00e3o.( ) Ato administrativo que apresenta defeito san\u00e1vel.3. Convalida\u00e7\u00e3o.( ) Ato administrativo inconveniente ou inoportuno.","provas":[{"id":68761,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade- \u00c1rea: Advogado","id":24772,"slug":"especialista-em-saude-area-advogado"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30,"slug":"cetro"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2012-cetro-especialista-em-saude-area-advogado","tipo":1,"nome":"CETRO - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade  - \u00c1rea: Advogado - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 14:50:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2090090,"hashId":"34c34a1b5547e3fe27c9b80081a87b45","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Correlacione a caracter\u00edstica com a respectiva forma de invalida\u00e7\u00e3o dos atos administrativos e, em seguida, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 300px;\"><colgroup><col width=\"108\"><col width=\"92\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">1. Anula\u00e7\u00e3o.<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">( ) Ato administrativo eivado de v\u00edcio de legalidade.<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">2. Revoga\u00e7\u00e3o.<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">( ) Ato administrativo que apresenta defeito san\u00e1vel.<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">3. Convalida\u00e7\u00e3o.<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">( ) Ato administrativo inconveniente ou inoportuno.<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","resposta":8168915,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1\/ 2\/ 3","id":8168912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1\/ 2\/ 3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2\/ 3\/ 1","id":8168913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2\/ 3\/ 1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3\/ 2\/ 1","id":8168914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3\/ 2\/ 1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1\/ 3\/ 2","id":8168915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1\/ 3\/ 2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2\/ 1\/ 3","id":8168916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2\/ 1\/ 3<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497196,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404388,"slug":"direito-administrativo-extincao-dos-atos-administrativos-ou-desfazimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Convalida\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Convalida\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","pai":404389,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408139,"slug":"direito-administrativo-convalidacao-dos-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anula\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Anula\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","pai":404388,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408141,"slug":"direito-administrativo-anulacao-dos-atos-administrativos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1 - MPPR","sigla":"MPPR","oab":false,"id":722,"slug":"mppr"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor Substituto","id":13099,"slug":"promotor-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","sigla":"MPE PR","id":502,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"mpe-pr-pr"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da remi\u00e7\u00e3o de pena, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":37957,"cargo":{"descricao":"Promotor Substituto","id":13099,"slug":"promotor-substituto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","sigla":"MPE PR","id":502,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"mpe-pr-pr"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1 - MPPR","sigla":"MPPR","oab":false,"id":722,"slug":"mppr"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pr-pr-2012-mppr-promotor-substituto","tipo":1,"nome":"MPPR - MPE PR - Promotor Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 16:02:49","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1095721,"hashId":"ff0b049b4e761a3a25de21091d68493a","enunciado":"<p align=justify>A respeito da remi\u00e7\u00e3o de pena, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":3872457,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O condenado que cumpre pena em regime fechado ou semiaberto poder\u00e1 remir, por trabalho ou por estudo, parte do tempo de execu\u00e7\u00e3o de pena, sendo que, em caso de pr\u00e1tica de falta grave, o juiz poder\u00e1 revogar at\u00e9 um ter\u00e7o do tempo remido, recome\u00e7ando a contagem a partir da data da publica\u00e7\u00e3o desta decis\u00e3o;","id":3872454,"corpo":"<p align=justify>O condenado que cumpre pena em regime fechado ou semiaberto poder\u00e1 remir, por trabalho ou por\r\nestudo, parte do tempo de execu\u00e7\u00e3o de pena, sendo que, em caso de pr\u00e1tica de falta grave, o juiz poder\u00e1\r\nrevogar at\u00e9 um ter\u00e7o do tempo remido, recome\u00e7ando a contagem a partir da data da publica\u00e7\u00e3o desta\r\ndecis\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Caber\u00e1 ao ju\u00edzo, discricionariamente, atendendo ao princ\u00edpio de reintegra\u00e7\u00e3o social do condenado, estabelecer o quantum a ser acrescido ao tempo j\u00e1 remido por horas de estudo, em caso de conclus\u00e3o do ensino fundamental com certifica\u00e7\u00e3o pelo \u00f3rg\u00e3o competente do sistema de educa\u00e7\u00e3o;","id":3872455,"corpo":"<p align=justify>Caber\u00e1 ao ju\u00edzo, discricionariamente, atendendo ao princ\u00edpio de reintegra\u00e7\u00e3o social do condenado,\r\nestabelecer o quantum a ser acrescido ao tempo j\u00e1 remido por horas de estudo, em caso de conclus\u00e3o do\r\nensino fundamental com certifica\u00e7\u00e3o pelo \u00f3rg\u00e3o competente do sistema de educa\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se o preso n\u00e3o p\u00f4de iniciar a frequ\u00eancia ao trabalho, devido a ferimentos incapacitantes que sofreu durante uma rebeli\u00e3o, a qual n\u00e3o deu causa, ter\u00e1 direito \u00e0 remi\u00e7\u00e3o, tendo como base de c\u00e1lculo o tempo de interna\u00e7\u00e3o hospitalar;","id":3872456,"corpo":"<p align=justify>Se o preso n\u00e3o p\u00f4de iniciar a frequ\u00eancia ao trabalho, devido a ferimentos incapacitantes que sofreu\r\ndurante uma rebeli\u00e3o, a qual n\u00e3o deu causa, ter\u00e1 direito \u00e0 remi\u00e7\u00e3o, tendo como base de c\u00e1lculo o tempo de\r\ninterna\u00e7\u00e3o hospitalar;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O apenado que usufrui liberdade condicional poder\u00e1 remir parte do per\u00edodo de prova pela frequ\u00eancia a curso de educa\u00e7\u00e3o profissional;","id":3872457,"corpo":"<p align=justify>O apenado que usufrui liberdade condicional poder\u00e1 remir parte do per\u00edodo de prova pela frequ\u00eancia a\r\ncurso de educa\u00e7\u00e3o profissional;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O tempo de remi\u00e7\u00e3o decorrente do trabalho n\u00e3o pode ser somado ao tempo de remi\u00e7\u00e3o em decorr\u00eancia da frequ\u00eancia a curso de ensino regular.","id":3872458,"corpo":"<p align=justify>O tempo de remi\u00e7\u00e3o decorrente do trabalho n\u00e3o pode ser somado ao tempo de remi\u00e7\u00e3o em decorr\u00eancia\r\nda frequ\u00eancia a curso de ensino regular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384666,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 7.210\/1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 7.210\/1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP","pai":null,"assunto_raiz":406458,"materia":true,"id":406458,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Penas Privativas de Liberdade","oab":true,"nome":"Das Penas Privativas de Liberdade","pai":406467,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":411049,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-das-penas-privativas-de-liberdade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Remi\u00e7\u00e3o (Art. 126 a 130)","oab":true,"nome":"Da Remi\u00e7\u00e3o (Art. 126 a 130)","pai":411049,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":411055,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-da-remicao-art-126-a-130"}],"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal\/1095721","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos idealizou a figura do \u201cser humano livre\u201d, caso fossem atendidos os elementos que criassem condi\u00e7\u00f5es que permitissem que os indiv\u00edduos usufru\u00edssem de direitos econ\u00f4micos, sociais e culturais, al\u00e9m dos civis e pol\u00edticos. No Brasil, a Lei n. 10.098\/2003 criou mecanismos para a promo\u00e7\u00e3o da acessibilidade das pessoas portadoras de defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida. A respeito de tais disposi\u00e7\u00f5es legais, as afirmativas a seguir est\u00e3o corretas, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma. Assinale\u2010a. ","provas":[{"id":22030,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"oab-2012-fgv-advogado-viii-exame-de-ordem-unificado-3","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - VIII Exame de Ordem Unificado - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 04:01:53","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2500453,"hashId":"e5d1ad73e1f723474fb8a20483693f68","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos idealizou a figura do \u201cser humano livre\u201d, caso fossem atendidos os elementos que criassem condi\u00e7\u00f5es que permitissem que os indiv\u00edduos usufru\u00edssem de direitos econ\u00f4micos, sociais e culturais, al\u00e9m dos civis e pol\u00edticos. No Brasil, a Lei                     n. 10.098\/2003 criou mecanismos para a promo\u00e7\u00e3o da acessibilidade das pessoas portadoras de defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida.  <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito de tais disposi\u00e7\u00f5es legais, as afirmativas a seguir est\u00e3o corretas, <strong>\u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma.<\/strong> Assinale\u2010a. <\/p>","resposta":9941818,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A pessoa portadora de defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida \u00e9 aquela que em car\u00e1ter permanentemente, n\u00e3o tempor\u00e1rio, tenha limitada sua capacidade de relacionar\u2010 se com o meio e de utiliz\u00e1\u2010lo. ","id":9941818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pessoa portadora de defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida \u00e9 aquela que em car\u00e1ter permanentemente, n\u00e3o tempor\u00e1rio, tenha limitada sua capacidade de relacionar\u2010 se com o meio e de utiliz\u00e1\u2010lo.  <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Programa Nacional de Acessibilidade disp\u00f5e de dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria espec\u00edfica a fim de tratar de medidas de acessibilidade das pessoas portadoras de defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida.","id":9941819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Programa Nacional de Acessibilidade disp\u00f5e de dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria espec\u00edfica a fim de tratar de medidas de acessibilidade das pessoas portadoras de defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Programa Nacional de Acessibilidade foi institu\u00eddo no \u00e2mbito da Secretaria de Estado de Direitos Humanos do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a. ","id":9941820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Programa Nacional de Acessibilidade foi institu\u00eddo no \u00e2mbito da Secretaria de Estado de Direitos Humanos do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a.  <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os edif\u00edcios de uso p\u00fablico, em que seja obrigat\u00f3ria a instala\u00e7\u00e3o de elevadores, devem atender ao requisito de percurso acess\u00edvel que una a edifica\u00e7\u00e3o \u00e0 via p\u00fablica, exigindo\u2010se o mesmo de edif\u00edcios de uso privado.","id":9941821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os edif\u00edcios de uso p\u00fablico, em que seja obrigat\u00f3ria a instala\u00e7\u00e3o de elevadores, devem atender ao requisito de percurso acess\u00edvel que una a edifica\u00e7\u00e3o \u00e0 via p\u00fablica, exigindo\u2010se o mesmo de edif\u00edcios de uso privado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543567,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.098\/2000 -Estabelece normas gerais e crit\u00e9rios b\u00e1sicos para a promo\u00e7\u00e3o da acessibilidade das pessoas portadoras de defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.098\/2000 -Estabelece normas gerais e crit\u00e9rios b\u00e1sicos para a promo\u00e7\u00e3o da acessibilidade das pessoas portadoras de defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":395701,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395332,"slug":"legislacao-federal-lei-no-10-098-2000-estabelece-normas-gerais-e-criterios-basicos-para-a-promocao-da-acessibilidade-das-pessoas-portadoras-de-deficiencia-ou-com-mobilidade-reduzida-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Humanos no Ordenamento Nacional","oab":true,"nome":"Direitos Humanos no Ordenamento Nacional","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407108,"slug":"direitos-humanos-direitos-humanos-no-ordenamento-nacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instrumentos Normativos de Prote\u00e7\u00e3o aos Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Instrumentos Normativos de Prote\u00e7\u00e3o aos Direitos Humanos","pai":407108,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407129,"slug":"direitos-humanos-instrumentos-normativos-de-protecao-aos-direitos-humanos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Arquivologia","id":6577,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-arquivologia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516,"slug":"analista-judiciario-area-enfermagem"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525,"slug":"analista-judiciario-area-execucao-de-mandados"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura","id":6591,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquitetura"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A afirma\u00e7\u00e3o de que os dicion\u00e1rios podem ajudar a incendiar debates confirma-se, no texto, pelo fato de que o verbete discriminar","provas":[{"id":13691,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2012-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2012"},{"id":13704,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Arquivologia","id":6577,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2012-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-arquivologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Arquivologia - 2012"},{"id":13708,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516,"slug":"analista-judiciario-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2012-fcc-analista-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2012"},{"id":13723,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2012-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2012"},{"id":13725,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525,"slug":"analista-judiciario-area-execucao-de-mandados"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2012-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2012"},{"id":13726,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2012-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2012"},{"id":13805,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2012-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":13806,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura","id":6591,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2012-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquitetura","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 15:23:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":499144,"hashId":"46fb71fc23df3aefd992976b59884f9f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirma\u00e7\u00e3o de que os dicion\u00e1rios podem ajudar a <em>incendiar debates<\/em> confirma-se, no texto, pelo fato de que o verbete <strong><em>discriminar<\/em><\/strong><\/p>","resposta":1806560,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"padece de um sentido vago e impreciso, gerando por isso in\u00fameras controv\u00e9rsias entre os usu\u00e1rios.","id":1806556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">padece de um sentido vago e impreciso, gerando por isso in\u00fameras controv\u00e9rsias entre os usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apresenta um sentido secund\u00e1rio, variante de seu sentido principal, que n\u00e3o \u00e9 reconhecido por todos.","id":1806557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresenta um sentido secund\u00e1rio, variante de seu sentido principal, que n\u00e3o \u00e9 reconhecido por todos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"abona tanto o sentido leg\u00edtimo como o ileg\u00edtimo que se costuma atribuir a esse voc\u00e1bulo.","id":1806558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">abona tanto o sentido leg\u00edtimo como o ileg\u00edtimo que se costuma atribuir a esse voc\u00e1bulo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"faz pensar nas dificuldades que existem quando se trata de determinar a origem de um voc\u00e1bulo.","id":1806559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">faz pensar nas dificuldades que existem quando se trata de determinar a origem de um voc\u00e1bulo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desdobra-se em acep\u00e7\u00f5es contradit\u00f3rias que correspondem a convic\u00e7\u00f5es incompat\u00edveis.","id":1806560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desdobra-se em acep\u00e7\u00f5es contradit\u00f3rias que correspondem a convic\u00e7\u00f5es incompat\u00edveis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 9 a 15 referem-se ao texto seguinte.Discriminar ou discriminar? Os dicion\u00e1rios n\u00e3o s\u00e3o \u00fateis apenas para esclarecer o sentido de um voc\u00e1bulo; ajudam, com frequ\u00eancia, a iluminar teses controvertidas e mesmo a incendiar debates. Vamos ao Dicion\u00e1rio Houaiss, ao verbete discriminar, e l\u00e1 encontramos, entre outras, estas duas acep\u00e7\u00f5es: a) perceber diferen\u00e7as; distinguir, discernir; b) tratar mal ou de modo injusto, desigual, um indiv\u00edduo ou grupo de indiv\u00edduos, em raz\u00e3o de alguma caracter\u00edstica pessoal, cor da pele, classe social, convic\u00e7\u00f5es etc. Na primeira acep\u00e7\u00e3o, discriminar \u00e9 dar aten\u00e7\u00e3o \u00e0s diferen\u00e7as, sup\u00f5e um preciso discernimento; o termo transpira o sentido positivo de quem reconhece e considera o estatuto do que \u00e9 diferente. Discriminar o certo do errado \u00e9 o primeiro passo no caminho da \u00e9tica. J\u00e1 na segunda acep\u00e7\u00e3o, discriminar \u00e9 deixar agir o preconceito, \u00e9 disseminar o ju\u00edzo preconcebido. Discriminar algu\u00e9m: faz\u00ea-lo objeto de nossa intoler\u00e2ncia. Diz-se que tratar igualmente os desiguais \u00e9 perpetuar a desigualdade. Nesse caso, deixar de discriminar (no sentido de discernir) \u00e9 permitir que uma discrimina\u00e7\u00e3o continue (no sentido de preconceito). Estamos vivendo uma \u00e9poca em que a bandeira da discrimina\u00e7\u00e3o se apresenta em seu sentido mais positivo: trata-se de aplicar pol\u00edticas afirmativas para promover aqueles que v\u00eam sofrendo discrimina\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas. Mas h\u00e1, por outro lado, quem veja nessas propostas afirmativas a forma mais censur\u00e1vel de discrimina\u00e7\u00e3o... \u00c9 o caso das cotas especiais para vagas numa universidade ou numa empresa: \u00e9 uma discrimina\u00e7\u00e3o, cujo sentido positivo ou negativo depende da convic\u00e7\u00e3o de quem a avalia. As acep\u00e7\u00f5es s\u00e3o inconcili\u00e1veis, mas est\u00e3o no mesmo verbete do dicion\u00e1rio e se mostram vivas na mesma sociedade. (An\u00edbal Lucchesi, in\u00e9dito)","id":271293,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 9 a 15 referem-se ao texto seguinte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><em>Discriminar ou discriminar?<\/em><\/strong><em> <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>Os dicion\u00e1rios n\u00e3o s\u00e3o \u00fateis apenas para esclarecer o sentido de um voc\u00e1bulo; ajudam, com frequ\u00eancia, a iluminar teses controvertidas e mesmo a incendiar debates. Vamos ao Dicion\u00e1rio <\/em><strong><em>Houaiss<\/em><\/strong><em>, ao verbete discriminar, e l\u00e1 encontramos, entre outras, estas duas acep\u00e7\u00f5es: a) <\/em>perceber diferen\u00e7as; distinguir, discernir; <em>b)<\/em> tratar mal ou de modo injusto, desigual, um indiv\u00edduo ou grupo de indiv\u00edduos, em raz\u00e3o de alguma caracter\u00edstica pessoal, cor da pele, classe social, convic\u00e7\u00f5es etc. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>Na primeira acep\u00e7\u00e3o, discriminar \u00e9 dar aten\u00e7\u00e3o \u00e0s diferen\u00e7as, sup\u00f5e um preciso discernimento; o termo transpira o sentido positivo de quem reconhece e considera o estatuto do que \u00e9 diferente. Discriminar o certo do errado \u00e9 o primeiro passo no caminho da \u00e9tica. J\u00e1 na segunda acep\u00e7\u00e3o, discriminar \u00e9 deixar agir o preconceito, \u00e9 disseminar o ju\u00edzo preconcebido. Discriminar algu\u00e9m: faz\u00ea-lo objeto de nossa intoler\u00e2ncia. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>Diz-se que tratar igualmente os desiguais \u00e9 perpetuar a desigualdade. Nesse caso, deixar de discriminar (no sentido de discernir) \u00e9 permitir que uma discrimina\u00e7\u00e3o continue (no sentido de preconceito). Estamos vivendo uma \u00e9poca em que a bandeira da discrimina\u00e7\u00e3o se apresenta em seu sentido mais positivo: trata-se de aplicar pol\u00edticas afirmativas para promover aqueles que v\u00eam sofrendo discrimina\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas. Mas h\u00e1, por outro lado, quem veja nessas propostas afirmativas a forma mais censur\u00e1vel de discrimina\u00e7\u00e3o... \u00c9 o caso das cotas especiais para vagas numa universidade ou numa empresa: \u00e9 uma discrimina\u00e7\u00e3o, cujo sentido positivo ou negativo depende da convic\u00e7\u00e3o de quem a avalia. As acep\u00e7\u00f5es s\u00e3o inconcili\u00e1veis, mas est\u00e3o no mesmo verbete do dicion\u00e1rio e se mostram vivas na mesma sociedade. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(An\u00edbal Lucchesi, in\u00e9dito)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 9 a 15","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/499144","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Arquivologia","id":6577,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-arquivologia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516,"slug":"analista-judiciario-area-enfermagem"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525,"slug":"analista-judiciario-area-execucao-de-mandados"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura","id":6591,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquitetura"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O segmento do texto que ressalta a a\u00e7\u00e3o mesma da percep\u00e7\u00e3o de uma foto \u00e9:","provas":[{"id":13691,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2012-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2012"},{"id":13704,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Arquivologia","id":6577,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2012-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-arquivologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Arquivologia - 2012"},{"id":13708,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516,"slug":"analista-judiciario-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2012-fcc-analista-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2012"},{"id":13723,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2012-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2012"},{"id":13725,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525,"slug":"analista-judiciario-area-execucao-de-mandados"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2012-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2012"},{"id":13726,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2012-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2012"},{"id":13805,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2012-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":13806,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura","id":6591,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2012-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquitetura","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 15:23:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":499136,"hashId":"32f43de6ba37ad7ceaaefdb3e9970ea7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O segmento do texto que ressalta a a\u00e7\u00e3o mesma da <strong>percep\u00e7\u00e3o <\/strong>de uma foto \u00e9:<\/p>","resposta":1806518,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A c\u00e2mara fotogr\u00e1fica \u00e9 uma verdadeira m\u00e1quina do tempo.","id":1806516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>A c\u00e2mara fotogr\u00e1fica \u00e9 uma verdadeira m\u00e1quina do tempo.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a fotografia congela o tempo.","id":1806517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>a fotografia congela o tempo.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nosso olhar \u00e9 a varinha de cond\u00e3o que descongela o instante aprisionado.","id":1806518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>nosso olhar \u00e9 a varinha de cond\u00e3o que descongela o instante aprisionado.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o significado de uma imagem muda com o passar do tempo.","id":1806519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>o significado de uma imagem muda com o passar do tempo.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mas \u00e9 dif\u00edcil imaginar algu\u00e9m que seja insens\u00edvel \u00e0 magia de uma foto.","id":1806520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Mas \u00e9 dif\u00edcil imaginar algu\u00e9m que seja insens\u00edvel \u00e0 magia de uma foto.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 8 referem-se ao texto seguinte.Fotografias Toda fotografia \u00e9 um portal aberto para outra dimens\u00e3o: o passado. A c\u00e2mara fotogr\u00e1fica \u00e9 uma verdadeira m\u00e1quina do tempo, transformando o que \u00e9 naquilo que j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 mais, porque o que temos diante dos olhos \u00e9 transmudado imediatamente em passado no momento do clique. Costumamos dizer que a fotografia congela o tempo, preservando um momento passageiro para toda a eternidade, e isso n\u00e3o deixa de ser verdade. Todavia, existe algo que descongela essa imagem: nosso olhar. Em franc\u00eas, imagem e magia cont\u00eam as mesmas cinco letras: image e magie. Toda imagem \u00e9 magia, e nosso olhar \u00e9 a varinha de cond\u00e3o que descongela o instante aprisionado nas geleiras eternas do tempo fotogr\u00e1fico. Toda fotografia \u00e9 uma esp\u00e9cie de espelho da Alice do Pa\u00eds das Maravilhas, e cada pessoa que mergulha nesse espelho de papel sai numa dimens\u00e3o diferente e vivencia experi\u00eancias diversas, pois o lado de l\u00e1 \u00e9 como o albergue espanhol do ditado: cada um s\u00f3 encontra nele o que trouxe consigo. Al\u00e9m disso, o significado de uma imagem muda com o passar do tempo, at\u00e9 para o mesmo observador. Variam, tamb\u00e9m, os n\u00edveis de percep\u00e7\u00e3o de uma fotografia. Isso ocorre, na verdade, com todas as artes: um m\u00fasico, por exemplo, \u00e9 capaz de perceber dimens\u00f5es sonoras inteiramente insuspeitas para os leigos. Da mesma forma, um fot\u00f3grafo profissional l\u00ea as imagens fotogr\u00e1ficas de modo diferente daqueles que desconhecem a sintaxe da fotografia, a \u201cescrita da luz\u201d. Mas \u00e9 dif\u00edcil imaginar algu\u00e9m que seja insens\u00edvel \u00e0 magia de uma foto. (Adaptado de Pedro Vasquez, em Por tr\u00e1s daquela foto. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2010)","id":271292,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 8 referem-se ao texto seguinte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><em>Fotografias <\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>Toda fotografia \u00e9 um portal aberto para outra dimens\u00e3o: o passado. A c\u00e2mara fotogr\u00e1fica \u00e9 uma verdadeira m\u00e1quina do tempo, transformando o que \u00e9 naquilo que j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 mais, porque o que temos diante dos olhos \u00e9 transmudado imediatamente em passado no momento do clique. Costumamos dizer que a fotografia congela o tempo, preservando um momento passageiro para toda a eternidade, e isso n\u00e3o deixa de ser verdade. Todavia, existe algo que descongela essa imagem: nosso olhar. Em franc\u00eas, imagem e magia cont\u00eam as mesmas cinco letras: image e magie. Toda imagem \u00e9 magia, e nosso olhar \u00e9 a varinha de cond\u00e3o que descongela o instante aprisionado nas geleiras eternas do tempo fotogr\u00e1fico. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>Toda fotografia \u00e9 uma esp\u00e9cie de espelho da Alice do Pa\u00eds das Maravilhas, e cada pessoa que mergulha nesse espelho de papel sai numa dimens\u00e3o diferente e vivencia experi\u00eancias diversas, pois o lado de l\u00e1 \u00e9 como o albergue espanhol do ditado: cada um s\u00f3 encontra nele o que trouxe consigo. Al\u00e9m disso, o significado de uma imagem muda com o passar do tempo, at\u00e9 para o mesmo observador. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Variam, tamb\u00e9m, os n\u00edveis de percep\u00e7\u00e3o de uma fotografia. Isso ocorre, na verdade, com todas as artes: um m\u00fasico, por exemplo, \u00e9 capaz de perceber dimens\u00f5es sonoras inteiramente insuspeitas para os leigos. Da mesma forma, um fot\u00f3grafo profissional l\u00ea as imagens fotogr\u00e1ficas de modo diferente daqueles que desconhecem a sintaxe da fotografia, a \u201cescrita da luz\u201d. Mas \u00e9 dif\u00edcil imaginar algu\u00e9m que seja insens\u00edvel \u00e0 magia de uma foto. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Adaptado de Pedro Vasquez, em Por tr\u00e1s daquela foto. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2010)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/499136","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Arquivologia","id":6577,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-arquivologia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516,"slug":"analista-judiciario-area-enfermagem"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525,"slug":"analista-judiciario-area-execucao-de-mandados"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura","id":6591,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquitetura"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atente para as seguintes afirma\u00e7\u00f5es:I. Ao dizer, no primeiro par\u00e1grafo, que a fotografia congela o tempo, o autor defende a ideia de que a realidade apreendida numa foto j\u00e1 n\u00e3o pertence a tempo algum.II. No segundo par\u00e1grafo, a men\u00e7\u00e3o ao ditado sobre o albergue espanhol tem por finalidade sugerir que o olhar do observador n\u00e3o interfere no sentido pr\u00f3prio e particular de uma foto.III. Um fot\u00f3grafo profissional, conforme sugere o terceiro par\u00e1grafo, v\u00ea n\u00e3o apenas uma foto, mas os recursos de uma linguagem espec\u00edfica nela fixados.Em rela\u00e7\u00e3o ao texto, est\u00e1 correto o que se afirma SOMENTE em","provas":[{"id":13691,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2012-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2012"},{"id":13704,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Arquivologia","id":6577,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2012-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-arquivologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Arquivologia - 2012"},{"id":13708,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516,"slug":"analista-judiciario-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2012-fcc-analista-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2012"},{"id":13723,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2012-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2012"},{"id":13725,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525,"slug":"analista-judiciario-area-execucao-de-mandados"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2012-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2012"},{"id":13726,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2012-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2012"},{"id":13805,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2012-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":13806,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura","id":6591,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2012-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquitetura","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 15:23:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":499138,"hashId":"ca727ca0e871eb2e12596a7258c5ba1b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Atente para as seguintes afirma\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ao dizer, no primeiro par\u00e1grafo, que a fotografia <em>congela o tempo<\/em>, o autor defende a ideia de que a realidade apreendida numa foto j\u00e1 n\u00e3o pertence a tempo algum.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No segundo par\u00e1grafo, a men\u00e7\u00e3o ao ditado sobre o albergue espanhol tem por finalidade sugerir que o olhar do observador n\u00e3o interfere no sentido pr\u00f3prio e particular de uma foto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Um fot\u00f3grafo profissional, conforme sugere o terceiro par\u00e1grafo, v\u00ea n\u00e3o apenas uma foto, mas os recursos de uma linguagem espec\u00edfica nela fixados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao texto, est\u00e1 correto o que se afirma SOMENTE em<\/p>","resposta":1806530,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":1806526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":1806527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I.","id":1806528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II.","id":1806529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III.","id":1806530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 8 referem-se ao texto seguinte.Fotografias Toda fotografia \u00e9 um portal aberto para outra dimens\u00e3o: o passado. A c\u00e2mara fotogr\u00e1fica \u00e9 uma verdadeira m\u00e1quina do tempo, transformando o que \u00e9 naquilo que j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 mais, porque o que temos diante dos olhos \u00e9 transmudado imediatamente em passado no momento do clique. Costumamos dizer que a fotografia congela o tempo, preservando um momento passageiro para toda a eternidade, e isso n\u00e3o deixa de ser verdade. Todavia, existe algo que descongela essa imagem: nosso olhar. Em franc\u00eas, imagem e magia cont\u00eam as mesmas cinco letras: image e magie. Toda imagem \u00e9 magia, e nosso olhar \u00e9 a varinha de cond\u00e3o que descongela o instante aprisionado nas geleiras eternas do tempo fotogr\u00e1fico. Toda fotografia \u00e9 uma esp\u00e9cie de espelho da Alice do Pa\u00eds das Maravilhas, e cada pessoa que mergulha nesse espelho de papel sai numa dimens\u00e3o diferente e vivencia experi\u00eancias diversas, pois o lado de l\u00e1 \u00e9 como o albergue espanhol do ditado: cada um s\u00f3 encontra nele o que trouxe consigo. Al\u00e9m disso, o significado de uma imagem muda com o passar do tempo, at\u00e9 para o mesmo observador. Variam, tamb\u00e9m, os n\u00edveis de percep\u00e7\u00e3o de uma fotografia. Isso ocorre, na verdade, com todas as artes: um m\u00fasico, por exemplo, \u00e9 capaz de perceber dimens\u00f5es sonoras inteiramente insuspeitas para os leigos. Da mesma forma, um fot\u00f3grafo profissional l\u00ea as imagens fotogr\u00e1ficas de modo diferente daqueles que desconhecem a sintaxe da fotografia, a \u201cescrita da luz\u201d. Mas \u00e9 dif\u00edcil imaginar algu\u00e9m que seja insens\u00edvel \u00e0 magia de uma foto. (Adaptado de Pedro Vasquez, em Por tr\u00e1s daquela foto. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2010)","id":271292,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 8 referem-se ao texto seguinte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><em>Fotografias <\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>Toda fotografia \u00e9 um portal aberto para outra dimens\u00e3o: o passado. A c\u00e2mara fotogr\u00e1fica \u00e9 uma verdadeira m\u00e1quina do tempo, transformando o que \u00e9 naquilo que j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 mais, porque o que temos diante dos olhos \u00e9 transmudado imediatamente em passado no momento do clique. Costumamos dizer que a fotografia congela o tempo, preservando um momento passageiro para toda a eternidade, e isso n\u00e3o deixa de ser verdade. Todavia, existe algo que descongela essa imagem: nosso olhar. Em franc\u00eas, imagem e magia cont\u00eam as mesmas cinco letras: image e magie. Toda imagem \u00e9 magia, e nosso olhar \u00e9 a varinha de cond\u00e3o que descongela o instante aprisionado nas geleiras eternas do tempo fotogr\u00e1fico. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>Toda fotografia \u00e9 uma esp\u00e9cie de espelho da Alice do Pa\u00eds das Maravilhas, e cada pessoa que mergulha nesse espelho de papel sai numa dimens\u00e3o diferente e vivencia experi\u00eancias diversas, pois o lado de l\u00e1 \u00e9 como o albergue espanhol do ditado: cada um s\u00f3 encontra nele o que trouxe consigo. Al\u00e9m disso, o significado de uma imagem muda com o passar do tempo, at\u00e9 para o mesmo observador. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Variam, tamb\u00e9m, os n\u00edveis de percep\u00e7\u00e3o de uma fotografia. Isso ocorre, na verdade, com todas as artes: um m\u00fasico, por exemplo, \u00e9 capaz de perceber dimens\u00f5es sonoras inteiramente insuspeitas para os leigos. Da mesma forma, um fot\u00f3grafo profissional l\u00ea as imagens fotogr\u00e1ficas de modo diferente daqueles que desconhecem a sintaxe da fotografia, a \u201cescrita da luz\u201d. Mas \u00e9 dif\u00edcil imaginar algu\u00e9m que seja insens\u00edvel \u00e0 magia de uma foto. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Adaptado de Pedro Vasquez, em Por tr\u00e1s daquela foto. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2010)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/499138","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na avalia\u00e7\u00e3o de um projeto, quando medimos o quanto este alcan\u00e7ou com os objetivos espec\u00edficos que tra\u00e7ou para si, estamos focalizando","provas":[{"id":13691,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2012-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-16 15:23:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":499173,"hashId":"7cff7468f543330c73e08d9f51e539c1","enunciado":"<p align=justify>Na avalia\u00e7\u00e3o de um projeto, quando medimos o quanto\r\neste alcan\u00e7ou com os objetivos espec\u00edficos que tra\u00e7ou\r\npara si, estamos focalizando<\/p>","resposta":1806702,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sua legitimidade.","id":1806701,"corpo":"<p align=justify>sua legitimidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sua efic\u00e1cia.","id":1806702,"corpo":"<p align=justify>sua efic\u00e1cia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"seu impacto.","id":1806703,"corpo":"<p align=justify>seu impacto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sua efici\u00eancia.","id":1806704,"corpo":"<p align=justify>sua efici\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sua produtividade.","id":1806705,"corpo":"<p align=justify>sua produtividade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271298,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 34 a 43","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o por Resultados nos Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o por Resultados nos Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403774,"slug":"administracao-publica-gestao-por-resultados-nos-servicos-publicos"}],"slug":"administracao-publica\/499173","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trabalhador firmou contrato de trabalho com a empresa no munic\u00edpio \u201cAlfa\u201d para prestar servi\u00e7os no munic\u00edpio \u201cBeta\u201d. A empresa possui sua sede e domic\u00edlio no munic\u00edpio \u201cGama\u201d. Ap\u00f3s ser dispensado o trabalhador, que reside no munic\u00edpio \u201cDelta\u201d, resolve ajuizar a\u00e7\u00e3o reclamat\u00f3ria trabalhista para receber seus haveres rescis\u00f3rios. Neste caso, de acordo com a CLT, dever\u00e1 ajuizar a reclamat\u00f3ria no munic\u00edpio","provas":[{"id":13691,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2012-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-16 15:23:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":499188,"hashId":"406cadf41de3299f9d0acc667f4bb648","enunciado":"<p align=justify>O trabalhador firmou contrato de trabalho com a empresa\r\nno munic\u00edpio \u201cAlfa\u201d para prestar servi\u00e7os no munic\u00edpio\r\n\u201cBeta\u201d. A empresa possui sua sede e domic\u00edlio no munic\u00edpio\r\n\u201cGama\u201d. Ap\u00f3s ser dispensado o trabalhador, que reside\r\nno munic\u00edpio \u201cDelta\u201d, resolve ajuizar a\u00e7\u00e3o reclamat\u00f3ria\r\ntrabalhista para receber seus haveres rescis\u00f3rios. Neste\r\ncaso, de acordo com a CLT, dever\u00e1 ajuizar a reclamat\u00f3ria\r\nno munic\u00edpio<\/p>","resposta":1806780,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cAlfa\u201d porque foi o local onde da celebra\u00e7\u00e3o do contrato.","id":1806776,"corpo":"<p align=justify>\u201cAlfa\u201d porque foi o local onde da celebra\u00e7\u00e3o do contrato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cDelta\u201d porque \u00e9 o domic\u00edlio do trabalhador reclamante.","id":1806777,"corpo":"<p align=justify>\u201cDelta\u201d porque \u00e9 o domic\u00edlio do trabalhador reclamante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cGama\u201d porque \u00e9 o domic\u00edlio da empresa reclamada.","id":1806778,"corpo":"<p align=justify>\u201cGama\u201d porque \u00e9 o domic\u00edlio da empresa reclamada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cAlfa\u201d ou \u201cDelta\u201d porque o trabalhador poder\u00e1 optar pelo local da celebra\u00e7\u00e3o do contrato ou pelo seu domic\u00edlio.","id":1806779,"corpo":"<p align=justify>\u201cAlfa\u201d ou \u201cDelta\u201d porque o trabalhador poder\u00e1 optar\r\npelo local da celebra\u00e7\u00e3o do contrato ou pelo seu\r\ndomic\u00edlio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cBeta\u201d porque foi o local da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os.","id":1806780,"corpo":"<p align=justify>\u201cBeta\u201d porque foi o local da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271301,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 53 a 56","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"palavrasChave":["exce\u00e7\u00e3o de incompet\u00eancia trabalhista"],"nome_clean":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e Compet\u00eancia da Justi\u00e7a do Trabalho","oab":true,"nome":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e Compet\u00eancia da Justi\u00e7a do Trabalho","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406818,"slug":"direito-processual-do-trabalho-jurisdicao-e-competencia-da-justica-do-trabalho"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/499188","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei n\u00ba 4.320\/1964,","provas":[{"id":13691,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2012-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 15:23:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":499179,"hashId":"0e0b60d617335590daaf55186f276666","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei n\u00ba 4.320\/1964,<\/p>","resposta":1806732,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a despesa \u00e9 liquidada por meio de despacho exarado por autoridade competente, determinando que a despesa seja paga.","id":1806731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a despesa \u00e9 liquidada por meio de despacho exarado por autoridade competente, determinando que a despesa seja paga.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"salvo as exce\u00e7\u00f5es nela previstas, para cada empenho, dever\u00e1 ser extra\u00eddo um documento denominado nota de empenho que indicar\u00e1 o nome do credor, a representa\u00e7\u00e3o e a import\u00e2ncia da despesa bem como a dedu\u00e7\u00e3o desta do saldo da dota\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria.","id":1806732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">salvo as exce\u00e7\u00f5es nela previstas, para cada empenho, dever\u00e1 ser extra\u00eddo um documento denominado nota de empenho que indicar\u00e1 o nome do credor, a representa\u00e7\u00e3o e a import\u00e2ncia da despesa bem como a dedu\u00e7\u00e3o desta do saldo da dota\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o regime de adiantamento \u00e9 aplic\u00e1vel aos casos de despesas expressamente definidos em lei e consiste na entrega de numer\u00e1rio a servidor, dispensado o pr\u00e9vio empenho na dota\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria, para o fim de realizar despesas que n\u00e3o possam subordinar-se ao processo normal de aplica\u00e7\u00e3o.","id":1806733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o regime de adiantamento \u00e9 aplic\u00e1vel aos casos de despesas expressamente definidos em lei e consiste na entrega de numer\u00e1rio a servidor, dispensado o pr\u00e9vio empenho na dota\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria, para o fim de realizar despesas que n\u00e3o possam subordinar-se ao processo normal de aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o pagamento da despesa consiste na verifica\u00e7\u00e3o do direito adquirido pelo credor tendo por base os t\u00edtulos e documentos comprobat\u00f3rios do respectivo cr\u00e9dito.","id":1806734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o pagamento da despesa consiste na verifica\u00e7\u00e3o do direito adquirido pelo credor tendo por base os t\u00edtulos e documentos comprobat\u00f3rios do respectivo cr\u00e9dito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a liquida\u00e7\u00e3o da despesa \u00e9 o ato emanado de autoridade competente que cria para o Estado obriga\u00e7\u00e3o de pagamento pendente ou n\u00e3o de implemento de condi\u00e7\u00e3o.","id":1806735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a liquida\u00e7\u00e3o da despesa \u00e9 o ato emanado de autoridade competente que cria para o Estado obriga\u00e7\u00e3o de pagamento pendente ou n\u00e3o de implemento de condi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271299,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 44 a 48","ordem":44},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/499179","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Arquivologia","id":6577,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-arquivologia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516,"slug":"analista-judiciario-area-enfermagem"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525,"slug":"analista-judiciario-area-execucao-de-mandados"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura","id":6591,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquitetura"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Windows Vista","provas":[{"id":13691,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2012-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2012"},{"id":13704,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Arquivologia","id":6577,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2012-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-arquivologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Arquivologia - 2012"},{"id":13708,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516,"slug":"analista-judiciario-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2012-fcc-analista-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2012"},{"id":13723,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2012-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2012"},{"id":13725,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525,"slug":"analista-judiciario-area-execucao-de-mandados"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2012-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2012"},{"id":13726,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2012-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2012"},{"id":13805,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2012-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":13806,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura","id":6591,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2012-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquitetura","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 15:23:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":499158,"hashId":"d7bbfa60a846f977c6d8e1dbfe513222","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No <em>Windows Vista<\/em><\/p>","resposta":1806628,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma janela maximizada s\u00f3 pode ter suas dimens\u00f5es alteradas atrav\u00e9s do bot\u00e3o Restaurar, exibido no canto superior direito ou clicando duas vezes, rapidamente, na barra de t\u00edtulo.","id":1806626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma janela maximizada s\u00f3 pode ter suas dimens\u00f5es alteradas atrav\u00e9s do bot\u00e3o Restaurar, exibido no canto superior direito ou clicando duas vezes, rapidamente, na barra de t\u00edtulo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"todas as janelas podem ser maximizadas e redimensionadas.","id":1806627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todas as janelas podem ser maximizadas e redimensionadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 poss\u00edvel alternar entre as duas \u00faltimas janelas ativadas ou navegar atrav\u00e9s de todas as janelas abertas, usando conjuntamente as teclas Alt e Tab.","id":1806628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 poss\u00edvel alternar entre as duas \u00faltimas janelas ativadas ou navegar atrav\u00e9s de todas as janelas abertas, usando conjuntamente as teclas <em>Alt <\/em>e <em>Tab<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"para fechar uma janela minimizada \u00e9 necess\u00e1rio torn\u00e1-la ativa, clicando no seu respectivo bot\u00e3o da barra de tarefas.","id":1806629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para fechar uma janela minimizada \u00e9 necess\u00e1rio torn\u00e1-la ativa, clicando no seu respectivo bot\u00e3o da barra de tarefas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 poss\u00edvel, manualmente, organizar as janelas de v\u00e1rias maneiras na \u00e1rea de trabalho. Por\u00e9m, podem ser organizadas automaticamente pelo Windows, apenas nas formas em cascata e lado a lado.","id":1806630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 poss\u00edvel, manualmente, organizar as janelas de v\u00e1rias maneiras na \u00e1rea de trabalho. Por\u00e9m, podem ser organizadas automaticamente pelo <em>Windows<\/em>, apenas nas formas em cascata e lado a lado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271295,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/499158","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Da perspectiva do processo organizacional, a etapa do controle implica na","provas":[{"id":13691,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2012-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 15:23:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":499170,"hashId":"77927226ab5cd83edbd07d199f6bc315","enunciado":"<p align=justify>Da perspectiva do processo organizacional, a etapa do\r\ncontrole implica na<\/p>","resposta":1806690,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"decis\u00e3o sobre os objetivos e a defini\u00e7\u00e3o de planos para alcan\u00e7\u00e1-los.","id":1806686,"corpo":"<p align=justify>decis\u00e3o sobre os objetivos e a defini\u00e7\u00e3o de planos\r\npara alcan\u00e7\u00e1-los.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"disponibiliza\u00e7\u00e3o de recursos para atingir os objetivos.","id":1806687,"corpo":"<p align=justify>disponibiliza\u00e7\u00e3o de recursos para atingir os objetivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atribui\u00e7\u00e3o de autoridade e responsabilidade.","id":1806688,"corpo":"<p align=justify>atribui\u00e7\u00e3o de autoridade e responsabilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"comunica\u00e7\u00e3o e motiva\u00e7\u00e3o do pessoal.","id":1806689,"corpo":"<p align=justify>comunica\u00e7\u00e3o e motiva\u00e7\u00e3o do pessoal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"defini\u00e7\u00e3o de padr\u00f5es para medir desempenho.","id":1806690,"corpo":"<p align=justify>defini\u00e7\u00e3o de padr\u00f5es para medir desempenho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271298,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 34 a 43","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle","oab":false,"nome":"Controle","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404676,"slug":"administracao-geral-controle"}],"slug":"administracao-geral\/499170","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos sujeitos do contrato de trabalho \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":13691,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2012-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-16 15:23:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":499184,"hashId":"fe79a728996d4962a6f6bba000bfdea3","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o aos sujeitos do contrato de trabalho \u00e9 correto\r\nafirmar que","resposta":1806760,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o se equipara ao empregador a institui\u00e7\u00e3o sem fins lucrativos que admita, assalaria, dirige a presta\u00e7\u00e3o pessoal dos servi\u00e7os, assumindo o risco da atividade.","id":1806756,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o se equipara ao empregador a institui\u00e7\u00e3o sem\r\nfins lucrativos que admita, assalaria, dirige a presta\u00e7\u00e3o\r\npessoal dos servi\u00e7os, assumindo o risco da\r\natividade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no grupo econ\u00f4mico entre empresas, apenas a empresa principal, que empregou o trabalhador, responder\u00e1 por seus direitos trabalhistas, n\u00e3o havendo qualquer responsabilidade das demais empresas subordinadas.","id":1806757,"corpo":"<p align=justify>no grupo econ\u00f4mico entre empresas, apenas a empresa\r\nprincipal, que empregou o trabalhador, responder\u00e1\r\npor seus direitos trabalhistas, n\u00e3o havendo\r\nqualquer responsabilidade das demais empresas subordinadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o filho n\u00e3o poder\u00e1 ser considerado empregado do pai em raz\u00e3o do grau de parentesco, ainda que presentes os requisitos caracterizadores da rela\u00e7\u00e3o de emprego.","id":1806758,"corpo":"<p align=justify>o filho n\u00e3o poder\u00e1 ser considerado empregado do\r\npai em raz\u00e3o do grau de parentesco, ainda que presentes\r\nos requisitos caracterizadores da rela\u00e7\u00e3o de\r\nemprego.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o empregado dom\u00e9stico ter\u00e1 igualdade de direitos previstos na CLT em rela\u00e7\u00e3o ao empregado urbano que atua no com\u00e9rcio.","id":1806759,"corpo":"<p align=justify>o empregado dom\u00e9stico ter\u00e1 igualdade de direitos\r\nprevistos na CLT em rela\u00e7\u00e3o ao empregado urbano\r\nque atua no com\u00e9rcio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a pessoa que reforma sua casa, sem qualquer inten\u00e7\u00e3o de lucro, n\u00e3o responder\u00e1 solidariamente pelas obriga\u00e7\u00f5es trabalhistas em rela\u00e7\u00e3o aos empregados da empreiteira.","id":1806760,"corpo":"<p align=justify>a pessoa que reforma sua casa, sem qualquer inten\u00e7\u00e3o\r\nde lucro, n\u00e3o responder\u00e1 solidariamente pelas\r\nobriga\u00e7\u00f5es trabalhistas em rela\u00e7\u00e3o aos empregados\r\nda empreiteira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271300,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 49 a 52","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Contrato de Trabalho","oab":true,"nome":"Do Contrato de Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406755,"slug":"direito-do-trabalho-do-contrato-de-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/499184","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, ao conduzir determinado processo administrativo, aplica retroativamente nova interpreta\u00e7\u00e3o acerca de norma administrativa, sob o fundamento de ser mais vantajosa ao interesse p\u00fablico. Nos termos da Lei n\u00ba 9.784\/1999,","provas":[{"id":13691,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2012-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-16 15:23:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":499163,"hashId":"edd185785ddc513f63e0ea8e4990ccc4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, ao conduzir determinado processo administrativo, aplica retroativamente nova interpreta\u00e7\u00e3o acerca de norma administrativa, sob o fundamento de ser mais vantajosa ao interesse p\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Lei n\u00ba 9.784\/1999,<\/p>","resposta":1806651,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a postura da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica \u00e9 ilegal, por violar um dos crit\u00e9rios que devem ser observados nos processos administrativos.","id":1806651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a postura da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica \u00e9 ilegal, por violar um dos crit\u00e9rios que devem ser observados nos processos administrativos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 poss\u00edvel, em qualquer hip\u00f3tese, a aplica\u00e7\u00e3o retroativa de nova interpreta\u00e7\u00e3o de norma administrativa.","id":1806652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 poss\u00edvel, em qualquer hip\u00f3tese, a aplica\u00e7\u00e3o retroativa de nova interpreta\u00e7\u00e3o de norma administrativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 vedada a aplica\u00e7\u00e3o retroativa de nova interpreta\u00e7\u00e3o da norma administrativa, salvo para o melhor atendimento do fim p\u00fablico a que se dirige.","id":1806653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 vedada a aplica\u00e7\u00e3o retroativa de nova interpreta\u00e7\u00e3o da norma administrativa, salvo para o melhor atendimento do fim p\u00fablico a que se dirige.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o fundamento da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica para justificar sua postura n\u00e3o est\u00e1 previsto em lei, sendo necess\u00e1rio o preenchimento de outro requisito legal para que possa aplicar retroativamente nova interpreta\u00e7\u00e3o de norma administrativa.","id":1806654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o fundamento da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica para justificar sua postura n\u00e3o est\u00e1 previsto em lei, sendo necess\u00e1rio o preenchimento de outro requisito legal para que possa aplicar retroativamente nova interpreta\u00e7\u00e3o de norma administrativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"independentemente da retroatividade de nova interpreta\u00e7\u00e3o, \u00e9 vedada a interpreta\u00e7\u00e3o da norma administrativa da forma que melhor garanta o atendimento do fim p\u00fablico.","id":1806655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">independentemente da retroatividade de nova interpreta\u00e7\u00e3o, \u00e9 vedada a interpreta\u00e7\u00e3o da norma administrativa da forma que melhor garanta o atendimento do fim p\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271296,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 26 a 29","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"}],"slug":"direito-administrativo\/499163","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne aos direitos pol\u00edticos, nos termos preconizados pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988,","provas":[{"id":13691,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2012-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-16 15:23:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":499167,"hashId":"7abaae8f38c4853349c00122b1f3b227","enunciado":"<p align=justify>No que concerne aos direitos pol\u00edticos, nos termos preconizados\r\npela Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988,<\/p>","resposta":1806674,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a lei que alterar o processo eleitoral entrar\u00e1 em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o, n\u00e3o se aplicando \u00e0 elei\u00e7\u00e3o que ocorra at\u00e9 seis meses da data de sua vig\u00eancia.","id":1806671,"corpo":"<p align=justify>a lei que alterar o processo eleitoral entrar\u00e1 em vigor\r\nna data de sua publica\u00e7\u00e3o, n\u00e3o se aplicando \u00e0 elei\u00e7\u00e3o\r\nque ocorra at\u00e9 seis meses da data de sua vig\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se o cidad\u00e3o Pietro tiver cancelada a naturaliza\u00e7\u00e3o por senten\u00e7a transitada em julgado, os seus direitos pol\u00edticos ser\u00e3o cassados.","id":1806672,"corpo":"<p align=justify>se o cidad\u00e3o Pietro tiver cancelada a naturaliza\u00e7\u00e3o\r\npor senten\u00e7a transitada em julgado, os seus direitos\r\npol\u00edticos ser\u00e3o cassados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o mandato eletivo poder\u00e1 ser impugnado ante a Justi\u00e7a Eleitoral no prazo de trinta dias contados da diploma\u00e7\u00e3o, instru\u00edda a a\u00e7\u00e3o com provas de abuso do poder econ\u00f4mico, corrup\u00e7\u00e3o ou fraude.","id":1806673,"corpo":"<p align=justify>o mandato eletivo poder\u00e1 ser impugnado ante a Justi\u00e7a\r\nEleitoral no prazo de trinta dias contados da diploma\u00e7\u00e3o,\r\ninstru\u00edda a a\u00e7\u00e3o com provas de abuso do\r\npoder econ\u00f4mico, corrup\u00e7\u00e3o ou fraude.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mois\u00e9s, Prefeito de um determinado munic\u00edpio de Estado brasileiro, no primeiro mandato, \u00e9 filho do Governador do mesmo Estado, mas poder\u00e1 se candidatar normalmente \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o nas pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es, inexistindo qualquer veda\u00e7\u00e3o legal.","id":1806674,"corpo":"<p align=justify>Mois\u00e9s, Prefeito de um determinado munic\u00edpio de\r\nEstado brasileiro, no primeiro mandato, \u00e9 filho do\r\nGovernador do mesmo Estado, mas poder\u00e1 se\r\ncandidatar normalmente \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o nas pr\u00f3ximas\r\nelei\u00e7\u00f5es, inexistindo qualquer veda\u00e7\u00e3o legal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o militar alist\u00e1vel \u00e9 eleg\u00edvel e, se contar mais de dez anos de servi\u00e7o, dever\u00e1 afastar-se da atividade.","id":1806675,"corpo":"<p align=justify>o militar alist\u00e1vel \u00e9 eleg\u00edvel e, se contar mais de\r\ndez anos de servi\u00e7o, dever\u00e1 afastar-se da atividade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271297,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 30 a 33","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/499167","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No procedimento ordin\u00e1rio, a respeito do pedido constante da peti\u00e7\u00e3o inicial, considere:I. Se o autor tiver formulado mais de um pedido em ordem sucessiva, se o juiz julgar improcedente o pedido principal, o pedido subsidi\u00e1rio ficar\u00e1 prejudicado.II. Quando a obriga\u00e7\u00e3o consistir em presta\u00e7\u00f5es peri\u00f3dicas, n\u00e3o ser\u00e3o consideradas inclu\u00eddas no pedido as que vencerem ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a.III. O autor poder\u00e1 requerer comina\u00e7\u00e3o de pena pecuni\u00e1ria para o caso de descumprimento de senten\u00e7a ou de decis\u00e3o antecipat\u00f3ria de tutela quando pedir o cumprimento da obriga\u00e7\u00e3o de entrega de coisa.Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":13691,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2012-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 15:23:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":499195,"hashId":"0e11bee769dee9488d9e691ec7035607","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No procedimento ordin\u00e1rio, a respeito do pedido constante da peti\u00e7\u00e3o inicial, considere:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Se o autor tiver formulado mais de um pedido em ordem sucessiva, se o juiz julgar improcedente o pedido principal, o pedido subsidi\u00e1rio ficar\u00e1 prejudicado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Quando a obriga\u00e7\u00e3o consistir em presta\u00e7\u00f5es peri\u00f3dicas, n\u00e3o ser\u00e3o consideradas inclu\u00eddas no pedido as que vencerem ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O autor poder\u00e1 requerer comina\u00e7\u00e3o de pena pecuni\u00e1ria para o caso de descumprimento de senten\u00e7a ou de decis\u00e3o antecipat\u00f3ria de tutela quando pedir o cumprimento da obriga\u00e7\u00e3o de entrega de coisa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":1806815,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":1806811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":1806812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II.","id":1806813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":1806814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III.","id":1806815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271302,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 57 a 60","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 1973","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 1973","pai":null,"assunto_raiz":32,"materia":true,"id":32,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Peti\u00e7\u00e3o inicial","oab":true,"nome":"Peti\u00e7\u00e3o inicial","pai":3731,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3732,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-peticao-inicial"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973\/499195","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No curso de determinada a\u00e7\u00e3o de improbidade administrativa, um dos r\u00e9us vem a falecer, raz\u00e3o pela qual, \u00e9 chamado a intervir na lide, seu \u00fanico sucessor Felipe, empres\u00e1rio do ramo hoteleiro. Ao final da demanda, todos os r\u00e9us s\u00e3o condenados pela pr\u00e1tica de ato \u00edmprobo previsto no artigo 11, da Lei n\u00ba 8.429\/1992 (viola\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica), sendo-lhes impostas as seguintes san\u00e7\u00f5es: ressarcimento integral do dano, perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica e suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos por cinco anos. Nesse caso, Felipe","provas":[{"id":13691,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2012-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-16 15:23:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":499164,"hashId":"010ba5c501f016374351eb682b73bf00","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No curso de determinada a\u00e7\u00e3o de improbidade administrativa, um dos r\u00e9us vem a falecer, raz\u00e3o pela qual, \u00e9 chamado a intervir na lide, seu \u00fanico sucessor Felipe, empres\u00e1rio do ramo hoteleiro. Ao final da demanda, todos os r\u00e9us s\u00e3o condenados pela pr\u00e1tica de ato \u00edmprobo previsto no artigo 11, da Lei n\u00ba 8.429\/1992 (viola\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica), sendo-lhes impostas as seguintes san\u00e7\u00f5es: ressarcimento integral do dano, perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica e suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos por cinco anos. Nesse caso, Felipe<\/p>","resposta":1806660,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"responder\u00e1 apenas pelo ressarcimento do dano, devendo arcar, obrigatoriamente, com a reposi\u00e7\u00e3o integral do preju\u00edzo causado ao er\u00e1rio.","id":1806656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">responder\u00e1 apenas pelo ressarcimento do dano, devendo arcar, obrigatoriamente, com a reposi\u00e7\u00e3o integral do preju\u00edzo causado ao er\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estar\u00e1 sujeito \u00e0 suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos e ao ressarcimento integral do dano.","id":1806657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estar\u00e1 sujeito \u00e0 suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos e ao ressarcimento integral do dano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o est\u00e1 sujeito \u00e0s comina\u00e7\u00f5es previstas na Lei de Improbidade Administrativa.","id":1806658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o est\u00e1 sujeito \u00e0s comina\u00e7\u00f5es previstas na Lei de Improbidade Administrativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estar\u00e1 sujeito \u00e0s tr\u00eas san\u00e7\u00f5es impostas.","id":1806659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estar\u00e1 sujeito \u00e0s tr\u00eas san\u00e7\u00f5es impostas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"responder\u00e1 apenas pelo ressarcimento do dano, at\u00e9 o limite do valor da heran\u00e7a.","id":1806660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">responder\u00e1 apenas pelo ressarcimento do dano, at\u00e9 o limite do valor da heran\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271296,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 26 a 29","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"}],"slug":"direito-administrativo\/499164","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Arquivologia","id":6577,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-arquivologia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516,"slug":"analista-judiciario-area-enfermagem"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525,"slug":"analista-judiciario-area-execucao-de-mandados"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura","id":6591,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquitetura"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 preciso reelaborar, para sanar falha estrutural, a reda\u00e7\u00e3o da seguinte frase:","provas":[{"id":13691,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2012-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2012"},{"id":13704,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Arquivologia","id":6577,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2012-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-arquivologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Arquivologia - 2012"},{"id":13708,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516,"slug":"analista-judiciario-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2012-fcc-analista-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2012"},{"id":13723,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2012-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2012"},{"id":13725,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525,"slug":"analista-judiciario-area-execucao-de-mandados"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2012-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2012"},{"id":13726,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2012-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2012"},{"id":13805,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2012-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":13806,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura","id":6591,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2012-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquitetura","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 15:23:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":499149,"hashId":"2fa568693bc1357f9e3155e009376d3b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 preciso <strong>reelaborar<\/strong>, para sanar falha estrutural, a reda\u00e7\u00e3o da seguinte frase:<\/p>","resposta":1806582,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O autor do texto chama a aten\u00e7\u00e3o para o fato de que o desejo de promover a igualdade corre o risco de obter um efeito contr\u00e1rio.","id":1806581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O autor do texto chama a aten\u00e7\u00e3o para o fato de que o desejo de promover a igualdade corre o risco de obter um efeito contr\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Embora haja quem aposte no crit\u00e9rio \u00fanico de julgamento, para se promover a igualdade, visto que desconsideram o risco do contr\u00e1rio.","id":1806582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora haja quem aposte no crit\u00e9rio \u00fanico de julgamento, para se promover a igualdade, visto que desconsideram o risco do contr\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quem v\u00ea como justa a aplica\u00e7\u00e3o de um mesmo crit\u00e9rio para julgar casos diferentes n\u00e3o cr\u00ea que isso reafirme uma situa\u00e7\u00e3o de injusti\u00e7a.","id":1806583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quem v\u00ea como justa a aplica\u00e7\u00e3o de um mesmo crit\u00e9rio para julgar casos diferentes n\u00e3o cr\u00ea que isso reafirme uma situa\u00e7\u00e3o de injusti\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Muitas vezes \u00e9 preciso corrigir certas distor\u00e7\u00f5es aplicando-se medidas que, \u00e0 primeira vista, parecem em si mesmas distorcidas.","id":1806584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Muitas vezes \u00e9 preciso corrigir certas distor\u00e7\u00f5es aplicando-se medidas que, \u00e0 primeira vista, parecem em si mesmas distorcidas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em nossa \u00e9poca, h\u00e1 desequil\u00edbrios sociais t\u00e3o graves que tornam necess\u00e1rios os desequil\u00edbrios compensat\u00f3rios de uma a\u00e7\u00e3o corretiva.","id":1806585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em nossa \u00e9poca, h\u00e1 desequil\u00edbrios sociais t\u00e3o graves que tornam necess\u00e1rios os desequil\u00edbrios compensat\u00f3rios de uma a\u00e7\u00e3o corretiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 9 a 15 referem-se ao texto seguinte.Discriminar ou discriminar? Os dicion\u00e1rios n\u00e3o s\u00e3o \u00fateis apenas para esclarecer o sentido de um voc\u00e1bulo; ajudam, com frequ\u00eancia, a iluminar teses controvertidas e mesmo a incendiar debates. Vamos ao Dicion\u00e1rio Houaiss, ao verbete discriminar, e l\u00e1 encontramos, entre outras, estas duas acep\u00e7\u00f5es: a) perceber diferen\u00e7as; distinguir, discernir; b) tratar mal ou de modo injusto, desigual, um indiv\u00edduo ou grupo de indiv\u00edduos, em raz\u00e3o de alguma caracter\u00edstica pessoal, cor da pele, classe social, convic\u00e7\u00f5es etc. Na primeira acep\u00e7\u00e3o, discriminar \u00e9 dar aten\u00e7\u00e3o \u00e0s diferen\u00e7as, sup\u00f5e um preciso discernimento; o termo transpira o sentido positivo de quem reconhece e considera o estatuto do que \u00e9 diferente. Discriminar o certo do errado \u00e9 o primeiro passo no caminho da \u00e9tica. J\u00e1 na segunda acep\u00e7\u00e3o, discriminar \u00e9 deixar agir o preconceito, \u00e9 disseminar o ju\u00edzo preconcebido. Discriminar algu\u00e9m: faz\u00ea-lo objeto de nossa intoler\u00e2ncia. Diz-se que tratar igualmente os desiguais \u00e9 perpetuar a desigualdade. Nesse caso, deixar de discriminar (no sentido de discernir) \u00e9 permitir que uma discrimina\u00e7\u00e3o continue (no sentido de preconceito). Estamos vivendo uma \u00e9poca em que a bandeira da discrimina\u00e7\u00e3o se apresenta em seu sentido mais positivo: trata-se de aplicar pol\u00edticas afirmativas para promover aqueles que v\u00eam sofrendo discrimina\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas. Mas h\u00e1, por outro lado, quem veja nessas propostas afirmativas a forma mais censur\u00e1vel de discrimina\u00e7\u00e3o... \u00c9 o caso das cotas especiais para vagas numa universidade ou numa empresa: \u00e9 uma discrimina\u00e7\u00e3o, cujo sentido positivo ou negativo depende da convic\u00e7\u00e3o de quem a avalia. As acep\u00e7\u00f5es s\u00e3o inconcili\u00e1veis, mas est\u00e3o no mesmo verbete do dicion\u00e1rio e se mostram vivas na mesma sociedade. (An\u00edbal Lucchesi, in\u00e9dito)","id":271293,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 9 a 15 referem-se ao texto seguinte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><em>Discriminar ou discriminar?<\/em><\/strong><em> <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>Os dicion\u00e1rios n\u00e3o s\u00e3o \u00fateis apenas para esclarecer o sentido de um voc\u00e1bulo; ajudam, com frequ\u00eancia, a iluminar teses controvertidas e mesmo a incendiar debates. Vamos ao Dicion\u00e1rio <\/em><strong><em>Houaiss<\/em><\/strong><em>, ao verbete discriminar, e l\u00e1 encontramos, entre outras, estas duas acep\u00e7\u00f5es: a) <\/em>perceber diferen\u00e7as; distinguir, discernir; <em>b)<\/em> tratar mal ou de modo injusto, desigual, um indiv\u00edduo ou grupo de indiv\u00edduos, em raz\u00e3o de alguma caracter\u00edstica pessoal, cor da pele, classe social, convic\u00e7\u00f5es etc. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>Na primeira acep\u00e7\u00e3o, discriminar \u00e9 dar aten\u00e7\u00e3o \u00e0s diferen\u00e7as, sup\u00f5e um preciso discernimento; o termo transpira o sentido positivo de quem reconhece e considera o estatuto do que \u00e9 diferente. Discriminar o certo do errado \u00e9 o primeiro passo no caminho da \u00e9tica. J\u00e1 na segunda acep\u00e7\u00e3o, discriminar \u00e9 deixar agir o preconceito, \u00e9 disseminar o ju\u00edzo preconcebido. Discriminar algu\u00e9m: faz\u00ea-lo objeto de nossa intoler\u00e2ncia. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>Diz-se que tratar igualmente os desiguais \u00e9 perpetuar a desigualdade. Nesse caso, deixar de discriminar (no sentido de discernir) \u00e9 permitir que uma discrimina\u00e7\u00e3o continue (no sentido de preconceito). Estamos vivendo uma \u00e9poca em que a bandeira da discrimina\u00e7\u00e3o se apresenta em seu sentido mais positivo: trata-se de aplicar pol\u00edticas afirmativas para promover aqueles que v\u00eam sofrendo discrimina\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas. Mas h\u00e1, por outro lado, quem veja nessas propostas afirmativas a forma mais censur\u00e1vel de discrimina\u00e7\u00e3o... \u00c9 o caso das cotas especiais para vagas numa universidade ou numa empresa: \u00e9 uma discrimina\u00e7\u00e3o, cujo sentido positivo ou negativo depende da convic\u00e7\u00e3o de quem a avalia. As acep\u00e7\u00f5es s\u00e3o inconcili\u00e1veis, mas est\u00e3o no mesmo verbete do dicion\u00e1rio e se mostram vivas na mesma sociedade. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(An\u00edbal Lucchesi, in\u00e9dito)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 9 a 15","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/499149","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Arquivologia","id":6577,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-arquivologia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516,"slug":"analista-judiciario-area-enfermagem"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525,"slug":"analista-judiciario-area-execucao-de-mandados"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura","id":6591,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquitetura"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se o contexto, traduz-se adequadamente o sentido de um segmento em:","provas":[{"id":13691,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2012-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2012"},{"id":13704,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Arquivologia","id":6577,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2012-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-arquivologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Arquivologia - 2012"},{"id":13708,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516,"slug":"analista-judiciario-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2012-fcc-analista-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2012"},{"id":13723,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2012-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2012"},{"id":13725,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525,"slug":"analista-judiciario-area-execucao-de-mandados"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2012-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2012"},{"id":13726,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2012-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2012"},{"id":13805,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2012-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":13806,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura","id":6591,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2012-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquitetura","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 15:23:29","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":499146,"hashId":"dd32614ae7bd59a89b296601ba7a5415","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se o contexto, traduz-se adequadamente o sentido de um segmento em:<\/p>","resposta":1806569,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"iluminar teses controvertidas (1\u00ba par\u00e1grafo) = amainar posi\u00e7\u00f5es dubitativas.","id":1806566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>iluminar teses controvertidas<\/em> (1\u00ba par\u00e1grafo) = amainar posi\u00e7\u00f5es dubitativas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um preciso discernimento (2\u00ba par\u00e1grafo) = uma arraigada dissuas\u00e3o.","id":1806567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>um preciso discernimento<\/em> (2\u00ba par\u00e1grafo) = uma arraigada dissuas\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"disseminar o ju\u00edzo preconcebido (2\u00ba par\u00e1grafo) = dissuadir o julgamento predestinado.","id":1806568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>disseminar o ju\u00edzo preconcebido<\/em> (2\u00ba par\u00e1grafo) = dissuadir o julgamento predestinado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a forma mais censur\u00e1vel (3\u00ba par\u00e1grafo) = o modo mais repreens\u00edvel.","id":1806569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>a forma mais censur\u00e1vel<\/em> (3\u00ba par\u00e1grafo) = o modo mais repreens\u00edvel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As acep\u00e7\u00f5es s\u00e3o inconcili\u00e1veis (3\u00ba par\u00e1grafo) = as vers\u00f5es s\u00e3o inatac\u00e1veis.","id":1806570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>As acep\u00e7\u00f5es s\u00e3o inconcili\u00e1veis<\/em> (3\u00ba par\u00e1grafo) = as vers\u00f5es s\u00e3o inatac\u00e1veis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 9 a 15 referem-se ao texto seguinte.Discriminar ou discriminar? Os dicion\u00e1rios n\u00e3o s\u00e3o \u00fateis apenas para esclarecer o sentido de um voc\u00e1bulo; ajudam, com frequ\u00eancia, a iluminar teses controvertidas e mesmo a incendiar debates. Vamos ao Dicion\u00e1rio Houaiss, ao verbete discriminar, e l\u00e1 encontramos, entre outras, estas duas acep\u00e7\u00f5es: a) perceber diferen\u00e7as; distinguir, discernir; b) tratar mal ou de modo injusto, desigual, um indiv\u00edduo ou grupo de indiv\u00edduos, em raz\u00e3o de alguma caracter\u00edstica pessoal, cor da pele, classe social, convic\u00e7\u00f5es etc. Na primeira acep\u00e7\u00e3o, discriminar \u00e9 dar aten\u00e7\u00e3o \u00e0s diferen\u00e7as, sup\u00f5e um preciso discernimento; o termo transpira o sentido positivo de quem reconhece e considera o estatuto do que \u00e9 diferente. Discriminar o certo do errado \u00e9 o primeiro passo no caminho da \u00e9tica. J\u00e1 na segunda acep\u00e7\u00e3o, discriminar \u00e9 deixar agir o preconceito, \u00e9 disseminar o ju\u00edzo preconcebido. Discriminar algu\u00e9m: faz\u00ea-lo objeto de nossa intoler\u00e2ncia. Diz-se que tratar igualmente os desiguais \u00e9 perpetuar a desigualdade. Nesse caso, deixar de discriminar (no sentido de discernir) \u00e9 permitir que uma discrimina\u00e7\u00e3o continue (no sentido de preconceito). Estamos vivendo uma \u00e9poca em que a bandeira da discrimina\u00e7\u00e3o se apresenta em seu sentido mais positivo: trata-se de aplicar pol\u00edticas afirmativas para promover aqueles que v\u00eam sofrendo discrimina\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas. Mas h\u00e1, por outro lado, quem veja nessas propostas afirmativas a forma mais censur\u00e1vel de discrimina\u00e7\u00e3o... \u00c9 o caso das cotas especiais para vagas numa universidade ou numa empresa: \u00e9 uma discrimina\u00e7\u00e3o, cujo sentido positivo ou negativo depende da convic\u00e7\u00e3o de quem a avalia. As acep\u00e7\u00f5es s\u00e3o inconcili\u00e1veis, mas est\u00e3o no mesmo verbete do dicion\u00e1rio e se mostram vivas na mesma sociedade. (An\u00edbal Lucchesi, in\u00e9dito)","id":271293,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 9 a 15 referem-se ao texto seguinte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><em>Discriminar ou discriminar?<\/em><\/strong><em> <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>Os dicion\u00e1rios n\u00e3o s\u00e3o \u00fateis apenas para esclarecer o sentido de um voc\u00e1bulo; ajudam, com frequ\u00eancia, a iluminar teses controvertidas e mesmo a incendiar debates. Vamos ao Dicion\u00e1rio <\/em><strong><em>Houaiss<\/em><\/strong><em>, ao verbete discriminar, e l\u00e1 encontramos, entre outras, estas duas acep\u00e7\u00f5es: a) <\/em>perceber diferen\u00e7as; distinguir, discernir; <em>b)<\/em> tratar mal ou de modo injusto, desigual, um indiv\u00edduo ou grupo de indiv\u00edduos, em raz\u00e3o de alguma caracter\u00edstica pessoal, cor da pele, classe social, convic\u00e7\u00f5es etc. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>Na primeira acep\u00e7\u00e3o, discriminar \u00e9 dar aten\u00e7\u00e3o \u00e0s diferen\u00e7as, sup\u00f5e um preciso discernimento; o termo transpira o sentido positivo de quem reconhece e considera o estatuto do que \u00e9 diferente. Discriminar o certo do errado \u00e9 o primeiro passo no caminho da \u00e9tica. J\u00e1 na segunda acep\u00e7\u00e3o, discriminar \u00e9 deixar agir o preconceito, \u00e9 disseminar o ju\u00edzo preconcebido. Discriminar algu\u00e9m: faz\u00ea-lo objeto de nossa intoler\u00e2ncia. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>Diz-se que tratar igualmente os desiguais \u00e9 perpetuar a desigualdade. Nesse caso, deixar de discriminar (no sentido de discernir) \u00e9 permitir que uma discrimina\u00e7\u00e3o continue (no sentido de preconceito). Estamos vivendo uma \u00e9poca em que a bandeira da discrimina\u00e7\u00e3o se apresenta em seu sentido mais positivo: trata-se de aplicar pol\u00edticas afirmativas para promover aqueles que v\u00eam sofrendo discrimina\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas. Mas h\u00e1, por outro lado, quem veja nessas propostas afirmativas a forma mais censur\u00e1vel de discrimina\u00e7\u00e3o... \u00c9 o caso das cotas especiais para vagas numa universidade ou numa empresa: \u00e9 uma discrimina\u00e7\u00e3o, cujo sentido positivo ou negativo depende da convic\u00e7\u00e3o de quem a avalia. As acep\u00e7\u00f5es s\u00e3o inconcili\u00e1veis, mas est\u00e3o no mesmo verbete do dicion\u00e1rio e se mostram vivas na mesma sociedade. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(An\u00edbal Lucchesi, in\u00e9dito)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 9 a 15","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/499146","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"}],"cargos":[{"descricao":"Caldereiro","id":4927,"slug":"caldereiro"}],"orgaos":[{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"nuclep"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os tipos de EPI's a serem utilizados em fun\u00e7\u00e3o dos riscos e agentes existentes nos locais de trabalho, sejam eles f\u00edsicos, qu\u00edmicos, biol\u00f3gicos ou mec\u00e2nicos:","provas":[{"id":22593,"cargo":{"descricao":"Caldereiro","id":4927,"slug":"caldereiro"},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"nuclep"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"nuclep-2012-uff-caldereiro","tipo":1,"nome":"UFF - NUCLEP - Caldereiro - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-18 04:24:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":761814,"hashId":"35131f2b0f72f9da76e7cbd7f7214ef9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os tipos de EPI's a serem utilizados em fun\u00e7\u00e3o dos riscos e agentes existentes nos locais de trabalho, sejam eles f\u00edsicos, qu\u00edmicos, biol\u00f3gicos ou mec\u00e2nicos:<\/p>","resposta":2632100,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"constam na NR33.","id":2632098,"corpo":"<p>constam na NR33.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o estabelecidos pelas NR26 e NR 23.","id":2632099,"corpo":"<p>s\u00e3o estabelecidos pelas NR26 e NR 23.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"est\u00e3o normatizados na NR6.","id":2632100,"corpo":"<p>est\u00e3o normatizados na NR6.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00e3o determinados pela NR5.","id":2632101,"corpo":"<p>s\u00e3o determinados pela NR5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00e3o descritos na NR11.","id":2632102,"corpo":"<p>s\u00e3o descritos na NR11.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325207,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Caldeiraria","oab":false,"nome":"Caldeiraria","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400247,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-caldeiraria"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/761814","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"}],"cargos":[{"descricao":"Caldereiro","id":4927,"slug":"caldereiro"}],"orgaos":[{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"nuclep"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os principais tratamentos t\u00e9rmicos s\u00e3o:","provas":[{"id":22593,"cargo":{"descricao":"Caldereiro","id":4927,"slug":"caldereiro"},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"nuclep"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"nuclep-2012-uff-caldereiro","tipo":1,"nome":"UFF - NUCLEP - Caldereiro - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-18 04:24:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":761819,"hashId":"ff8eed710d631a0ef0d32f03ef39abf8","enunciado":"<p>Os principais tratamentos t\u00e9rmicos s\u00e3o:<\/p>","resposta":2632127,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"recozimento, par\u00e2metros de rugosidade, calibra\u00e7\u00e3o de dureza.","id":2632123,"corpo":"<p>recozimento, par\u00e2metros de rugosidade, calibra\u00e7\u00e3o de dureza.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"revenimento, mudan\u00e7a de estruturas, cementa\u00e7\u00e3o.","id":2632124,"corpo":"<p>revenimento, mudan\u00e7a de estruturas, cementa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cementa\u00e7\u00e3o e calibra\u00e7\u00e3o de dureza.","id":2632125,"corpo":"<p>cementa\u00e7\u00e3o e calibra\u00e7\u00e3o de dureza.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"par\u00e2metros de rugosidade e t\u00eampera.","id":2632126,"corpo":"<p>par\u00e2metros de rugosidade e t\u00eampera.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"T\u00eampera, recozimento, revenimento e cementa\u00e7\u00e3o.","id":2632127,"corpo":"<p>T\u00eampera, recozimento, revenimento e cementa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325208,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Caldeiraria","oab":false,"nome":"Caldeiraria","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400247,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-caldeiraria"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/761819","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"}],"cargos":[{"descricao":"Caldereiro","id":4927,"slug":"caldereiro"}],"orgaos":[{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"nuclep"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O nome que se d\u00e1 ao desenho usado em tubula\u00e7\u00f5es industriais \u00e9:","provas":[{"id":22593,"cargo":{"descricao":"Caldereiro","id":4927,"slug":"caldereiro"},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"nuclep"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"nuclep-2012-uff-caldereiro","tipo":1,"nome":"UFF - NUCLEP - Caldereiro - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-18 04:24:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":761824,"hashId":"d26b7cf34629f0f16c6b41bbc2356927","enunciado":"O nome que se d\u00e1 ao desenho usado em tubula\u00e7\u00f5es\r\nindustriais \u00e9:","resposta":2632149,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desenho de fluxograma.","id":2632148,"corpo":"desenho de fluxograma.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desenho isom\u00e9trico.","id":2632149,"corpo":"desenho isom\u00e9trico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"desenho de proje\u00e7\u00f5es obl\u00edquas.","id":2632150,"corpo":"desenho de proje\u00e7\u00f5es obl\u00edquas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"perspectiva cavalheira.","id":2632151,"corpo":"perspectiva cavalheira.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desenho de vistas auxiliares.","id":2632152,"corpo":"desenho de vistas auxiliares.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325208,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Caldeiraria","oab":false,"nome":"Caldeiraria","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400247,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-caldeiraria"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/761824","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"}],"cargos":[{"descricao":"Caldereiro","id":4927,"slug":"caldereiro"}],"orgaos":[{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"nuclep"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A medida em graus de um \u00e2ngulo raso \u00e9:","provas":[{"id":22593,"cargo":{"descricao":"Caldereiro","id":4927,"slug":"caldereiro"},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"nuclep"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"nuclep-2012-uff-caldereiro","tipo":1,"nome":"UFF - NUCLEP - Caldereiro - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-18 04:24:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":761826,"hashId":"fc3bb79aed1e467e52d24a0ce0a11b48","enunciado":"<p>A medida em graus de um \u00e2ngulo raso \u00e9:<\/p>","resposta":2632158,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"180\u00b0.","id":2632158,"corpo":"<p>180\u00b0.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"175\u00b0.","id":2632159,"corpo":"<p>175\u00b0.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"256\u00b0.","id":2632160,"corpo":"<p>256\u00b0.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"270\u00b0.","id":2632161,"corpo":"<p>270\u00b0.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"120\u00b0.","id":2632162,"corpo":"<p>120\u00b0.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325208,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Caldeiraria","oab":false,"nome":"Caldeiraria","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400247,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-caldeiraria"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/761826","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea F\u00edsico","id":11263,"slug":"analista-administrativo-area-fisico"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsico","id":11356,"slug":"analista-operacional-area-fisico"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":11358,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirmativas abaixo: I \u2013 forma\u00e7\u00e3o de imagem a partir de el\u00e9trons secund\u00e1rios e retro-espalhados decorrentes da intera\u00e7\u00e3o de um feixe de el\u00e9trons com uma amostra. II \u2013 an\u00e1lise dos raios-X resultantes da relaxa\u00e7\u00e3o dos \u00e1tomos excitados pela intera\u00e7\u00e3o entre o feixe prim\u00e1rio de el\u00e9trons e a amostra. III \u2013 an\u00e1lise dos raios-X secund\u00e1rios caracter\u00edsticos originados da incid\u00eancia de um feixe de raios-X prim\u00e1rio sobre uma amostra segundo um \u00e2ngulo inferior ao \u00e2ngulo cr\u00edtico. IV \u2013 an\u00e1lise da energia cin\u00e9tica e da quantidade de el\u00e9trons oriundos de uma amostra submetida a um feixe de raios-X incidente. Assinale a alternativa que relaciona corretamente as afirmativas acima com as t\u00e9cnicas de an\u00e1lise a que se referem.","provas":[{"id":20877,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea F\u00edsico","id":11263,"slug":"analista-administrativo-area-fisico"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-fisico-etea-labana","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea F\u00edsico - 2012"},{"id":21010,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsico","id":11356,"slug":"analista-operacional-area-fisico"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-fisico-etea-labana","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsico - 2012"},{"id":21012,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":11358,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-quimica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-quimica-etea-labana","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 20:32:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":702532,"hashId":"f7947b7d8a00675bce8ad063b6e4fc10","enunciado":"Considere as afirmativas abaixo:\r\nI \u2013 forma\u00e7\u00e3o de imagem a partir de el\u00e9trons secund\u00e1rios e retro-espalhados decorrentes da intera\u00e7\u00e3o de um feixe de el\u00e9trons\r\ncom uma amostra.\r\nII \u2013 an\u00e1lise dos raios-X resultantes da relaxa\u00e7\u00e3o dos \u00e1tomos excitados pela intera\u00e7\u00e3o entre o feixe prim\u00e1rio de el\u00e9trons e a\r\namostra.\r\nIII \u2013 an\u00e1lise dos raios-X secund\u00e1rios caracter\u00edsticos originados da incid\u00eancia de um feixe de raios-X prim\u00e1rio sobre uma\r\namostra segundo um \u00e2ngulo inferior ao \u00e2ngulo cr\u00edtico.\r\nIV \u2013 an\u00e1lise da energia cin\u00e9tica e da quantidade de el\u00e9trons oriundos de uma amostra submetida a um feixe de raios-X\r\nincidente.\r\nAssinale a alternativa que relaciona corretamente as afirmativas acima com as t\u00e9cnicas de an\u00e1lise a que se referem.","resposta":2402095,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 Espectroscopia de raios-X por dispers\u00e3o de energia; II \u2013 Microscopia eletr\u00f4nica de varredura; III \u2013 Fluoresc\u00eancia de raios-X por reflex\u00e3o total; IV \u2013 Espectroscopia de fotoel\u00e9trons por raios-X.","id":2402094,"corpo":"I \u2013 Espectroscopia de raios-X por dispers\u00e3o de energia; II \u2013 Microscopia eletr\u00f4nica de varredura; III \u2013 Fluoresc\u00eancia de\r\nraios-X por reflex\u00e3o total; IV \u2013 Espectroscopia de fotoel\u00e9trons por raios-X.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I \u2013 Microscopia eletr\u00f4nica de varredura; II \u2013 Espectroscopia de raios-X por dispers\u00e3o de energia; III- Fluoresc\u00eancia de raios-X por reflex\u00e3o total; IV \u2013 Espectroscopia de fotoel\u00e9trons por raios-X.","id":2402095,"corpo":"I \u2013 Microscopia eletr\u00f4nica de varredura; II \u2013 Espectroscopia de raios-X por dispers\u00e3o de energia; III- Fluoresc\u00eancia de\r\nraios-X por reflex\u00e3o total; IV \u2013 Espectroscopia de fotoel\u00e9trons por raios-X.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I \u2013 Fluoresc\u00eancia de raios-X por reflex\u00e3o total; II \u2013 Espectroscopia de fotoel\u00e9trons por raios-X; III \u2013 Microscopia eletr\u00f4nica de varredura; IV \u2013 Espectroscopia de raios-X por dispers\u00e3o de energia.","id":2402096,"corpo":"I \u2013 Fluoresc\u00eancia de raios-X por reflex\u00e3o total; II \u2013 Espectroscopia de fotoel\u00e9trons por raios-X; III \u2013 Microscopia\r\neletr\u00f4nica de varredura; IV \u2013 Espectroscopia de raios-X por dispers\u00e3o de energia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I \u2013 Fluoresc\u00eancia de raios-X por reflex\u00e3o total; II \u2013 Microscopia eletr\u00f4nica de varredura; III \u2013 Espectroscopia de raios-X por dispers\u00e3o de energia; IV \u2013 Espectroscopia de fotoel\u00e9trons por raios-X.","id":2402097,"corpo":"I \u2013 Fluoresc\u00eancia de raios-X por reflex\u00e3o total; II \u2013 Microscopia eletr\u00f4nica de varredura; III \u2013 Espectroscopia de raios-X\r\npor dispers\u00e3o de energia; IV \u2013 Espectroscopia de fotoel\u00e9trons por raios-X.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I \u2013 Microscopia eletr\u00f4nica de varredura; II \u2013 Espectroscopia de fotoel\u00e9trons por raios-X; III \u2013 Espectroscopia de raios- X por dispers\u00e3o de energia; IV- Fluoresc\u00eancia de raios-X por reflex\u00e3o total.","id":2402098,"corpo":"I \u2013 Microscopia eletr\u00f4nica de varredura; II \u2013 Espectroscopia de fotoel\u00e9trons por raios-X; III \u2013 Espectroscopia de raios-\r\nX por dispers\u00e3o de energia; IV- Fluoresc\u00eancia de raios-X por reflex\u00e3o total.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314493,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3ptica","oab":false,"nome":"\u00d3ptica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400873,"slug":"fisica-optica"}],"slug":"fisica\/702532","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11291,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsico","id":11356,"slug":"analista-operacional-area-fisico"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Materiais","id":11359,"slug":"analista-operacional-area-materiais"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as propriedades de um plasma e as de um g\u00e1s com mol\u00e9culas eletricamente neutras \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":20761,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11291,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-eletrica-etea-filfin","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":21059,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsico","id":11356,"slug":"analista-operacional-area-fisico"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-fisico-etea-filfin","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsico - 2012"},{"id":21061,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Materiais","id":11359,"slug":"analista-operacional-area-materiais"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-materiais-etea-filfin","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Materiais - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 20:34:17","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":700528,"hashId":"7863f817a2790064c8d8240ea6570982","enunciado":"Considerando as propriedades de um plasma e as de um g\u00e1s com mol\u00e9culas eletricamente neutras \u00e9 correto afirmar que","resposta":2392674,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um plasma, assim como um g\u00e1s com mol\u00e9culas neutras, tem a capacidade de conduzir facilmente corrente el\u00e9trica, al\u00e9m de n\u00e3o absorver qualquer tipo de radia\u00e7\u00e3o.","id":2392670,"corpo":"um plasma, assim como um g\u00e1s com mol\u00e9culas neutras, tem a capacidade de conduzir facilmente corrente el\u00e9trica, al\u00e9m\r\nde n\u00e3o absorver qualquer tipo de radia\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um plasma n\u00e3o tem a capacidade de conduzir facilmente corrente el\u00e9trica, ao contr\u00e1rio de um g\u00e1s com mol\u00e9culas neutras. Al\u00e9m disso, ambos absorvem certos tipos de radia\u00e7\u00e3o.","id":2392671,"corpo":"um plasma n\u00e3o tem a capacidade de conduzir facilmente corrente el\u00e9trica, ao contr\u00e1rio de um g\u00e1s com mol\u00e9culas neutras.\r\nAl\u00e9m disso, ambos absorvem certos tipos de radia\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um plasma tem a capacidade de conduzir facilmente corrente el\u00e9trica, ao contr\u00e1rio de um g\u00e1s com mol\u00e9culas neutras. Al\u00e9m disso, ambos absorvem radia\u00e7\u00e3o.","id":2392672,"corpo":"um plasma tem a capacidade de conduzir facilmente corrente el\u00e9trica, ao contr\u00e1rio de um g\u00e1s com mol\u00e9culas neutras.\r\nAl\u00e9m disso, ambos absorvem radia\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um plasma n\u00e3o tem a capacidade de conduzir facilmente corrente el\u00e9trica, assim como um g\u00e1s com mol\u00e9culas neutras. Al\u00e9m disso, n\u00e3o absorve qualquer tipo de radia\u00e7\u00e3o.","id":2392673,"corpo":"um plasma n\u00e3o tem a capacidade de conduzir facilmente corrente el\u00e9trica, assim como um g\u00e1s com mol\u00e9culas neutras.\r\nAl\u00e9m disso, n\u00e3o absorve qualquer tipo de radia\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um plasma tem a capacidade de conduzir facilmente corrente el\u00e9trica, ao contr\u00e1rio de um g\u00e1s com mol\u00e9culas neutras. Al\u00e9m disso, um plasma absorve certos tipos de radia\u00e7\u00e3o que passariam sem interagir em um g\u00e1s formado por mol\u00e9culas neutras.","id":2392674,"corpo":"um plasma tem a capacidade de conduzir facilmente corrente el\u00e9trica, ao contr\u00e1rio de um g\u00e1s com mol\u00e9culas neutras.\r\nAl\u00e9m disso, um plasma absorve certos tipos de radia\u00e7\u00e3o que passariam sem interagir em um g\u00e1s formado por mol\u00e9culas\r\nneutras.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314227,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ConceitosB\u00e1sicos","oab":false,"nome":"ConceitosB\u00e1sicos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399028,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-conceitos-basicos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/700528","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11291,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsico","id":11356,"slug":"analista-operacional-area-fisico"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Materiais","id":11359,"slug":"analista-operacional-area-materiais"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O plasma pode ser definido como","provas":[{"id":20761,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11291,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-eletrica-etea-filfin","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":21059,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsico","id":11356,"slug":"analista-operacional-area-fisico"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-fisico-etea-filfin","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsico - 2012"},{"id":21061,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Materiais","id":11359,"slug":"analista-operacional-area-materiais"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-materiais-etea-filfin","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Materiais - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 20:35:43","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":700529,"hashId":"ffaa80ca17c9af6cbe7c2663fbd1dd70","enunciado":"O plasma pode ser definido como","resposta":2392678,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um l\u00edquido que foi aquecido suficientemente sem se tornar ionizado.","id":2392675,"corpo":"um l\u00edquido que foi aquecido suficientemente sem se tornar ionizado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um g\u00e1s que foi aquecido suficientemente sem se tornar ionizado.","id":2392676,"corpo":"um g\u00e1s que foi aquecido suficientemente sem se tornar ionizado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um l\u00edquido que foi aquecido suficientemente sem se tornar ionizado.","id":2392677,"corpo":"um l\u00edquido que foi aquecido suficientemente sem se tornar ionizado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um g\u00e1s que foi aquecido suficientemente at\u00e9 tornar-se ionizado.","id":2392678,"corpo":"um g\u00e1s que foi aquecido suficientemente at\u00e9 tornar-se ionizado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma mistura l\u00edquido-vapor que foi aquecida suficientemente at\u00e9 tornar-se ionizada.","id":2392679,"corpo":"uma mistura l\u00edquido-vapor que foi aquecida suficientemente at\u00e9 tornar-se ionizada.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314227,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ConceitosB\u00e1sicos","oab":false,"nome":"ConceitosB\u00e1sicos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399028,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-conceitos-basicos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/700529","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea F\u00edsico","id":11263,"slug":"analista-administrativo-area-fisico"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsico","id":11356,"slug":"analista-operacional-area-fisico"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":11358,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os microsc\u00f3pios eletr\u00f4nicos t\u00eam seu funcionamento baseado na emiss\u00e3o de um feixe de el\u00e9trons sobre a amostra analisada. Com rela\u00e7\u00e3o ao canh\u00e3o de el\u00e9trons, \u00e9 CORRETO afirmar que","provas":[{"id":20877,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea F\u00edsico","id":11263,"slug":"analista-administrativo-area-fisico"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-fisico-etea-labana","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea F\u00edsico - 2012"},{"id":21010,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsico","id":11356,"slug":"analista-operacional-area-fisico"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-fisico-etea-labana","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsico - 2012"},{"id":21012,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":11358,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-quimica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-quimica-etea-labana","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 20:35:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":702526,"hashId":"f059dda76599f606955d9b85f2b00e32","enunciado":"Os microsc\u00f3pios eletr\u00f4nicos t\u00eam seu funcionamento baseado na emiss\u00e3o de um feixe de el\u00e9trons sobre a amostra analisada.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o ao canh\u00e3o de el\u00e9trons, \u00e9 CORRETO afirmar que","resposta":2402066,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o feixe de el\u00e9trons pode ser obtido apenas por meio do aquecimento do material da fonte.","id":2402064,"corpo":"o feixe de el\u00e9trons pode ser obtido apenas por meio do aquecimento do material da fonte.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as fontes termoi\u00f4nicas devem ser aquecidas a temperaturas acima de sua temperatura de fus\u00e3o.","id":2402065,"corpo":"as fontes termoi\u00f4nicas devem ser aquecidas a temperaturas acima de sua temperatura de fus\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as fontes de emiss\u00e3o de campo podem emitir feixes de el\u00e9trons \u00e0 temperatura ambiente.","id":2402066,"corpo":"as fontes de emiss\u00e3o de campo podem emitir feixes de el\u00e9trons \u00e0 temperatura ambiente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a densidade de corrente emitida aumenta indefinidamente com o aumento de temperatura.","id":2402067,"corpo":"a densidade de corrente emitida aumenta indefinidamente com o aumento de temperatura.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o feixe de el\u00e9trons emitidos por uma fonte termoi\u00f4nica \u00e9 dito monocrom\u00e1tico.","id":2402068,"corpo":"o feixe de el\u00e9trons emitidos por uma fonte termoi\u00f4nica \u00e9 dito monocrom\u00e1tico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314493,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3ptica","oab":false,"nome":"\u00d3ptica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400873,"slug":"fisica-optica"}],"slug":"fisica\/702526","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea F\u00edsico","id":11263,"slug":"analista-administrativo-area-fisico"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsico","id":11356,"slug":"analista-operacional-area-fisico"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":11358,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A elipsometria espectral pode ser utilizada para an\u00e1lise de oxida\u00e7\u00e3o e corros\u00e3o em semicondutores. Assinale a alternativa que descreve o princ\u00edpio dessa t\u00e9cnica de an\u00e1lise.","provas":[{"id":20877,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea F\u00edsico","id":11263,"slug":"analista-administrativo-area-fisico"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-fisico-etea-labana","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea F\u00edsico - 2012"},{"id":21010,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsico","id":11356,"slug":"analista-operacional-area-fisico"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-fisico-etea-labana","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsico - 2012"},{"id":21012,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":11358,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-quimica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-quimica-etea-labana","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 20:35:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":702533,"hashId":"683f074148bcd4906ccbad1369b2f7a7","enunciado":"A elipsometria espectral pode ser utilizada para an\u00e1lise de oxida\u00e7\u00e3o e corros\u00e3o em semicondutores. Assinale a alternativa\r\nque descreve o princ\u00edpio dessa t\u00e9cnica de an\u00e1lise.","resposta":2402101,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O espectro de emiss\u00e3o de f\u00f3tons caracter\u00edsticos de \u00e1tomos ionizados \u00e9 uma elipse caracter\u00edstica de cada elemento ou subst\u00e2ncia.","id":2402099,"corpo":"O espectro de emiss\u00e3o de f\u00f3tons caracter\u00edsticos de \u00e1tomos ionizados \u00e9 uma elipse caracter\u00edstica de cada elemento ou\r\nsubst\u00e2ncia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os el\u00e9trons arrancados da superf\u00edcie de uma amostra descrevem uma trajet\u00f3ria el\u00edptica caracter\u00edstica.","id":2402100,"corpo":"Os el\u00e9trons arrancados da superf\u00edcie de uma amostra descrevem uma trajet\u00f3ria el\u00edptica caracter\u00edstica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Baseia-se a t\u00e9cnica na mudan\u00e7a de polariza\u00e7\u00e3o da luz ap\u00f3s a reflex\u00e3o.","id":2402101,"corpo":"Baseia-se a t\u00e9cnica na mudan\u00e7a de polariza\u00e7\u00e3o da luz ap\u00f3s a reflex\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Baseia-se a t\u00e9cnica na an\u00e1lise de el\u00e9trons Auger por um analisador el\u00edptico.","id":2402102,"corpo":"Baseia-se a t\u00e9cnica na an\u00e1lise de el\u00e9trons Auger por um analisador el\u00edptico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Baseia-se na absor\u00e7\u00e3o diferenciada da radia\u00e7\u00e3o polarizada em fun\u00e7\u00e3o da raz\u00e3o entre os eixos maior e menor de uma elipse.","id":2402103,"corpo":"Baseia-se na absor\u00e7\u00e3o diferenciada da radia\u00e7\u00e3o polarizada em fun\u00e7\u00e3o da raz\u00e3o entre os eixos maior e menor de uma\r\nelipse.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314493,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica de semicondutores","oab":false,"nome":"F\u00edsica de semicondutores","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400971,"slug":"fisica-fisica-de-semicondutores"}],"slug":"fisica\/702533","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea F\u00edsico","id":11263,"slug":"analista-administrativo-area-fisico"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsico","id":11356,"slug":"analista-operacional-area-fisico"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":11358,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":20877,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea F\u00edsico","id":11263,"slug":"analista-administrativo-area-fisico"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-fisico-etea-labana","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea F\u00edsico - 2012"},{"id":21010,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsico","id":11356,"slug":"analista-operacional-area-fisico"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-fisico-etea-labana","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsico - 2012"},{"id":21012,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":11358,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-quimica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-quimica-etea-labana","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 20:32:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":702531,"hashId":"3e53312df9d1ce09b1c85c068e515c53","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20877\/02.gif>","resposta":2402089,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,07 nm e 0,19 nm.","id":2402089,"corpo":"0,07 nm e 0,19 nm.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,12 nm e 0,49 nm.","id":2402090,"corpo":"0,12 nm e 0,49 nm.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,85 nm e 0,49 nm.","id":2402091,"corpo":"1,85 nm e 0,49 nm.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,49 nm e 0,12 nm.","id":2402092,"corpo":"0,49 nm e 0,12 nm.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,19 nm e 0,07 nm.","id":2402093,"corpo":"0,19 nm e 0,07 nm.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314493,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"}],"slug":"fisica\/702531","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea F\u00edsico","id":11263,"slug":"analista-administrativo-area-fisico"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsico","id":11356,"slug":"analista-operacional-area-fisico"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":11358,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conceito de Rastreabilidade Metrol\u00f3gica ou, simplesmente, Rastreabilidade pode ser descrito como","provas":[{"id":20877,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea F\u00edsico","id":11263,"slug":"analista-administrativo-area-fisico"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-fisico-etea-labana","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea F\u00edsico - 2012"},{"id":21010,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsico","id":11356,"slug":"analista-operacional-area-fisico"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-fisico-etea-labana","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsico - 2012"},{"id":21012,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":11358,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-quimica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-quimica-etea-labana","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 20:36:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":702548,"hashId":"0e1e0c339ca35659995e0cfd8c9f9d1f","enunciado":"O conceito de Rastreabilidade Metrol\u00f3gica ou, simplesmente, Rastreabilidade pode ser descrito como","resposta":2402174,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"propriedade de um resultado de medi\u00e7\u00e3o pela qual tal resultado pode ser relacionado a uma refer\u00eancia atrav\u00e9s de uma cadeia ininterrupta e documentada de calibra\u00e7\u00f5es, cada uma contribuindo para a incerteza de medi\u00e7\u00e3o.","id":2402174,"corpo":"propriedade de um resultado de medi\u00e7\u00e3o pela qual tal resultado pode ser relacionado a uma refer\u00eancia atrav\u00e9s de uma\r\ncadeia ininterrupta e documentada de calibra\u00e7\u00f5es, cada uma contribuindo para a incerteza de medi\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sequ\u00eancia de padr\u00f5es e calibra\u00e7\u00f5es utilizada para relacionar um resultado de medi\u00e7\u00e3o a uma refer\u00eancia.","id":2402175,"corpo":"sequ\u00eancia de padr\u00f5es e calibra\u00e7\u00f5es utilizada para relacionar um resultado de medi\u00e7\u00e3o a uma refer\u00eancia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"provimento de evid\u00eancia objetiva de que um dado item atende a requisitos especificados.","id":2402176,"corpo":"provimento de evid\u00eancia objetiva de que um dado item atende a requisitos especificados.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"comparabilidade de resultados de medi\u00e7\u00e3o que, para grandezas de um tipo determinado, s\u00e3o rastre\u00e1veis metrologicamente \u00e0 mesma refer\u00eancia.","id":2402177,"corpo":"comparabilidade de resultados de medi\u00e7\u00e3o que, para grandezas de um tipo determinado, s\u00e3o rastre\u00e1veis\r\nmetrologicamente \u00e0 mesma refer\u00eancia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"rela\u00e7\u00e3o matem\u00e1tica entre todas as grandezas que, sabidamente, est\u00e3o envolvidas numa medi\u00e7\u00e3o.","id":2402178,"corpo":"rela\u00e7\u00e3o matem\u00e1tica entre todas as grandezas que, sabidamente, est\u00e3o envolvidas numa medi\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314494,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Grandezas e Unidades","oab":false,"nome":"Grandezas e Unidades","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400865,"slug":"fisica-grandezas-e-unidades"}],"slug":"fisica\/702548","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11291,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsico","id":11356,"slug":"analista-operacional-area-fisico"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Materiais","id":11359,"slug":"analista-operacional-area-materiais"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pode-se afirmar que o SALICIDE \u00e9 o emprego de","provas":[{"id":20761,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11291,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-eletrica-etea-filfin","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":21059,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsico","id":11356,"slug":"analista-operacional-area-fisico"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-fisico-etea-filfin","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsico - 2012"},{"id":21061,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Materiais","id":11359,"slug":"analista-operacional-area-materiais"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-materiais-etea-filfin","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Materiais - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 20:35:51","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":700542,"hashId":"1afbbcf66ec8fe6ee2db9edd88437555","enunciado":"Pode-se afirmar que o SALICIDE \u00e9 o emprego de","resposta":2392741,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"silicetos na estrutura desalinhada.","id":2392740,"corpo":"silicetos na estrutura desalinhada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"silicetos na estrutura auto-alinhada.","id":2392741,"corpo":"silicetos na estrutura auto-alinhada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"silicetos na estrutura.","id":2392742,"corpo":"silicetos na estrutura.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tungst\u00eanio na estrutura auto-alinhada.","id":2392743,"corpo":"tungst\u00eanio na estrutura auto-alinhada.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tungst\u00eanio na estrutura desalinhada.","id":2392744,"corpo":"tungst\u00eanio na estrutura desalinhada.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314227,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ci\u00eancias dos Materiais","oab":false,"nome":"Ci\u00eancias dos Materiais","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399233,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-ciencias-dos-materiais"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/700542","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea F\u00edsico","id":11263,"slug":"analista-administrativo-area-fisico"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsico","id":11356,"slug":"analista-operacional-area-fisico"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":11358,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Exige o recobrimento de amostras n\u00e3o condutoras com uma camada de material condutivo. A metaliza\u00e7\u00e3o das amostras pode contribuir para melhorar o contraste. A t\u00e9cnica cuja prepara\u00e7\u00e3o da amostra possui as caracter\u00edsticas acima \u00e9","provas":[{"id":20877,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea F\u00edsico","id":11263,"slug":"analista-administrativo-area-fisico"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-fisico-etea-labana","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea F\u00edsico - 2012"},{"id":21010,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsico","id":11356,"slug":"analista-operacional-area-fisico"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-fisico-etea-labana","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsico - 2012"},{"id":21012,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":11358,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-quimica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-quimica-etea-labana","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 20:35:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":702536,"hashId":"8b1a3bddfcbc479d96c8976e2daa01b4","enunciado":"Exige o recobrimento de amostras n\u00e3o condutoras com uma camada de material condutivo. A metaliza\u00e7\u00e3o das amostras\r\npode contribuir para melhorar o contraste.\r\nA t\u00e9cnica cuja prepara\u00e7\u00e3o da amostra possui as caracter\u00edsticas acima \u00e9","resposta":2402117,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"elipsometria Espectral.","id":2402114,"corpo":"elipsometria Espectral.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fluoresc\u00eancia de raios-X por reflex\u00e3o total.","id":2402115,"corpo":"fluoresc\u00eancia de raios-X por reflex\u00e3o total.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"espetroscopia de infravermelho por transformada de Fourrier.","id":2402116,"corpo":"espetroscopia de infravermelho por transformada de Fourrier.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"microscopia eletr\u00f4nica de varredura.","id":2402117,"corpo":"microscopia eletr\u00f4nica de varredura.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"imageamento por emiss\u00e3o focalizada de \u00edons.","id":2402118,"corpo":"imageamento por emiss\u00e3o focalizada de \u00edons.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314493,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3ptica","oab":false,"nome":"\u00d3ptica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400873,"slug":"fisica-optica"}],"slug":"fisica\/702536","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11291,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":11266,"slug":"analista-operacional-area-quimica"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsico","id":11356,"slug":"analista-operacional-area-fisico"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Materiais","id":11359,"slug":"analista-operacional-area-materiais"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O que \u00e9 o erro de alinhamento?","provas":[{"id":20784,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11291,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-eletrica-etea-fotoli","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":21064,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":11266,"slug":"analista-operacional-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-quimica-etea-fotoli","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2012"},{"id":21066,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsico","id":11356,"slug":"analista-operacional-area-fisico"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-fisico-etea-fotoli","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsico - 2012"},{"id":21068,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Materiais","id":11359,"slug":"analista-operacional-area-materiais"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-materiais-etea-fotoli","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Materiais - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 20:36:17","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":700554,"hashId":"03505657a4a93bb62a61fb386da7790c","enunciado":"O que \u00e9 o erro de alinhamento?","resposta":2392801,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 o erro observado entre a litografia e a corros\u00e3o.","id":2392800,"corpo":"\u00c9 o erro observado entre a litografia e a corros\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 o deslocamento dentre os n\u00edveis de fabrica\u00e7\u00e3o de um CI.","id":2392801,"corpo":"\u00c9 o deslocamento dentre os n\u00edveis de fabrica\u00e7\u00e3o de um CI.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 o erro ocasionado pela dist\u00e2ncia entre a m\u00e1scara litogr\u00e1fica e a l\u00e2mina de sil\u00edcio.","id":2392802,"corpo":"\u00c9 o erro ocasionado pela dist\u00e2ncia entre a m\u00e1scara litogr\u00e1fica e a l\u00e2mina de sil\u00edcio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 a rota\u00e7\u00e3o entre m\u00e1scara litogr\u00e1fica e a l\u00e2mina de sil\u00edcio.","id":2392803,"corpo":"\u00c9 a rota\u00e7\u00e3o entre m\u00e1scara litogr\u00e1fica e a l\u00e2mina de sil\u00edcio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 a m\u00e1 defini\u00e7\u00e3o das estruturas litografadas.","id":2392804,"corpo":"\u00c9 a m\u00e1 defini\u00e7\u00e3o das estruturas litografadas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314230,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"}],"slug":"quimica\/700554","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11291,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":11266,"slug":"analista-operacional-area-quimica"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsico","id":11356,"slug":"analista-operacional-area-fisico"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Materiais","id":11359,"slug":"analista-operacional-area-materiais"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a equa\u00e7\u00e3o do limite de Rayleigh?","provas":[{"id":20784,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11291,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-eletrica-etea-fotoli","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":21064,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":11266,"slug":"analista-operacional-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-quimica-etea-fotoli","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2012"},{"id":21066,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsico","id":11356,"slug":"analista-operacional-area-fisico"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-fisico-etea-fotoli","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsico - 2012"},{"id":21068,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Materiais","id":11359,"slug":"analista-operacional-area-materiais"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-materiais-etea-fotoli","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Materiais - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 20:36:52","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":700551,"hashId":"ed766fbde8bb6629ece6c1cf38cf83ec","enunciado":"Qual a equa\u00e7\u00e3o do limite de Rayleigh?","resposta":2392785,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":2392785,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20784\/04.gif>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":2392786,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20784\/05.gif>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":2392787,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20784\/06.gif>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":2392788,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20784\/07.gif>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":2392789,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20784\/08.gif>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314229,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"}],"slug":"quimica\/700551","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea F\u00edsico","id":11263,"slug":"analista-administrativo-area-fisico"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsico","id":11356,"slug":"analista-operacional-area-fisico"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":11358,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Abaixo s\u00e3o citadas algumas caracter\u00edsticas e aplica\u00e7\u00f5es da t\u00e9cnica de feixes de \u00edons focalizados. Assinale a alternativa que N\u00c3O est\u00e1 relacionada a essa t\u00e9cnica.","provas":[{"id":20877,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea F\u00edsico","id":11263,"slug":"analista-administrativo-area-fisico"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-fisico-etea-labana","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea F\u00edsico - 2012"},{"id":21010,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsico","id":11356,"slug":"analista-operacional-area-fisico"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-fisico-etea-labana","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsico - 2012"},{"id":21012,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":11358,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-quimica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-quimica-etea-labana","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 20:36:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":702529,"hashId":"757f41e21d50728c9bae1a3ef7dbf126","enunciado":"Abaixo s\u00e3o citadas algumas caracter\u00edsticas e aplica\u00e7\u00f5es da t\u00e9cnica de feixes de \u00edons focalizados. Assinale a alternativa que\r\nN\u00c3O est\u00e1 relacionada a essa t\u00e9cnica.","resposta":2402083,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Proporciona imageamento de alta resolu\u00e7\u00e3o e capacidade de micro-usinagem.","id":2402079,"corpo":"Proporciona imageamento de alta resolu\u00e7\u00e3o e capacidade de micro-usinagem.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 aplicada na ind\u00fastria de semicondutores para reparo e mascaramento de circuitos.","id":2402080,"corpo":"\u00c9 aplicada na ind\u00fastria de semicondutores para reparo e mascaramento de circuitos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As imagens obtidas por microscopia eletr\u00f4nica de varredura fornecem um contraste, para cristais com diferentes orienta\u00e7\u00f5es, mais pobre do que a microscopia por feixe de \u00edons focalizados.","id":2402081,"corpo":"As imagens obtidas por microscopia eletr\u00f4nica de varredura fornecem um contraste, para cristais com diferentes\r\norienta\u00e7\u00f5es, mais pobre do que a microscopia por feixe de \u00edons focalizados.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quanto maior for a densidade de uma amostra, mais el\u00e9trons secund\u00e1rios induzidos por \u00edons ser\u00e3o gerados.","id":2402082,"corpo":"Quanto maior for a densidade de uma amostra, mais el\u00e9trons secund\u00e1rios induzidos por \u00edons ser\u00e3o gerados.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Um dos defeitos provocados pelo feixe de \u00edons \u00e9 a amorfiza\u00e7\u00e3o, observada somente em materiais met\u00e1licos.","id":2402083,"corpo":"Um dos defeitos provocados pelo feixe de \u00edons \u00e9 a amorfiza\u00e7\u00e3o, observada somente em materiais met\u00e1licos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314493,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Eletromagnetismo","oab":false,"nome":"Eletromagnetismo","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400970,"slug":"fisica-eletromagnetismo"}],"slug":"fisica\/702529","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11291,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsico","id":11356,"slug":"analista-operacional-area-fisico"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Materiais","id":11359,"slug":"analista-operacional-area-materiais"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale uma desvantagem do processo de deposi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica a partir de vapor melhorada por plasma.","provas":[{"id":20761,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11291,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-eletrica-etea-filfin","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":21059,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsico","id":11356,"slug":"analista-operacional-area-fisico"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-fisico-etea-filfin","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsico - 2012"},{"id":21061,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Materiais","id":11359,"slug":"analista-operacional-area-materiais"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-materiais-etea-filfin","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Materiais - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 20:36:30","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":700527,"hashId":"3c38ed52e0f1065d7fb260c343e5aafd","enunciado":"Assinale uma desvantagem do processo de deposi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica a partir de vapor melhorada por plasma.","resposta":2392665,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contamina\u00e7\u00e3o qu\u00edmica e por part\u00edculas.","id":2392665,"corpo":"Contamina\u00e7\u00e3o qu\u00edmica e por part\u00edculas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Elevada temperatura.","id":2392666,"corpo":"Elevada temperatura.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Baixa taxa de deposi\u00e7\u00e3o.","id":2392667,"corpo":"Baixa taxa de deposi\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"P\u00e9ssima cobertura de degrau.","id":2392668,"corpo":"P\u00e9ssima cobertura de degrau.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o possui desvantagem.","id":2392669,"corpo":"N\u00e3o possui desvantagem.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314227,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ConceitosB\u00e1sicos","oab":false,"nome":"ConceitosB\u00e1sicos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399028,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-conceitos-basicos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/700527","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea F\u00edsico","id":11263,"slug":"analista-administrativo-area-fisico"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsico","id":11356,"slug":"analista-operacional-area-fisico"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":11358,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema Internacional de Unidade (SI) \u00e9 um sistema coerente de unidades adotado e recomendado pela Confer\u00eancia Geral de Pesos e Medidas (CGPM), o qual \u00e9 baseado em algumas unidades-base. Acerca desse assunto, pode-se afirmar que as unidades-base para as grandezas intensidade luminosa, quantidade de mat\u00e9ria e temperatura termodin\u00e2mica s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":20877,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea F\u00edsico","id":11263,"slug":"analista-administrativo-area-fisico"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-fisico-etea-labana","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea F\u00edsico - 2012"},{"id":21010,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsico","id":11356,"slug":"analista-operacional-area-fisico"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-fisico-etea-labana","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsico - 2012"},{"id":21012,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":11358,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-quimica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-quimica-etea-labana","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 20:38:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":702545,"hashId":"e92fcb926800ef902169feca69ff9114","enunciado":"O Sistema Internacional de Unidade (SI) \u00e9 um sistema coerente de unidades adotado e recomendado pela Confer\u00eancia Geral\r\nde Pesos e Medidas (CGPM), o qual \u00e9 baseado em algumas unidades-base. Acerca desse assunto, pode-se afirmar que as\r\nunidades-base para as grandezas intensidade luminosa, quantidade de mat\u00e9ria e temperatura termodin\u00e2mica s\u00e3o,\r\nrespectivamente,","resposta":2402159,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"candela, mol e kelvin.","id":2402159,"corpo":"candela, mol e kelvin.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"lux, quilograma e graus Celsius.","id":2402160,"corpo":"lux, quilograma e graus Celsius.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"l\u00famen, grama e graus cent\u00edgrados.","id":2402161,"corpo":"l\u00famen, grama e graus cent\u00edgrados.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"candela, mol e graus Celsius.","id":2402162,"corpo":"candela, mol e graus Celsius.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"lux, grama e kelvin.","id":2402163,"corpo":"lux, grama e kelvin.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314494,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Grandezas e Unidades","oab":false,"nome":"Grandezas e Unidades","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400865,"slug":"fisica-grandezas-e-unidades"}],"slug":"fisica\/702545","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea 1","id":10630,"slug":"analista-administrativo-area-1"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia prescinde do papel do professor por ser um processo mediado por tecnologia, necessitando apenas de materiais bem elaborados e de bons instrumentos de direcionamento das tarefas a serem realizadas.","provas":[{"id":16060,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea 1","id":10630,"slug":"analista-administrativo-area-1"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Analista Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-19 07:16:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":571641,"hashId":"e8a389bf96af1b9f8c0a8c5092ecd0e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia prescinde do papel do professor por ser um processo mediado por tecnologia, necessitando apenas de materiais bem elaborados e de bons instrumentos de direcionamento das tarefas a serem realizadas.<\/p>","resposta":2031537,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2031536,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2031537,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os conceitos e as dimens\u00f5es da educa\u00e7\u00e3o corporativa e a dist\u00e2ncia, julgue os itens que se seguem.","id":285846,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os conceitos e as dimens\u00f5es da educa\u00e7\u00e3o corporativa e a dist\u00e2ncia, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 91 a 95","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Treinamento e Desenvolvimento","oab":false,"nome":"Treinamento e Desenvolvimento","pai":417316,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425683,"slug":"administracao-geral-treinamento-e-desenvolvimento"}],"slug":"administracao-geral\/571641","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea 1","id":10630,"slug":"analista-administrativo-area-1"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},{"descricao":"Especialistsa em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":8977,"slug":"especialistsa-em-regulacao-de-aviacao-civil"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573,"slug":"especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Alguns direitos da personalidade de pessoa morta, como o nome, podem sofrer amea\u00e7a ou les\u00e3o.","provas":[{"id":16060,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea 1","id":10630,"slug":"analista-administrativo-area-1"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Analista Administrativo - 2012"},{"id":16061,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao-area-2-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16062,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-3-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Analista Administrativo - 2012"},{"id":16063,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao-area-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16064,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-5-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Analista Administrativo - 2012"},{"id":16065,"cargo":{"descricao":"Especialistsa em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":8977,"slug":"especialistsa-em-regulacao-de-aviacao-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-especialistsa-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Especialistsa em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2012"},{"id":16068,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573,"slug":"especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-2-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2012"},{"id":16069,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573,"slug":"especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-3-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2012"},{"id":16071,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573,"slug":"especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-4-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2012"},{"id":16072,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573,"slug":"especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2012"},{"id":16073,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573,"slug":"especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-6-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2012"},{"id":16075,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573,"slug":"especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-7-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-19 07:16:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":140,"descricao":"Ci\u00eancias Aeron\u00e1uticas"},{"id":335,"descricao":"Engenharia Aeron\u00e1utica"}],"id":571582,"hashId":"c263f0775c7bcbeb9e1c00fa02db20b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns direitos da personalidade de pessoa morta, como o nome, podem sofrer amea\u00e7a ou les\u00e3o.<\/p>","resposta":2031378,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2031378,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2031379,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no C\u00f3digo Civil, julgue os itens a seguir, a respeito de personalidade civil, capacidade jur\u00eddica e direitos da personalidade.","id":285836,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no C\u00f3digo Civil, julgue os itens a seguir, a respeito de personalidade civil, capacidade jur\u00eddica e direitos da personalidade.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"}],"slug":"direito-civil\/571582","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea 1","id":10630,"slug":"analista-administrativo-area-1"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},{"descricao":"Especialistsa em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":8977,"slug":"especialistsa-em-regulacao-de-aviacao-civil"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573,"slug":"especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O vocativo que deve ser empregado em correspond\u00eancia dirigida a um ministro de Estado \u00e9 Senhor Ministro.","provas":[{"id":16060,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea 1","id":10630,"slug":"analista-administrativo-area-1"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Analista Administrativo - 2012"},{"id":16061,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao-area-2-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16062,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-3-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Analista Administrativo - 2012"},{"id":16063,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao-area-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16064,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-5-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Analista Administrativo - 2012"},{"id":16065,"cargo":{"descricao":"Especialistsa em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":8977,"slug":"especialistsa-em-regulacao-de-aviacao-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-especialistsa-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Especialistsa em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2012"},{"id":16068,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573,"slug":"especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-2-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2012"},{"id":16069,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573,"slug":"especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-3-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2012"},{"id":16071,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573,"slug":"especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-4-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2012"},{"id":16072,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573,"slug":"especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2012"},{"id":16073,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573,"slug":"especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-6-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2012"},{"id":16075,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573,"slug":"especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-7-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 07:16:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":140,"descricao":"Ci\u00eancias Aeron\u00e1uticas"},{"id":335,"descricao":"Engenharia Aeron\u00e1utica"}],"id":571532,"hashId":"5cea930bf8c008ad50c266a9de3dd332","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O vocativo que deve ser empregado em correspond\u00eancia dirigida a um ministro de Estado \u00e9 <strong>Senhor Ministro<\/strong>.<\/p>","resposta":2031242,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2031242,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2031243,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, julgue os itens a seguir.","id":285824,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no <strong>Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica<\/strong>, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"As comunica\u00e7\u00f5es oficiais","oab":false,"nome":"As comunica\u00e7\u00f5es oficiais","pai":411122,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419625,"slug":"redacao-oficial-as-comunicacoes-oficiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vocativo","oab":false,"nome":"Vocativo","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419626,"slug":"redacao-oficial-vocativo"}],"slug":"redacao-oficial\/571532","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea 1","id":10630,"slug":"analista-administrativo-area-1"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As a\u00e7\u00f5es da educa\u00e7\u00e3o corporativa s\u00e3o voltadas basicamente aos funcion\u00e1rios e colaboradores, n\u00e3o atingindo os fornecedores e a comunidade em geral.","provas":[{"id":16060,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea 1","id":10630,"slug":"analista-administrativo-area-1"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Analista Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 07:16:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":571639,"hashId":"085ce23cf43bea532de8a7b3136ca59e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As a\u00e7\u00f5es da educa\u00e7\u00e3o corporativa s\u00e3o voltadas basicamente aos funcion\u00e1rios e colaboradores, n\u00e3o atingindo os fornecedores e a comunidade em geral.<\/p>","resposta":2031533,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2031532,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2031533,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os conceitos e as dimens\u00f5es da educa\u00e7\u00e3o corporativa e a dist\u00e2ncia, julgue os itens que se seguem.","id":285846,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os conceitos e as dimens\u00f5es da educa\u00e7\u00e3o corporativa e a dist\u00e2ncia, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 91 a 95","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Treinamento e Desenvolvimento","oab":false,"nome":"Treinamento e Desenvolvimento","pai":417316,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425683,"slug":"administracao-geral-treinamento-e-desenvolvimento"}],"slug":"administracao-geral\/571639","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea 1","id":10630,"slug":"analista-administrativo-area-1"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O clima organizacional \u00e9 observado, por exemplo, a partir da identifica\u00e7\u00e3o do grau de flexibilidade e comprometimento das pessoas nas organiza\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":16060,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea 1","id":10630,"slug":"analista-administrativo-area-1"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Analista Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-19 07:16:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":571627,"hashId":"d3662f9a7ab9a09c9fddf057129ed0a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O clima organizacional \u00e9 observado, por exemplo, a partir da identifica\u00e7\u00e3o do grau de flexibilidade e comprometimento das pessoas nas organiza\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":2031501,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2031501,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2031502,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de vari\u00e1veis de comportamento organizacional, julgue os itens seguintes.","id":285844,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de vari\u00e1veis de comportamento organizacional, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 82 a 84","ordem":82},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Clima Organizacional","oab":false,"nome":"Clima Organizacional","pai":404617,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425536,"slug":"administracao-geral-clima-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/571627","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de Processo Penal, a lei processual penal","provas":[{"id":37961,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2012-fcc-promotor-de-justica","tipo":1,"nome":"FCC - MPE AL - Promotor de Justi\u00e7a - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":8,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-18 12:06:59","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1095832,"hashId":"61cfc9c7b43b96ced8d97e0d77672f26","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o C\u00f3digo de Processo Penal, a lei processual\r\npenal<\/p>","resposta":3873011,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"retroage para invalidar os atos praticados sob a vig\u00eancia da lei anterior, se mais ben\u00e9fica.","id":3873009,"corpo":"<p align=justify>retroage para invalidar os atos praticados sob a\r\nvig\u00eancia da lei anterior, se mais ben\u00e9fica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o admite aplica\u00e7\u00e3o anal\u00f3gica.","id":3873010,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o admite aplica\u00e7\u00e3o anal\u00f3gica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"admite suplemento dos princ\u00edpios vitais de direito.","id":3873011,"corpo":"<p align=justify>admite suplemento dos princ\u00edpios vitais de direito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"admite interpreta\u00e7\u00e3o extensiva, mas n\u00e3o suplemento dos princ\u00edpios gerais de direito.","id":3873012,"corpo":"<p align=justify>admite interpreta\u00e7\u00e3o extensiva, mas n\u00e3o suplemento\r\ndos princ\u00edpios gerais de direito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"admite aplica\u00e7\u00e3o anal\u00f3gica, mas n\u00e3o interpreta\u00e7\u00e3o extensiva.","id":3873013,"corpo":"<p align=justify>admite aplica\u00e7\u00e3o anal\u00f3gica, mas n\u00e3o interpreta\u00e7\u00e3o\r\nextensiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384681,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Integra\u00e7\u00e3o da lei processual penal","oab":true,"nome":"Integra\u00e7\u00e3o da lei processual penal","pai":406603,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406605,"slug":"direito-processual-penal-integracao-da-lei-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios gerais do direito","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios gerais do direito","pai":420963,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":420967,"slug":"direito-processual-penal-principios-gerais-do-direito"}],"slug":"direito-processual-penal\/1095832","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}