{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164926,"perPage":"100","pages":21650,"page":15442,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Microinform\u00e1tica","id":9199}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para atingir clareza em seu texto, o servidor deve, entre outros fatores, ordenar suas ideias, com as palavras bem dispostas nas frases e as intercala\u00e7\u00f5es reduzidas, e utilizar corretamente a pontua\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":16498,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Microinform\u00e1tica","id":9199},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ac-ac-2012-cespe-cebraspe-tecnico-em-microinformatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AC - T\u00e9cnico em Microinform\u00e1tica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-09 04:00:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":581337,"hashId":"81758321bc3960708802a42a4c2a19a3","enunciado":"<p align=justify>Para atingir clareza em seu texto, o servidor deve, entre outros\r\nfatores, ordenar suas ideias, com as palavras bem dispostas nas\r\nfrases e as intercala\u00e7\u00f5es reduzidas, e utilizar corretamente a\r\npontua\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2056623,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2056623,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2056624,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que um servidor de determinado tribunal tenha de redigir um of\u00edcio dirigido a outro \u00f3rg\u00e3o do Judici\u00e1rio. A respeito das caracter\u00edsticas desse tipo de documento, julgue os itens que se seguem.","id":288597,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que um servidor de determinado tribunal tenha de redigir um of\u00edcio dirigido a outro \u00f3rg\u00e3o do Judici\u00e1rio. A respeito das caracter\u00edsticas desse tipo de documento, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 16 a 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Clareza e precis\u00e3o","oab":false,"nome":"Clareza e precis\u00e3o","pai":411124,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411125,"slug":"redacao-oficial-clareza-e-precisao"}],"slug":"redacao-oficial\/581337","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Microinform\u00e1tica","id":9199}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O correio eletr\u00f4nico \u00e9 uma forma de comunica\u00e7\u00e3o c\u00e9lere, na qual deve ser utilizada linguagem compat\u00edvel com a comunica\u00e7\u00e3o oficial, embora n\u00e3o seja definida uma forma r\u00edgida para sua estrutura.","provas":[{"id":16498,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Microinform\u00e1tica","id":9199},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ac-ac-2012-cespe-cebraspe-tecnico-em-microinformatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AC - T\u00e9cnico em Microinform\u00e1tica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-09 04:00:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":581341,"hashId":"1612ba9d086351d9940dc547ca47051b","enunciado":"<p align=justify>O correio eletr\u00f4nico \u00e9 uma forma de comunica\u00e7\u00e3o c\u00e9lere, na\r\nqual deve ser utilizada linguagem compat\u00edvel com a\r\ncomunica\u00e7\u00e3o oficial, embora n\u00e3o seja definida uma forma\r\nr\u00edgida para sua estrutura.<\/p>","resposta":2056631,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2056631,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2056632,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, acerca das correspond\u00eancias oficiais.","id":288598,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens seguintes, acerca das correspond\u00eancias oficiais.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20 e 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Correio eletr\u00f4nico (e-mail)","oab":false,"nome":"Correio eletr\u00f4nico (e-mail)","pai":411151,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411155,"slug":"redacao-oficial-correio-eletronico-e-mail"}],"slug":"redacao-oficial\/581341","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Microinform\u00e1tica","id":9199}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Impossibilitado de receber ajuda de pa\u00edses ocidentais, Israel mant\u00e9m-se economicamente com o aux\u00edlio de alguns pa\u00edses \u00e1rabes, como o Iraque e a S\u00edria.","provas":[{"id":16498,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Microinform\u00e1tica","id":9199},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ac-ac-2012-cespe-cebraspe-tecnico-em-microinformatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AC - T\u00e9cnico em Microinform\u00e1tica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-09 04:00:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":581347,"hashId":"e64baab18a67bc25316bb261b0a05477","enunciado":"<p align=justify>Impossibilitado de receber ajuda de pa\u00edses ocidentais, Israel\r\nmant\u00e9m-se economicamente com o aux\u00edlio de alguns pa\u00edses\r\n\u00e1rabes, como o Iraque e a S\u00edria.<\/p>","resposta":2056644,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2056643,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2056644,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quando o ex\u00e9rcito israelense assassinou o comandante militar do Hamas em Gaza, dando in\u00edcio ao atual conflito, o alvo n\u00e3o era s\u00f3 um l\u00edder palestino, mas tamb\u00e9m uma linha de suprimento de foguetes do Ir\u00e3 que, pela primeira vez, possibilitou ao Hamas atacar t\u00e3o longe quanto Tel Aviv e Jerusal\u00e9m. O comandante morto transformou a mil\u00edcia do Hamas em uma for\u00e7a disciplinada com armas, como os foguetes Fajr-5, que aumentaram significativamente os riscos para as maiores cidades israelenses. O Globo, 19\/11\/2012, p. 22 (com adapta\u00e7\u00f5es). Considerando o fragmento de texto acima como refer\u00eancia inicial e a amplitude do tema por ele abordado, julgue os itens seguintes.","id":288600,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Quando o ex\u00e9rcito israelense assassinou o comandante militar do Hamas em Gaza, dando in\u00edcio ao atual conflito, o alvo n\u00e3o era s\u00f3 um l\u00edder palestino, mas tamb\u00e9m uma linha de suprimento de foguetes do Ir\u00e3 que, pela primeira vez, possibilitou ao Hamas atacar t\u00e3o longe quanto Tel Aviv e Jerusal\u00e9m. O comandante morto transformou a mil\u00edcia do Hamas em uma for\u00e7a disciplinada com armas, como os foguetes Fajr-5, que aumentaram significativamente os riscos para as maiores cidades israelenses. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">O Globo, 19\/11\/2012, p. 22 (com adapta\u00e7\u00f5es). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o fragmento de texto acima como refer\u00eancia inicial e a amplitude do tema por ele abordado, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/581347","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Microinform\u00e1tica","id":9199}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Hamas \u00e9 o partido pol\u00edtico que governa atualmente o Estado da Palestina.","provas":[{"id":16498,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Microinform\u00e1tica","id":9199},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ac-ac-2012-cespe-cebraspe-tecnico-em-microinformatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AC - T\u00e9cnico em Microinform\u00e1tica - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-09 04:00:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":581349,"hashId":"3eec428e56e5146c9624a9d1c2bec6ac","enunciado":"<p align=justify>O Hamas \u00e9 o partido pol\u00edtico que governa atualmente o Estado\r\nda Palestina.<\/p>","resposta":2056648,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2056647,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2056648,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quando o ex\u00e9rcito israelense assassinou o comandante militar do Hamas em Gaza, dando in\u00edcio ao atual conflito, o alvo n\u00e3o era s\u00f3 um l\u00edder palestino, mas tamb\u00e9m uma linha de suprimento de foguetes do Ir\u00e3 que, pela primeira vez, possibilitou ao Hamas atacar t\u00e3o longe quanto Tel Aviv e Jerusal\u00e9m. O comandante morto transformou a mil\u00edcia do Hamas em uma for\u00e7a disciplinada com armas, como os foguetes Fajr-5, que aumentaram significativamente os riscos para as maiores cidades israelenses. O Globo, 19\/11\/2012, p. 22 (com adapta\u00e7\u00f5es). Considerando o fragmento de texto acima como refer\u00eancia inicial e a amplitude do tema por ele abordado, julgue os itens seguintes.","id":288600,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Quando o ex\u00e9rcito israelense assassinou o comandante militar do Hamas em Gaza, dando in\u00edcio ao atual conflito, o alvo n\u00e3o era s\u00f3 um l\u00edder palestino, mas tamb\u00e9m uma linha de suprimento de foguetes do Ir\u00e3 que, pela primeira vez, possibilitou ao Hamas atacar t\u00e3o longe quanto Tel Aviv e Jerusal\u00e9m. O comandante morto transformou a mil\u00edcia do Hamas em uma for\u00e7a disciplinada com armas, como os foguetes Fajr-5, que aumentaram significativamente os riscos para as maiores cidades israelenses. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">O Globo, 19\/11\/2012, p. 22 (com adapta\u00e7\u00f5es). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o fragmento de texto acima como refer\u00eancia inicial e a amplitude do tema por ele abordado, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/581349","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Microinform\u00e1tica","id":9199}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O servidor p\u00fablico que, no exerc\u00edcio de suas atribui\u00e7\u00f5es, deixar de utilizar os avan\u00e7os t\u00e9cnicos e cient\u00edficos que estejam ao seu alcance, incorre em conduta vedada pelo C\u00f3digo de \u00c9tica.","provas":[{"id":16498,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Microinform\u00e1tica","id":9199},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ac-ac-2012-cespe-cebraspe-tecnico-em-microinformatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AC - T\u00e9cnico em Microinform\u00e1tica - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-09 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":581351,"hashId":"9b275230da3fdc4b5fc84c5c63dc61b7","enunciado":"<p align=justify>O servidor p\u00fablico que, no exerc\u00edcio de suas atribui\u00e7\u00f5es,\r\ndeixar de utilizar os avan\u00e7os t\u00e9cnicos e cient\u00edficos que estejam\r\nao seu alcance, incorre em conduta vedada pelo C\u00f3digo de\r\n\u00c9tica.<\/p>","resposta":2056651,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2056651,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2056652,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal (Decreto n.\u00ba 1.171\/1994), julgue os itens subsequentes.","id":288601,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal (Decreto n.\u00ba 1.171\/1994), julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"}],"slug":"etica\/581351","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Microinform\u00e1tica","id":9199}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O servidor p\u00fablico que facilita para que terceiro se enrique\u00e7a ilicitamente pratica ato de improbidade administrativa que causa preju\u00edzo ao er\u00e1rio.","provas":[{"id":16498,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Microinform\u00e1tica","id":9199},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ac-ac-2012-cespe-cebraspe-tecnico-em-microinformatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AC - T\u00e9cnico em Microinform\u00e1tica - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-09 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":581358,"hashId":"6e77088445984678ed486dbb0e70ae43","enunciado":"<p align=justify>O servidor p\u00fablico que facilita para que terceiro se enrique\u00e7a\r\nilicitamente pratica ato de improbidade administrativa que\r\ncausa preju\u00edzo ao er\u00e1rio.<\/p>","resposta":2056665,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2056665,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2056666,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos aos atos de improbidade administrativa.","id":288603,"enunciado":"<p>Julgue os itens a seguir, relativos aos atos de improbidade administrativa.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 e 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"}],"slug":"direito-administrativo\/581358","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Microinform\u00e1tica","id":9199}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que um not\u00e1rio tenha praticado uma infra\u00e7\u00e3o relacionada \u00e0 fun\u00e7\u00e3o que desempenha. Nesse caso, compete ao presidente do Tribunal de Justi\u00e7a instaurar sindic\u00e2ncia e processo administrativo disciplinar para apurar a infra\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":16498,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Microinform\u00e1tica","id":9199},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ac-ac-2012-cespe-cebraspe-tecnico-em-microinformatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AC - T\u00e9cnico em Microinform\u00e1tica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-09 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":581363,"hashId":"e97dd5b442f98bcda02c8d295bb61cba","enunciado":"<p align=justify>Considere que um not\u00e1rio tenha praticado uma infra\u00e7\u00e3o\r\nrelacionada \u00e0 fun\u00e7\u00e3o que desempenha. Nesse caso, compete ao\r\npresidente do Tribunal de Justi\u00e7a instaurar sindic\u00e2ncia e\r\nprocesso administrativo disciplinar para apurar a infra\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2056676,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2056675,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2056676,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o disposto no C\u00f3digo de Organiza\u00e7\u00e3o e Divis\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado do Acre e no Regimento Interno do Tribunal de Justi\u00e7a do Acre, julgue os itens que se seguem.","id":288605,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o disposto no C\u00f3digo de Organiza\u00e7\u00e3o e Divis\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado do Acre e no Regimento Interno do Tribunal de Justi\u00e7a do Acre, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 e 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ AC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ AC","pai":395437,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394681,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tj-ac"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/581363","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Microinform\u00e1tica","id":9199}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O comando find acre \/home\/user | *.odt listar\u00e1 todos os arquivos contidos no diret\u00f3rio \/home\/user com extens\u00e3o odt que contenham a palavra acre.","provas":[{"id":16498,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Microinform\u00e1tica","id":9199},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ac-ac-2012-cespe-cebraspe-tecnico-em-microinformatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AC - T\u00e9cnico em Microinform\u00e1tica - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-09 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":581372,"hashId":"35b06160b8211cff38336cd068a2da89","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O comando <span class=\"ql-font-monospace\">find acre \/home\/user | *.odt<\/span> listar\u00e1 todos os arquivos contidos no diret\u00f3rio <span class=\"ql-font-monospace\">\/home\/user<\/span> com extens\u00e3o odt que contenham a palavra acre.<\/p>","resposta":2056694,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2056693,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2056694,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos sistemas operacionais Linux e Windows, julgue os itens a seguir.","id":288608,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos sistemas operacionais Linux e Windows, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"}],"slug":"informatica\/581372","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Microinform\u00e1tica","id":9199}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso uma parti\u00e7\u00e3o de HD externo seja formatada no Linux com o tipo ext3, os arquivos gravados nessa parti\u00e7\u00e3o n\u00e3o ser\u00e3o acess\u00edveis nativamente no Windows 7.","provas":[{"id":16498,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Microinform\u00e1tica","id":9199},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ac-ac-2012-cespe-cebraspe-tecnico-em-microinformatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AC - T\u00e9cnico em Microinform\u00e1tica - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-09 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":581375,"hashId":"9a93425e72ae9d3f68029782a7a4b3c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso uma parti\u00e7\u00e3o de HD externo seja formatada no Linux com o tipo <span class=\"ql-font-monospace\">ext3<\/span>, os arquivos gravados nessa parti\u00e7\u00e3o n\u00e3o ser\u00e3o acess\u00edveis nativamente no Windows 7.<\/p>","resposta":2056699,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2056699,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2056700,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos sistemas operacionais Linux e Windows, julgue os itens a seguir.","id":288608,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos sistemas operacionais Linux e Windows, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"}],"slug":"informatica\/581375","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Microinform\u00e1tica","id":9199}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Word a formata\u00e7\u00e3o do documento por meio de estilos permite que, ao se modificar um estilo, todos os textos marcados com este estilo sejam modificados, al\u00e9m de permitir que sejam criadas marca\u00e7\u00f5es para \u00edndices.","provas":[{"id":16498,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Microinform\u00e1tica","id":9199},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ac-ac-2012-cespe-cebraspe-tecnico-em-microinformatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AC - T\u00e9cnico em Microinform\u00e1tica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-09 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":581378,"hashId":"6b28ff440aa37389fa05f2568dbd4e35","enunciado":"<p align=justify>No Word a formata\u00e7\u00e3o do documento por meio de estilos\r\npermite que, ao se modificar um estilo, todos os textos\r\nmarcados com este estilo sejam modificados, al\u00e9m de permitir\r\nque sejam criadas marca\u00e7\u00f5es para \u00edndices.<\/p>","resposta":2056705,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2056705,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2056706,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos ambientes Microsoft Office 2010 e BrOffice 3, julgue os itens que se seguem.","id":288609,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos ambientes Microsoft Office 2010 e BrOffice 3, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 56 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/581378","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Microinform\u00e1tica","id":9199}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Word \u00e9 poss\u00edvel criar um v\u00ednculo de uma planilha Excel e, caso essa planilha seja modificada, a altera\u00e7\u00e3o \u00e9 refletida dinamicamente ao se abrir o documento do Word.","provas":[{"id":16498,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Microinform\u00e1tica","id":9199},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ac-ac-2012-cespe-cebraspe-tecnico-em-microinformatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AC - T\u00e9cnico em Microinform\u00e1tica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-09 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":581379,"hashId":"4ba654dedc5018ddc13e34c0dbcb3de8","enunciado":"<p align=justify>No Word \u00e9 poss\u00edvel criar um v\u00ednculo de uma planilha Excel e,\r\ncaso essa planilha seja modificada, a altera\u00e7\u00e3o \u00e9 refletida\r\ndinamicamente ao se abrir o documento do Word.<\/p>","resposta":2056707,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2056707,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2056708,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos ambientes Microsoft Office 2010 e BrOffice 3, julgue os itens que se seguem.","id":288609,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos ambientes Microsoft Office 2010 e BrOffice 3, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 56 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/581379","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Microinform\u00e1tica","id":9199}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No bing a sintaxe Rio Branco filetype:pdf url:www.tjac.gov.br localiza arquivos do tipo pdf no site www.tjac.gov.br que contenham o termo Rio Branco.","provas":[{"id":16498,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Microinform\u00e1tica","id":9199},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ac-ac-2012-cespe-cebraspe-tecnico-em-microinformatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AC - T\u00e9cnico em Microinform\u00e1tica - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-09 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":581389,"hashId":"e34c10b5edcc27184940ea53bf085cef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No <em>bing <\/em>a sintaxe <span class=\"ql-font-monospace\">Rio Branco filetype:pdf url:www.tjac.gov.br <\/span>localiza arquivos do tipo pdf no site <span class=\"ql-font-monospace\">www.tjac.gov.br<\/span> que contenham o termo Rio Branco.<\/p>","resposta":2056728,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2056727,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2056728,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a redes de computadores e ferramentas para Internet, julgue os itens subsequentes.","id":288610,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere a redes de computadores e ferramentas para Internet, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 65 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"}],"slug":"informatica\/581389","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Microinform\u00e1tica","id":9199}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na computa\u00e7\u00e3o em nuvem, o software \u00e9 acess\u00edvel por meio da compra de licen\u00e7as.","provas":[{"id":16498,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Microinform\u00e1tica","id":9199},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ac-ac-2012-cespe-cebraspe-tecnico-em-microinformatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AC - T\u00e9cnico em Microinform\u00e1tica - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-09 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":581404,"hashId":"3674aa5eeb78682f2af219855f04bade","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na computa\u00e7\u00e3o em nuvem, o <em>software <\/em>\u00e9 acess\u00edvel por meio da compra de licen\u00e7as.<\/p>","resposta":2056758,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2056757,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2056758,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens sobre redes sociais e cloud computing.","id":288614,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os pr\u00f3ximos itens sobre redes sociais e<em> cloud computing<\/em>.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 83 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"L\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7968,"slug":"tecnologia-da-informacao-logica-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/581404","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Microinform\u00e1tica","id":9199}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um cavalo de troia \u00e9 um tipo de programa malicioso que, uma vez instalado no computador, possibilita o seu controle remotamente.","provas":[{"id":16498,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Microinform\u00e1tica","id":9199},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ac-ac-2012-cespe-cebraspe-tecnico-em-microinformatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AC - T\u00e9cnico em Microinform\u00e1tica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-09 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":581410,"hashId":"aff9daf30793f91f5586ac8647074199","enunciado":"<p align=justify>Um cavalo de troia \u00e9 um tipo de programa malicioso que, uma\r\nvez instalado no computador, possibilita o seu controle\r\nremotamente.<\/p>","resposta":2056769,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2056769,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2056770,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os computadores conectados em redes ou \u00e0 Internet est\u00e3o expostos ao ataque de muitos tipos de programas maliciosos. Acerca desses programas, julgue os itens subsequentes.","id":288616,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os computadores conectados em redes ou \u00e0 Internet est\u00e3o expostos ao ataque de muitos tipos de programas maliciosos. Acerca desses programas, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 89 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/581410","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Microinform\u00e1tica","id":9199}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para garantir a confidencialidade de informa\u00e7\u00f5es cr\u00edticas de uma empresa, devem ser estabelecidos procedimentos n\u00e3o s\u00f3 para a guarda e disponibiliza\u00e7\u00e3o dessas informa\u00e7\u00f5es, mas tamb\u00e9m para o seu descarte.","provas":[{"id":16498,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Microinform\u00e1tica","id":9199},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ac-ac-2012-cespe-cebraspe-tecnico-em-microinformatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AC - T\u00e9cnico em Microinform\u00e1tica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-09 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":581414,"hashId":"7c6444e4b4fc5ca8d81dd7ea3df91fd6","enunciado":"<p align=justify>Para garantir a confidencialidade de informa\u00e7\u00f5es cr\u00edticas de\r\numa empresa, devem ser estabelecidos procedimentos n\u00e3o s\u00f3\r\npara a guarda e disponibiliza\u00e7\u00e3o dessas informa\u00e7\u00f5es, mas\r\ntamb\u00e9m para o seu descarte.<\/p>","resposta":2056777,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2056777,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2056778,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a procedimentos de seguran\u00e7a, julgue os seguintes itens.","id":288617,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere a procedimentos de seguran\u00e7a, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 92 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/581414","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Microinform\u00e1tica","id":9199}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O uso n\u00e3o controlado de pendrives exp\u00f5e os computadores da empresa ao risco de contamina\u00e7\u00e3o por programas maliciosos.","provas":[{"id":16498,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Microinform\u00e1tica","id":9199},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ac-ac-2012-cespe-cebraspe-tecnico-em-microinformatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AC - T\u00e9cnico em Microinform\u00e1tica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-09 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":581417,"hashId":"5ee23bbfa56d04175f5b7ff9f292b5fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso n\u00e3o controlado de <em>pendrives <\/em>exp\u00f5e os computadores da empresa ao risco de contamina\u00e7\u00e3o por programas maliciosos.<\/p>","resposta":2056783,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2056783,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2056784,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o tem sido motivo de crescente preocupa\u00e7\u00e3o das empresas. Julgue os itens que se seguem acerca de procedimentos de seguran\u00e7a.","id":288618,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o tem sido motivo de crescente preocupa\u00e7\u00e3o das empresas. Julgue os itens que se seguem acerca de procedimentos de seguran\u00e7a.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 95 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/581417","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Microinform\u00e1tica","id":9199}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O acesso aos programas e dados de uma empresa deve ser controlado de maneira que seja poss\u00edvel identificar os usu\u00e1rios que os acessaram. Para esse controle, \u00e9 suficiente o uso de identificador e senha para cada usu\u00e1rio.","provas":[{"id":16498,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Microinform\u00e1tica","id":9199},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ac-ac-2012-cespe-cebraspe-tecnico-em-microinformatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AC - T\u00e9cnico em Microinform\u00e1tica - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-09 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":581418,"hashId":"c0e1c08096ed082afb04b5db4422e7a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O acesso aos programas e dados de uma empresa deve ser controlado de maneira que seja poss\u00edvel identificar os usu\u00e1rios que os acessaram. Para esse controle, \u00e9 suficiente o uso de identificador e senha para cada usu\u00e1rio.<\/p>","resposta":2056786,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2056785,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2056786,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o tem sido motivo de crescente preocupa\u00e7\u00e3o das empresas. Julgue os itens que se seguem acerca de procedimentos de seguran\u00e7a.","id":288618,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o tem sido motivo de crescente preocupa\u00e7\u00e3o das empresas. Julgue os itens que se seguem acerca de procedimentos de seguran\u00e7a.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 95 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8153,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos"},{"nome_clean":"Autentica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autentica\u00e7\u00e3o","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8171,"slug":"tecnologia-da-informacao-autenticacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/581418","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Microinform\u00e1tica","id":9199}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As ferramentas antispam permitem combater o recebimento de mensagens consideradas spam e, em geral, baseiam-se na an\u00e1lise do conte\u00fado das mensagens.","provas":[{"id":16498,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Microinform\u00e1tica","id":9199},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ac-ac-2012-cespe-cebraspe-tecnico-em-microinformatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AC - T\u00e9cnico em Microinform\u00e1tica - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-09 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":581422,"hashId":"ed1d03a26dcb921fedc9a2530604c5e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As ferramentas <em>antispam <\/em>permitem combater o recebimento de mensagens consideradas <em>spam <\/em>e, em geral, baseiam-se na an\u00e1lise do conte\u00fado das mensagens.<\/p>","resposta":2056793,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2056793,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2056794,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, a respeito de aplicativos usados no combate a pragas virtuais.","id":288619,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens a seguir, a respeito de aplicativos usados no combate a pragas virtuais.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 99 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"}],"slug":"informatica\/581422","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Microinform\u00e1tica","id":9199}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos casos em que haja necessidade de recupera\u00e7\u00e3o de dados com grande rapidez, recomenda-se que o backup seja realizado na mesma m\u00eddia em que estejam armazenados os dados originais.","provas":[{"id":16498,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Microinform\u00e1tica","id":9199},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ac-ac-2012-cespe-cebraspe-tecnico-em-microinformatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AC - T\u00e9cnico em Microinform\u00e1tica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-09 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":581427,"hashId":"0ace7eefd85624a98f9f0b5409aeb5ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos casos em que haja necessidade de recupera\u00e7\u00e3o de dados com grande rapidez, recomenda-se que o <em>backup <\/em>seja realizado na mesma m\u00eddia em que estejam armazenados os dados originais.<\/p>","resposta":2056804,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2056803,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2056804,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, acerca de procedimentos de backup.","id":288620,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens subsequentes, acerca de procedimentos de <em>backup<\/em>.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 107 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Backup e recupera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Backup e recupera\u00e7\u00e3o","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8152,"slug":"tecnologia-da-informacao-backup-e-recuperacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/581427","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Microinform\u00e1tica","id":9199}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A implanta\u00e7\u00e3o de procedimentos de backup garante a recupera\u00e7\u00e3o de todos os dados em caso de desastre, assegurando a disponibilidade dos dados com suas \u00faltimas atualiza\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":16498,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Microinform\u00e1tica","id":9199},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ac-ac-2012-cespe-cebraspe-tecnico-em-microinformatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AC - T\u00e9cnico em Microinform\u00e1tica - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-09 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":581431,"hashId":"f4786ce3ed9bc83e8907b8c6c16edb13","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A implanta\u00e7\u00e3o de procedimentos de <em>backup <\/em>garante a recupera\u00e7\u00e3o de todos os dados em caso de desastre, assegurando a disponibilidade dos dados com suas \u00faltimas atualiza\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":2056812,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2056811,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2056812,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, acerca de procedimentos de backup.","id":288620,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens subsequentes, acerca de procedimentos de <em>backup<\/em>.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 107 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Backup e recupera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Backup e recupera\u00e7\u00e3o","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8152,"slug":"tecnologia-da-informacao-backup-e-recuperacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/581431","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Farmac\u00eautico","id":19107}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nas informa\u00e7\u00f5es do texto, o medicamento prescrito \u00e9 um","provas":[{"id":75013,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Farmac\u00eautico","id":19107},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2012-ufg-especialista-em-saude-farmaceutico","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Especialista em Sa\u00fade - Farmac\u00eautico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-08 15:05:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2264201,"hashId":"0167b6c2c131073717b09a73ac105cc3","enunciado":"<p>Com base nas informa\u00e7\u00f5es do texto, o medicamento prescrito \u00e9 um<\/p>","resposta":8914891,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"analg\u00e9sico.","id":8914889,"corpo":"<p>analg\u00e9sico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"anest\u00e9sico.","id":8914890,"corpo":"<p>anest\u00e9sico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"antinfectante.","id":8914891,"corpo":"<p>antinfectante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"antinflamat\u00f3rio.","id":8914892,"corpo":"<p>antinflamat\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o caso hipot\u00e9tico a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es 19, 20 e 21.Uma mulher, de 27 anos, com prescri\u00e7\u00e3o de nitrofuranto\u00edna, 50 mg, para fazer uso quatro vezes ao dia, por um per\u00edodo de sete dias, pede para falar com o farmac\u00eautico. Ela explica que o m\u00e9dico diagnosticou uma infec\u00e7\u00e3o no trato urin\u00e1rio e que apresenta consider\u00e1vel desconforto ao urinar, com sensa\u00e7\u00e3o de queima\u00e7\u00e3o. Ap\u00f3s o in\u00edcio do tratamento, a paciente relata n\u00e1useas.","id":517392,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o caso hipot\u00e9tico a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es <strong>19<\/strong>, <strong>20 <\/strong>e <strong>21<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma mulher, de 27 anos, com prescri\u00e7\u00e3o de nitrofuranto\u00edna, 50 mg, para fazer uso quatro vezes ao dia, por um per\u00edodo de sete dias, pede para falar com o farmac\u00eautico. Ela explica que o m\u00e9dico diagnosticou uma infec\u00e7\u00e3o no trato urin\u00e1rio e que apresenta consider\u00e1vel desconforto ao urinar, com sensa\u00e7\u00e3o de queima\u00e7\u00e3o. Ap\u00f3s o in\u00edcio do tratamento, a paciente relata n\u00e1useas.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos em Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos em Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419761,"slug":"farmacia-conceitos-basicos-em-farmacia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Farmac\u00eautico","id":19107}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Marin et al. (2003), s\u00e3o caracter\u00edsticas de um planejamento estrat\u00e9gico:","provas":[{"id":75013,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Farmac\u00eautico","id":19107},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2012-ufg-especialista-em-saude-farmaceutico","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Especialista em Sa\u00fade - Farmac\u00eautico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-08 15:12:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2264325,"hashId":"b06b93b44939310ab6e93a6d8eb220a9","enunciado":"<p>Segundo Marin et al. (2003), s\u00e3o caracter\u00edsticas de um planejamento estrat\u00e9gico:<\/p>","resposta":8915388,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser contextualizado e desconsiderar os atores sociais.","id":8915385,"corpo":"<p>ser contextualizado e desconsiderar os atores sociais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ser unidimensional e considerar outros atores sociais.","id":8915386,"corpo":"<p>ser unidimensional e considerar outros atores sociais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser determin\u00edstico e trabalhar com v\u00e1rios planos de a\u00e7\u00e3o.","id":8915387,"corpo":"<p>ser determin\u00edstico e trabalhar com v\u00e1rios planos de a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ser multidimensional e considerar cen\u00e1rios alternativos.","id":8915388,"corpo":"<p>ser multidimensional e considerar cen\u00e1rios alternativos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517397,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Farmac\u00eautica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Farmac\u00eautica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":401416,"slug":"farmacia-gestao-farmaceutica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Farmac\u00eautico","id":19107}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em Avalia\u00e7\u00e3o de Tecnologias em Sa\u00fade, os estudos considerados padr\u00e3o-ouro, em termos de m\u00e9todos de determina\u00e7\u00e3o de efic\u00e1cia, efetividade e efici\u00eancia terap\u00eautica s\u00e3o:","provas":[{"id":75013,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Farmac\u00eautico","id":19107},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2012-ufg-especialista-em-saude-farmaceutico","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Especialista em Sa\u00fade - Farmac\u00eautico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-08 15:14:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2264374,"hashId":"0949ad1bd83768c1e169d4dd44b37371","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em Avalia\u00e7\u00e3o de Tecnologias em Sa\u00fade, os estudos considerados padr\u00e3o-ouro, em termos de m\u00e9todos de determina\u00e7\u00e3o de efic\u00e1cia, efetividade e efici\u00eancia terap\u00eautica s\u00e3o:<\/p>","resposta":8915583,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"transversais e relatos de caso","id":8915581,"corpo":"<p>transversais e relatos de caso<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"coorte controlados e descritivos.","id":8915582,"corpo":"<p>coorte controlados e descritivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ensaios cl\u00ednicos controlados e randomizados.","id":8915583,"corpo":"<p>ensaios cl\u00ednicos controlados e randomizados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"caso-controle e s\u00e9rie de casos cl\u00ednicos.","id":8915584,"corpo":"<p>caso-controle e s\u00e9rie de casos cl\u00ednicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517397,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Tecnologia Farmac\u00eautica","oab":false,"nome":"Tecnologia Farmac\u00eautica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398300,"slug":"farmacia-tecnologia-farmaceutica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Energia Essencial","descricao":"Energia Essencial","sigla":"","oab":false,"id":654}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Interna","id":16754},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":16755}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o Cap\u00edtulo III (Responsabilidade Profissional) do Novo C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica, \u00e9 vedado ao m\u00e9dico:I - Recusar-se a realizar atos m\u00e9dicos que, embora lei, sejam contr\u00e1rios aos ditames de sua consci\u00eancia;II - Deixar de esclarecer o trabalhador sobre as condi\u00e7\u00f5es de trabalho que ponham em risco sua sa\u00fade, devendo comunicar o fato aos empregadores respons\u00e1veis;III - Descumprir legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica nos casos de transplantes de \u00f3rg\u00e3os ou de tecidos, esteriliza\u00e7\u00e3o, fecunda\u00e7\u00e3o artificial, abortamento, manipula\u00e7\u00e3o ou terapia gen\u00e9tica.Quais afirmativas acima est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":37456,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Interna","id":16754},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Energia Essencial","descricao":"Energia Essencial","sigla":"","oab":false,"id":654},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pm-sc-sc-2012-energia-essencial-oficial-medico-area-medicina-interna","tipo":1,"nome":"Energia Essencial - PM SC - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Interna - 2012"},{"id":37457,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":16755},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Energia Essencial","descricao":"Energia Essencial","sigla":"","oab":false,"id":654},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pm-sc-sc-2012-energia-essencial-oficial-medico-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Energia Essencial - PM SC - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-20 04:00:59","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1072951,"hashId":"8d09245d99630b82ef9f44b2406c1f1b","enunciado":"<p>Conforme o Cap\u00edtulo III (Responsabilidade Profissional) do Novo C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica, \u00e9 vedado ao m\u00e9dico:<\/p><p>I - Recusar-se a realizar atos m\u00e9dicos que, embora lei, sejam contr\u00e1rios aos ditames de sua consci\u00eancia;<\/p><p>II - Deixar de esclarecer o trabalhador sobre as condi\u00e7\u00f5es de trabalho que ponham em risco sua sa\u00fade, devendo comunicar o fato aos empregadores respons\u00e1veis;<\/p><p>III - Descumprir legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica nos casos de transplantes de \u00f3rg\u00e3os ou de tecidos, esteriliza\u00e7\u00e3o, fecunda\u00e7\u00e3o artificial, abortamento, manipula\u00e7\u00e3o ou terapia gen\u00e9tica.<\/p><p>Quais afirmativas acima est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":3774351,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas I e II","id":3774349,"corpo":"<p>apenas I e II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas I e III","id":3774350,"corpo":"<p>apenas I e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas II e III","id":3774351,"corpo":"<p>apenas II e III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"todas as afirmativas acima","id":3774352,"corpo":"<p>todas as afirmativas acima<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381839,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Novo C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica- Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.931\/2009","oab":false,"nome":"Novo C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica- Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.931\/2009","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":430178,"slug":"medicina-novo-codigo-de-etica-medica-resolucao-cfm-no-1-931-2009"}],"slug":"medicina\/1072951","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1ria","id":7292}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a rea\u00e7\u00e3o entre os profissionais Secret\u00e1rios no C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Secretariado competem \u00e0s secret\u00e1rias e secret\u00e1rios:","provas":[{"id":41245,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1ria","id":7292},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-teresina-pi-2012-ivin-secretaria","tipo":1,"nome":"IVIN - Prefeitura de Teresina - Secret\u00e1ria - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-20 04:00:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1223431,"hashId":"5f5900f02c5b5cbf30ad118e31eaccb7","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a rea\u00e7\u00e3o entre os\r\nprofissionais Secret\u00e1rios no C\u00f3digo de \u00c9tica\r\nProfissional do Secretariado competem \u00e0s\r\nsecret\u00e1rias e secret\u00e1rios:<\/p>","resposta":4411927,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Manter entre si a solidariedade e o interc\u00e2mbio, como forma de fortalecimento da categoria.","id":4411927,"corpo":"<p align=justify>Manter entre si a solidariedade e o\r\ninterc\u00e2mbio, como forma de fortalecimento\r\nda categoria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estabelecer e manter um clima profissional cort\u00eas, no ambiente de trabalho, alimentando disc\u00f3rdia e desentendimento profissionais.","id":4411928,"corpo":"<p align=justify>Estabelecer e manter um clima profissional\r\ncort\u00eas, no ambiente de trabalho, alimentando\r\ndisc\u00f3rdia e desentendimento profissionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Respeitar a capacidade e as limita\u00e7\u00f5es individuais, prevalecendo o preconceito de cunho pol\u00edtico e social.","id":4411929,"corpo":"<p align=justify>Respeitar a capacidade e as limita\u00e7\u00f5es\r\nindividuais, prevalecendo o preconceito de\r\ncunho pol\u00edtico e social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estabelecer um clima de desrespeito \u00e0 hierarquia com lideran\u00e7a e compet\u00eancia.","id":4411930,"corpo":"<p align=justify>Estabelecer um clima de desrespeito \u00e0\r\nhierarquia com lideran\u00e7a e compet\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399193,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Secretariado","oab":false,"nome":"Secretariado","pai":null,"assunto_raiz":397239,"materia":true,"id":397239,"slug":"secretariado"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Profissional de Secretariado","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Profissional de Secretariado","pai":397239,"assunto_raiz":397239,"materia":false,"id":430182,"slug":"secretariado-codigo-de-etica-do-profissional-de-secretariado"}],"slug":"secretariado\/1223431","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"Assistente Cont\u00e1bil","id":686}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biologia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRbio 6 Regiao","id":4980,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que contraria o disposto pelo C\u00f3digo , de \u00c9tica do Profissional Bi\u00f3logo.","provas":[{"id":62203,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biologia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRbio 6 Regiao","id":4980,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crbio-6a-regiao-am-2012-quadrix-agente-fiscal-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRbio 6\u00aa Regi\u00e3o - Agente Fiscal - 2012"},{"id":62215,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biologia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRbio 6 Regiao","id":4980,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crbio-6a-regiao-am-2012-quadrix-assistente-administrativo-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRbio 6\u00aa Regi\u00e3o - Assistente Administrativo - 2012"},{"id":62219,"cargo":{"descricao":"Assistente Cont\u00e1bil","id":686},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biologia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRbio 6 Regiao","id":4980,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crbio-6a-regiao-am-2012-quadrix-assistente-contabil-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRbio 6\u00aa Regi\u00e3o - Assistente Cont\u00e1bil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-20 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1899764,"hashId":"99bcc88d65d4a8cf24f8d2d7fd3cea5e","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que contraria o disposto pelo C\u00f3digo , de \u00c9tica do Profissional Bi\u00f3logo.<\/p>","resposta":7324797,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 vedado ao Bi\u00f3logo qualquer ato que tenha como fim prec\u00edpuo a pr\u00e1tica de tortura ou outras formas de procedimentos degradantes, desumanos ou cru\u00e9is dirigidos a quaisquer formas de vida sem objetivos claros e justific\u00e1veis de melhorar os conhecimentos biol\u00f3gicos, contribuindo de forma respons\u00e1vel para o desenvolvimento das Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas.","id":7324795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado ao Bi\u00f3logo qualquer ato que tenha como fim prec\u00edpuo a pr\u00e1tica de tortura ou outras formas de procedimentos degradantes, desumanos ou cru\u00e9is dirigidos a quaisquer formas de vida sem objetivos claros e justific\u00e1veis de melhorar os conhecimentos biol\u00f3gicos, contribuindo de forma respons\u00e1vel para o desenvolvimento das Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Bi\u00f3logo deve se embasar no ''Princ\u00edpio da Precau\u00e7\u00e3o'' nos experimentos que envolvam a manipula\u00e7\u00e3o com t\u00e9cnicas de DNA recombinante em seres humanos, plantas, animais e micro-organismos ou produtos oriundos destes.","id":7324796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Bi\u00f3logo deve se embasar no ''Princ\u00edpio da Precau\u00e7\u00e3o'' nos experimentos que envolvam a manipula\u00e7\u00e3o com t\u00e9cnicas de DNA recombinante em seres humanos, plantas, animais e micro-organismos ou produtos oriundos destes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"E permitido ao Bi\u00f3logo, em certas situa\u00e7\u00f5es, colaborar e realizar qualquer tipo de experimento envolvendo seres humanos com fins b\u00e9licos, pol\u00edticos, raciais ou eug\u00eanicos, assim como utilizar seu conhecimento para desenvolver armas biol\u00f3gicas .","id":7324797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E permitido ao Bi\u00f3logo, em certas situa\u00e7\u00f5es, colaborar e realizar qualquer tipo de experimento envolvendo seres humanos com fins b\u00e9licos, pol\u00edticos, raciais ou eug\u00eanicos, assim como utilizar seu conhecimento para desenvolver armas biol\u00f3gicas .<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E vedado ao Bi\u00f3logo o envio e recebimento de material biol\u00f3gico para o exterior sem a pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os competentes.","id":7324798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E vedado ao Bi\u00f3logo o envio e recebimento de material biol\u00f3gico para o exterior sem a pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os competentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Bi\u00f3logo procurar\u00e1 contribuir para o aperfei\u00e7oamento dos cursos de forma\u00e7\u00e3o de profissionais das Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas e \u00e1reas afins.","id":7324799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Bi\u00f3logo procurar\u00e1 contribuir para o aperfei\u00e7oamento dos cursos de forma\u00e7\u00e3o de profissionais das Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas e \u00e1reas afins.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475507,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Profissional Bi\u00f3logo","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Profissional Bi\u00f3logo","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":430179,"slug":"biologia-codigo-de-etica-do-profissional-biologo"}],"slug":"biologia\/1899764","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Juiz do Trabalho pode privilegiar a situa\u00e7\u00e3o de fato que ocorre na pr\u00e1tica, devidamente comprovada, em detrimento dos documentos ou do r\u00f3tulo conferido \u00e0 rela\u00e7\u00e3o de direito material. Tal assertiva, no Direito do Trabalho, refere-se ao princ\u00edpio da","provas":[{"id":13726,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2012-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-22 04:00:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":500547,"hashId":"7d34bc3a72a585cdaddc4769b8a611a5","enunciado":"<p align=justify>O Juiz do Trabalho pode privilegiar a situa\u00e7\u00e3o de fato que\r\nocorre na pr\u00e1tica, devidamente comprovada, em detrimento\r\ndos documentos ou do r\u00f3tulo conferido \u00e0 rela\u00e7\u00e3o de\r\ndireito material. Tal assertiva, no Direito do Trabalho,\r\nrefere-se ao princ\u00edpio da<\/p>","resposta":1813574,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"irrenunciabilidade.","id":1813571,"corpo":"<p align=justify>irrenunciabilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"intangibilidade salarial.","id":1813572,"corpo":"<p align=justify>intangibilidade salarial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"continuidade.","id":1813573,"corpo":"<p align=justify>continuidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"primazia da realidade.","id":1813574,"corpo":"<p align=justify>primazia da realidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"prote\u00e7\u00e3o.","id":1813575,"corpo":"<p align=justify>prote\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271451,"enunciado":"","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios do Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios do Direito do Trabalho","pai":406747,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406748,"slug":"direito-do-trabalho-principios-do-direito-do-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho\/500547","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":2467}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade, o programa Cirurgia Segura Salva Vidas preconiza uma lista de verifica\u00e7\u00e3o denominada checklist para cirurgia segura. Os procedimentos a serem realizados pela equipe cir\u00fargica, ap\u00f3s a indu\u00e7\u00e3o anest\u00e9sica e imediatamente antes de iniciar a cirurgia incluem: I. Cada membro da equipe se apresenta pelo nome e fun\u00e7\u00e3o, confirma em voz alta antes da incis\u00e3o da pele, qual paciente ser\u00e1 operado, qual o procedimento a ser realizado e qual a parte do corpo a ser operada. II. O coordenador da equipe checa verbalmente com a equipe de anestesia se o paciente tem risco de perda sangu\u00ednea, dificuldade de obten\u00e7\u00e3o de vias a\u00e9reas ou rea\u00e7\u00e3o al\u00e9rgica ao anest\u00e9sico. III. A equipe multiprofissional analisa os planos e as condutas do per\u00edodo p\u00f3s-operat\u00f3rio e descreve os cuidados a serem realizados nesse per\u00edodo. IV. A enfermagem revisa se o instrumental cir\u00fargico foi esterilizado corretamente e se o antibi\u00f3tico profil\u00e1tico foi administrado nos \u00faltimos 60 minutos. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":13778,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":2467},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pr-2012-fcc-tecnico-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PR - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-03 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":501560,"hashId":"b2f459aa154ddfd730116a2fade6ae96","enunciado":"<P align=justify>Segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade, o programa Cirurgia Segura Salva Vidas preconiza uma lista de verifica\u00e7\u00e3o denominada checklist para cirurgia segura. Os procedimentos a serem realizados pela equipe cir\u00fargica, ap\u00f3s a indu\u00e7\u00e3o anest\u00e9sica e imediatamente antes de iniciar a cirurgia incluem: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Cada membro da equipe se apresenta pelo nome e fun\u00e7\u00e3o, confirma em voz alta antes da incis\u00e3o da pele, qual paciente ser\u00e1 operado, qual o procedimento a ser realizado e qual a parte do corpo a ser operada. <\/P>\r\n<P align=justify>II. O coordenador da equipe checa verbalmente com a equipe de anestesia se o paciente tem risco de perda sangu\u00ednea, dificuldade de obten\u00e7\u00e3o de vias a\u00e9reas ou rea\u00e7\u00e3o al\u00e9rgica ao anest\u00e9sico. <\/P>\r\n<P align=justify>III. A equipe multiprofissional analisa os planos e as condutas do per\u00edodo p\u00f3s-operat\u00f3rio e descreve os cuidados a serem realizados nesse per\u00edodo. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. A enfermagem revisa se o instrumental cir\u00fargico foi esterilizado corretamente e se o antibi\u00f3tico profil\u00e1tico foi administrado nos \u00faltimos 60 minutos. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/P>","resposta":1818634,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":1818631,"corpo":"<p align=justify>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":1818632,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":1818633,"corpo":"<p align=justify>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":1818634,"corpo":"<p align=justify>I e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":1818635,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271590,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405786,"slug":"enfermagem-clinica-cirurgica-centro-cirurgico"},{"nome_clean":"Cirurgia Segura","oab":false,"nome":"Cirurgia Segura","pai":413253,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428162,"slug":"enfermagem-cirurgia-segura"}],"slug":"enfermagem\/501560","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais - 2\u00ba Dia","id":24059}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A contribui\u00e7\u00e3o para custeio da ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 uma esp\u00e9cie de contribui\u00e7\u00e3o da seguinte esp\u00e9cie:","provas":[{"id":61502,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais - 2\u00ba Dia","id":24059},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2012-dom-cintra-fundacao-auditor-fiscal-de-tributos-municipais-2o-dia-4","tipo":1,"nome":"FDC - Prefeitura de Belo Horizonte - Auditor Fiscal de Tributos Municipais - 2\u00ba Dia - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-28 04:01:07","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1874387,"hashId":"d88791455a6c34b5b8f6a1dac53c78e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A contribui\u00e7\u00e3o para custeio da ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 uma esp\u00e9cie de contribui\u00e7\u00e3o da seguinte esp\u00e9cie:<\/p>","resposta":7214319,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"social","id":7214317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">social<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"especial","id":7214318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">especial<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"parafiscal","id":7214319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">parafiscal<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de melhoria","id":7214320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de melhoria<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"previdenci\u00e1ria","id":7214321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">previdenci\u00e1ria<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472677,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Esp\u00e9cies Tribut\u00e1rias","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies Tribut\u00e1rias","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407160,"slug":"direito-tributario-especies-tributarias"},{"nome_clean":"Contribui\u00e7\u00f5es especiais","oab":true,"nome":"Contribui\u00e7\u00f5es especiais","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407166,"slug":"direito-tributario-contribuicoes-especiais"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es Doutrin\u00e1rias de Tributos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es Doutrin\u00e1rias de Tributos","pai":417547,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415864,"slug":"direito-tributario-classificacoes-doutrinarias-de-tributos"},{"nome_clean":"Quanto \u00e0 Finalidade (Tributos Fiscais \/ Tributos Extrafiscais \/ Tributos Parafiscais)","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 Finalidade (Tributos Fiscais \/ Tributos Extrafiscais \/ Tributos Parafiscais)","pai":415864,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417592,"slug":"direito-tributario-quanto-a-finalidade-tributos-fiscais-tributos-extrafiscais-tributos-parafiscais"}],"slug":"direito-tributario\/1874387","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o","id":12074}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O adquirente de um fundo de com\u00e9rcio \u00e9 subsidiariamente respons\u00e1vel, juntamente com o alienante que continue a exercer a atividade comercial em outro estado, pelos tributos devidos at\u00e9 a data da venda desse fundo.","provas":[{"id":23294,"cargo":{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o","id":12074},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"agu-2012-cespe-cebraspe-advogado-da-uniao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGU - Advogado da Uni\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-28 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":783317,"hashId":"1f9b958d2cd7370bed32f75415a09467","enunciado":"O adquirente de um fundo de com\u00e9rcio \u00e9 subsidiariamente\r\nrespons\u00e1vel, juntamente com o alienante que continue a\r\nexercer a atividade comercial em outro estado, pelos tributos\r\ndevidos at\u00e9 a data da venda desse fundo.","resposta":2712486,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2712486,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2712487,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 responsabilidade tribut\u00e1ria, julgue os itens de 75 a 80.","id":329212,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 responsabilidade tribut\u00e1ria, julgue os itens de 75 a 80.","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Responsabilidade Tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Responsabilidade Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407156,"slug":"direito-tributario-responsabilidade-tributaria"}],"slug":"direito-tributario\/783317","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"ATAME Grupo","descricao":"ATAME Grupo - ATAME","sigla":"ATAME","oab":false,"id":416}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alto Araguaia","sigla":"","id":2726,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":12257,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alto Araguaia","sigla":"","id":2726,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"ATAME Grupo","descricao":"ATAME Grupo - ATAME","sigla":"ATAME","oab":false,"id":416},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-alto-araguaia-mt-2012-atame-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"ATAME - Prefeitura de Alto Araguaia - Fiscal de Tributos - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-28 04:00:40","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[],"id":469550,"hashId":"b430c4494090e56e39197939743265c8","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":1682150,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O pagamento de um cr\u00e9dito n\u00e3o importa em presun\u00e7\u00e3o de pagamento quando parcial, das presta\u00e7\u00f5es em que se decomponha.","id":1682148,"corpo":"<p align=justify>O pagamento de um cr\u00e9dito n\u00e3o importa em presun\u00e7\u00e3o de pagamento quando parcial, das presta\u00e7\u00f5es\r\nem que se decomponha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quando a legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria n\u00e3o dispuser a respeito, o pagamento \u00e9 efetuado na reparti\u00e7\u00e3o competente do domic\u00edlio do sujeito passivo.","id":1682149,"corpo":"<p align=justify>Quando a legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria n\u00e3o dispuser a respeito, o pagamento \u00e9 efetuado na reparti\u00e7\u00e3o\r\ncompetente do domic\u00edlio do sujeito passivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando a legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria n\u00e3o fixar o tempo do pagamento, o vencimento do cr\u00e9dito ocorre sessenta dias depois da data em que se considera o sujeito passivo notificado do lan\u00e7amento.","id":1682150,"corpo":"<p align=justify>Quando a legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria n\u00e3o fixar o tempo do pagamento, o vencimento do cr\u00e9dito ocorre\r\nsessenta dias depois da data em que se considera o sujeito passivo notificado do lan\u00e7amento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O pagamento do tributo, nos casos previstos em lei, por ser realizado em estampilha, em papel selado ou por processo mec\u00e2nico.","id":1682151,"corpo":"<p align=justify>O pagamento do tributo, nos casos previstos em lei, por ser realizado em estampilha, em papel selado\r\nou por processo mec\u00e2nico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264047,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417818,"slug":"direito-tributario-legislacao-tributaria"}],"slug":"direito-tributario\/469550","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SERCTAM","descricao":"SERCTAM","sigla":"","oab":false,"id":703}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A a\u00e7\u00e3o para cobran\u00e7a do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio prescreve em cinco anos, contados da data de sua constitui\u00e7\u00e3o definitiva. Esta prescri\u00e7\u00e3o ser\u00e1 interrompida:","provas":[{"id":13042,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"SERCTAM","descricao":"SERCTAM","sigla":"","oab":false,"id":703},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2012-serctam-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"SERCTAM - Prefeitura de Crato - Fiscal de Tributos - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-28 04:00:41","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[],"id":486370,"hashId":"a433e767d27acf7738d29178f41a410b","enunciado":"<p align=justify>A a\u00e7\u00e3o para cobran\u00e7a do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio\r\nprescreve em cinco anos, contados da data de sua\r\nconstitui\u00e7\u00e3o definitiva. Esta prescri\u00e7\u00e3o ser\u00e1\r\ninterrompida:<\/p>","resposta":1754779,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pela cita\u00e7\u00e3o pessoal feita ao credor.","id":1754778,"corpo":"<p align=justify>Pela cita\u00e7\u00e3o pessoal feita ao credor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Por qualquer ato inequ\u00edvoco, ainda que extrajudicial, que importe em reconhecimento do d\u00e9bito pelo devedor.","id":1754779,"corpo":"<p align=justify>Por qualquer ato inequ\u00edvoco, ainda que\r\nextrajudicial, que importe em reconhecimento do\r\nd\u00e9bito pelo devedor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pelo protesto extrajudicial.","id":1754780,"corpo":"<p align=justify>Pelo protesto extrajudicial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Por qualquer ato extrajudicial que constitua em mora o credor.","id":1754781,"corpo":"<p align=justify>Por qualquer ato extrajudicial que constitua em\r\nmora o credor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267808,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407168,"slug":"direito-tributario-credito-tributario"},{"nome_clean":"Prescri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Prescri\u00e7\u00e3o","pai":407174,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416089,"slug":"direito-tributario-prescricao"}],"slug":"direito-tributario\/486370","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre outros, s\u00e3o impostos do Distrito Federal e da Uni\u00e3o, respectivamente, aqueles","provas":[{"id":13718,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trf-2-2012-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-28 04:00:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":500224,"hashId":"3ff73ca7da4536004e6dce97d2c0d04c","enunciado":"<p align=justify>Dentre outros, s\u00e3o impostos do Distrito Federal e da Uni\u00e3o, respectivamente, aqueles<\/p>","resposta":1811958,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sobre propriedade de ve\u00edculos automotores e sobre transmiss\u00e3o causa mortis, de bens ou direitos.","id":1811956,"corpo":"<p align=justify>sobre propriedade de ve\u00edculos automotores e sobre transmiss\u00e3o causa mortis, de bens ou direitos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sobre opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito e c\u00e2mbio e sobre presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de comunica\u00e7\u00f5es.","id":1811957,"corpo":"<p align=justify>sobre opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito e c\u00e2mbio e sobre presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de comunica\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sobre doa\u00e7\u00e3o de quaisquer bens ou direitos e sobre opera\u00e7\u00f5es relativas a t\u00edtulos ou valores imobili\u00e1rios.","id":1811958,"corpo":"<p align=justify>sobre doa\u00e7\u00e3o de quaisquer bens ou direitos e sobre opera\u00e7\u00f5es relativas a t\u00edtulos ou valores imobili\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"referentes ao exerc\u00edcio da compet\u00eancia residual e sobre opera\u00e7\u00f5es relativas a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o de transporte interestadual.","id":1811959,"corpo":"<p align=justify>referentes ao exerc\u00edcio da compet\u00eancia residual e sobre opera\u00e7\u00f5es relativas a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o de transporte\r\ninterestadual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sobre produtos industrializados e sobre doa\u00e7\u00e3o de bens m\u00f3veis, im\u00f3veis ou de direitos.","id":1811960,"corpo":"<p align=justify>sobre produtos industrializados e sobre doa\u00e7\u00e3o de bens m\u00f3veis, im\u00f3veis ou de direitos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271412,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Impostos","oab":true,"nome":"Impostos","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407161,"slug":"direito-tributario-impostos"},{"nome_clean":"Impostos Estaduais e do DF","oab":true,"nome":"Impostos Estaduais e do DF","pai":407161,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407189,"slug":"direito-tributario-impostos-estaduais-e-do-df"}],"slug":"direito-tributario\/500224","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria de Gest\u00e3o de Concursos e Vestibulares da Universidade do Estado de Mato Grosso \u2013 COVEST\/UNEMAT","descricao":"Assessoria de Gest\u00e3o de Concursos e Vestibulares da Universidade do Estado de Mato Grosso \u2013 COVEST\/UNEMAT","sigla":"","oab":false,"id":1309}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15752}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Processamento de Dados do Estado de Mato Grosso","sigla":"CEPROMAT","id":2744,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \u00c9tica, como um dos campos privilegiados da Filosofia, tem nos nomes dos fil\u00f3sofos gregos Plat\u00e3o (428\/427 a.C. \u2013 348\/347 a.C.) e Arist\u00f3teles (384 a.C. \u2013 322 a.C.) duas de suas figuras mais proeminentes. Um dos conceitos mais importantes discutidos por ambos os pensadores \u00e9 o conceito de justi\u00e7a. Sobre o conceito de justi\u00e7a, analise as afirmativas. I. A justi\u00e7a, do ponto de vista do valor moral, compreende a dimens\u00e3o do indiv\u00edduo, que com sua heteronomia, tem o poder de realizar a\u00e7\u00f5es que ele considerar certas, justas, etc. II. Do ponto de vista do valor jur\u00eddico que lhe \u00e9 inerente, a justi\u00e7a se fundamenta na n\u00e3o coer\u00e7\u00e3o exercida por um ente, o Estado, por exemplo, sobre o indiv\u00edduo. III. Considerada em sua dimens\u00e3o jur\u00eddica, a justi\u00e7a pressup\u00f5e a fundamenta\u00e7\u00e3o prescritiva de regras, que s\u00e3o, desse modo, definidas por um agente exterior ao sujeito. IV. Plat\u00e3o (428\/427 a.C. \u2013 348\/347 a.C.) estabelece o que \u00e9 justi\u00e7a usando como crit\u00e9rio a ideia de bem e de mal, bom e mau, certo e errado, etc., tendo como fundamento a capacidade intelectiva do sujeito para distinguir entre a doxa, mera opini\u00e3o, e a episteme, conhecimento verdadeiro. V. Em sua obra \u00c9tica a Nic\u00f4maco, Arist\u00f3teles (384 a.C. - 322 a.C.) fundamenta um conceito de justi\u00e7a que compreende duas dimens\u00f5es: justi\u00e7a distributiva, cujo princ\u00edpio \u00e9tico fundante \u00e9 o conceito de igualdade; e a justi\u00e7a corretiva, que se ocupa em regular as rela\u00e7\u00f5es humanas de natureza volunt\u00e1ria, e de outra parte, as rela\u00e7\u00f5es de natureza involunt\u00e1ria. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":63724,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15752},"orgao":{"nome":"Centro de Processamento de Dados do Estado de Mato Grosso","sigla":"CEPROMAT","id":2744,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Assessoria de Gest\u00e3o de Concursos e Vestibulares da Universidade do Estado de Mato Grosso \u2013 COVEST\/UNEMAT","descricao":"Assessoria de Gest\u00e3o de Concursos e Vestibulares da Universidade do Estado de Mato Grosso \u2013 COVEST\/UNEMAT","sigla":"","oab":false,"id":1309},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cepromat-mt-2012-assessoria-de-gestao-de-concursos-e-vestibulares-da-universidade-do-estado-de-mato-grosso-covest-unemat-analista-de-gestao-area-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Assessoria de Gest\u00e3o de Concursos e Vestibulares da Universidade do Estado de Mato Grosso \u2013 COVEST\/UNEMAT - CEPROMAT - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-26 20:56:04","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1949083,"hashId":"d04df3ef69e02b09650ff3ea23005708","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00c9tica, como um dos campos privilegiados da Filosofia, tem nos nomes dos fil\u00f3sofos gregos Plat\u00e3o (428\/427 a.C. \u2013 348\/347 a.C.) e Arist\u00f3teles (384 a.C. \u2013 322 a.C.) duas de suas figuras mais proeminentes. Um dos conceitos mais importantes discutidos por ambos os pensadores \u00e9 o conceito de justi\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o conceito de justi\u00e7a, analise as afirmativas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A justi\u00e7a, do ponto de vista do valor moral, compreende a dimens\u00e3o do indiv\u00edduo, que com sua heteronomia, tem o poder de realizar a\u00e7\u00f5es que ele considerar certas, justas, etc. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Do ponto de vista do valor jur\u00eddico que lhe \u00e9 inerente, a justi\u00e7a se fundamenta na n\u00e3o coer\u00e7\u00e3o exercida por um ente, o Estado, por exemplo, sobre o indiv\u00edduo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Considerada em sua dimens\u00e3o jur\u00eddica, a justi\u00e7a pressup\u00f5e a fundamenta\u00e7\u00e3o prescritiva de regras, que s\u00e3o, desse modo, definidas por um agente exterior ao sujeito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Plat\u00e3o (428\/427 a.C. \u2013 348\/347 a.C.) estabelece o que \u00e9 justi\u00e7a usando como crit\u00e9rio a ideia de bem e de mal, bom e mau, certo e errado, etc., tendo como fundamento a capacidade intelectiva do sujeito para distinguir entre a doxa, mera opini\u00e3o, e a episteme, conhecimento verdadeiro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Em sua obra \u00c9tica a Nic\u00f4maco, Arist\u00f3teles (384 a.C. - 322 a.C.) fundamenta um conceito de justi\u00e7a que compreende duas dimens\u00f5es: justi\u00e7a distributiva, cujo princ\u00edpio \u00e9tico fundante \u00e9 o conceito de igualdade; e a justi\u00e7a corretiva, que se ocupa em regular as rela\u00e7\u00f5es humanas de natureza volunt\u00e1ria, e de outra parte, as rela\u00e7\u00f5es de natureza involunt\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta<\/strong>.<\/p>","resposta":7543169,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente I \u00e9 verdadeira.","id":7543165,"corpo":"<p>Somente I \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente I e III s\u00e3o verdadeiras.","id":7543166,"corpo":"<p>Somente I e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente I, II e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":7543167,"corpo":"<p>Somente I, II e IV s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente II e IV s\u00e3o verdadeiras","id":7543168,"corpo":"<p>Somente II e IV s\u00e3o verdadeiras<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente III, IV, V s\u00e3o verdadeiras.","id":7543169,"corpo":"<p>Somente III, IV, V s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481439,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"Teorias \u00c9ticas","oab":true,"nome":"Teorias \u00c9ticas","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398089,"slug":"etica-teorias-eticas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Seguran\u00e7a do Trabalho, o adicional de periculosidade se aplica ao profissional sob a seguinte condi\u00e7\u00e3o de trabalho:","provas":[{"id":14103,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-armacao-de-buzios-rj-2012-funcab-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios - Guarda Municipal - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-27 04:00:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":511680,"hashId":"12de04ab368d602292a191db23c88d16","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Seguran\u00e7a do Trabalho, o adicional de\r\npericulosidade se aplica ao profissional sob a\r\nseguinte condi\u00e7\u00e3o de trabalho:<\/p>","resposta":1863720,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"radia\u00e7\u00e3o","id":1863720,"corpo":"<p align=justify>radia\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ambientes confinados.","id":1863721,"corpo":"<p align=justify>ambientes confinados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"alturas elevadas.","id":1863722,"corpo":"<p align=justify>alturas elevadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ambiente polu\u00eddo.","id":1863723,"corpo":"<p align=justify>ambiente polu\u00eddo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ilumina\u00e7\u00e3o deficiente.","id":1863724,"corpo":"<p align=justify>ilumina\u00e7\u00e3o deficiente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273125,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Da Seguran\u00e7a e da Medicina do Trabalho","oab":true,"nome":"Da Seguran\u00e7a e da Medicina do Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406776,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-da-seguranca-e-da-medicina-do-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/511680","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 28\/03\/2012, o Senado Federal aprovou, em vota\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica, o novo modelo de previd\u00eancia do Servidor P\u00fablico Federal. Com base no texto do Projeto de Lei da C\u00e2mara (PLC) no 2 de 2012, esse modelo acaba com a garantia de aposentadoria integral a servidores que recebam acima do teto do Regime Geral da Previd\u00eancia Social, ou seja, acima de R$ 3.916,20. De acordo com esse novo modelo, ficou estipulado que o(s)","provas":[{"id":19238,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"chesf-2012-cesgranrio-administrador","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CHESF - Administrador - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-27 04:00:34","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":666110,"hashId":"dec31170306de33f64f167f3c4fca2e3","enunciado":"<P align=justify>Em 28\/03\/2012, o Senado Federal aprovou, em vota\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica, o novo modelo de previd\u00eancia do Servidor P\u00fablico Federal. Com base no texto do Projeto de Lei da C\u00e2mara (PLC) no 2 de 2012, esse modelo acaba com a garantia de aposentadoria integral a servidores que recebam acima do teto do Regime Geral da Previd\u00eancia Social, ou seja, acima de R$ 3.916,20.<\/P>\r\n<P align=justify> De acordo com esse novo modelo, ficou estipulado que o(s)<\/P>","resposta":2285025,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"servidor que ganhar menos de R$ 3.916,20 e desejar conquistar o direito a uma previd\u00eancia complementar dever\u00e1 contribuir com o fundo de pens\u00e3o do Poder para o qual trabalha e solicitar a devida contrapartida da Uni\u00e3o.","id":2285021,"corpo":"<p align=justify>servidor que ganhar menos de R$ 3.916,20 e desejar\r\nconquistar o direito a uma previd\u00eancia complementar\r\ndever\u00e1 contribuir com o fundo de pens\u00e3o do Poder\r\npara o qual trabalha e solicitar a devida contrapartida\r\nda Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"contracheque do servidor ter\u00e1 desconto de 11% sobre R$ 3.916,20, e a contrapartida do empregador ser\u00e1 limitada a 15% da parte do sal\u00e1rio que exceder esse valor.","id":2285022,"corpo":"<p align=justify>contracheque do servidor ter\u00e1 desconto de 11% sobre\r\nR$ 3.916,20, e a contrapartida do empregador ser\u00e1\r\nlimitada a 15% da parte do sal\u00e1rio que exceder esse\r\nvalor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"novo regime previdenci\u00e1rio ser\u00e1 obrigat\u00f3rio para todos os servidores do servi\u00e7o p\u00fablico brasileiro, independentemente da data e do regime de contrata\u00e7\u00e3o.","id":2285023,"corpo":"<p align=justify>novo regime previdenci\u00e1rio ser\u00e1 obrigat\u00f3rio para todos\r\nos servidores do servi\u00e7o p\u00fablico brasileiro, independentemente\r\nda data e do regime de contrata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atuais servidores e aqueles que ingressarem no servi\u00e7o p\u00fablico at\u00e9 o dia anterior \u00e0 entrada em vigor do novo regime n\u00e3o poder\u00e3o optar por ele.","id":2285024,"corpo":"<p align=justify>atuais servidores e aqueles que ingressarem no servi\u00e7o\r\np\u00fablico at\u00e9 o dia anterior \u00e0 entrada em vigor do\r\nnovo regime n\u00e3o poder\u00e3o optar por ele.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"atuais servidores poder\u00e3o migrar para o novo modelo e ter\u00e3o direito a receber, quando se aposentarem, uma parcela referente ao per\u00edodo em que contribu\u00edram pelo antigo regime previdenci\u00e1rio.","id":2285025,"corpo":"<p align=justify>atuais servidores poder\u00e3o migrar para o novo modelo\r\ne ter\u00e3o direito a receber, quando se aposentarem,\r\numa parcela referente ao per\u00edodo em que contribu\u00edram\r\npelo antigo regime previdenci\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306859,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.618\/2012 - Regime de Previd\u00eancia Complementar dos Servidores P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.618\/2012 - Regime de Previd\u00eancia Complementar dos Servidores P\u00fablicos","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407067,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-12-618-2012-regime-de-previdencia-complementar-dos-servidores-publicos"}],"slug":"direito-previdenciario\/666110","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico ao Processo Legislativo - Especialidade: Processo Legislativo","id":14995}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 vedado ao Poder Executivo realizar despesas sem previs\u00e3o na lei or\u00e7ament\u00e1ria, existindo a possibilidade de valer-se dos cr\u00e9ditos adicionais. A prop\u00f3sito do tema, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":39411,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico ao Processo Legislativo - Especialidade: Processo Legislativo","id":14995},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sf-2012-fgv-analista-legislativo-area-apoio-tecnico-ao-processo-legislativo-especialidade-processo-legislativo","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico ao Processo Legislativo - Especialidade: Processo Legislativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-28 04:30:41","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1156235,"hashId":"449ad91a65dc3e2b70265e26f17bb357","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 vedado ao Poder Executivo realizar despesas sem previs\u00e3o na lei or\u00e7ament\u00e1ria, existindo a possibilidade de valer-se dos cr\u00e9ditos adicionais. A prop\u00f3sito do tema, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4132258,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os cr\u00e9ditos suplementares t\u00eam como prop\u00f3sito aumentar dota\u00e7\u00f5es j\u00e1 existentes, motivo pelo qual s\u00e3o abertos por decreto e independem de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa.","id":4132257,"corpo":"<p align=justify>Os cr\u00e9ditos suplementares t\u00eam como prop\u00f3sito aumentar dota\u00e7\u00f5es j\u00e1 existentes, motivo pelo qual s\u00e3o abertos por decreto e independem de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As medidas provis\u00f3rias que abrem cr\u00e9ditos extraordin\u00e1rios podem ser objeto de controle abstrato de constitucionalidade.","id":4132258,"corpo":"<p align=justify>As medidas provis\u00f3rias que abrem cr\u00e9ditos extraordin\u00e1rios podem ser objeto de controle abstrato de constitucionalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os cr\u00e9ditos extraordin\u00e1rios, por se destinarem a suprir necessidades urgentes e imprevis\u00edveis, podem ser ilimitados. ","id":4132259,"corpo":"<p align=justify>Os cr\u00e9ditos extraordin\u00e1rios, por se destinarem a suprir necessidades urgentes e imprevis\u00edveis, podem ser ilimitados. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os cr\u00e9ditos especiais podem ser abertos mediante lei ou medida provis\u00f3ria.","id":4132260,"corpo":"<p align=justify>Os cr\u00e9ditos especiais podem ser abertos mediante lei ou medida provis\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os cr\u00e9ditos especiais podem ser abertos mediante decreto, precisando, para tanto, de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa gen\u00e9rica. ","id":4132261,"corpo":"<p align=justify>Os cr\u00e9ditos especiais podem ser abertos mediante decreto, precisando, para tanto, de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa gen\u00e9rica. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391694,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Adicionais e ordin\u00e1rios","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Adicionais e ordin\u00e1rios","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405641,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-creditos-adicionais-e-ordinarios"},{"nome_clean":"Controle abstrato ou controle concentrado de constitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle abstrato ou controle concentrado de constitucionalidade","pai":405319,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407754,"slug":"direito-constitucional-controle-abstrato-ou-controle-concentrado-de-constitucionalidade"},{"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Extraordin\u00e1rios","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Extraordin\u00e1rios","pai":411818,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411816,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-creditos-extraordinarios"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1156235","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para realizar a descarga de um ve\u00edculo, pode-se estacionar a uma dist\u00e2ncia menor do que 5 metros da esquina e afastado mais de 50 cent\u00edmetros da cal\u00e7ada, visando garantir a seguran\u00e7a ao descer a carga e n\u00e3o prejudicar o fluxo local dos outros ve\u00edculos.","provas":[{"id":16497,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-ac-ac-2012-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AC - Motorista - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":8,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-25 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":102,"descricao":"Transporte \/ Motorista"}],"id":581256,"hashId":"de2af761a9ac239ee48ea759d1a9e56a","enunciado":"<p align=justify>Para realizar a descarga de um ve\u00edculo, pode-se estacionar a\r\numa dist\u00e2ncia menor do que 5 metros da esquina e afastado\r\nmais de 50 cent\u00edmetros da cal\u00e7ada, visando garantir a\r\nseguran\u00e7a ao descer a carga e n\u00e3o prejudicar o fluxo local dos\r\noutros ve\u00edculos.<\/p>","resposta":2056462,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2056461,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2056462,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que o motorista deve conduzir um ve\u00edculo em perfeitas condi\u00e7\u00f5es de funcionamento e percorrer trechos de tr\u00e2nsito urbano e estradas, julgue os itens a seguir com base no c\u00f3digo brasileiro de tr\u00e2nsito e suas altera\u00e7\u00f5es.","id":288580,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que o motorista deve conduzir um ve\u00edculo em\r\nperfeitas condi\u00e7\u00f5es de funcionamento e percorrer trechos de\r\ntr\u00e2nsito urbano e estradas, julgue os itens a seguir com base no\r\nc\u00f3digo brasileiro de tr\u00e2nsito e suas altera\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/581256","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho","id":5162}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Desenvolvimento Industrial","sigla":"ABDI","id":6,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentro da classifica\u00e7\u00e3o de Riscos Ocupacionais, s\u00e3o considerados Riscos Qu\u00edmicos:","provas":[{"id":14067,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho","id":5162},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Desenvolvimento Industrial","sigla":"ABDI","id":6,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"abdi-2012-fepese-tecnico-em-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FEPESE - ABDI - T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-25 14:25:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":510304,"hashId":"a855efac82f62021fa1aec523336f764","enunciado":"<p align=justify>Dentro da classifica\u00e7\u00e3o de Riscos Ocupacionais,\r\ns\u00e3o considerados Riscos Qu\u00edmicos:<\/p>","resposta":1856849,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Poeiras; Fumos; Radia\u00e7\u00f5es; Umidade; Gases; Vapores; Produtos qu\u00edmicos em geral.","id":1856845,"corpo":"<p align=justify>Poeiras; Fumos; Radia\u00e7\u00f5es; Umidade; Gases;\r\nVapores; Produtos qu\u00edmicos em geral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Poeiras; Fumos; N\u00e9voas; Neblinas; Gases; Vapores; Produtos qu\u00edmicos em geral.","id":1856846,"corpo":"<p align=justify>Poeiras; Fumos; N\u00e9voas; Neblinas; Gases;\r\nVapores; Produtos qu\u00edmicos em geral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Poeiras; Fumos; N\u00e9voas; Ru\u00eddos; Gases; Calor; Produtos em geral.","id":1856847,"corpo":"<p align=justify>Poeiras; Fumos; N\u00e9voas; Ru\u00eddos; Gases; Calor;\r\nProdutos em geral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Radia\u00e7\u00f5es; Umidade; N\u00e9voas; Neblinas; Gases; Vapores; Produtos qu\u00edmicos em geral.","id":1856848,"corpo":"<p align=justify>Radia\u00e7\u00f5es; Umidade; N\u00e9voas; Neblinas; Gases;\r\nVapores; Produtos qu\u00edmicos em geral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Poeiras; Fumos; N\u00e9voas; Neve; Gases; Vapores; Produtos em geral.","id":1856849,"corpo":"<p align=justify>Poeiras; Fumos; N\u00e9voas; Neve; Gases; Vapores;\r\nProdutos em geral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":272963,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Riscos Ocupacionais (An\u00e1lise e Gerenciamento de Riscos)","oab":false,"nome":"Riscos Ocupacionais (An\u00e1lise e Gerenciamento de Riscos)","pai":400745,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402938,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-riscos-ocupacionais-analise-e-gerenciamento-de-riscos"}],"slug":"enfermagem\/510304","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea IV","id":6382}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os feldspatos s\u00e3o menos suscet\u00edveis ao intemperismo do que os quartzos.","provas":[{"id":13628,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea IV","id":6382},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-iv","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea IV - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-25 14:53:37","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":497147,"hashId":"ecadba1d42851f1af2cdd0bef0d37f71","enunciado":"<p align=justify>Os feldspatos s\u00e3o menos suscet\u00edveis ao intemperismo do que\r\nos quartzos.<\/p>","resposta":1798216,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1798215,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1798216,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos ao processo de forma\u00e7\u00e3o de solos (intemperismo) tropicais do Brasil.","id":270884,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos ao processo de forma\u00e7\u00e3o de solos\r\n(intemperismo) tropicais do Brasil.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Mineralogia","oab":false,"nome":"Mineralogia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402763,"slug":"geologia-mineralogia"},{"nome_clean":"Pedologia","oab":false,"nome":"Pedologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402765,"slug":"geologia-pedologia"}],"slug":"geologia\/497147","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Unidade B\u00e1sica de Refer\u00eancia","id":12237}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conson\u00e2ncia com a Pol\u00edtica Nacional da aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 sa\u00fade da mulher, o m\u00e9todo de anticoncep\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia(AE) \u00e9 referenciado para mulheres e\/ou adolescentes, no caso de gesta\u00e7\u00e3o inapropriada ou indesejada decorrente de viol\u00eancia sexual. Para tal situa\u00e7\u00e3o, s\u00e3o utilizadas medica\u00e7\u00f5es espec\u00edficas, sendo uma delas","provas":[{"id":23637,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Unidade B\u00e1sica de Refer\u00eancia","id":12237},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp-2012-vunesp-enfermeiro-area-unidade-basica-de-referencia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sert\u00e3ozinho - Enfermeiro - \u00c1rea Unidade B\u00e1sica de Refer\u00eancia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-26 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":801217,"hashId":"129bb136d0d0ab5e3450e452299974b4","enunciado":"Em conson\u00e2ncia com a Pol\u00edtica Nacional da aten\u00e7\u00e3o integral\r\n\u00e0 sa\u00fade da mulher, o m\u00e9todo de anticoncep\u00e7\u00e3o de\r\nemerg\u00eancia(AE) \u00e9 referenciado para mulheres e\/ou adolescentes,\r\nno caso de gesta\u00e7\u00e3o inapropriada ou indesejada decorrente\r\nde viol\u00eancia sexual. Para tal situa\u00e7\u00e3o, s\u00e3o utilizadas\r\nmedica\u00e7\u00f5es espec\u00edficas, sendo uma delas","resposta":2760770,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"horm\u00f4nio levonorgestril (progest\u00e1geno) oral, administrado at\u00e9 5 dias da rela\u00e7\u00e3o sexual desprotegida.","id":2760770,"corpo":"horm\u00f4nio levonorgestril (progest\u00e1geno) oral, administrado\r\nat\u00e9 5 dias da rela\u00e7\u00e3o sexual desprotegida.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"horm\u00f4nios orais combinados (levonorgestril e progest\u00e1geno) pode ser administrado at\u00e9 07 dias da rela\u00e7\u00e3o sexual desprotegida.","id":2760771,"corpo":"horm\u00f4nios orais combinados (levonorgestril e progest\u00e1geno)\r\npode ser administrado at\u00e9 07 dias da rela\u00e7\u00e3o sexual\r\ndesprotegida.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"misoprostol oral, pode ser administrado at\u00e9 02 dias da rela\u00e7\u00e3o sexual desprotegida.","id":2760772,"corpo":"misoprostol oral, pode ser administrado at\u00e9 02 dias da\r\nrela\u00e7\u00e3o sexual desprotegida.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prostag\u00eanico transd\u00e9rmico, administrado nas primeiras 24 horas ap\u00f3s a rela\u00e7\u00e3o sexual desprotegida.","id":2760773,"corpo":"prostag\u00eanico transd\u00e9rmico, administrado nas primeiras\r\n24 horas ap\u00f3s a rela\u00e7\u00e3o sexual desprotegida.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"metrotexate e misoprostol, administrados at\u00e9 04 dias da rela\u00e7\u00e3o sexual desprotegida.","id":2760774,"corpo":"metrotexate e misoprostol, administrados at\u00e9 04 dias da\r\nrela\u00e7\u00e3o sexual desprotegida.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":333799,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Mulher","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Mulher","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405802,"slug":"enfermagem-saude-da-mulher"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Mulher (PNAISM)","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Mulher (PNAISM)","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413316,"slug":"enfermagem-politica-nacional-de-atencao-integral-a-saude-da-mulher-pnaism"}],"slug":"enfermagem\/801217","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SERCTAM","descricao":"SERCTAM","sigla":"","oab":false,"id":703}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa correta.","provas":[{"id":13042,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"SERCTAM","descricao":"SERCTAM","sigla":"","oab":false,"id":703},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2012-serctam-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"SERCTAM - Prefeitura de Crato - Fiscal de Tributos - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-26 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[],"id":486373,"hashId":"469d9c3e888a1ddfa8893e77b26e6a9c","enunciado":"<p align=justify>Marque a alternativa correta.<\/p>","resposta":1754792,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Impostos, Taxas, Contribui\u00e7\u00e3o Social e Contribui\u00e7\u00e3o de Melhoria s\u00e3o os tributos que comp\u00f5em o Sistema Tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio.","id":1754790,"corpo":"<p align=justify>Impostos, Taxas, Contribui\u00e7\u00e3o Social e\r\nContribui\u00e7\u00e3o de Melhoria s\u00e3o os tributos que\r\ncomp\u00f5em o Sistema Tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As transfer\u00eancias constitucionais e legais, bem como outros recursos recebidos de pessoas de Direito P\u00fablico ou Privado, s\u00e3o impostos que suplementam a receita do Munic\u00edpio.","id":1754791,"corpo":"<p align=justify>As transfer\u00eancias constitucionais e legais, bem\r\ncomo outros recursos recebidos de pessoas de\r\nDireito P\u00fablico ou Privado, s\u00e3o impostos que\r\nsuplementam a receita do Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As taxas podem decorrer de utiliza\u00e7\u00e3o efetiva ou n\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos espec\u00edficos e divis\u00edveis prestados ao contribuinte ou postos \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o.","id":1754792,"corpo":"<p align=justify>As taxas podem decorrer de utiliza\u00e7\u00e3o efetiva ou\r\nn\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos espec\u00edficos e divis\u00edveis\r\nprestados ao contribuinte ou postos \u00e0 sua\r\ndisposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As taxas podem decorrer do Poder de Pol\u00edcia ou de utiliza\u00e7\u00e3o efetiva ou potencial de sevi\u00e7os p\u00fablicos gen\u00e9ricos utilizados pelo contribuinte.","id":1754793,"corpo":"<p align=justify>As taxas podem decorrer do Poder de Pol\u00edcia ou\r\nde utiliza\u00e7\u00e3o efetiva ou potencial de sevi\u00e7os\r\np\u00fablicos gen\u00e9ricos utilizados pelo contribuinte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267809,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Taxas","oab":true,"nome":"Taxas","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407162,"slug":"direito-tributario-taxas"}],"slug":"direito-tributario\/486373","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},{"descricao":"Oficial de Dilig\u00eancias da Defensoria P\u00fablica","id":17003},{"descricao":"Assistente de Defensoria P\u00fablica","id":17005},{"descricao":"Motorista de Defensoria P\u00fablica","id":17008}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Tocantins","sigla":"DPE TO","id":2030,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei Estadual n\u00ba 1.818\/07 N\u00c3O \u00e9 requisito b\u00e1sico para investidura em cargo p\u00fablico:","provas":[{"id":38135,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Tocantins","sigla":"DPE TO","id":2030,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-to-to-2012-copese-uft-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - DPE TO - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2012"},{"id":38140,"cargo":{"descricao":"Oficial de Dilig\u00eancias da Defensoria P\u00fablica","id":17003},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Tocantins","sigla":"DPE TO","id":2030,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-to-to-2012-copese-uft-oficial-de-diligencias-da-defensoria-publica","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - DPE TO - Oficial de Dilig\u00eancias da Defensoria P\u00fablica - 2012"},{"id":38143,"cargo":{"descricao":"Assistente de Defensoria P\u00fablica","id":17005},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Tocantins","sigla":"DPE TO","id":2030,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-to-to-2012-copese-uft-assistente-de-defensoria-publica","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - DPE TO - Assistente de Defensoria P\u00fablica - 2012"},{"id":38156,"cargo":{"descricao":"Motorista de Defensoria P\u00fablica","id":17008},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Tocantins","sigla":"DPE TO","id":2030,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-to-to-2012-copese-uft-motorista-de-defensoria-publica","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - DPE TO - Motorista de Defensoria P\u00fablica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-26 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1104768,"hashId":"769bd2202556794f04721fe3634b73d0","enunciado":"<p align=justify>Nos termos da Lei Estadual n\u00ba 1.818\/07 N\u00c3O \u00e9 requisito b\u00e1sico para investidura em cargo p\u00fablico:<\/p>","resposta":3913541,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A nacionalidade brasileira ou estrangeira, nos termos em que dispuser a legisla\u00e7\u00e3o federal.","id":3913538,"corpo":"<p align=justify>A nacionalidade brasileira ou estrangeira, nos termos em que dispuser a legisla\u00e7\u00e3o federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O gozo dos direitos pol\u00edticos.","id":3913539,"corpo":"<p align=justify>O gozo dos direitos pol\u00edticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A quita\u00e7\u00e3o com as obriga\u00e7\u00f5es militares e eleitorais.","id":3913540,"corpo":"A quita\u00e7\u00e3o com as obriga\u00e7\u00f5es militares e eleitorais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A idade m\u00ednima de 21 anos.","id":3913541,"corpo":"A idade m\u00ednima de 21 anos.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385553,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Estatuto dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado do Tocantins - Lei n\u00ba 1.818\/2007","oab":false,"nome":"Estatuto dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado do Tocantins - Lei n\u00ba 1.818\/2007","pai":395537,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395191,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-estatuto-dos-servidores-publicos-civis-do-estado-do-tocantins-lei-no-1-818-2007"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1104768","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tocante a decad\u00eancia e a prescri\u00e7\u00e3o, considere: I. Na decad\u00eancia h\u00e1 a perda do direito pelo decurso do prazo e n\u00e3o a perda da exigibilidade do direito. II. A prescri\u00e7\u00e3o, assim como a decad\u00eancia, s\u00e3o temas de direito material e n\u00e3o de direito processual, contudo, o reconhecimento da prescri\u00e7\u00e3o gera efeitos processuais. III. Em regra, o prazo de prescri\u00e7\u00e3o para o empregado urbano ou rural propor a\u00e7\u00e3o na Justi\u00e7a do Trabalho \u00e9 de 5 anos a contar da cessa\u00e7\u00e3o do contrato de trabalho. IV. N\u00e3o corre prescri\u00e7\u00e3o ou decad\u00eancia para incapazes. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":15467,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tst-2012-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TST - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-24 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":555588,"hashId":"06501cd1382faed73b5c7a3e7305f31a","enunciado":"<P align=justify>No tocante a decad\u00eancia e a prescri\u00e7\u00e3o, considere: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Na decad\u00eancia h\u00e1 a perda do direito pelo decurso do prazo e n\u00e3o a perda da exigibilidade do direito. <\/P>\r\n<P align=justify>II. A prescri\u00e7\u00e3o, assim como a decad\u00eancia, s\u00e3o temas de direito material e n\u00e3o de direito processual, contudo, o reconhecimento da prescri\u00e7\u00e3o gera efeitos processuais. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Em regra, o prazo de prescri\u00e7\u00e3o para o empregado urbano ou rural propor a\u00e7\u00e3o na Justi\u00e7a do Trabalho \u00e9 de 5 anos a contar da cessa\u00e7\u00e3o do contrato de trabalho. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. N\u00e3o corre prescri\u00e7\u00e3o ou decad\u00eancia para incapazes. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/P>","resposta":1985459,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":1985459,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":1985460,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":1985461,"corpo":"<p align=justify>I e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":1985462,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e II.","id":1985463,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":282331,"enunciado":"","rotulo":39,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"S\u00famulas e Orienta\u00e7\u00f5es Jurisprudenciais do TST","oab":true,"nome":"S\u00famulas e Orienta\u00e7\u00f5es Jurisprudenciais do TST","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406841,"slug":"direito-processual-do-trabalho-sumulas-e-orientacoes-jurisprudenciais-do-tst"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/555588","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Desenvolvimento Infantil","id":14036},{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262},{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santana de Parna\u00edba","sigla":"","id":2646,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma esfera tem um di\u00e2metro de 30 p\u00e9s. Sabe-se que um p\u00e9 \u00e9 igual a 12 polegadas e cada polegada corresponde a aproximadamente 25,4 mm. Se a esfera expandir o seu di\u00e2metro para 36 p\u00e9s, o aumento aproximado do volume dessa esfera expandida, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 esfera original com 30 p\u00e9s de di\u00e2metro, ser\u00e1 de","provas":[{"id":40190,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Desenvolvimento Infantil","id":14036},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana de Parna\u00edba","sigla":"","id":2646,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-de-parnaiba-sp-2012-imais-auxiliar-de-desenvolvimento-infantil-3","tipo":1,"nome":"IMAIS - Prefeitura de Santana de Parna\u00edba - Auxiliar de Desenvolvimento Infantil - 2012"},{"id":40196,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana de Parna\u00edba","sigla":"","id":2646,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-de-parnaiba-sp-2012-imais-interprete-de-libras-3","tipo":1,"nome":"IMAIS - Prefeitura de Santana de Parna\u00edba - Int\u00e9rprete de Libras - 2012"},{"id":40201,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana de Parna\u00edba","sigla":"","id":2646,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-de-parnaiba-sp-2012-imais-auxiliar-de-farmacia-3","tipo":1,"nome":"IMAIS - Prefeitura de Santana de Parna\u00edba - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-25 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1182970,"hashId":"fba9f108b19e67d4efe6575e9fc961d3","enunciado":"<p align=justify>Uma esfera tem um di\u00e2metro de 30 p\u00e9s. Sabe-se que um\r\np\u00e9 \u00e9 igual a 12 polegadas e cada polegada corresponde a\r\naproximadamente 25,4 mm. Se a esfera expandir o seu\r\ndi\u00e2metro para 36 p\u00e9s, o aumento aproximado do volume\r\ndessa esfera expandida, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 esfera original com\r\n30 p\u00e9s de di\u00e2metro, ser\u00e1 de<\/p>","resposta":4246736,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3,14%","id":4246734,"corpo":"<p align=justify>3,14%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20%","id":4246735,"corpo":"<p align=justify>20%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"73%","id":4246736,"corpo":"<p align=justify>73%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"44%","id":4246737,"corpo":"<p align=justify>44%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394393,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es  11 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Geometria Espacial","oab":false,"nome":"Geometria Espacial","pai":403871,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403890,"slug":"matematica-geometria-espacial"},{"nome_clean":"Volumes","oab":false,"nome":"Volumes","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408895,"slug":"matematica-volumes"}],"slug":"matematica\/1182970","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Desenvolvimento Infantil","id":14036},{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262},{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santana de Parna\u00edba","sigla":"","id":2646,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Resolva a seguinte inequa\u00e7\u00e3o: (x\/5) + (2 \u2013 3x) &gt; (3x-1)","provas":[{"id":40190,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Desenvolvimento Infantil","id":14036},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana de Parna\u00edba","sigla":"","id":2646,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-de-parnaiba-sp-2012-imais-auxiliar-de-desenvolvimento-infantil-3","tipo":1,"nome":"IMAIS - Prefeitura de Santana de Parna\u00edba - Auxiliar de Desenvolvimento Infantil - 2012"},{"id":40196,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana de Parna\u00edba","sigla":"","id":2646,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-de-parnaiba-sp-2012-imais-interprete-de-libras-3","tipo":1,"nome":"IMAIS - Prefeitura de Santana de Parna\u00edba - Int\u00e9rprete de Libras - 2012"},{"id":40201,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana de Parna\u00edba","sigla":"","id":2646,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-de-parnaiba-sp-2012-imais-auxiliar-de-farmacia-3","tipo":1,"nome":"IMAIS - Prefeitura de Santana de Parna\u00edba - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-25 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1182984,"hashId":"7e48b9297a0bcbb9d1b5d1a87b456ea8","enunciado":"<p align=justify>Resolva a seguinte inequa\u00e7\u00e3o: (x\/5) + (2 \u2013 3x) &gt; (3x-1)<\/p>","resposta":4246803,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"x &gt;29\/15","id":4246800,"corpo":"<p align=justify>x &gt;29\/15<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"x &lt; 29\/15","id":4246801,"corpo":"<p align=justify>x &lt; 29\/15<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"x &gt; 15\/29","id":4246802,"corpo":"<p align=justify>x &gt; 15\/29<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"x &lt; 15\/29","id":4246803,"corpo":"<p align=justify>x &lt; 15\/29<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394393,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es  11 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Afim (fun\u00e7\u00e3o do 1\u00ba Grau)","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Afim (fun\u00e7\u00e3o do 1\u00ba Grau)","pai":403844,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403845,"slug":"matematica-funcao-afim-funcao-do-1o-grau"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de uma inequa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de uma inequa\u00e7\u00e3o","pai":403850,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408771,"slug":"matematica-solucao-de-uma-inequacao"}],"slug":"matematica\/1182984","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Desenvolvimento Infantil","id":14036},{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santana de Parna\u00edba","sigla":"","id":2646,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O termo BRICS \u00e9 uma sigla que se refere a pa\u00edses em desenvolvimento que formaram um grupo pol\u00edtico de coopera\u00e7\u00e3o, que abre aos seus cinco membros espa\u00e7o para di\u00e1logo, identifica\u00e7\u00e3o de converg\u00eancias em rela\u00e7\u00e3o a diversos temas e tamb\u00e9m amplia\u00e7\u00e3o de contatos e coopera\u00e7\u00e3o em setores espec\u00edficos. Assinale a alternativa que indica os pa\u00edses que comp\u00f5em esse grupo.","provas":[{"id":40190,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Desenvolvimento Infantil","id":14036},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana de Parna\u00edba","sigla":"","id":2646,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-de-parnaiba-sp-2012-imais-auxiliar-de-desenvolvimento-infantil-3","tipo":1,"nome":"IMAIS - Prefeitura de Santana de Parna\u00edba - Auxiliar de Desenvolvimento Infantil - 2012"},{"id":40196,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana de Parna\u00edba","sigla":"","id":2646,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-de-parnaiba-sp-2012-imais-interprete-de-libras-3","tipo":1,"nome":"IMAIS - Prefeitura de Santana de Parna\u00edba - Int\u00e9rprete de Libras - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-25 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1183025,"hashId":"bbb74470fd4bd125da10d769856dceac","enunciado":"<p align=justify>O termo BRICS \u00e9 uma sigla que se refere a pa\u00edses em\r\ndesenvolvimento que formaram um grupo pol\u00edtico de\r\ncoopera\u00e7\u00e3o, que abre aos seus cinco membros espa\u00e7o\r\npara di\u00e1logo, identifica\u00e7\u00e3o de converg\u00eancias em rela\u00e7\u00e3o a\r\ndiversos temas e tamb\u00e9m amplia\u00e7\u00e3o de contatos e\r\ncoopera\u00e7\u00e3o em setores espec\u00edficos. Assinale a alternativa\r\nque indica os pa\u00edses que comp\u00f5em esse grupo.<\/p>","resposta":4246959,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bolivia, Russia, Indon\u00e9sia, Chile e Senegal.","id":4246957,"corpo":"<p align=justify>Bolivia, Russia, Indon\u00e9sia, Chile e Senegal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Botswana, Ruanda, \u00cdndia, China e \u00c1frica do Sul .","id":4246958,"corpo":"<p align=justify>Botswana, Ruanda, \u00cdndia, China e \u00c1frica do Sul .<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Brasil, R\u00fassia, \u00cdndia, China e \u00c1frica do Sul.","id":4246959,"corpo":"Brasil, R\u00fassia, \u00cdndia, China e \u00c1frica do Sul.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Brasil, Ruanda, Indon\u00e9sia, Senegal e Chile.","id":4246960,"corpo":"<p align=justify>Brasil, Ruanda, Indon\u00e9sia, Senegal e Chile.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394397,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 19 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1183025","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Desenvolvimento Infantil","id":14036},{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santana de Parna\u00edba","sigla":"","id":2646,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 1\u00ba de maio de 2011, o presidente dos Estados Unidos, Barack Obama, fez um pronunciamento em rede nacional para confirmar a morte do terrorista mais procurado do mundo, l\u00edder da Al Qaeda. Esse terrorista chama-se","provas":[{"id":40190,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Desenvolvimento Infantil","id":14036},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana de Parna\u00edba","sigla":"","id":2646,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-de-parnaiba-sp-2012-imais-auxiliar-de-desenvolvimento-infantil-3","tipo":1,"nome":"IMAIS - Prefeitura de Santana de Parna\u00edba - Auxiliar de Desenvolvimento Infantil - 2012"},{"id":40196,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana de Parna\u00edba","sigla":"","id":2646,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-de-parnaiba-sp-2012-imais-interprete-de-libras-3","tipo":1,"nome":"IMAIS - Prefeitura de Santana de Parna\u00edba - Int\u00e9rprete de Libras - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-25 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1183034,"hashId":"71babed4671efec0f83ecfdf86d9d00b","enunciado":"<p align=justify>Em 1\u00ba de maio de 2011, o presidente dos Estados Unidos,\r\nBarack Obama, fez um pronunciamento em rede nacional\r\npara confirmar a morte do terrorista mais procurado do\r\nmundo, l\u00edder da Al Qaeda. Esse terrorista chama-se<\/p>","resposta":4247006,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Saddam Hussein.","id":4247003,"corpo":"<p align=justify>Saddam Hussein.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hosni Mubarack.","id":4247004,"corpo":"<p align=justify>Hosni Mubarack.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mahmoud Ahmadinejad.","id":4247005,"corpo":"<p align=justify>Mahmoud Ahmadinejad.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Osama Bin Laden.","id":4247006,"corpo":"<p align=justify>Osama Bin Laden.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394397,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 19 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407363,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerras-terrorismo-seguranca-violencia-e-narcotrafico"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1183034","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Desenvolvimento Infantil","id":14036}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santana de Parna\u00edba","sigla":"","id":2646,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o infantil devem favorecer um ambiente f\u00edsico e social onde as crian\u00e7as se sintam protegidas e acolhidas, e ao mesmo tempo seguras para se arriscar e vencer desafios. Quanto mais rico e desafiador for esse ambiente, mais ele lhes possibilitar\u00e1 a amplia\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":40190,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Desenvolvimento Infantil","id":14036},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana de Parna\u00edba","sigla":"","id":2646,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-de-parnaiba-sp-2012-imais-auxiliar-de-desenvolvimento-infantil-3","tipo":1,"nome":"IMAIS - Prefeitura de Santana de Parna\u00edba - Auxiliar de Desenvolvimento Infantil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-25 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1183062,"hashId":"63ba1128580272d83f8b3b23569b1909","enunciado":"<p align=justify>As institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o infantil devem favorecer um\r\nambiente f\u00edsico e social onde as crian\u00e7as se sintam\r\nprotegidas e acolhidas, e ao mesmo tempo seguras para\r\nse arriscar e vencer desafios. Quanto mais rico e\r\ndesafiador for esse ambiente, mais ele lhes possibilitar\u00e1 a\r\namplia\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":4247115,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"experi\u00eancias possivelmente dolorosas, mas que favorecer\u00e3o seu crescimento social.","id":4247113,"corpo":"<p align=justify>experi\u00eancias possivelmente dolorosas, mas que\r\nfavorecer\u00e3o seu crescimento social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"propostas de brincadeiras, experimenta\u00e7\u00f5es e consequentemente um desenvolvimento global.","id":4247114,"corpo":"<p align=justify>propostas de brincadeiras, experimenta\u00e7\u00f5es e\r\nconsequentemente um desenvolvimento global.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conhecimentos acerca de si mesmas, dos outros e do meio em que vivem.","id":4247115,"corpo":"<p align=justify>conhecimentos acerca de si mesmas, dos outros e\r\ndo meio em que vivem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"manifesta\u00e7\u00f5es corporais, afetivas e cognitivas para seu parcial desenvolvimento.","id":4247116,"corpo":"<p align=justify>manifesta\u00e7\u00f5es corporais, afetivas e cognitivas para\r\nseu parcial desenvolvimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394402,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 25  a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do tempo e do espa\u00e7o na educa\u00e7\u00e3o infantil","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do tempo e do espa\u00e7o na educa\u00e7\u00e3o infantil","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405558,"slug":"pedagogia-organizacao-do-tempo-e-do-espaco-na-educacao-infantil"}],"slug":"pedagogia\/1183062","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Desenvolvimento Infantil","id":14036}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santana de Parna\u00edba","sigla":"","id":2646,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB), a educa\u00e7\u00e3o infantil, o ensino fundamental e o ensino m\u00e9dio comp\u00f5em a","provas":[{"id":40190,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Desenvolvimento Infantil","id":14036},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana de Parna\u00edba","sigla":"","id":2646,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-de-parnaiba-sp-2012-imais-auxiliar-de-desenvolvimento-infantil-3","tipo":1,"nome":"IMAIS - Prefeitura de Santana de Parna\u00edba - Auxiliar de Desenvolvimento Infantil - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-25 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1183074,"hashId":"7283f3e442e6451ae90e7a57dd153fea","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o\r\nNacional (LDB), a educa\u00e7\u00e3o infantil, o ensino fundamental\r\ne o ensino m\u00e9dio comp\u00f5em a<\/p>","resposta":4247158,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"educa\u00e7\u00e3o nacional.","id":4247157,"corpo":"<p align=justify>educa\u00e7\u00e3o nacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","id":4247158,"corpo":"<p align=justify>educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"educa\u00e7\u00e3o diversificada.","id":4247159,"corpo":"<p align=justify>educa\u00e7\u00e3o diversificada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"educa\u00e7\u00e3o geral.","id":4247160,"corpo":"<p align=justify>educa\u00e7\u00e3o geral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394402,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 25  a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1183074","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Desenvolvimento Infantil","id":14036}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santana de Parna\u00edba","sigla":"","id":2646,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A LDB prop\u00f5em que na educa\u00e7\u00e3o infantil a avalia\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as aconte\u00e7a mediante","provas":[{"id":40190,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Desenvolvimento Infantil","id":14036},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana de Parna\u00edba","sigla":"","id":2646,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-de-parnaiba-sp-2012-imais-auxiliar-de-desenvolvimento-infantil-3","tipo":1,"nome":"IMAIS - Prefeitura de Santana de Parna\u00edba - Auxiliar de Desenvolvimento Infantil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-25 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1183075,"hashId":"8aac9216a1d8688aa52c58d7fdebb07a","enunciado":"<p align=justify>A LDB prop\u00f5em que na educa\u00e7\u00e3o infantil a avalia\u00e7\u00e3o das\r\ncrian\u00e7as aconte\u00e7a mediante<\/p>","resposta":4247163,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"testes avaliativos bimestrais.","id":4247161,"corpo":"<p align=justify>testes avaliativos bimestrais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"provas mensais integradas.","id":4247162,"corpo":"<p align=justify>provas mensais integradas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"acompanhamento e registro do desenvolvimento.","id":4247163,"corpo":"<p align=justify>acompanhamento e registro do desenvolvimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"relat\u00f3rios gerais com o objetivo de promo\u00e7\u00e3o.","id":4247164,"corpo":"<p align=justify>relat\u00f3rios gerais com o objetivo de promo\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394402,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 25  a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1183075","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as alternativas abaixo e assinale a \u00fanica CORRETA:","provas":[{"id":40562,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-ms-ms-2012-puc-pr-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"PUC - PR - TJ MS - Juiz de Direito Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-23 11:56:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1199201,"hashId":"7934ec9978a59c20c54a2df683a626bb","enunciado":"<p align=justify>Leia as alternativas abaixo e assinale a \u00fanica\r\n<b>CORRETA<\/b>:<\/p>","resposta":4315299,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A s\u00famula vinculante foi criada pela emenda constitucional n\u00ba 45 e permite que o Supremo Tribunal Federal, de of\u00edcio ou por provoca\u00e7\u00e3o, mediante decis\u00e3o da maioria de seus membros, ap\u00f3s reiteradas decis\u00f5es sobre mat\u00e9ria constitucional, defina como a mat\u00e9ria deve ser tratada por todos os demais \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio e pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta na esfera federal.","id":4315298,"corpo":"<p align=justify>A s\u00famula vinculante foi criada pela emenda\r\nconstitucional n\u00ba 45 e permite que o Supremo\r\nTribunal Federal, de of\u00edcio ou por provoca\u00e7\u00e3o,\r\nmediante decis\u00e3o da maioria de seus membros, ap\u00f3s reiteradas decis\u00f5es sobre\r\nmat\u00e9ria constitucional, defina como a mat\u00e9ria\r\ndeve ser tratada por todos os demais \u00f3rg\u00e3os\r\ndo Poder Judici\u00e1rio e pela administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica direta na esfera federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os membros do Congresso Nacional podem ser presos em flagrante de crime inafian\u00e7\u00e1vel e os autos devem ser remetidos em vinte e quatro horas \u00e0 sua Casa para que a maioria resolva sobre a pris\u00e3o.","id":4315299,"corpo":"<p align=justify>Os membros do Congresso Nacional podem\r\nser presos em flagrante de crime inafian\u00e7\u00e1vel\r\ne os autos devem ser remetidos em vinte e\r\nquatro horas \u00e0 sua Casa para que a maioria\r\nresolva sobre a pris\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As medidas provis\u00f3rias t\u00eam efic\u00e1cia pelo prazo de sessenta dias que podem ser prorrogados, uma \u00fanica vez, por igual prazo. Dentro deste prazo, se n\u00e3o apreciadas em quarenta e cinco dias na primeira Casa, entram em regime de urg\u00eancia. Sendo remetidas \u00e0 segunda Casa e, ap\u00f3s a contagem do mesmo prazo de quarenta e cinco dias, se ainda n\u00e3o apreciadas, novamente entrar\u00e3o em regime de urg\u00eancia. Ao final, se aprovadas, com altera\u00e7\u00e3o de m\u00e9rito ou n\u00e3o, ser\u00e3o promulgadas pelo Presidente da Mesa do Congresso Nacional, o Presidente do Senado.","id":4315300,"corpo":"<p align=justify>As medidas provis\u00f3rias t\u00eam efic\u00e1cia pelo\r\nprazo de sessenta dias que podem ser\r\nprorrogados, uma \u00fanica vez, por igual prazo.\r\nDentro deste prazo, se n\u00e3o apreciadas em\r\nquarenta e cinco dias na primeira Casa,\r\nentram em regime de urg\u00eancia. Sendo\r\nremetidas \u00e0 segunda Casa e, ap\u00f3s a\r\ncontagem do mesmo prazo de quarenta e\r\ncinco dias, se ainda n\u00e3o apreciadas,\r\nnovamente entrar\u00e3o em regime de urg\u00eancia.\r\nAo final, se aprovadas, com altera\u00e7\u00e3o de\r\nm\u00e9rito ou n\u00e3o, ser\u00e3o promulgadas pelo\r\nPresidente da Mesa do Congresso Nacional,\r\no Presidente do Senado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Advocacia Geral da Uni\u00e3o \u00e9 \u00f3rg\u00e3o inclu\u00eddo entre as fun\u00e7\u00f5es essenciais da justi\u00e7a, criado pela Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 para corrigir distor\u00e7\u00f5es existentes pelas compet\u00eancias dantes atribu\u00eddas ao Minist\u00e9rio P\u00fablico. Os advogados da Uni\u00e3o t\u00eam compet\u00eancia para atividades de assessoria e consultoria jur\u00eddica e de representa\u00e7\u00e3o judicial e extrajudicial da Uni\u00e3o, englobando seus diversos \u00f3rg\u00e3os, em quaisquer dos Poderes.","id":4315301,"corpo":"<p align=justify>A Advocacia Geral da Uni\u00e3o \u00e9 \u00f3rg\u00e3o inclu\u00eddo\r\nentre as fun\u00e7\u00f5es essenciais da justi\u00e7a, criado\r\npela Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 para corrigir\r\ndistor\u00e7\u00f5es existentes pelas compet\u00eancias\r\ndantes atribu\u00eddas ao Minist\u00e9rio P\u00fablico. Os\r\nadvogados da Uni\u00e3o t\u00eam compet\u00eancia para\r\natividades de assessoria e consultoria jur\u00eddica\r\ne de representa\u00e7\u00e3o judicial e extrajudicial da\r\nUni\u00e3o, englobando seus diversos \u00f3rg\u00e3os, em\r\nquaisquer dos Poderes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Conselho Nacional de Justi\u00e7a tem como atribui\u00e7\u00f5es o controle da atua\u00e7\u00e3o administrativa e financeira do Poder Judici\u00e1rio e do cumprimento dos deveres funcionais dos ju\u00edzes, mas n\u00e3o pode receber e conhecer reclama\u00e7\u00f5es contra as serventias auxiliares do Poder Judici\u00e1rio, exceto se for para exercer compet\u00eancia disciplinar.","id":4315302,"corpo":"<p align=justify>O Conselho Nacional de Justi\u00e7a tem como\r\natribui\u00e7\u00f5es o controle da atua\u00e7\u00e3o\r\nadministrativa e financeira do Poder Judici\u00e1rio\r\ne do cumprimento dos deveres funcionais dos\r\nju\u00edzes, mas n\u00e3o pode receber e conhecer\r\nreclama\u00e7\u00f5es contra as serventias auxiliares\r\ndo Poder Judici\u00e1rio, exceto se for para\r\nexercer compet\u00eancia disciplinar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396221,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"nome_clean":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","oab":true,"nome":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405249,"slug":"direito-constitucional-congresso-nacional-camara-dos-deputados-senado-federal-deputados-e-senadores-artigos-44-a-56-da-cf"},{"nome_clean":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","oab":true,"nome":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405253,"slug":"direito-constitucional-processo-legislativo-artigos-59-a-69-da-cf"},{"nome_clean":"Medidas Provis\u00f3rias","oab":true,"nome":"Medidas Provis\u00f3rias","pai":405253,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405257,"slug":"direito-constitucional-medidas-provisorias"},{"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"},{"nome_clean":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a: organiza\u00e7\u00e3o, composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias (artigo 103-B da CF)","oab":true,"nome":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a: organiza\u00e7\u00e3o, composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias (artigo 103-B da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405275,"slug":"direito-constitucional-conselho-nacional-de-justica-organizacao-composicao-e-competencias-artigo-103-b-da-cf"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 Justi\u00e7a (artigos 127 a 135 da CF)","oab":true,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 Justi\u00e7a (artigos 127 a 135 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405281,"slug":"direito-constitucional-funcoes-essenciais-a-justica-artigos-127-a-135-da-cf"},{"nome_clean":"Advocacia p\u00fablica (artigos 131 e 132 da CF)","oab":true,"nome":"Advocacia p\u00fablica (artigos 131 e 132 da CF)","pai":405281,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405283,"slug":"direito-constitucional-advocacia-publica-artigos-131-e-132-da-cf"},{"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"},{"nome_clean":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","pai":405266,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407639,"slug":"direito-constitucional-dos-tribunais-ou-composicao-organizacao-e-competencia-dos-tribunais-artigos-101-a-126-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1199201","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Previdenci\u00e1rio","id":6595}],"orgaos":[{"nome":"Fundo \u00danico de Previd\u00eancia Social do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"Rioprevidencia","id":3153,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Deputado Federal Eust\u00e1quio \u00e9 originariamente servidor p\u00fablico estatut\u00e1rio do munic\u00edpio J. Nos termos da legisla\u00e7\u00e3o sobre o regime geral de previd\u00eancia, ele ser\u00e1 considerado como segurado de regime:","provas":[{"id":44075,"cargo":{"descricao":"Assistente Previdenci\u00e1rio","id":6595},"orgao":{"nome":"Fundo \u00danico de Previd\u00eancia Social do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"Rioprevidencia","id":3153,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"rioprevidencia-rj-2012-cepeurj-assistente-previdenciario","tipo":1,"nome":"CEPEURJ - Rioprevid\u00eancia - Assistente Previdenci\u00e1rio - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-24 04:30:50","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":1327462,"hashId":"b50536d039d3161731a135052f7ab5df","enunciado":"<p align=justify>O Deputado Federal Eust\u00e1quio \u00e9 originariamente servidor\r\np\u00fablico estatut\u00e1rio do munic\u00edpio J. Nos termos da legisla\u00e7\u00e3o sobre\r\no regime geral de previd\u00eancia, ele ser\u00e1 considerado como segurado\r\nde regime:<\/p>","resposta":4851805,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"obrigat\u00f3rio","id":4851803,"corpo":"<p align=justify>obrigat\u00f3rio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"facultativo","id":4851804,"corpo":"<p align=justify>facultativo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pr\u00f3prio","id":4851805,"corpo":"<p align=justify>pr\u00f3prio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"especial","id":4851806,"corpo":"<p align=justify>especial<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"complementar","id":4851807,"corpo":"<p align=justify>complementar<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411505,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"Regimes da Previd\u00eancia Social","oab":true,"nome":"Regimes da Previd\u00eancia Social","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406995,"slug":"direito-previdenciario-regimes-da-previdencia-social"},{"nome_clean":"Regimes B\u00e1sicos - Regime Geral de Previd\u00eancia Social e Regimes Pr\u00f3prios de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Regimes B\u00e1sicos - Regime Geral de Previd\u00eancia Social e Regimes Pr\u00f3prios de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fablicos","pai":406995,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406997,"slug":"direito-previdenciario-regimes-basicos-regime-geral-de-previdencia-social-e-regimes-proprios-de-previdencia-social-dos-servidores-publicos"}],"slug":"direito-previdenciario\/1327462","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amap\u00e1","sigla":"MPE AP","id":1400,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo previs\u00e3o expressa do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, cabe \u00e0 Justi\u00e7a, ao juiz da Inf\u00e2ncia e Juventude ou ao magistrado que, na forma da lei de organiza\u00e7\u00e3o judici\u00e1ria local, exerce essa fun\u00e7\u00e3o,","provas":[{"id":15638,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amap\u00e1","sigla":"MPE AP","id":1400,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ap-ap-2012-fcc-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - MPE AP - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-27 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":562524,"hashId":"e57b071dae1ec57b29a55052bac7ebb1","enunciado":"<p align=justify>Segundo previs\u00e3o expressa do Estatuto da Crian\u00e7a e do\r\nAdolescente, cabe \u00e0 Justi\u00e7a, ao juiz da Inf\u00e2ncia e Juventude\r\nou ao magistrado que, na forma da lei de organiza\u00e7\u00e3o\r\njudici\u00e1ria local, exerce essa fun\u00e7\u00e3o,<\/p>","resposta":2002846,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conceder remiss\u00e3o unicamente como forma de exclus\u00e3o do processo.","id":2002843,"corpo":"<p align=justify>conceder remiss\u00e3o unicamente como forma de exclus\u00e3o\r\ndo processo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aplicar san\u00e7\u00f5es penais nos casos de crimes contra a crian\u00e7a ou o adolescente.","id":2002844,"corpo":"<p align=justify>aplicar san\u00e7\u00f5es penais nos casos de crimes contra a\r\ncrian\u00e7a ou o adolescente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"disciplinar, atrav\u00e9s de portaria, a entrada de crian\u00e7as e adolescentes, acompanhados de seus pais, em est\u00e1dio, gin\u00e1sio e campo desportivo.","id":2002845,"corpo":"<p align=justify>disciplinar, atrav\u00e9s de portaria, a entrada de crian\u00e7as\r\ne adolescentes, acompanhados de seus pais, em\r\nest\u00e1dio, gin\u00e1sio e campo desportivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atestar a qualidade e efici\u00eancia do trabalho desenvolvido por programas de acolhimento institucional para fins de renova\u00e7\u00e3o da autoriza\u00e7\u00e3o de funcionamento.","id":2002846,"corpo":"<p align=justify>atestar a qualidade e efici\u00eancia do trabalho desenvolvido\r\npor programas de acolhimento institucional\r\npara fins de renova\u00e7\u00e3o da autoriza\u00e7\u00e3o de funcionamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fiscalizar entidades de atendimento n\u00e3o governamentais que executem programas de interna\u00e7\u00e3o psiqui\u00e1trica de adolescentes dependentes de droga ou \u00e1lcool.","id":2002847,"corpo":"<p align=justify>fiscalizar entidades de atendimento n\u00e3o governamentais\r\nque executem programas de interna\u00e7\u00e3o psiqui\u00e1trica\r\nde adolescentes dependentes de droga ou\r\n\u00e1lcool.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":283947,"enunciado":"","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/562524","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amap\u00e1","sigla":"MPE AP","id":1400,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ado\u00e7\u00e3o, segundo o que disp\u00f5e o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente","provas":[{"id":15638,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amap\u00e1","sigla":"MPE AP","id":1400,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ap-ap-2012-fcc-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - MPE AP - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-27 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":562527,"hashId":"e671c062f3144dcc7d26701aac85f1f2","enunciado":"<p align=justify>A ado\u00e7\u00e3o, segundo o que disp\u00f5e o Estatuto da Crian\u00e7a e\r\ndo Adolescente<\/p>","resposta":2002862,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atribui a condi\u00e7\u00e3o de filho ao adotado, desligando-o de qualquer v\u00ednculo com pais e parentes, ressalvados os impedimentos matrimoniais e a obriga\u00e7\u00e3o alimentar.","id":2002858,"corpo":"<p align=justify>atribui a condi\u00e7\u00e3o de filho ao adotado, desligando-o\r\nde qualquer v\u00ednculo com pais e parentes, ressalvados\r\nos impedimentos matrimoniais e a obriga\u00e7\u00e3o\r\nalimentar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o pode ser deferida a av\u00f3s, tios, ou irm\u00e3os do adotando, salvo se comprovado por estudo t\u00e9cnico que a medida atende aos melhores interesses da crian\u00e7a ou do adolescente.","id":2002859,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o pode ser deferida a av\u00f3s, tios, ou irm\u00e3os do\r\nadotando, salvo se comprovado por estudo t\u00e9cnico\r\nque a medida atende aos melhores interesses da\r\ncrian\u00e7a ou do adolescente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pode ser deferida mesmo sem a anu\u00eancia do adotando, desde que ele, ao tempo da senten\u00e7a, n\u00e3o tenha completado 14 (quatorze) anos, idade a partir da qual sua concord\u00e2ncia ser\u00e1 sempre necess\u00e1ria.","id":2002860,"corpo":"<p align=justify>pode ser deferida mesmo sem a anu\u00eancia do adotando,\r\ndesde que ele, ao tempo da senten\u00e7a, n\u00e3o\r\ntenha completado 14 (quatorze) anos, idade a partir\r\nda qual sua concord\u00e2ncia ser\u00e1 sempre necess\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pode ser feita por procura\u00e7\u00e3o, desde que garantido o est\u00e1gio de conviv\u00eancia na companhia pessoal do adotante.","id":2002861,"corpo":"<p align=justify>pode ser feita por procura\u00e7\u00e3o, desde que garantido o\r\nest\u00e1gio de conviv\u00eancia na companhia pessoal do\r\nadotante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 considerada internacional quando a pessoa ou casal postulante seja residente ou domiciliado fora do Brasil.","id":2002862,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 considerada internacional quando a pessoa ou\r\ncasal postulante seja residente ou domiciliado fora\r\ndo Brasil.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":283947,"enunciado":"","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/562527","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Previd\u00eancia","id":9487}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie os itens a seguir e assinale a op\u00e7\u00e3o correta. I. Ap\u00f3s o sujeito passivo ser regularmente notifi cado, o lan\u00e7amento de determinado tributo poder\u00e1 ser modifi cado em face de impugna\u00e7\u00e3o ou recurso. II. O lan\u00e7amento de tributo pode ter por base declara\u00e7\u00e3o do sujeito passivo ou de terceiro, na forma da legisla\u00e7\u00e3o. III. Ocorre o lan\u00e7amento por homologa\u00e7\u00e3o quando o sujeito passivo tem o dever de antecipar o pagamento de tributo sem interfer\u00eancia da autoridade administrativa.","provas":[{"id":17049,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Previd\u00eancia","id":9487},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-previdencia","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Previd\u00eancia - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-27 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":594699,"hashId":"d730fa93b6ebc2096ffed1cac16918a3","enunciado":"Avalie os itens a seguir e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.\r\n<\/p>I. Ap\u00f3s o sujeito passivo ser regularmente notifi cado,\r\no lan\u00e7amento de determinado tributo poder\u00e1 ser\r\nmodifi cado em face de impugna\u00e7\u00e3o ou recurso.\r\n<\/p>II. O lan\u00e7amento de tributo pode ter por base declara\u00e7\u00e3o\r\ndo sujeito passivo ou de terceiro, na forma da\r\nlegisla\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p>III. Ocorre o lan\u00e7amento por homologa\u00e7\u00e3o quando\r\no sujeito passivo tem o dever de antecipar o\r\npagamento de tributo sem interfer\u00eancia da autoridade\r\nadministrativa.","resposta":2093631,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":2093629,"corpo":"<p align=justify>Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":2093630,"corpo":"<p align=justify>Somente os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os itens I, II e III est\u00e3o corretos.","id":2093631,"corpo":"<p align=justify>Os itens I, II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III est\u00e3o corretos.","id":2093632,"corpo":"<p align=justify>Somente os itens II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III est\u00e3o corretos.","id":2093633,"corpo":"<p align=justify>Somente os itens I e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291475,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407168,"slug":"direito-tributario-credito-tributario"},{"nome_clean":"Lan\u00e7amento","oab":true,"nome":"Lan\u00e7amento","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407170,"slug":"direito-tributario-lancamento"}],"slug":"direito-tributario\/594699","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica do Rio Grande do Sul","sigla":"CREF 2","id":4950,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o acontecimentos que marcaram o Brasil em 2011, EXCETO:","provas":[{"id":63901,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica do Rio Grande do Sul","sigla":"CREF 2","id":4950,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-2-rs-2012-fundatec-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CREF 2 - Auxiliar Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-31 08:38:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1961969,"hashId":"a4671353b66072f398fa4efbbb2a3bba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o acontecimentos que marcaram o Brasil em 2011, EXCETO:<\/p>","resposta":7601196,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em plebiscito, eleitores do Par\u00e1 rejeitam divis\u00e3o do Estado em tr\u00eas.","id":7601192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em plebiscito, eleitores do Par\u00e1 rejeitam divis\u00e3o do Estado em tr\u00eas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Novo C\u00f3digo Florestal \u00e9 aprovado pelo Senado.","id":7601193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Novo C\u00f3digo Florestal \u00e9 aprovado pelo Senado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Presidente Dilma Rousseff sanciona projeto de lei que cria a Comiss\u00e3o Nacional da Verdade.","id":7601194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Presidente Dilma Rousseff sanciona projeto de lei que cria a Comiss\u00e3o Nacional da Verdade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dilma Rousseff assina nomea\u00e7\u00e3o de Rosa Weber como ministra do Supremo Tribunal Federal.","id":7601195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dilma Rousseff assina nomea\u00e7\u00e3o de Rosa Weber como ministra do Supremo Tribunal Federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Lei de Biosseguran\u00e7a pro\u00edbe a comercializa\u00e7\u00e3o de transg\u00eanicos no pa\u00eds.","id":7601196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lei de Biosseguran\u00e7a pro\u00edbe a comercializa\u00e7\u00e3o de transg\u00eanicos no pa\u00eds.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482790,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Santa Catarina","sigla":"DPE SC","id":3156,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo em rela\u00e7\u00e3o ao Contrato Individual de Trabalho: 1. Contrato individual de trabalho \u00e9 o acordo t\u00e1cito ou expresso, correspondente \u00e0 rela\u00e7\u00e3o de trabalho. 2. Para fins de contrata\u00e7\u00e3o, o empregador n\u00e3o exigir\u00e1 do candidato a emprego comprova\u00e7\u00e3o de experi\u00eancia pr\u00e9via por tempo superior a tr\u00eas meses no mesmo tipo de atividade. 3. O contrato de trabalho por prazo determinado s\u00f3 ser\u00e1 v\u00e1lido em se tratando: a) de atividade empresarial cuja natureza ou transitoriedade justifique a predetermina\u00e7\u00e3o do prazo; b) de acr\u00e9scimo extraordin\u00e1rio de servi\u00e7os; c) de contrato de experi\u00eancia. 4. Considera-se por prazo indeterminado todo contrato que suceder, dentro de seis meses, a outro contrato por prazo determinado, salvo se a expira\u00e7\u00e3o deste dependeu da execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os especializados ou da realiza\u00e7\u00e3o de certos acontecimentos. 5. Nos contratos de subempreitada responder\u00e1 o subempreiteiro pelas obriga\u00e7\u00f5es derivadas do contrato de trabalho que celebrar, cabendo, todavia, aos empregados, o direito de reclama\u00e7\u00e3o contra o empreiteiro principal pelo inadimplemento daquelas obriga\u00e7\u00f5es por parte do primeiro. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":61866,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Santa Catarina","sigla":"DPE SC","id":3156,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sc-sc-2012-fepese-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FEPESE - DPE SC - Defensor P\u00fablico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-31 14:18:21","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1889365,"hashId":"12c24f7967dad63366c31aba94fad324","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo em rela\u00e7\u00e3o ao Contrato Individual de Trabalho: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Contrato individual de trabalho \u00e9 o acordo t\u00e1cito ou expresso, correspondente \u00e0 rela\u00e7\u00e3o de trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Para fins de contrata\u00e7\u00e3o, o empregador n\u00e3o exigir\u00e1 do candidato a emprego comprova\u00e7\u00e3o de experi\u00eancia pr\u00e9via por tempo superior a tr\u00eas meses no mesmo tipo de atividade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. O contrato de trabalho por prazo determinado s\u00f3 ser\u00e1 v\u00e1lido em se tratando: a) de atividade empresarial cuja natureza ou transitoriedade justifique a predetermina\u00e7\u00e3o do prazo; b) de acr\u00e9scimo extraordin\u00e1rio de servi\u00e7os; c) de contrato de experi\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Considera-se por prazo indeterminado todo contrato que suceder, dentro de seis meses, a outro contrato por prazo determinado, salvo se a expira\u00e7\u00e3o deste dependeu da execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os especializados ou da realiza\u00e7\u00e3o de certos acontecimentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Nos contratos de subempreitada responder\u00e1 o subempreiteiro pelas obriga\u00e7\u00f5es derivadas do contrato de trabalho que celebrar, cabendo, todavia, aos empregados, o direito de reclama\u00e7\u00e3o contra o empreiteiro principal pelo inadimplemento daquelas obriga\u00e7\u00f5es por parte do primeiro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":7277629,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 4.","id":7277627,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3 e 5.","id":7277628,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3 e 5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 4 e 5.","id":7277629,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 4 e 5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":7277630,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3, 4 e 5.","id":7277631,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474465,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"nome_clean":"Do Contrato de Trabalho","oab":true,"nome":"Do Contrato de Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406755,"slug":"direito-do-trabalho-do-contrato-de-trabalho"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinado estado, por ter d\u00e9bitos constitu\u00eddos por precat\u00f3rios pendentes de pagamento e por n\u00e3o conseguir receber d\u00edvidas tribut\u00e1rias, instituiu o direito de compensa\u00e7\u00e3o entre os d\u00e9bitos e os cr\u00e9ditos. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":37974,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rr-rr-2012-cespe-cebraspe-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE RR - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-01 04:01:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1096451,"hashId":"424d7785ccb69c922246890037ddc2f8","enunciado":"<p align=\"justify\">Determinado estado, por ter d\u00e9bitos constitu\u00eddos por precat\u00f3rios\r\npendentes de pagamento e por n\u00e3o conseguir receber d\u00edvidas\r\ntribut\u00e1rias, instituiu o direito de compensa\u00e7\u00e3o entre os d\u00e9bitos e os\r\ncr\u00e9ditos.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p><p><br><\/p>","resposta":3876105,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sendo o contribuinte credor do estado por precat\u00f3rio n\u00e3o pago, poder\u00e1 ele efetuar o lan\u00e7amento de seu cr\u00e9dito na apura\u00e7\u00e3o mensal do ICMS.","id":3876104,"corpo":"<p align=justify>Sendo o contribuinte credor do estado por precat\u00f3rio n\u00e3o pago,\r\npoder\u00e1 ele efetuar o lan\u00e7amento de seu cr\u00e9dito na apura\u00e7\u00e3o\r\nmensal do ICMS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sendo negada administrativamente a compensa\u00e7\u00e3o requerida pelo contribuinte, este poder\u00e1 ingressar com mandado de seguran\u00e7a para exercer o seu direito, por n\u00e3o envolver dila\u00e7\u00e3o probat\u00f3ria.","id":3876105,"corpo":"<p align=justify>Sendo negada administrativamente a compensa\u00e7\u00e3o requerida\r\npelo contribuinte, este poder\u00e1 ingressar com mandado de\r\nseguran\u00e7a para exercer o seu direito, por n\u00e3o envolver dila\u00e7\u00e3o\r\nprobat\u00f3ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A compensa\u00e7\u00e3o, modalidade de suspens\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, depende de lei regulamentadora que a autorize.","id":3876106,"corpo":"<p align=justify>A compensa\u00e7\u00e3o, modalidade de suspens\u00e3o do cr\u00e9dito\r\ntribut\u00e1rio, depende de lei regulamentadora que a autorize.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A possibilidade de compensa\u00e7\u00e3o entre d\u00e9bitos e cr\u00e9ditos est\u00e1 prevista no C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, independentemente de lei que regularize o seu exerc\u00edcio.","id":3876107,"corpo":"<p align=justify>A possibilidade de compensa\u00e7\u00e3o entre d\u00e9bitos e cr\u00e9ditos est\u00e1\r\nprevista no C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, independentemente de\r\nlei que regularize o seu exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se a compensa\u00e7\u00e3o fosse estabelecida e regulada pela Uni\u00e3o, a legisla\u00e7\u00e3o teria aplica\u00e7\u00e3o aos tributos estaduais e municipais.","id":3876108,"corpo":"<p align=justify>Se a compensa\u00e7\u00e3o fosse estabelecida e regulada pela Uni\u00e3o, a\r\nlegisla\u00e7\u00e3o teria aplica\u00e7\u00e3o aos tributos estaduais e municipais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384727,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Compensa\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Compensa\u00e7\u00e3o","pai":407174,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407175,"slug":"direito-tributario-compensacao"},{"nome_clean":"Mandado de Seguran\u00e7a","oab":true,"nome":"Mandado de Seguran\u00e7a","pai":416138,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407223,"slug":"direito-tributario-mandado-de-seguranca"}],"slug":"direito-tributario\/1096451","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito ao processo judicial tribut\u00e1rio, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":37997,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pi-pi-2012-cespe-cebraspe-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE PI - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-01 04:01:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1097671,"hashId":"72173af8c0e21db0a278e94c9c6c6f6b","enunciado":"<p align=justify>No que diz respeito ao processo judicial tribut\u00e1rio, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":3881871,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria, o contribuinte requer a anula\u00e7\u00e3o do procedimento administrativo de constitui\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio.","id":3881869,"corpo":"<p align=justify>Na a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria, o contribuinte requer a anula\u00e7\u00e3o do\r\nprocedimento administrativo de constitui\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito\r\ntribut\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"De acordo com o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, as hip\u00f3teses que autorizam o ajuizamento da a\u00e7\u00e3o de consigna\u00e7\u00e3o em pagamento limitam-se \u00e0 consigna\u00e7\u00e3o judicial da import\u00e2ncia do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio em face de recusa de recebimento, ou subordina\u00e7\u00e3o deste ao pagamento de outro tributo ou de penalidade, ou ao cumprimento de obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria.","id":3881870,"corpo":"<p align=justify>De acordo com o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, as hip\u00f3teses que\r\nautorizam o ajuizamento da a\u00e7\u00e3o de consigna\u00e7\u00e3o em\r\npagamento limitam-se \u00e0 consigna\u00e7\u00e3o judicial da import\u00e2ncia\r\ndo cr\u00e9dito tribut\u00e1rio em face de recusa de recebimento, ou\r\nsubordina\u00e7\u00e3o deste ao pagamento de outro tributo ou de\r\npenalidade, ou ao cumprimento de obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O MP tem legitimidade para propor ACP com o objetivo de anular acordo realizado entre o contribuinte e o poder p\u00fablico para pagamento de d\u00edvida tribut\u00e1ria, na defesa do er\u00e1rio.","id":3881871,"corpo":"<p align=justify>O MP tem legitimidade para propor ACP com o objetivo de\r\nanular acordo realizado entre o contribuinte e o poder p\u00fablico\r\npara pagamento de d\u00edvida tribut\u00e1ria, na defesa do er\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A lei permite que a senten\u00e7a que conceda mandado de seguran\u00e7a para fins de compensa\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria seja executada provisoriamente.","id":3881872,"corpo":"<p align=justify>A lei permite que a senten\u00e7a que conceda mandado de\r\nseguran\u00e7a para fins de compensa\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria seja executada\r\nprovisoriamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A execu\u00e7\u00e3o fiscal obsta o ajuizamento de a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria pelo contribuinte.","id":3881873,"corpo":"<p align=justify>A execu\u00e7\u00e3o fiscal obsta o ajuizamento de a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria\r\npelo contribuinte.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384799,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Processo Judicial","oab":false,"nome":"Processo Judicial","pai":407194,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416137,"slug":"direito-tributario-processo-judicial"}],"slug":"direito-tributario\/1097671","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","descricao":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica - PGR","sigla":"PGR","oab":false,"id":1099}],"cargos":[{"descricao":"Procurador da Rep\u00fablica","id":17976}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","sigla":"MPF","id":3873,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ART. 40, DA LEI 6.830\/80 (LEI DAS EXECU\u00c7\u00d5ES FISCAIS) PRECONIZA: \"O JUIZ SUSPENDERA O CURSO DA EXECU\u00c7AO, ENQUANTO N\u00c3O FOR LOCALIZADO O DEVEDOR OU ENCONTRADOS BENS SOBRE OS QUAIS POSSA RECAIR A PENHORA E, NESSES CASOS, N\u00c3O CORRE O PRAZO DA PRESCRI\u00c7\u00c3O\". ESSE DISPOSITIVO IMPLICA:","provas":[{"id":42775,"cargo":{"descricao":"Procurador da Rep\u00fablica","id":17976},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","sigla":"MPF","id":3873,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","descricao":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica - PGR","sigla":"PGR","oab":false,"id":1099},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpf-2012-pgr-procurador-da-republica-2","tipo":1,"nome":"PGR - MPF - Procurador da Rep\u00fablica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-01 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1276060,"hashId":"d233cc738d22e71755bef4a4998f61d5","enunciado":"<p align=justify>O ART. 40, DA LEI 6.830\/80 (LEI DAS EXECU\u00c7\u00d5ES FISCAIS) PRECONIZA: \"O JUIZ SUSPENDERA\r\nO CURSO DA EXECU\u00c7AO, ENQUANTO N\u00c3O FOR LOCALIZADO O DEVEDOR OU ENCONTRADOS\r\nBENS SOBRE OS QUAIS POSSA RECAIR A PENHORA E, NESSES CASOS, N\u00c3O CORRE O PRAZO DA\r\nPRESCRI\u00c7\u00c3O\". ESSE DISPOSITIVO IMPLICA:<\/p>","resposta":4633349,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lmprescritibilidade de algumas dividas tribut\u00e1rias;","id":4633347,"corpo":"<p align=justify>lmprescritibilidade de algumas dividas tribut\u00e1rias;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Assegurar o pleno exercicio da compet\u00eancia tribut\u00e5ria e impedir a ren\u00fancia do Fisco ao seu direito. porquanto obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria \u00e9 indisponivel:","id":4633348,"corpo":"<p align=justify>Assegurar o pleno exercicio da compet\u00eancia tribut\u00e5ria e impedir a ren\u00fancia do Fisco ao seu direito.\r\nporquanto obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria \u00e9 indisponivel:<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Viola\u00e7\u00e3o ao principio da seguran\u00e7a juridica e aos direitos fundamentais do contribuinte;","id":4633349,"corpo":"<p align=justify>Viola\u00e7\u00e3o ao principio da seguran\u00e7a juridica e aos direitos fundamentais do contribuinte;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O prazo da prescri\u00e7\u00e3o, no caso, \u00e9 de 10 (dez) anos a contar da decis\u00e3o que suspendeu o curso da execu\u00e7\u00e3o.","id":4633350,"corpo":"<p align=justify>O prazo da prescri\u00e7\u00e3o, no caso, \u00e9 de 10 (dez) anos a contar da decis\u00e3o que suspendeu o\r\ncurso da execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405029,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o Fiscal e Processo Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o Fiscal e Processo Tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407194,"slug":"direito-tributario-execucao-fiscal-e-processo-tributario"},{"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o Fiscal","oab":false,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o Fiscal","pai":416139,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416141,"slug":"direito-tributario-execucao-fiscal"}],"slug":"direito-tributario\/1276060","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Valen\u00e7a","sigla":"","id":1901,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a d\u00edvida ativa \u00e9 INCORRETOafirmar:","provas":[{"id":13052,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Valen\u00e7a","sigla":"","id":1901,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-valenca-rj-2012-funcab-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Valen\u00e7a - Auditor Fiscal - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-31 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":486652,"hashId":"d82c2fc0699bf8be173dacd5b138274d","enunciado":"<p align=justify>Sobre a d\u00edvida ativa \u00e9 INCORRETOafirmar:<\/p>","resposta":1756121,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A origem e a natureza do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, mencionada especificamente a disposi\u00e7\u00e3o da lei em que se houver fundado, \u00e9 requisito obrigat\u00f3rio do termo de inscri\u00e7\u00e3o.","id":1756120,"corpo":"<p align=justify>A origem e a natureza do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio,\r\nmencionada especificamente a disposi\u00e7\u00e3o da lei\r\nem que se houver fundado, \u00e9 requisito obrigat\u00f3rio\r\ndo termo de inscri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Regularmente inscrita goza de presun\u00e7\u00e3o de certeza e liquidez absolutas, possuindo o efeito de prova pr\u00e9-constitu\u00edda.","id":1756121,"corpo":"<p align=justify>Regularmente inscrita goza de presun\u00e7\u00e3o de\r\ncerteza e liquidez absolutas, possuindo o efeito de\r\nprova pr\u00e9-constitu\u00edda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para efeitos de sua constitui\u00e7\u00e3o, a flu\u00eancia de\njuros de mora n\u00e3o exclui a liquidez do cr\u00e9dito.","id":1756122,"corpo":"<p align=justify>Para efeitos de sua constitui\u00e7\u00e3o, a flu\u00eancia de\njuros de mora n\u00e3o exclui a liquidez do cr\u00e9dito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A omiss\u00e3o de requisito obrigat\u00f3rio no termo de inscri\u00e7\u00e3o \u00e9 causa de nulidade da inscri\u00e7\u00e3o e do processo de cobran\u00e7a decorrente, podendo a nulidade ser sanada at\u00e9 a decis\u00e3o de primeira inst\u00e2ncia, mediante substitui\u00e7\u00e3o da certid\u00e3o nula.","id":1756123,"corpo":"A omiss\u00e3o de requisito obrigat\u00f3rio no termo de\r\ninscri\u00e7\u00e3o \u00e9 causa de nulidade da inscri\u00e7\u00e3o e do\r\nprocesso de cobran\u00e7a decorrente, podendo a\r\nnulidade ser sanada at\u00e9 a decis\u00e3o de primeira\r\ninst\u00e2ncia, mediante substitui\u00e7\u00e3o da certid\u00e3o nula.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A inscri\u00e7\u00e3o constitui um ato de controle de legalidade e \u00e9 feita pelo \u00f3rg\u00e3o competente para apurar a liquidez e certeza do cr\u00e9dito.","id":1756124,"corpo":"<p align=justify>A inscri\u00e7\u00e3o constitui um ato de controle de\r\nlegalidade e \u00e9 feita pelo \u00f3rg\u00e3o competente para\r\napurar a liquidez e certeza do cr\u00e9dito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267845,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"D\u00edvida ativa","oab":true,"nome":"D\u00edvida ativa","pai":407187,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407196,"slug":"direito-tributario-divida-ativa"}],"slug":"direito-tributario\/486652","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Assistente Social de Coordena\u00e7\u00e3o","id":7602},{"descricao":"Dentista","id":1699},{"descricao":"Educador","id":6197},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":7614},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201co cen\u00e1rio de terra devastada\u201d ocorre um(a)","provas":[{"id":13127,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carangola-mg-2012-idecan-advogado","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Carangola - Advogado - 2012"},{"id":13128,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carangola-mg-2012-idecan-assistente-social-caps-ad-5","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Carangola - Assistente Social - 2012"},{"id":13129,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carangola-mg-2012-idecan-assistente-social-cras","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Carangola - Assistente Social - 2012"},{"id":13148,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carangola-mg-2012-idecan-assistente-social-nasf-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Carangola - Assistente Social - 2012"},{"id":13149,"cargo":{"descricao":"Assistente Social de Coordena\u00e7\u00e3o","id":7602},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carangola-mg-2012-idecan-assistente-social-de-coordenacao-creas","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Carangola - Assistente Social de Coordena\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":13150,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carangola-mg-2012-idecan-dentista-esf","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Carangola - Dentista - 2012"},{"id":13169,"cargo":{"descricao":"Educador","id":6197},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carangola-mg-2012-idecan-educador-creas","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Carangola - Educador - 2012"},{"id":13170,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carangola-mg-2012-idecan-enfermeiro-caps-i-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Carangola - Enfermeiro - 2012"},{"id":13171,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carangola-mg-2012-idecan-enfermeiro-esf-3","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Carangola - Enfermeiro - 2012"},{"id":13060,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carangola-mg-2012-idecan-farmaceutico-caps-i","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Carangola - Farmac\u00eautico - 2012"},{"id":13175,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carangola-mg-2012-idecan-farmaceutico-nasf-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Carangola - Farmac\u00eautico - 2012"},{"id":13176,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carangola-mg-2012-idecan-fisioterapeuta-nasf","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Carangola - Fisioterapeuta - 2012"},{"id":13177,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carangola-mg-2012-idecan-fonoaudiologo-nasf","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Carangola - Fonoaudi\u00f3logo - 2012"},{"id":13178,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carangola-mg-2012-idecan-medico-esf","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Carangola - M\u00e9dico - 2012"},{"id":13179,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":7614},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carangola-mg-2012-idecan-medico-clinico-caps-ad","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Carangola - M\u00e9dico Cl\u00ednico - 2012"},{"id":13180,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carangola-mg-2012-idecan-medico-psiquiatra-caps-ad","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Carangola - M\u00e9dico Psiquiatra - 2012"},{"id":13181,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carangola-mg-2012-idecan-professor-de-educacao-fisica-nasf","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Carangola - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2012"},{"id":13182,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carangola-mg-2012-idecan-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia-caps-i","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Carangola - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2012"},{"id":13183,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carangola-mg-2012-idecan-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia-cras-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Carangola - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2012"},{"id":13184,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carangola-mg-2012-idecan-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia-creas-3","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Carangola - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-31 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":487860,"hashId":"16e9cdece64e44f0854ca4160c044db8","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Em \u201co cen\u00e1rio de terra devastada\u201d ocorre um(a)<\/p><\/p>","resposta":1761698,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"met\u00e1fora.","id":1761698,"corpo":"<p align=justify>met\u00e1fora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"catacrese","id":1761699,"corpo":"<p align=justify>catacrese<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"elipse.","id":1761700,"corpo":"<p align=justify>elipse.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prosopopeia.","id":1761701,"corpo":"<p align=justify>prosopopeia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"eufemismo.","id":1761702,"corpo":"<p align=justify>eufemismo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268128,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13127\/04.gif><\/P>","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Figuras e V\u00edcios de Linguagem","oab":false,"nome":"Figuras e V\u00edcios de Linguagem","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403709,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-e-vicios-de-linguagem"}],"slug":"lingua-portuguesa\/487860","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Farm\u00e1cia","id":713}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a procedimentos de higiene e seguran\u00e7a contra a contamina\u00e7\u00e3o de medicamentos, assinale a alternativa que N\u00c3O corresponde a terminologia correta do processo empregado:","provas":[{"id":13268,"cargo":{"descricao":"Assistente de Farm\u00e1cia","id":713},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-assistente-de-farmacia","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - Assistente de Farm\u00e1cia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-31 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":489559,"hashId":"ca9ea4059223944c18270b1997573fcc","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a procedimentos de higiene e seguran\u00e7a\r\ncontra a contamina\u00e7\u00e3o de medicamentos, assinale\r\na alternativa que N\u00c3O corresponde a terminologia\r\ncorreta do processo empregado:<\/p>","resposta":1769488,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ASSEPSIA: Conjunto de m\u00e9todos empregados para impedir que determinado local, superf\u00edcie, equipamento ou instrumental, seja contaminado.","id":1769485,"corpo":"<p align=justify>ASSEPSIA: Conjunto de m\u00e9todos empregados para\r\nimpedir que determinado local, superf\u00edcie, equipamento\r\nou instrumental, seja contaminado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"MONITORIZA\u00c7\u00c3O: Controle peri\u00f3dico de efici\u00eancia do processo, garantindo que as especifica\u00e7\u00f5es validadas estejam dentro do padr\u00e3o estabelecido.","id":1769486,"corpo":"<p align=justify>MONITORIZA\u00c7\u00c3O: Controle peri\u00f3dico de efici\u00eancia\r\ndo processo, garantindo que as especifica\u00e7\u00f5es validadas\r\nestejam dentro do padr\u00e3o estabelecido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"DESINFEC\u00c7\u00c3O: Processo f\u00edsico ou qu\u00edmico que elimina as formas vegetativas de micro-organismos, exceto os esporulados.","id":1769487,"corpo":"<p align=justify>DESINFEC\u00c7\u00c3O: Processo f\u00edsico ou qu\u00edmico que elimina\r\nas formas vegetativas de micro-organismos, exceto\r\nos esporulados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ESTERILIZA\u00c7\u00c3O: Processo de destrui\u00e7\u00e3o de parte das formas de vida microbiana, mediante aplica\u00e7\u00e3o de agentes f\u00edsicos ou qu\u00edmicos.","id":1769488,"corpo":"<p align=justify>ESTERILIZA\u00c7\u00c3O: Processo de destrui\u00e7\u00e3o de parte\r\ndas formas de vida microbiana, mediante aplica\u00e7\u00e3o\r\nde agentes f\u00edsicos ou qu\u00edmicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"DESCONTAMINA\u00c7\u00c3O: M\u00e9todo de elimina\u00e7\u00e3o parcial ou total de micro-organismos dos artigos e superf\u00edcies.","id":1769489,"corpo":"<p align=justify>DESCONTAMINA\u00c7\u00c3O: M\u00e9todo de elimina\u00e7\u00e3o parcial\r\nou total de micro-organismos dos artigos e superf\u00edcies.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268644,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Controle de qualidade de prepara\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","oab":false,"nome":"Controle de qualidade de prepara\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","pai":398304,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419130,"slug":"farmacia-controle-de-qualidade-de-preparacoes-farmaceuticas"}],"slug":"farmacia\/489559","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura \u2013 \u00c1rea II","id":7743}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para refor\u00e7ar a divis\u00e3o das responsabilidades governamentais, as \u00e1reas de prote\u00e7\u00e3o especial devem ser definidas pelos munic\u00edpios, juntamente com os estados, no plano diretor ou em legisla\u00e7\u00e3o dele derivada.","provas":[{"id":13599,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura \u2013 \u00c1rea II","id":7743},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura \u2013 \u00c1rea II - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-31 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":495882,"hashId":"5c147a8747e66146192083c317058c0b","enunciado":"<p align=justify>Para refor\u00e7ar a divis\u00e3o das responsabilidades governamentais,\r\nas \u00e1reas de prote\u00e7\u00e3o especial devem ser definidas pelos\r\nmunic\u00edpios, juntamente com os estados, no plano diretor ou em\r\nlegisla\u00e7\u00e3o dele derivada.<\/p>","resposta":1795053,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1795052,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1795053,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base no texto acima e na Lei de Parcelamento do Solo Urbano, julgue os itens a seguir, que tratam de planejamento urbano e redes de transporte urbano.","id":270452,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13599\/01.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base no texto acima e na Lei de Parcelamento do Solo Urbano, julgue os itens a seguir, que tratam de planejamento urbano e redes de transporte urbano.<\/P>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"nome_clean":"Parcelamento do solo urbano - Lei 6.766\/1979","oab":true,"nome":"Parcelamento do solo urbano - Lei 6.766\/1979","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402826,"slug":"direito-urbanistico-parcelamento-do-solo-urbano-lei-6-766-1979"}],"slug":"direito-urbanistico\/495882","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":6804}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da A\u00e7\u00e3o Integralista no Brasil, na d\u00e9cada de 1930, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":14062,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":6804},"orgao":{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-armacao-de-buzios-rj-2012-funcab-professor-ii-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios - Professor II - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-31 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":510101,"hashId":"a764b6e3d1c613bf1cf614e1cc02e700","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da A\u00e7\u00e3o Integralista no Brasil, na d\u00e9cada de 1930, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":1855832,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o obteve apoio pol\u00edtico das massas, nem possuiu lideran\u00e7as intelectuais expressivas, al\u00e9m de ter sido duramente combatida pelo Partido Comunista.","id":1855830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o obteve apoio pol\u00edtico das massas, nem possuiu lideran\u00e7as intelectuais expressivas, al\u00e9m de ter sido duramente combatida pelo Partido Comunista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"caracterizou-se enquanto um movimento fascista, seguindo fielmente o modelo italiano, tendo em vista seu militarismo e a cor de seus uniformes.","id":1855831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">caracterizou-se enquanto um movimento fascista, seguindo fielmente o modelo italiano, tendo em vista seu militarismo e a cor de seus uniformes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"possu\u00eda como caracter\u00edstica marcante o nacionalismo, a base sindical corporativa e a cren\u00e7a na supremacia do Estado.","id":1855832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possu\u00eda como caracter\u00edstica marcante o nacionalismo, a base sindical corporativa e a cren\u00e7a na supremacia do Estado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"foi um movimento financiado pelo governo de Mussolini, interessado em obter apoio militar do Brasil.","id":1855833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">foi um movimento financiado pelo governo de Mussolini, interessado em obter apoio militar do Brasil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"foi duramente combatido por cat\u00f3licos, comunistas e nacionalistas, tendo em vista sua concep\u00e7\u00e3o liberal da pol\u00edtica e da economia.","id":1855834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">foi duramente combatido por cat\u00f3licos, comunistas e nacionalistas, tendo em vista sua concep\u00e7\u00e3o liberal da pol\u00edtica e da economia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":272926,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/510101","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":9486}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que tange ao Benefi cio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada \u2013 BPC\n(Lei Org\u00e2nica de Assist\u00eancia Social \u2013 LOAS, Lei n. 8.742 de\n7 de dezembro de 1993, alterada pela Lei n. 12.435 de 6 de\njulho de 2011), assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":17030,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":9486},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-assistencia-social","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-28 17:27:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":594281,"hashId":"8776eb61ab64c3f3b3f9e6b6fc06c98d","enunciado":"<p align=justify>No que tange ao Benefi cio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada \u2013 BPC\n(Lei Org\u00e2nica de Assist\u00eancia Social \u2013 LOAS, Lei n. 8.742 de\n7 de dezembro de 1993, alterada pela Lei n. 12.435 de 6 de\njulho de 2011), assinale a op\u00e7\u00e3o <U>incorreta<\/U>.<\/p>","resposta":2092164,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O BPC \u00e9 a garantia de um sal\u00e1rio m\u00ednimo mensal \u00e0 pessoa com defi ci\u00eancia e ao idoso com 65 (sessenta e cinco) anos ou mais, que comprovem n\u00e3o possuir meios de prover a pr\u00f3pria manuten\u00e7\u00e3o, nem de t\u00ea-la provida por sua fam\u00edlia.","id":2092162,"corpo":"<p align=justify>O BPC \u00e9 a garantia de um sal\u00e1rio m\u00ednimo mensal \u00e0\r\npessoa com defi ci\u00eancia e ao idoso com 65 (sessenta\r\ne cinco) anos ou mais, que comprovem n\u00e3o possuir\r\nmeios de prover a pr\u00f3pria manuten\u00e7\u00e3o, nem de t\u00ea-la\r\nprovida por sua fam\u00edlia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A fam\u00edlia \u00e9 composta pelo requerente, o c\u00f4njuge ou companheiro, os pais e, na aus\u00eancia de um deles, a madrasta ou o padrasto, os irm\u00e3os solteiros, os fi lhos e enteados solteiros e os menores tutelados, desde que vivam sob o mesmo teto.","id":2092163,"corpo":"<p align=justify>A fam\u00edlia \u00e9 composta pelo requerente, o c\u00f4njuge ou\r\ncompanheiro, os pais e, na aus\u00eancia de um deles, a\r\nmadrasta ou o padrasto, os irm\u00e3os solteiros, os fi lhos\r\ne enteados solteiros e os menores tutelados, desde\r\nque vivam sob o mesmo teto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A pessoa portadora de defi ci\u00eancia \u00e9 aquela que, em fun\u00e7\u00e3o de suas limita\u00e7\u00f5es funcionais, est\u00e1 incapacitada para a vida independente e para o trabalho.","id":2092164,"corpo":"<p align=justify>A pessoa portadora de defi ci\u00eancia \u00e9 aquela que,\r\nem fun\u00e7\u00e3o de suas limita\u00e7\u00f5es funcionais, est\u00e1\r\nincapacitada para a vida independente e para o\r\ntrabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A fam\u00edlia cuja renda mensal per capita seja inferior a 1\/4 (um quarto) do sal\u00e1rio m\u00ednimo \u00e9 considerada incapaz de prover a manuten\u00e7\u00e3o da pessoa com defi ci\u00eancia ou idosa.","id":2092165,"corpo":"<p align=justify>A fam\u00edlia cuja renda mensal per capita seja inferior\r\na 1\/4 (um quarto) do sal\u00e1rio m\u00ednimo \u00e9 considerada\r\nincapaz de prover a manuten\u00e7\u00e3o da pessoa com\r\ndefi ci\u00eancia ou idosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O acolhimento em Institui\u00e7\u00f5es de Longa Perman\u00eancia n\u00e3o prejudica o direito do idoso, ou da pessoa com defi ci\u00eancia, ao BPC.","id":2092166,"corpo":"<p align=justify>O acolhimento em Institui\u00e7\u00f5es de Longa Perman\u00eancia\r\nn\u00e3o prejudica o direito do idoso, ou da pessoa com\r\ndefi ci\u00eancia, ao BPC.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291403,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":false,"nome":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398326,"slug":"servico-social-lei-8-742-93-questoes-na-materia-legislacao-federal-lei-organica-da-assistencia-social-loas"},{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"Lei no 8.742\/1993 - Organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":true,"nome":"Lei no 8.742\/1993 - Organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407062,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-8-742-1993-organizacao-da-assistencia-social-loas"},{"nome_clean":"Do Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada","oab":false,"nome":"Do Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada","pai":424777,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":424778,"slug":"direito-previdenciario-do-beneficio-de-prestacao-continuada"}],"slug":"direito-previdenciario\/594281","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Meio Ambiente","id":5005}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Amap\u00e1","sigla":"TCE AP","id":2344,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os servi\u00e7os p\u00fablicos","provas":[{"id":13738,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Meio Ambiente","id":5005},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amap\u00e1","sigla":"TCE AP","id":2344,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-ap-ap-2012-fcc-analista-de-controle-externo-area-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AP - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Meio Ambiente - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-28 04:00:39","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"}],"id":500792,"hashId":"94ff1652c3f10a8b898ea1f494c8fd68","enunciado":"<p align=justify>Os servi\u00e7os p\u00fablicos<\/p>","resposta":1814800,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"devem ser sempre prestados pelo poder p\u00fablico, em face de seu car\u00e1ter essencial.","id":1814796,"corpo":"<p align=justify>devem ser sempre prestados pelo poder p\u00fablico, em\r\nface de seu car\u00e1ter essencial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"podem ter sua titularidade transferida a entidade privada, quando de natureza econ\u00f4mica, mediante concess\u00e3o.","id":1814797,"corpo":"<p align=justify>podem ter sua titularidade transferida a entidade\r\nprivada, quando de natureza econ\u00f4mica, mediante\r\nconcess\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"podem ser prestados por particular, apenas a t\u00edtulo prec\u00e1rio, mediante permiss\u00e3o.","id":1814798,"corpo":"<p align=justify>podem ser prestados por particular, apenas a t\u00edtulo\r\nprec\u00e1rio, mediante permiss\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o s\u00e3o pass\u00edveis de cobran\u00e7a de tarifa, exceto quando submetidos, por lei, ao regime de concess\u00e3o.","id":1814799,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o s\u00e3o pass\u00edveis de cobran\u00e7a de tarifa, exceto\r\nquando submetidos, por lei, ao regime de concess\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"constituem obriga\u00e7\u00e3o do poder p\u00fablico, que pode prest\u00e1-los diretamente ou mediante concess\u00e3o ou permiss\u00e3o, sempre atrav\u00e9s de licita\u00e7\u00e3o.","id":1814800,"corpo":"<p align=justify>constituem obriga\u00e7\u00e3o do poder p\u00fablico, que pode\r\nprest\u00e1-los diretamente ou mediante concess\u00e3o ou\r\npermiss\u00e3o, sempre atrav\u00e9s de licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271482,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"}],"slug":"direito-administrativo\/500792","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Biologia","id":3853}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEE MG","id":1014,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a c\u00e9lula, unidade estrutural e funcional dos seres vivos, est\u00e1 correto afirmar que","provas":[{"id":15511,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Biologia","id":3853},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEE MG","id":1014,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"see-mg-mg-2012-fcc-professor-de-educacao-basica-area-biologia","tipo":1,"nome":"FCC - SEE MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Biologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-28 04:00:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":558862,"hashId":"0f1be2e27101de0b2ada378700153c53","enunciado":"<p align=justify>Sobre a c\u00e9lula, unidade estrutural e funcional dos seres vivos, est\u00e1 correto afirmar que<\/p>","resposta":1993180,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os diferentes tipos celulares apresentam mitoc\u00f4ndrias que sintetizam ATP.","id":1993178,"corpo":"<p align=justify>os diferentes tipos celulares apresentam mitoc\u00f4ndrias que sintetizam ATP.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as c\u00e9lulas animais apresentam membrana nuclear, o que n\u00e3o ocorre com as vegetais.","id":1993179,"corpo":"<p align=justify>as c\u00e9lulas animais apresentam membrana nuclear, o que n\u00e3o ocorre com as vegetais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os diferentes tipos celulares apresentam ribossomos e sintetizam prote\u00ednas.","id":1993180,"corpo":"<p align=justify>os diferentes tipos celulares apresentam ribossomos e sintetizam prote\u00ednas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"algumas c\u00e9lulas possuem DNA como material heredit\u00e1rio, enquanto outras possuem RNA.","id":1993181,"corpo":"<p align=justify>algumas c\u00e9lulas possuem DNA como material heredit\u00e1rio, enquanto outras possuem RNA.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":283079,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Citologia","oab":false,"nome":"Citologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398240,"slug":"biologia-citologia"}],"slug":"biologia\/558862","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Procurador da Fazenda Nacional","id":12083}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral da Fazenda Nacional","sigla":"PGFN","id":892,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que a seguridade social ser\u00e1 financiada por toda a sociedade, bem como o car\u00e1ter tribut\u00e1rio da contribui\u00e7\u00e3o social prevista no art. 195 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, analise as assertivas abaixo referentes a cobran\u00e7a da COFINS, PIS e FINSOCIAL sobre opera\u00e7\u00f5es relativas a energia el\u00e9trica, nos termos da jurisprud\u00eancia consolidada do Supremo Tribunal Federal, assinalando a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":23313,"cargo":{"descricao":"Procurador da Fazenda Nacional","id":12083},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral da Fazenda Nacional","sigla":"PGFN","id":892,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pgfn-2012-esaf-procurador-da-fazenda-nacional","tipo":1,"nome":"ESAF - PGFN - Procurador da Fazenda Nacional - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-28 04:00:41","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":784254,"hashId":"6e1abf7dd1fa7af34ee071100eb6be4b","enunciado":"Considerando que a seguridade social ser\u00e1 financiada\r\npor toda a sociedade, bem como o car\u00e1ter tribut\u00e1rio da\r\ncontribui\u00e7\u00e3o social prevista no art. 195 da Constitui\u00e7\u00e3o\r\nFederal, analise as assertivas abaixo referentes\r\na cobran\u00e7a da COFINS, PIS e FINSOCIAL sobre\r\nopera\u00e7\u00f5es relativas a energia el\u00e9trica, nos termos\r\nda jurisprud\u00eancia consolidada do Supremo Tribunal\r\nFederal, assinalando a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2716694,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A COFINS n\u00e3o pode incidir sobre opera\u00e7\u00f5es relativas a energia el\u00e9trica.","id":2716693,"corpo":"A COFINS n\u00e3o pode incidir sobre opera\u00e7\u00f5es\r\nrelativas a energia el\u00e9trica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 constitucional a cobran\u00e7a do FINSOCIAL sobre as opera\u00e7\u00f5es relativas a energia el\u00e9trica.","id":2716694,"corpo":"\u00c9 constitucional a cobran\u00e7a do FINSOCIAL sobre\r\nas opera\u00e7\u00f5es relativas a energia el\u00e9trica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O PIS n\u00e3o pode incidir sobre opera\u00e7\u00f5es relativas a energia el\u00e9trica.","id":2716695,"corpo":"O PIS n\u00e3o pode incidir sobre opera\u00e7\u00f5es relativas a\r\nenergia el\u00e9trica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Novos impostos podem ser institu\u00eddos para incidir sobre opera\u00e7\u00f5es relativas a energia el\u00e9trica.","id":2716696,"corpo":"Novos impostos podem ser institu\u00eddos para incidir\r\nsobre opera\u00e7\u00f5es relativas a energia el\u00e9trica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A imunidade relativa a impostos evita a incid\u00eancia da COFINS sobre as opera\u00e7\u00f5es relativas a energia el\u00e9trica.","id":2716697,"corpo":"A imunidade relativa a impostos evita a incid\u00eancia\r\nda COFINS sobre as opera\u00e7\u00f5es relativas a energia\r\nel\u00e9trica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329355,"enunciado":"","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"Contribui\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Contribui\u00e7\u00f5es","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407045,"slug":"direito-previdenciario-contribuicoes"},{"nome_clean":"Jurisprud\u00eancia","oab":true,"nome":"Jurisprud\u00eancia","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407060,"slug":"direito-previdenciario-jurisprudencia"}],"slug":"direito-previdenciario\/784254","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Desenvolvimento Infantil","id":14036}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santana de Parna\u00edba","sigla":"","id":2646,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o artigo 15, a crian\u00e7a e o adolescente t\u00eam direito _________, _______________ e ___________ como pessoas humanas em processo de desenvolvimento e como sujeitos de direitos civis, humanos e sociais garantidos na Constitui\u00e7\u00e3o e nas leis. Assinale a alternativa que completa corretamente as lacunas do texto acima.","provas":[{"id":40190,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Desenvolvimento Infantil","id":14036},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana de Parna\u00edba","sigla":"","id":2646,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-de-parnaiba-sp-2012-imais-auxiliar-de-desenvolvimento-infantil-3","tipo":1,"nome":"IMAIS - Prefeitura de Santana de Parna\u00edba - Auxiliar de Desenvolvimento Infantil - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-29 04:01:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1183081,"hashId":"bb9992897e82bd4eea977bd10f89ba4b","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com o artigo 15, a crian\u00e7a e o adolescente t\u00eam\r\ndireito _________, _______________ e ___________\r\ncomo pessoas humanas em processo de desenvolvimento\r\ne como sujeitos de direitos civis, humanos e sociais\r\ngarantidos na Constitui\u00e7\u00e3o e nas leis.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que completa corretamente as\r\nlacunas do texto acima.<\/p>","resposta":4247185,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 liberdade \/ ao respeito \/ \u00e0 dignidade","id":4247185,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 liberdade \/ ao respeito \/ \u00e0 dignidade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 prote\u00e7\u00e3o \/ \u00e0 vida \/ \u00e0 sa\u00fade","id":4247186,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 prote\u00e7\u00e3o \/ \u00e0 vida \/ \u00e0 sa\u00fade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 educa\u00e7\u00e3o \/ ao lazer \/ \u00e0 cultura","id":4247187,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 educa\u00e7\u00e3o \/ ao lazer \/ \u00e0 cultura<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 conviv\u00eancia familiar \/ \u00e0 socializa\u00e7\u00e3o \/ \u00e0 assist\u00eancia material","id":4247188,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 conviv\u00eancia familiar \/ \u00e0 socializa\u00e7\u00e3o \/ \u00e0 assist\u00eancia\r\nmaterial<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 38 a 40 referem-se ao Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA).","id":394404,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es de 38 a 40 referem-se ao Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA).<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 38 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1183081","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":2467}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"... o que tem conex\u00e3o direta com a elabora\u00e7\u00e3o e a express\u00e3o de ideias. (1\u00ba par\u00e1grafo)No contexto, o pronome grifado acima substitui, especificamente:","provas":[{"id":13778,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":2467},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pr-2012-fcc-tecnico-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PR - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-13 04:00:55","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":501512,"hashId":"9c78dab396760f1117e8b15900fc69a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">... <em><u>o<\/u> que tem conex\u00e3o direta com a elabora\u00e7\u00e3o e a express\u00e3o de ideias<\/em>. (1\u00ba par\u00e1grafo)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No contexto, o pronome grifado acima substitui, especificamente:<\/p>","resposta":1818395,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um conjunto recente de pesquisas na \u00e1rea da neuroci\u00eancia.","id":1818391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um conjunto recente de pesquisas na \u00e1rea da neuroci\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma reflex\u00e3o acerca dos efeitos devastadores do computador.","id":1818392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma reflex\u00e3o acerca dos efeitos devastadores do computador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a tradi\u00e7\u00e3o da escrita em papel.","id":1818393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a tradi\u00e7\u00e3o da escrita em papel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a observa\u00e7\u00e3o do c\u00e9rebro de crian\u00e7as e adultos.","id":1818394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a observa\u00e7\u00e3o do c\u00e9rebro de crian\u00e7as e adultos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a escrita de pr\u00f3prio punho provoca (...) uma atividade significativamente mais intensa do que a da digita\u00e7\u00e3o.","id":1818395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a escrita de pr\u00f3prio punho provoca (...) uma atividade significativamente mais intensa do que a da digita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271584,"enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13778\/q1.gif><\/p>","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/501512","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao empres\u00e1rio e \u00e0s sociedades empres\u00e1rias, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":37608,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2012-cespe-cebraspe-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PA - Juiz de Direito Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-13 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1080592,"hashId":"c105d707a0b3a63640dafe1c8461b4b4","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao empres\u00e1rio e \u00e0s sociedades empres\u00e1rias, assinale a\r\nop\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":3807224,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O contrato social, instrumento assinado pelos s\u00f3cios para ajustamento de seus interesses rec\u00edprocos, \u00e9 o ato celebrado entre os s\u00f3cios da sociedade limitada","id":3807224,"corpo":"<p align=justify>O contrato social, instrumento assinado pelos s\u00f3cios para\r\najustamento de seus interesses rec\u00edprocos, \u00e9 o ato celebrado\r\nentre os s\u00f3cios da sociedade limitada<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na sociedade an\u00f4nima, a participa\u00e7\u00e3o do s\u00f3cio, uma contrapartida \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o que ele d\u00e1 ao capital social, \u00e9 denominada cota.","id":3807225,"corpo":"<p align=justify>Na sociedade an\u00f4nima, a participa\u00e7\u00e3o do s\u00f3cio, uma\r\ncontrapartida \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o que ele d\u00e1 ao capital social, \u00e9\r\ndenominada cota.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Como a participa\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria integra o patrim\u00f4nio de cada s\u00f3cio, este n\u00e3o pode alien\u00e1-la ou oner\u00e1-la livremente e sem qualquer restri\u00e7\u00e3o.","id":3807226,"corpo":"<p align=justify>Como a participa\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria integra o patrim\u00f4nio de cada\r\ns\u00f3cio, este n\u00e3o pode alien\u00e1-la ou oner\u00e1-la livremente e sem\r\nqualquer restri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para ser administrador de sociedade limitada ou an\u00f4nima, \u00e9 necess\u00e1rio ser s\u00f3cio","id":3807227,"corpo":"<p align=justify>Para ser administrador de sociedade limitada ou an\u00f4nima, \u00e9\r\nnecess\u00e1rio ser s\u00f3cio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sendo a empresa explorada por pessoa jur\u00eddica uma sociedade empres\u00e1ria, \u00e9 correto denominar empres\u00e1rio o s\u00f3cio da sociedade empres\u00e1ria.","id":3807228,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Sendo a empresa explorada por pessoa jur\u00eddica uma sociedade\r\nempres\u00e1ria, \u00e9 correto denominar empres\u00e1rio o s\u00f3cio da\r\nsociedade empres\u00e1ria.<\/p><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383062,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Do Empres\u00e1rio","oab":true,"nome":"Do Empres\u00e1rio","pai":406935,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406937,"slug":"direito-empresarial-comercial-do-empresario"},{"nome_clean":"Sociedade Empres\u00e1ria","oab":true,"nome":"Sociedade Empres\u00e1ria","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406943,"slug":"direito-empresarial-comercial-sociedade-empresaria"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/1080592","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Apoio Administrativo","id":7545},{"descricao":"Auxiliar Operacional Industrial Hidr\u00e1ulica","id":7547}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Desenvolvido para interagir com seus usu\u00e1rios de forma amig\u00e1vel e eficaz, os sistemas operacionais Windows t\u00eam como uma de suas caracter\u00edsticas","provas":[{"id":13028,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Apoio Administrativo","id":7545},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-assistente-tecnico-administrativo-area-apoio-administrativo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Assistente T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Apoio Administrativo - 2012"},{"id":13030,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Operacional Industrial Hidr\u00e1ulica","id":7547},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-auxiliar-operacional-industrial-hidraulica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Auxiliar Operacional Industrial Hidr\u00e1ulica - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-12 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":486113,"hashId":"6e184b2c847241713ec1cbc62127e990","enunciado":"<p align=justify>Desenvolvido para interagir com seus usu\u00e1rios de forma\r\namig\u00e1vel e eficaz, os sistemas operacionais Windows t\u00eam\r\ncomo uma de suas caracter\u00edsticas<\/p>","resposta":1753556,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fornecer upgrade de vers\u00f5es posteriores gratuitamente.","id":1753554,"corpo":"<p align=justify>fornecer upgrade de vers\u00f5es posteriores gratuitamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"funcionar nativamente em qualquer plataforma de hardware.","id":1753555,"corpo":"<p align=justify>funcionar nativamente em qualquer plataforma de\r\nhardware.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"possuir vers\u00f5es com a tecnologia de 64 bits.","id":1753556,"corpo":"<p align=justify>possuir vers\u00f5es com a tecnologia de 64 bits.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ser um sistema de c\u00f3digo aberto.","id":1753557,"corpo":"<p align=justify>ser um sistema de c\u00f3digo aberto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ser o \u00fanico sistema operacional a utilizar interface gr\u00e1fica.","id":1753558,"corpo":"<p align=justify>ser o \u00fanico sistema operacional a utilizar interface\r\ngr\u00e1fica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267775,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/486113","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Redes e Comunica\u00e7\u00e3o de Dados","id":6583}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados do Estado do Cear\u00e1","sigla":"ARCE","id":33,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":15220,"cargo":{"descricao":"Analista de Redes e Comunica\u00e7\u00e3o de Dados","id":6583},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados do Estado do Cear\u00e1","sigla":"ARCE","id":33,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"arce-ce-2012-fcc-analista-de-redes-e-comunicacao-de-dados","tipo":1,"nome":"FCC - ARCE - Analista de Redes e Comunica\u00e7\u00e3o de Dados - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-11 18:06:44","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"}],"id":543734,"hashId":"f36d61a973ccca5e444991a393b8214f","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15220\/33.gif><\/P>","resposta":1955362,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"press kit.","id":1955362,"corpo":"<p align=justify>press kit.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mailing list.","id":1955363,"corpo":"<p align=justify>mailing list.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"follow up.","id":1955364,"corpo":"<p align=justify>follow up.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"media trainning.","id":1955365,"corpo":"<p align=justify>media trainning.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"clipping.","id":1955366,"corpo":"<p align=justify>clipping.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":279790,"enunciado":"","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Assessoria de Imprensa na Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Assessoria de Imprensa na Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":418201,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418193,"slug":"comunicacao-social-assessoria-de-imprensa-na-comunicacao-social"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/543734","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":586}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O programa SIGMA\/W utiliza o m\u00e9todo de equil\u00edbrio limite, para realiza\u00e7\u00e3o de an\u00e1lises de estabilidade de uma barragem de terra para conten\u00e7\u00e3o de \u00e1gua.","provas":[{"id":12640,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":586},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pi-pi-2012-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE PI - Analista Ministerial - \u00c1rea Engenharia Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-11 04:00:39","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":478230,"hashId":"f71c235889c016ec0126fba3e586bce3","enunciado":"<p align=justify>O programa SIGMA\/W utiliza o m\u00e9todo de equil\u00edbrio limite,\r\npara realiza\u00e7\u00e3o de an\u00e1lises de estabilidade de uma barragem de\r\nterra para conten\u00e7\u00e3o de \u00e1gua.<\/p>","resposta":1723503,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1723502,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1723503,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que os programas SEEP\/W, SLOPE\/W e SIGMA\/W s\u00e3o frequentemente utilizados na an\u00e1lise de barragens de terra para conten\u00e7\u00e3o de \u00e1gua, julgue os itens que se seguem.","id":266260,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que os programas SEEP\/W, SLOPE\/W e SIGMA\/W\r\ns\u00e3o frequentemente utilizados na an\u00e1lise de barragens de terra para\r\nconten\u00e7\u00e3o de \u00e1gua, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Barragens","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Barragens","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399423,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-barragens"}],"slug":"engenharia-civil\/478230","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere aos Poderes da Administra\u00e7\u00e3o, analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta a(s) correta(s). I. \u00c9 poss\u00edvel no Brasil decreto regulamentar aut\u00f4nomo, em car\u00e1ter excepcional e quando expressamente autorizado pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal. II. O poder de pol\u00edcia retira um direito pessoal do administrado em nome do interesse p\u00fablico. III. O poder de pol\u00edcia n\u00e3o pode ser delegado ao particular, no entanto, admite-se a delega\u00e7\u00e3o de atos materiais ou instrumentais. IV. O Poder Disciplinar decorre do Poder Hier\u00e1rquico.","provas":[{"id":36498,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2012-aocp-auditor","tipo":1,"nome":"AOCP - TCE PA - Auditor - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-12 04:30:54","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1049229,"hashId":"fe528ed09f4499a817b66056c5a7c291","enunciado":"<p>No que se refere aos Poderes da Administra\u00e7\u00e3o,\r\nanalise as assertivas e assinale a alternativa que\r\naponta a(s) correta(s).\r\n<\/p><p>I. \u00c9 poss\u00edvel no Brasil decreto regulamentar\r\naut\u00f4nomo, em car\u00e1ter excepcional e quando\r\nexpressamente autorizado pela Constitui\u00e7\u00e3o\r\nFederal.\r\n<\/p><p>II. O poder de pol\u00edcia retira um direito pessoal\r\ndo administrado em nome do interesse\r\np\u00fablico.<\/p><p>\r\nIII. O poder de pol\u00edcia n\u00e3o pode ser delegado ao\r\nparticular, no entanto, admite-se a delega\u00e7\u00e3o\r\nde atos materiais ou instrumentais.\r\n<\/p><p>IV. O Poder Disciplinar decorre do Poder\r\nHier\u00e1rquico.<\/p>","resposta":3672892,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":3672889,"corpo":"Apenas I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":3672890,"corpo":"Apenas II e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e IV.","id":3672891,"corpo":"Apenas I e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV.","id":3672892,"corpo":"Apenas I, III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":3672893,"corpo":"I, II, III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377983,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"},{"nome_clean":"Poderes Administrativos","oab":true,"nome":"Poderes Administrativos","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407952,"slug":"direito-administrativo-poderes-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/1049229","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8959},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas","id":8960},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8961},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8962},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8963},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8964},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental","id":8965},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental","id":8966},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental","id":8967},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas","id":8968},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas","id":8969},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticos","id":8970},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8971},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8972},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8973},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micos - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8974},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8975},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8976}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u201cOutra constata\u00e7\u00e3o (...) e \u00e0 escolaridade.\u201d (l.10-11): Constatou-se, ainda, que a import\u00e2ncia da pol\u00edtica tamb\u00e9m est\u00e1 ligada a idade, a renda e a escolaridade.","provas":[{"id":16021,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8959},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16022,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas","id":8960},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-pesquisas-socioeconomicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas - 2012"},{"id":16023,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8961},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16024,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8962},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"},{"id":16025,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8963},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16026,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8964},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"},{"id":16027,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8959},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16028,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas","id":8960},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-pesquisas-socioeconomicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas - 2012"},{"id":16029,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8961},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16030,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8962},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"},{"id":16031,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8963},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16032,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8964},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"},{"id":16033,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental","id":8965},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16034,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental","id":8966},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16035,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental","id":8967},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16036,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental","id":8966},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16037,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental","id":8965},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16038,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental","id":8967},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16040,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas","id":8968},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-informacoes-estatisticas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas - 2012"},{"id":16041,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas","id":8969},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-informacoes-estatisticas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas - 2012"},{"id":16042,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticos","id":8970},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-informacoes-estatisticos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticos - 2012"},{"id":16043,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas","id":8968},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-informacoes-estatisticas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas - 2012"},{"id":16044,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas","id":8969},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-informacoes-estatisticas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas - 2012"},{"id":16045,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticos","id":8970},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-informacoes-estatisticos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticos - 2012"},{"id":16047,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8971},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-documentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16048,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8972},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-documentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16049,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8973},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-documentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16050,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micos - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8974},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicos-area-disseminacao-de-informacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micos - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":16051,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8975},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-disseminacao-de-informacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":16052,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8976},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-disseminacao-de-informacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":16053,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8971},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-documentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16054,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8972},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-documentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16055,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8973},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-documentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16056,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micos - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8974},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicos-area-disseminacao-de-informacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micos - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":16057,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8975},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-disseminacao-de-informacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":16058,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8976},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-disseminacao-de-informacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-12 09:45:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":571090,"hashId":"7728d312967411688c710eb4561937f6","enunciado":"<p align=justify>\u201cOutra constata\u00e7\u00e3o (...) e \u00e0 escolaridade.\u201d (l.10-11):\r\nConstatou-se, ainda, que a import\u00e2ncia da pol\u00edtica tamb\u00e9m est\u00e1\r\nligada a idade, a renda e a escolaridade.<\/p>","resposta":2030028,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2030028,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2030029,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Cada um dos itens a seguir apresenta uma proposta de reescrita de trechos do texto, que deve ser julgada certa se estiver gramaticalmente correta, ou errada, em caso contr\u00e1rio.","id":285702,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16021\/100.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Cada um dos itens a seguir apresenta uma proposta de reescrita de trechos do texto, que deve ser julgada certa se estiver gramaticalmente correta, ou errada, em caso contr\u00e1rio.<\/P>","rotulo":8,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/571090","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"PL Consultoria e Assessoria S\/S Ltda","descricao":"PL Consultoria e Assessoria S\/S Ltda","sigla":"","oab":false,"id":690}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, a certid\u00e3o negativa ser\u00e1 sempre expedida nos termos em que tenha sido requerida e ser\u00e1 fornecida dentro de ______ dias da data da entrada do requerimento na reparti\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":12426,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"PL Consultoria e Assessoria S\/S Ltda","descricao":"PL Consultoria e Assessoria S\/S Ltda","sigla":"","oab":false,"id":690},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2012-pl-consultoria-e-assessoria-s-s-ltda-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"PL Consultoria e Assessoria S\/S Ltda - Prefeitura de Guatambu - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-10 04:00:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":472983,"hashId":"534018a2fbc02d69c51a83e820db08a4","enunciado":"<p align=justify>Segundo o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, a certid\u00e3o\r\nnegativa ser\u00e1 sempre expedida nos termos em que\r\ntenha sido requerida e ser\u00e1 fornecida dentro de ______\r\ndias da data da entrada do requerimento na reparti\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1698595,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 (quatro).","id":1698594,"corpo":"<p align=justify>4 (quatro).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10 (dez).","id":1698595,"corpo":"<p align=justify>10 (dez).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30 (trinta).","id":1698596,"corpo":"<p align=justify>30 (trinta).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8 (oito).","id":1698597,"corpo":"<p align=justify>8 (oito).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"12 (doze).","id":1698598,"corpo":"<p align=justify>12 (doze).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264488,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Certid\u00f5es","oab":true,"nome":"Certid\u00f5es","pai":407187,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407197,"slug":"direito-tributario-certidoes"}],"slug":"direito-tributario\/472983","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Valen\u00e7a","sigla":"","id":1901,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria N\u00c3O est\u00e3o obrigados a prestar \u00e0 autoridade administrativa as informa\u00e7\u00f5es de que disponham com rela\u00e7\u00e3o aos bens, neg\u00f3cios ou atividades de terceiros:","provas":[{"id":13052,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Valen\u00e7a","sigla":"","id":1901,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-valenca-rj-2012-funcab-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Valen\u00e7a - Auditor Fiscal - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-10 04:00:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":486651,"hashId":"8cbb93fe1b1d00d98eec6fe79f90d296","enunciado":"<p align=justify>Nos termos da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria N\u00c3O est\u00e3o\r\nobrigados a prestar \u00e0 autoridade administrativa as\r\ninforma\u00e7\u00f5es de que disponham com rela\u00e7\u00e3o aos\r\nbens, neg\u00f3cios ou atividades de terceiros:<\/p>","resposta":1756117,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os tabeli\u00e3es, escriv\u00e3es e serventu\u00e1rios de of\u00edcio.","id":1756115,"corpo":"<p align=justify>os tabeli\u00e3es, escriv\u00e3es e serventu\u00e1rios de of\u00edcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os s\u00edndicos, comiss\u00e1rios e liquidat\u00e1rios.","id":1756116,"corpo":"<p align=justify>os s\u00edndicos, comiss\u00e1rios e liquidat\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os profissionais liberais quanto aos fatos sobre os quais estejam legalmente obrigados a observar segredoemraz\u00e3o da atividade ou profiss\u00e3o.","id":1756117,"corpo":"<p align=justify>os profissionais liberais quanto aos fatos sobre os\r\nquais estejam legalmente obrigados a observar\r\nsegredoemraz\u00e3o da atividade ou profiss\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os bancos, casas banc\u00e1rias, Caixas Econ\u00f4micas e demais institui\u00e7\u00f5es financeiras.","id":1756118,"corpo":"<p align=justify>os bancos, casas banc\u00e1rias, Caixas Econ\u00f4micas\r\ne demais institui\u00e7\u00f5es financeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as empresas de administra\u00e7\u00e3o de bens.","id":1756119,"corpo":"<p align=justify>as empresas de administra\u00e7\u00e3o de bens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267845,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417818,"slug":"direito-tributario-legislacao-tributaria"}],"slug":"direito-tributario\/486651","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Direito","id":8733}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amap\u00e1","sigla":"MPE AP","id":1400,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pl\u00ednio \u00e9 denunciado pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico como incurso no artigo 121, do C\u00f3digo Penal (homic\u00eddio). Expedido mandado para cita\u00e7\u00e3o pessoal, o Oficial de Justi\u00e7a verifica que o r\u00e9u Pl\u00ednio se oculta para n\u00e3o ser citado, certificando nos autos. Neste caso,","provas":[{"id":15621,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Direito","id":8733},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amap\u00e1","sigla":"MPE AP","id":1400,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ap-ap-2012-fcc-analista-ministerial-area-direito","tipo":1,"nome":"FCC - MPE AP - Analista Ministerial - \u00c1rea Direito - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-10 04:00:55","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":561754,"hashId":"5370919713e9956a285c2b37a4f38e7d","enunciado":"<p align=justify>Pl\u00ednio \u00e9 denunciado pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico como incurso no artigo 121, do C\u00f3digo Penal (homic\u00eddio). Expedido mandado para\r\ncita\u00e7\u00e3o pessoal, o Oficial de Justi\u00e7a verifica que o r\u00e9u Pl\u00ednio se oculta para n\u00e3o ser citado, certificando nos autos. Neste caso,<\/p>","resposta":2000484,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o r\u00e9u dever\u00e1 ser citado por hora certa, de acordo com as normas preconizadas pelo C\u00f3digo de Processo Civil.","id":2000484,"corpo":"<p align=justify>o r\u00e9u dever\u00e1 ser citado por hora certa, de acordo com as normas preconizadas pelo C\u00f3digo de Processo Civil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a cita\u00e7\u00e3o do r\u00e9u dever\u00e1 ser feita via correio com aviso de recebimento.","id":2000485,"corpo":"<p align=justify>a cita\u00e7\u00e3o do r\u00e9u dever\u00e1 ser feita via correio com aviso de recebimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o r\u00e9u dever\u00e1 ser citado por edital.","id":2000486,"corpo":"<p align=justify>o r\u00e9u dever\u00e1 ser citado por edital.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a cita\u00e7\u00e3o do r\u00e9u dever\u00e1 ser feita na pessoa de um vizinho, familiar ou funcion\u00e1rio da empresa ou edif\u00edcio onde reside.","id":2000487,"corpo":"<p align=justify>a cita\u00e7\u00e3o do r\u00e9u dever\u00e1 ser feita na pessoa de um vizinho, familiar ou funcion\u00e1rio da empresa ou edif\u00edcio onde reside.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o Oficial de Justi\u00e7a dever\u00e1 solicitar ao juiz a For\u00e7a Policial para que o mandado citat\u00f3rio seja cumprido, com o uso da for\u00e7a necess\u00e1ria e moderada.","id":2000488,"corpo":"<p align=justify>o Oficial de Justi\u00e7a dever\u00e1 solicitar ao juiz a For\u00e7a Policial para que o mandado citat\u00f3rio seja cumprido, com o uso da for\u00e7a\r\nnecess\u00e1ria e moderada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":283786,"enunciado":"","rotulo":50,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o dos atos processuais","oab":true,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o dos atos processuais","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406668,"slug":"direito-processual-penal-comunicacao-dos-atos-processuais"}],"slug":"direito-processual-penal\/561754","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Geral de A\u00e7\u00f5es Socioeducativas","sigla":"Degase","id":2443,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A arte de punir, segundo Foucault, p\u00f5e em funcionamento cinco opera\u00e7\u00f5es bem distintas. No regime do poder disciplinar, a puni\u00e7\u00e3o visa ao seguinte fator:","provas":[{"id":73296,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Departamento Geral de A\u00e7\u00f5es Socioeducativas","sigla":"Degase","id":2443,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"degase-rj-2012-ceperj-psicologo","tipo":1,"nome":"CEPERJ - Degase - Psic\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 17:10:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2222173,"hashId":"3ed778a037bcdea0ee6a9bd76bdb7fc4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A arte de punir, segundo Foucault, p\u00f5e em funcionamento cinco opera\u00e7\u00f5es bem distintas. No regime do poder disciplinar, a puni\u00e7\u00e3o visa ao seguinte fator:<\/p>","resposta":8735642,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"repress\u00e3o","id":8735641,"corpo":"<p>repress\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"normaliza\u00e7\u00e3o","id":8735642,"corpo":"<p>normaliza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"engajamento","id":8735643,"corpo":"<p>engajamento<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"coers\u00e3o","id":8735644,"corpo":"<p>coers\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"expia\u00e7\u00e3o","id":8735645,"corpo":"<p>expia\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512690,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"},{"nome_clean":"Foucault","oab":false,"nome":"Foucault","pai":398629,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417524,"slug":"psicologia-foucault"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - Geral","id":24859}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Recente relat\u00f3rio do Programa das Na\u00e7\u00f5es Unidas para o Meio Ambiente (Pnuma) informa que, nas duas \u00faltimas d\u00e9cadas, a popula\u00e7\u00e3o cresceu 26% (s\u00e3o 1,45 bilh\u00e3o de pessoas a mais) enquanto o consumo de recursos naturais aumentou 40%. As emiss\u00f5es de g\u00e1s carb\u00f4nico aumentaram 36% no mesmo per\u00edodo. A prop\u00f3sito desse quadro, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. ","provas":[{"id":61510,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - Geral","id":24859},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-analista-de-sistemas-geral","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Analista de Sistemas - Geral - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 21:42:40","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1876260,"hashId":"b73c02b83479a9fc83378c45c9f34bf1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Recente relat\u00f3rio do Programa das Na\u00e7\u00f5es Unidas para o Meio Ambiente (Pnuma) informa que, nas duas \u00faltimas d\u00e9cadas, a popula\u00e7\u00e3o cresceu 26% (s\u00e3o 1,45 bilh\u00e3o de pessoas a mais) enquanto o consumo de recursos naturais aumentou 40%. As emiss\u00f5es de g\u00e1s carb\u00f4nico aumentaram 36% no mesmo per\u00edodo. A prop\u00f3sito desse quadro, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p>","resposta":7223100,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O uso acelerado de recursos naturais \u00e9 um sinal de alerta para o planeta, que pode vir a enfrentar a exaust\u00e3o de recursos estrat\u00e9gicos. ","id":7223100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso acelerado de recursos naturais \u00e9 um sinal de alerta para o planeta, que pode vir a enfrentar a exaust\u00e3o de recursos estrat\u00e9gicos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apesar de seu efeito poluidor, as emiss\u00f5es de g\u00e1s carb\u00f4nico ainda n\u00e3o podem ser relacionadas \u00e0s mudan\u00e7as clim\u00e1ticas, a exemplo do aquecimento global. ","id":7223101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar de seu efeito poluidor, as emiss\u00f5es de g\u00e1s carb\u00f4nico ainda n\u00e3o podem ser relacionadas \u00e0s mudan\u00e7as clim\u00e1ticas, a exemplo do aquecimento global. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em geral, o crescimento do Produto Interno Bruto (PIB) dos pa\u00edses \u00e9 inversamente proporcional ao aumento do consumo de recursos naturais. ","id":7223102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em geral, o crescimento do Produto Interno Bruto (PIB) dos pa\u00edses \u00e9 inversamente proporcional ao aumento do consumo de recursos naturais. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nos \u00faltimos anos, verifica-se aparente paradoxo ambiental: enquanto o n\u00edvel do mar tem aumentado, recua significativamente o n\u00famero de cat\u00e1strofes naturais. ","id":7223103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos \u00faltimos anos, verifica-se aparente paradoxo ambiental: enquanto o n\u00edvel do mar tem aumentado, recua significativamente o n\u00famero de cat\u00e1strofes naturais. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O relat\u00f3rio do Pnuma demonstra que j\u00e1 n\u00e3o h\u00e1 mais possibilidade de se alterar a trajet\u00f3ria de tend\u00eancias perigosas que amea\u00e7am a vida humana no planeta.","id":7223104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O relat\u00f3rio do Pnuma demonstra que j\u00e1 n\u00e3o h\u00e1 mais possibilidade de se alterar a trajet\u00f3ria de tend\u00eancias perigosas que amea\u00e7am a vida humana no planeta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472901,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","oab":false,"nome":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407349,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente-sustentabilidade-e-aquecimento-global"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa da Prata","sigla":"","id":3056,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social (LOAS), podemos afirmar:","provas":[{"id":13460,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa da Prata","sigla":"","id":3056,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-da-prata-mg-2012-fgr-assistente-social","tipo":1,"nome":"FGR - Prefeitura de Lagoa da Prata - Assistente Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-02 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":492368,"hashId":"8e1e336a2bebdfb04f5214efe3b76c6b","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social (LOAS), podemos afirmar:<\/p>","resposta":1782857,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os munic\u00edpios s\u00e3o respons\u00e1veis concorrentes pelo custeio dos benef\u00edcios de presta\u00e7\u00e3o continuada a que se refere o art. 203 da Constitui\u00e7\u00e3o brasileira.","id":1782855,"corpo":"<p align=justify>A Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os munic\u00edpios s\u00e3o respons\u00e1veis\r\nconcorrentes pelo custeio dos benef\u00edcios de presta\u00e7\u00e3o continuada a que se\r\nrefere o art. 203 da Constitui\u00e7\u00e3o brasileira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As popula\u00e7\u00f5es urbanas s\u00e3o as benefici\u00e1rias das presta\u00e7\u00f5es oferecidas pelo poder p\u00fablico com base na LOAS, enquanto que as popula\u00e7\u00f5es rurais s\u00e3o atendidas por meio dos benef\u00edcios espec\u00edficos previstos no Plano de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social, objeto da Lei n.\u00ba 8.213, de 24\/7\/1991.","id":1782856,"corpo":"<p align=justify>As popula\u00e7\u00f5es urbanas s\u00e3o as benefici\u00e1rias das presta\u00e7\u00f5es oferecidas pelo\r\npoder p\u00fablico com base na LOAS, enquanto que as popula\u00e7\u00f5es rurais s\u00e3o\r\natendidas por meio dos benef\u00edcios espec\u00edficos previstos no Plano de\r\nBenef\u00edcios da Previd\u00eancia Social, objeto da Lei n.\u00ba 8.213, de 24\/7\/1991.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 compet\u00eancia prec\u00edpua do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, mas n\u00e3o dos Estados, efetuar o pagamento dos aux\u00edlios natalidade e funeral e criar programas de amparo para crian\u00e7as e adolescentes em situa\u00e7\u00e3o de risco pessoal e social e para pessoas que vivam em situa\u00e7\u00e3o de rua.","id":1782857,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 compet\u00eancia prec\u00edpua do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, mas n\u00e3o dos\r\nEstados, efetuar o pagamento dos aux\u00edlios natalidade e funeral e criar\r\nprogramas de amparo para crian\u00e7as e adolescentes em situa\u00e7\u00e3o de risco\r\npessoal e social e para pessoas que vivam em situa\u00e7\u00e3o de rua.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Conselho Nacional de Assist\u00eancia Social (CNAS), presidido pelo Presidente da Rep\u00fablica, \u00e9 composto por 18 membros com mandato eletivo de dois anos.","id":1782858,"corpo":"<p align=justify>O Conselho Nacional de Assist\u00eancia Social (CNAS), presidido pelo\r\nPresidente da Rep\u00fablica, \u00e9 composto por 18 membros com mandato eletivo\r\nde dois anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269420,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":false,"nome":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398326,"slug":"servico-social-lei-8-742-93-questoes-na-materia-legislacao-federal-lei-organica-da-assistencia-social-loas"},{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"Lei no 8.742\/1993 - Organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":true,"nome":"Lei no 8.742\/1993 - Organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407062,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-8-742-1993-organizacao-da-assistencia-social-loas"},{"nome_clean":"Da Organiza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o","oab":false,"nome":"Da Organiza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o","pai":407062,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":424776,"slug":"direito-previdenciario-da-organizacao-e-da-gestao"}],"slug":"direito-previdenciario\/492368","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Eus\u00e9bio trabalha no almoxarifado do IAMSPE, cumprindo uma jornada de 08 (oito) horas di\u00e1rias de trabalho, de segunda a sexta-feira, e com 12 (doze) meses de vig\u00eancia do contrato de trabalho. Durante esse per\u00edodo, faltou ao servi\u00e7o por 14 (quatorze) dias intercalados. Ele j\u00e1 tem adquirido o direito a f\u00e9rias na propor\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":13995,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Analista Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-02 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":507735,"hashId":"403e6570569335d8231713c31ab1a3c9","enunciado":"<p align=justify>Eus\u00e9bio trabalha no almoxarifado do IAMSPE, cumprindo\r\numa jornada de 08 (oito) horas di\u00e1rias de trabalho, de segunda\r\na sexta-feira, e com 12 (doze) meses de vig\u00eancia do contrato\r\nde trabalho. Durante esse per\u00edodo, faltou ao servi\u00e7o por\r\n14 (quatorze) dias intercalados. Ele j\u00e1 tem adquirido o direito\r\na f\u00e9rias na propor\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":1845420,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30 (trinta) dias corridos.","id":1845419,"corpo":"<p align=justify>30 (trinta) dias corridos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"24 (vinte e quatro) dias corridos.","id":1845420,"corpo":"<p align=justify>24 (vinte e quatro) dias corridos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20 (vinte) dias corridos.","id":1845421,"corpo":"<p align=justify>20 (vinte) dias corridos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"18 (dezoito) dias corridos.","id":1845422,"corpo":"<p align=justify>18 (dezoito) dias corridos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"12 (doze) dias corridos.","id":1845423,"corpo":"<p align=justify>12 (doze) dias corridos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":272539,"enunciado":"","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Das F\u00e9rias","oab":true,"nome":"Das F\u00e9rias","pai":406772,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406783,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-das-ferias"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/507735","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR","descricao":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR - TJ - PR","sigla":"TJ PR","oab":false,"id":355}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":40892,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR","descricao":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR - TJ - PR","sigla":"TJ PR","oab":false,"id":355},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-pr-pr-2012-tj-pr-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"TJ - PR - TJ PR - Juiz Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-02 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1212250,"hashId":"429c40a35f2575c6488b8b728633f80c","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4366983,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O desenho industrial se refere a resultado visual novo e original que tenha aplica\u00e7\u00e3o industrial e permita uma melhor frui\u00e7\u00e3o do produto.","id":4366980,"corpo":"<p align=justify>O desenho industrial se refere a resultado visual novo e original que tenha aplica\u00e7\u00e3o industrial e permita uma melhor frui\u00e7\u00e3o\r\ndo produto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O pedido de registro de desenho industrial pode ser feito de modo a incluir ilimitadas varia\u00e7\u00f5es sobre o resultado visual, desde que se destinem ao mesmo prop\u00f3sito e contenham a mesma caracter\u00edstica preponderante.","id":4366981,"corpo":"<p align=justify>O pedido de registro de desenho industrial pode ser feito de modo a incluir ilimitadas varia\u00e7\u00f5es sobre o resultado visual,\r\ndesde que se destinem ao mesmo prop\u00f3sito e contenham a mesma caracter\u00edstica preponderante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A marca de produto se destina a distinguir um produto de outro id\u00eantico ou semelhante, podendo, para tanto, utilizar-se de cores, indica\u00e7\u00f5es geogr\u00e1ficas ou letras.","id":4366982,"corpo":"<p align=justify>A marca de produto se destina a distinguir um produto de outro id\u00eantico ou semelhante, podendo, para tanto, utilizar-se de\r\ncores, indica\u00e7\u00f5es geogr\u00e1ficas ou letras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O detentor de marca not\u00f3ria em seu ramo de atividade pode pretender que seja indeferido pedido, de terceiro, de registro de sua marca, mesmo n\u00e3o tendo registrado ou depositado sua marca no Brasil.","id":4366983,"corpo":"<p align=justify>O detentor de marca not\u00f3ria em seu ramo de atividade pode pretender que seja indeferido pedido, de terceiro, de registro de\r\nsua marca, mesmo n\u00e3o tendo registrado ou depositado sua marca no Brasil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397834,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Direito De Propriedade Industrial","oab":true,"nome":"Direito De Propriedade Industrial","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406954,"slug":"direito-empresarial-comercial-direito-de-propriedade-industrial"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/1212250","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Valen\u00e7a","sigla":"","id":1901,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para efeitos de contagem de prazo, nos termos da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria:","provas":[{"id":13052,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Valen\u00e7a","sigla":"","id":1901,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-valenca-rj-2012-funcab-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Valen\u00e7a - Auditor Fiscal - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-08 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":486653,"hashId":"176ecb76dd7bdbf231d7d7e3a9cb5936","enunciado":"<p align=justify>Para efeitos de contagem de prazo, nos termos da\r\nlegisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria:<\/p>","resposta":1756129,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inclui-se tanto o dia de in\u00edcio quanto o dia de vencimento.","id":1756125,"corpo":"<p align=justify>inclui-se tanto o dia de in\u00edcio quanto o dia de\r\nvencimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente s\u00e3o considerados os dias de expediente normal na reparti\u00e7\u00e3o em que deve ser praticado o ato.","id":1756126,"corpo":"<p align=justify>somente s\u00e3o considerados os dias de expediente\r\nnormal na reparti\u00e7\u00e3o em que deve ser praticado o\r\nato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exclui-se tanto o dia de in\u00edcio quanto o dia de vencimento.","id":1756127,"corpo":"<p align=justify>exclui-se tanto o dia de in\u00edcio quanto o dia de\r\nvencimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inclui-se o dia de in\u00edcio, excluindo-se o dia de vencimento e os dias em que n\u00e3o houver expediente normal na reparti\u00e7\u00e3o em que deve ser praticado o ato.","id":1756128,"corpo":"<p align=justify>inclui-se o dia de in\u00edcio, excluindo-se o dia de\r\nvencimento e os dias em que n\u00e3o houver\r\nexpediente normal na reparti\u00e7\u00e3o em que deve ser\r\npraticado o ato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"somente se inicia ou vence em dia de expediente normal na reparti\u00e7\u00e3o em que deve ser praticado o ato.","id":1756129,"corpo":"<p align=justify>somente se inicia ou vence em dia de expediente\r\nnormal na reparti\u00e7\u00e3o em que deve ser praticado o\r\nato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267845,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417818,"slug":"direito-tributario-legislacao-tributaria"}],"slug":"direito-tributario\/486653","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":8732}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na aus\u00eancia de disposi\u00e7\u00e3o expressa, a autoridade competente para aplicar a legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria utilizar\u00e1 em primeiro lugar","provas":[{"id":15872,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":8732},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2012-fcc-analista-ministerial-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-08 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":568575,"hashId":"174faf7acafedeb79536095ec73f3bc6","enunciado":"<p align=justify>Na aus\u00eancia de disposi\u00e7\u00e3o expressa, a autoridade competente\r\npara aplicar a legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria utilizar\u00e1 em primeiro\r\nlugar<\/p>","resposta":2021200,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a equidade e em \u00faltimo lugar os princ\u00edpios gerais de direito p\u00fablico.","id":2021198,"corpo":"<p align=justify>a equidade e em \u00faltimo lugar os princ\u00edpios gerais de\r\ndireito p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os princ\u00edpios gerais de direito tribut\u00e1rio e em \u00faltimo lugar os princ\u00edpios gerais de direito p\u00fablico.","id":2021199,"corpo":"<p align=justify>os princ\u00edpios gerais de direito tribut\u00e1rio e em \u00faltimo\r\nlugar os princ\u00edpios gerais de direito p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a analogia e em \u00faltimo lugar a equidade.","id":2021200,"corpo":"<p align=justify>a analogia e em \u00faltimo lugar a equidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a analogia e em \u00faltimo lugar os princ\u00edpios gerais de direito p\u00fablico.","id":2021201,"corpo":"<p align=justify>a analogia e em \u00faltimo lugar os princ\u00edpios gerais de\r\ndireito p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a equidade e em \u00faltimo lugar os princ\u00edpios gerais de direito tribut\u00e1rio.","id":2021202,"corpo":"<p align=justify>a equidade e em \u00faltimo lugar os princ\u00edpios gerais de\r\ndireito tribut\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":285193,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o da Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria (Retroatividade da Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria)","oab":false,"nome":"Aplica\u00e7\u00e3o da Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria (Retroatividade da Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria)","pai":417818,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417852,"slug":"direito-tributario-aplicacao-da-legislacao-tributaria-retroatividade-da-legislacao-tributaria"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o da Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o da Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","pai":417818,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417863,"slug":"direito-tributario-interpretacao-da-legislacao-tributaria"}],"slug":"direito-tributario\/568575","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":10311}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ICMS incide sobre a importa\u00e7\u00e3o de mercadorias e de bens n\u00e3o destinados ao com\u00e9rcio, seja ela realizada por qualquer pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica.","provas":[{"id":23359,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":10311},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-es-es-2012-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-direito-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE ES - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Direito - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-08 04:00:51","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":789080,"hashId":"d181ce130952542f267b25175f57177b","enunciado":"O ICMS incide sobre a importa\u00e7\u00e3o de mercadorias e de bens\r\nn\u00e3o destinados ao com\u00e9rcio, seja ela realizada por qualquer\r\npessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica.","resposta":2728139,"anulada":false,"rotulo":137,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2728139,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2728140,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao imposto sobre opera\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de mercadorias e sobre presta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os de transporte interestadual e intermunicipal e de comunica\u00e7\u00e3o (ICMS), julgue os itens seguintes.","id":330704,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao imposto sobre opera\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de\r\nmercadorias e sobre presta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os de transporte\r\ninterestadual e intermunicipal e de comunica\u00e7\u00e3o (ICMS), julgue os\r\nitens seguintes.","rotulo":136,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 136 a 137"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI","oab":true,"nome":"Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI","pai":407188,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407201,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-produtos-industrializados-ipi"},{"nome_clean":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","oab":true,"nome":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","pai":407189,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407211,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-circulacao-de-mercadorias-e-servicos-icms"}],"slug":"direito-tributario\/789080","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica","id":7765}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para que o fluxograma apresentado se torne um fluxograma de processo, \u00e9 necess\u00e1rio inserir informa\u00e7\u00f5es acerca das taxas do sistema e dos valores das vari\u00e1veis operacionais, tais como temperatura e press\u00e3o para fluxos m\u00ednimo, normal e m\u00e1ximo, bem como a composi\u00e7\u00e3o dos fluidos, al\u00e9m de apresentar, de forma expl\u00edcita, os controles das v\u00e1lvulas que afetam a opera\u00e7\u00e3o do sistema.","provas":[{"id":13650,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica","id":7765},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-07 13:45:23","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":497899,"hashId":"7962eb9f8fee265a6f4d2db40eff0780","enunciado":"<p align=justify>Para que o fluxograma apresentado se torne um fluxograma de\r\nprocesso, \u00e9 necess\u00e1rio inserir informa\u00e7\u00f5es acerca das taxas do\r\nsistema e dos valores das vari\u00e1veis operacionais, tais como\r\ntemperatura e press\u00e3o para fluxos m\u00ednimo, normal e m\u00e1ximo,\r\nbem como a composi\u00e7\u00e3o dos fluidos, al\u00e9m de apresentar, de\r\nforma expl\u00edcita, os controles das v\u00e1lvulas que afetam a\r\nopera\u00e7\u00e3o do sistema.<\/p>","resposta":1800757,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1800757,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1800758,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base nessas informa\u00e7\u00f5es e na figura acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":271124,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13650\/1200.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base nessas informa\u00e7\u00f5es e na figura acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":118,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"nome_clean":"Processos Industriais","oab":false,"nome":"Processos Industriais","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402736,"slug":"engenharia-quimica-processos-industriais"}],"slug":"engenharia-quimica\/497899","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Geral de A\u00e7\u00f5es Socioeducativas","sigla":"Degase","id":2443,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o Minist\u00e9rio P\u00fablico, Promotoria da Inf\u00e2ncia e da Juventude e Conselho Tutelar da localidade, quanto \u00e0 notifica\u00e7\u00e3o de maus-tratos, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":73296,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Departamento Geral de A\u00e7\u00f5es Socioeducativas","sigla":"Degase","id":2443,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"degase-rj-2012-ceperj-psicologo","tipo":1,"nome":"CEPERJ - Degase - Psic\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 15:52:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2222122,"hashId":"a2390cc65afe05cc7133d17d87dc5ef7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o Minist\u00e9rio P\u00fablico, Promotoria da Inf\u00e2ncia e da Juventude e Conselho Tutelar da localidade, quanto \u00e0 notifica\u00e7\u00e3o de maus-tratos, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":8735386,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 obrigat\u00f3ria","id":8735386,"corpo":"<p>\u00e9 obrigat\u00f3ria<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"depende do tipo de maus-tratos","id":8735387,"corpo":"<p>depende do tipo de maus-tratos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente \u00e9 encaminhada pela autoridade policial","id":8735388,"corpo":"<p>somente \u00e9 encaminhada pela autoridade policial<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" segue de acordo com o exame de corpo de delito compuls\u00f3rio","id":8735389,"corpo":"<p> segue de acordo com o exame de corpo de delito compuls\u00f3rio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"finaliza a atua\u00e7\u00e3o de suporte ao adolescente","id":8735390,"corpo":"<p>finaliza a atua\u00e7\u00e3o de suporte ao adolescente<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512690,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","oab":false,"nome":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398630,"slug":"psicologia-psicologia-juridica-forense"},{"nome_clean":"Viol\u00eancia Dom\u00e9stica, Viol\u00eancia Contra a Mulher e Casos de Abuso","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia Dom\u00e9stica, Viol\u00eancia Contra a Mulher e Casos de Abuso","pai":398630,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417511,"slug":"psicologia-violencia-domestica-violencia-contra-a-mulher-e-casos-de-abuso"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Geral de A\u00e7\u00f5es Socioeducativas","sigla":"Degase","id":2443,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alguns marcos te\u00f3ricos foram significativos na constru\u00e7\u00e3o de uma conceitua\u00e7\u00e3o de fam\u00edlia: 1- Fam\u00edlias foram conceituadas como unidades de reprodu\u00e7\u00e3o social. 2- Fam\u00edlias foram definidas tamb\u00e9m como unidades de rela\u00e7\u00f5es sociais. 3- Fam\u00edlia \u00e9 um grupo social composto por indiv\u00edduos diferenciados por sexo e idade. 4- Existe uma completa harmonia e unidade interna nas fam\u00edlias. 5- A din\u00e2mica familiar \u00e9 observada como espa\u00e7o poss\u00edvel de mudan\u00e7as. A alternativa que identifica corretamente esses marcos te\u00f3ricos \u00e9:","provas":[{"id":73296,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Departamento Geral de A\u00e7\u00f5es Socioeducativas","sigla":"Degase","id":2443,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"degase-rj-2012-ceperj-psicologo","tipo":1,"nome":"CEPERJ - Degase - Psic\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 16:34:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2222142,"hashId":"03a570b5c911a9664c5777c5af7f8b2c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns marcos te\u00f3ricos foram significativos na constru\u00e7\u00e3o de uma conceitua\u00e7\u00e3o de fam\u00edlia: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1- Fam\u00edlias foram conceituadas como unidades de reprodu\u00e7\u00e3o social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2- Fam\u00edlias foram definidas tamb\u00e9m como unidades de rela\u00e7\u00f5es sociais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3- Fam\u00edlia \u00e9 um grupo social composto por indiv\u00edduos diferenciados por sexo e idade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4- Existe uma completa harmonia e unidade interna nas fam\u00edlias. 5- A din\u00e2mica familiar \u00e9 observada como espa\u00e7o poss\u00edvel de mudan\u00e7as. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que identifica corretamente esses marcos te\u00f3ricos \u00e9:<\/p>","resposta":8735486,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 5 ","id":8735486,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 5 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 5 ","id":8735487,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 5 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 5 ","id":8735488,"corpo":"<p>2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 5 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 5","id":8735489,"corpo":"<p>1 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 5<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" 1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4","id":8735490,"corpo":"<p> 1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512690,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","oab":false,"nome":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398630,"slug":"psicologia-psicologia-juridica-forense"},{"nome_clean":"Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Fam\u00edlia","pai":398630,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417508,"slug":"psicologia-familia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Geral de A\u00e7\u00f5es Socioeducativas","sigla":"Degase","id":2443,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia os itens seguintes sobre o atendimento t\u00e9cnico dos psic\u00f3logos no trabalho com adolescentes: I- A qualidade do atendimento e o que ocorre no interior das unidades de interna\u00e7\u00e3o e priva\u00e7\u00e3o de liberdade \u00e9 da responsabilidade dos profissionais que l\u00e1 trabalham. II- A atua\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo \u00e9 limitada \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de pareceres e relat\u00f3rios sobre os adolescentes. III- \u00c9 dever dos psic\u00f3logos intervir e buscar auxilio em inst\u00e2ncias superiores de gest\u00e3o quando o adolescente se encontra em situa\u00e7\u00e3o de risco de morte ou grave adoecimento. IV- A atua\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo \u00e9 sempre de neutralidade. Em rela\u00e7\u00e3o ao atendimento t\u00e9cnico mencionado, a alternativa certa \u00e9:","provas":[{"id":73296,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Departamento Geral de A\u00e7\u00f5es Socioeducativas","sigla":"Degase","id":2443,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"degase-rj-2012-ceperj-psicologo","tipo":1,"nome":"CEPERJ - Degase - Psic\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 16:42:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2222151,"hashId":"4f4a3a281e742bf6304759676fd93f71","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia os itens seguintes sobre o atendimento t\u00e9cnico dos psic\u00f3logos no trabalho com adolescentes: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- A qualidade do atendimento e o que ocorre no interior das unidades de interna\u00e7\u00e3o e priva\u00e7\u00e3o de liberdade \u00e9 da responsabilidade dos profissionais que l\u00e1 trabalham. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- A atua\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo \u00e9 limitada \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de pareceres e relat\u00f3rios sobre os adolescentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> III- \u00c9 dever dos psic\u00f3logos intervir e buscar auxilio em inst\u00e2ncias superiores de gest\u00e3o quando o adolescente se encontra em situa\u00e7\u00e3o de risco de morte ou grave adoecimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- A atua\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo \u00e9 sempre de neutralidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Em rela\u00e7\u00e3o ao atendimento t\u00e9cnico mencionado, a alternativa certa \u00e9:<\/p>","resposta":8735532,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a alternativa II est\u00e1 correta.","id":8735531,"corpo":"<p>Somente a alternativa II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As alternativas I e III est\u00e3o corretas.","id":8735532,"corpo":"<p>As alternativas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As alternativas II e IV est\u00e3o corretas.","id":8735533,"corpo":"<p>As alternativas II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente a alternativa IV est\u00e1 correta.","id":8735534,"corpo":"<p>Somente a alternativa IV est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente a alternativa III est\u00e1 correta.","id":8735535,"corpo":"<p>Somente a alternativa III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512690,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","oab":false,"nome":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398630,"slug":"psicologia-psicologia-juridica-forense"},{"nome_clean":"Per\u00edcia Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Per\u00edcia Psicol\u00f3gica","pai":398630,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417512,"slug":"psicologia-pericia-psicologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - Geral","id":24859}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pode-se afirmar que, a partir de 1950, verifica-se uma acelera\u00e7\u00e3o do movimento migrat\u00f3rio no pa\u00eds. Desse modo, gra\u00e7as \u00e0 incessante movimenta\u00e7\u00e3o, o Brasil mistura sobre o territ\u00f3rio pessoas das mais diversas origens regionais e estaduais. Considerando esse cen\u00e1rio e o processo de forma\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. ","provas":[{"id":61510,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - Geral","id":24859},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-analista-de-sistemas-geral","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Analista de Sistemas - Geral - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 21:43:13","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1876264,"hashId":"efbe45ac630a54df59f1c836a1de8cf0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode-se afirmar que, a partir de 1950, verifica-se uma acelera\u00e7\u00e3o do movimento migrat\u00f3rio no pa\u00eds. Desse modo, gra\u00e7as \u00e0 incessante movimenta\u00e7\u00e3o, o Brasil mistura sobre o territ\u00f3rio pessoas das mais diversas origens regionais e estaduais. Considerando esse cen\u00e1rio e o processo de forma\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p>","resposta":7223121,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No s\u00e9culo XX, a ocupa\u00e7\u00e3o do Centro-Oeste vincula-se \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de Goi\u00e2nia para ser a nova capital de Goi\u00e1s, fato que atraiu grandes levas de imigrantes das demais regi\u00f5es brasileiras. ","id":7223120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No s\u00e9culo XX, a ocupa\u00e7\u00e3o do Centro-Oeste vincula-se \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de Goi\u00e2nia para ser a nova capital de Goi\u00e1s, fato que atraiu grandes levas de imigrantes das demais regi\u00f5es brasileiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em fins do s\u00e9culo XIX, o ciclo da borracha amaz\u00f4nica atraiu milhares de nordestinos, mas esse fluxo se altera, ao longo do s\u00e9culo XX, ao se voltar para o Sudeste industrializado e para o Planalto Central, a partir da constru\u00e7\u00e3o de Bras\u00edlia. ","id":7223121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em fins do s\u00e9culo XIX, o ciclo da borracha amaz\u00f4nica atraiu milhares de nordestinos, mas esse fluxo se altera, ao longo do s\u00e9culo XX, ao se voltar para o Sudeste industrializado e para o Planalto Central, a partir da constru\u00e7\u00e3o de Bras\u00edlia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A partir dos anos 1960, praticamente cessaram as correntes migrat\u00f3rias voltadas para o Centro-Oeste, o que fez da regi\u00e3o, na atualidade, a que menos atrai imigrantes do exterior e de outras partes do Brasil. ","id":7223122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir dos anos 1960, praticamente cessaram as correntes migrat\u00f3rias voltadas para o Centro-Oeste, o que fez da regi\u00e3o, na atualidade, a que menos atrai imigrantes do exterior e de outras partes do Brasil. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A quase que total inexist\u00eancia de \u00e1reas demarcadas para os primitivos habitantes da regi\u00e3o \u00e9 a principal raz\u00e3o para a reduzida presen\u00e7a de etnias ind\u00edgenas na composi\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o amaz\u00f4nica. ","id":7223123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A quase que total inexist\u00eancia de \u00e1reas demarcadas para os primitivos habitantes da regi\u00e3o \u00e9 a principal raz\u00e3o para a reduzida presen\u00e7a de etnias ind\u00edgenas na composi\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o amaz\u00f4nica. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na passagem do s\u00e9culo XIX ao XX, o Sudeste recebe n\u00famero consider\u00e1vel de imigrantes estrangeiros, a exemplo de italianos, japoneses, s\u00edrios e libaneses, mas foi a partir de 1980 que a regi\u00e3o viu incrementar a chegada de nordestinos.","id":7223124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na passagem do s\u00e9culo XIX ao XX, o Sudeste recebe n\u00famero consider\u00e1vel de imigrantes estrangeiros, a exemplo de italianos, japoneses, s\u00edrios e libaneses, mas foi a partir de 1980 que a regi\u00e3o viu incrementar a chegada de nordestinos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472901,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","oab":false,"nome":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407424,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-direitos-humanos-direitos-sociais-e-outras-questoes-sociais"},{"nome_clean":"Temas sobre migra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Temas sobre migra\u00e7\u00e3o","pai":407424,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427826,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-temas-sobre-migracao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - Geral","id":24859}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Transformando-se em refer\u00eancia da atual ordem econ\u00f4mica global, a China apresenta invej\u00e1veis \u00edndices anuais de crescimento e amplia sua presen\u00e7a nos mercados mundiais. Relativamente a essa trajet\u00f3ria chinesa, que vence a barreira do atraso e da mis\u00e9ria e se insinua como pot\u00eancia mundial, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. ","provas":[{"id":61510,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - Geral","id":24859},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-analista-de-sistemas-geral","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Analista de Sistemas - Geral - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 21:43:23","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1876265,"hashId":"61378ce0e571179cb2ec1f189ea69a4b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Transformando-se em refer\u00eancia da atual ordem econ\u00f4mica global, a China apresenta invej\u00e1veis \u00edndices anuais de crescimento e amplia sua presen\u00e7a nos mercados mundiais. Relativamente a essa trajet\u00f3ria chinesa, que vence a barreira do atraso e da mis\u00e9ria e se insinua como pot\u00eancia mundial, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p>","resposta":7223128,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As reformas introduzidas por Deng Xiaoping, ainda que vigorosas, reafirmam o modelo de economia socialista que tanto \u00eaxito obtivera durante as d\u00e9cadas de lideran\u00e7a incontest\u00e1vel de Mao Zedong. ","id":7223125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As reformas introduzidas por Deng Xiaoping, ainda que vigorosas, reafirmam o modelo de economia socialista que tanto \u00eaxito obtivera durante as d\u00e9cadas de lideran\u00e7a incontest\u00e1vel de Mao Zedong. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao escolher n\u00e3o ingressar na Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcio (OMC), por certo que a China pretendeu ganhar liberdade para agir no com\u00e9rcio global, n\u00e3o se submetendo \u00e0s imposi\u00e7\u00f5es legais a que est\u00e3o sujeitos seus concorrentes. ","id":7223126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao escolher n\u00e3o ingressar na Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcio (OMC), por certo que a China pretendeu ganhar liberdade para agir no com\u00e9rcio global, n\u00e3o se submetendo \u00e0s imposi\u00e7\u00f5es legais a que est\u00e3o sujeitos seus concorrentes. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um dos aspectos mais not\u00e1veis apresentados pela renovada China dos dias atuais \u00e9 a converg\u00eancia entre duas formas de abertura: a econ\u00f4mica, que promove o crescimento, e a pol\u00edtica, que democratiza o pa\u00eds. ","id":7223127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos aspectos mais not\u00e1veis apresentados pela renovada China dos dias atuais \u00e9 a converg\u00eancia entre duas formas de abertura: a econ\u00f4mica, que promove o crescimento, e a pol\u00edtica, que democratiza o pa\u00eds. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A transforma\u00e7\u00e3o da China em pot\u00eancia mundial implica, al\u00e9m de mudan\u00e7as na orienta\u00e7\u00e3o da economia, pesados investimentos na educa\u00e7\u00e3o, cujo sistema baseado no m\u00e9rito remonta ao passado imperial do pa\u00eds. ","id":7223128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A transforma\u00e7\u00e3o da China em pot\u00eancia mundial implica, al\u00e9m de mudan\u00e7as na orienta\u00e7\u00e3o da economia, pesados investimentos na educa\u00e7\u00e3o, cujo sistema baseado no m\u00e9rito remonta ao passado imperial do pa\u00eds. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apesar das vis\u00edveis mudan\u00e7as de comportamento, a China ainda mant\u00e9m forte vi\u00e9s ideol\u00f3gico em sua inser\u00e7\u00e3o internacional, privilegiando as rela\u00e7\u00f5es com os in\u00fameros parceiros identificados com a causa revolucion\u00e1ria marxista. ","id":7223129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar das vis\u00edveis mudan\u00e7as de comportamento, a China ainda mant\u00e9m forte vi\u00e9s ideol\u00f3gico em sua inser\u00e7\u00e3o internacional, privilegiando as rela\u00e7\u00f5es com os in\u00fameros parceiros identificados com a causa revolucion\u00e1ria marxista. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472901,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"},{"nome_clean":"Guerra Econ\u00f4mica EUA x China","oab":false,"nome":"Guerra Econ\u00f4mica EUA x China","pai":407348,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427801,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerra-economica-eua-x-china"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para utiliza\u00e7\u00e3o da tabela ou escala de Snellen na avalia\u00e7\u00e3o da acuidade visual, em pessoas com hansen\u00edase, essa tabela deve ser colocada","provas":[{"id":40800,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2012-ufg-enfermeiro","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Enfermeiro - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-04 11:08:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1208746,"hashId":"3cc2a6d55b860a4f727de31f13d24428","enunciado":"<p align=justify>Para utiliza\u00e7\u00e3o da tabela ou escala de Snellen na avalia\u00e7\u00e3o\r\nda acuidade visual, em pessoas com hansen\u00edase,\r\nessa tabela deve ser colocada<\/p>","resposta":4352506,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a tr\u00eas ou quatro metros de dist\u00e2ncia da pessoa avaliada, com a linha 0,4 na altura dos olhos da pessoa, e considera-se como v\u00e1lida a \u00faltima linha na qual a pessoa consegue ler corretamente pelo menos \u00be dos optotipos.","id":4352505,"corpo":"<p align=justify>a tr\u00eas ou quatro metros de dist\u00e2ncia da pessoa avaliada,\r\ncom a linha 0,4 na altura dos olhos da pessoa, e\r\nconsidera-se como v\u00e1lida a \u00faltima linha na qual a\r\npessoa consegue ler corretamente pelo menos \u00be dos\r\noptotipos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a cinco ou seis metros de dist\u00e2ncia da pessoa avaliada, com a linha 0,8 na altura dos olhos da pessoa, e considera-se como v\u00e1lida a \u00faltima linha na qual a pessoa consegue ler corretamente pelo menos 2\/3 dos optotipos.","id":4352506,"corpo":"<p align=justify>a cinco ou seis metros de dist\u00e2ncia da pessoa avaliada,\r\ncom a linha 0,8 na altura dos olhos da pessoa, e\r\nconsidera-se como v\u00e1lida a \u00faltima linha na qual a\r\npessoa consegue ler corretamente pelo menos 2\/3\r\ndos optotipos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a sete ou oito metros de dist\u00e2ncia da pessoa avaliada, com a linha 0,2 na altura dos olhos da pessoa, e considera-se como v\u00e1lida a \u00faltima linha na qual a pessoa consegue ler corretamente pelo menos 1\/3 dos optotipos.","id":4352507,"corpo":"<p align=justify>a sete ou oito metros de dist\u00e2ncia da pessoa avaliada,\r\ncom a linha 0,2 na altura dos olhos da pessoa, e\r\nconsidera-se como v\u00e1lida a \u00faltima linha na qual a\r\npessoa consegue ler corretamente pelo menos 1\/3\r\ndos optotipos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a dez metros de dist\u00e2ncia da pessoa avaliada, com a linha 0,05 na altura dos olhos da pessoa, e considera- se como v\u00e1lida a \u00faltima linha na qual a pessoa consegue ler corretamente pelo menos 3\/5 dos optotipos.","id":4352508,"corpo":"<p align=justify>a dez metros de dist\u00e2ncia da pessoa avaliada, com a\r\nlinha 0,05 na altura dos olhos da pessoa, e considera-\r\nse como v\u00e1lida a \u00faltima linha na qual a pessoa\r\nconsegue ler corretamente pelo menos 3\/5 dos optotipos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397450,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Hansen\u00edase","oab":false,"nome":"Hansen\u00edase","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405837,"slug":"enfermagem-hanseniase"}],"slug":"enfermagem\/1208746","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia cada equipe poder\u00e1 ser respons\u00e1vel por no m\u00e1ximo quatro mil pessoas, considerando- se","provas":[{"id":40800,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2012-ufg-enfermeiro","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Enfermeiro - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-04 11:08:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1208766,"hashId":"be9abbd7898cf2858759eeb264d154cd","enunciado":"<p align=justify>Na Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia cada equipe poder\u00e1\r\nser respons\u00e1vel por no m\u00e1ximo quatro mil pessoas, considerando-\r\nse<\/p>","resposta":4352596,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os crit\u00e9rios de equidade, que determinam o n\u00famero de pessoas cadastradas de acordo com a situa\u00e7\u00e3o sociodemogr\u00e1fica da popula\u00e7\u00e3o adstrita.","id":4352596,"corpo":"<p align=justify>os crit\u00e9rios de equidade, que determinam o n\u00famero\r\nde pessoas cadastradas de acordo com a situa\u00e7\u00e3o\r\nsociodemogr\u00e1fica da popula\u00e7\u00e3o adstrita.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os determinantes da integralidade que sugerem aumentar o n\u00famero de pessoas cadastradas de acordo com a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica da popula\u00e7\u00e3o adstrita.","id":4352597,"corpo":"<p align=justify>os determinantes da integralidade que sugerem aumentar\r\no n\u00famero de pessoas cadastradas de acordo\r\ncom a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica da popula\u00e7\u00e3o adstrita.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os condicionantes da estrutura do sistema de sa\u00fade que determinam a diminui\u00e7\u00e3o do n\u00famero de pessoas cadastradas de acordo com o n\u00famero de profissionais dispon\u00edveis.","id":4352598,"corpo":"<p align=justify>os condicionantes da estrutura do sistema de sa\u00fade\r\nque determinam a diminui\u00e7\u00e3o do n\u00famero de pessoas\r\ncadastradas de acordo com o n\u00famero de profissionais\r\ndispon\u00edveis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os aspectos da intersetorialidade que determinam o n\u00famero de pessoas cadastradas de acordo com a quantidade de equipamentos sociais dispon\u00edveis.","id":4352599,"corpo":"<p align=justify>os aspectos da intersetorialidade que determinam o\r\nn\u00famero de pessoas cadastradas de acordo com a\r\nquantidade de equipamentos sociais dispon\u00edveis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397454,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da fam\u00edlia","pai":428286,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428287,"slug":"enfermagem-estrategia-de-saude-da-familia"}],"slug":"enfermagem\/1208766","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os principais grupos de risco para desenvolver doen\u00e7a renal cr\u00f4nica est\u00e3o pessoas com diagn\u00f3sticos de","provas":[{"id":40800,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2012-ufg-enfermeiro","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Enfermeiro - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-04 11:08:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1208727,"hashId":"fa65b0e989b6b59708c6b75d24191785","enunciado":"<p align=justify>Entre os principais grupos de risco para desenvolver doen\u00e7a\r\nrenal cr\u00f4nica est\u00e3o pessoas com diagn\u00f3sticos de<\/p>","resposta":4352423,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"doen\u00e7a vascular perif\u00e9rica, hipertens\u00e3o arterial, glomerulonefrite, infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria de repeti\u00e7\u00e3o e neoplasias.","id":4352422,"corpo":"<p align=justify>doen\u00e7a vascular perif\u00e9rica, hipertens\u00e3o arterial, glomerulonefrite,\r\ninfec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria de repeti\u00e7\u00e3o e neoplasias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diabete melito, hipertens\u00e3o arterial, doen\u00e7as autoimunes, infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria de repeti\u00e7\u00e3o, lit\u00edase urin\u00e1ria e neoplasias.","id":4352423,"corpo":"<p align=justify>diabete melito, hipertens\u00e3o arterial, doen\u00e7as autoimunes,\r\ninfec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria de repeti\u00e7\u00e3o, lit\u00edase urin\u00e1ria e\r\nneoplasias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"doen\u00e7a renal polic\u00edstica, uropatias obstrutivas, hist\u00f3ria familiar de doen\u00e7a renal e Clearence de creatinina igual a 60 ml\/minuto\/1,73 m2.","id":4352424,"corpo":"<p align=justify>doen\u00e7a renal polic\u00edstica, uropatias obstrutivas, hist\u00f3ria\r\nfamiliar de doen\u00e7a renal e Clearence de creatinina\r\nigual a 60 ml\/minuto\/1,73 m<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"doen\u00e7a renal polic\u00edstica, diabete melito, protein\u00faria, microalbumin\u00faria, Clearence de creatinina menor que 15 ml\/minuto\/1,73 m2.","id":4352425,"corpo":"<p align=justify>doen\u00e7a renal polic\u00edstica, diabete melito, protein\u00faria,\r\nmicroalbumin\u00faria, Clearence de creatinina menor que\r\n15 ml\/minuto\/1,73 m<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397450,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica","pai":428420,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428428,"slug":"enfermagem-insuficiencia-renal-cronica"}],"slug":"enfermagem\/1208727","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os indicadores intermedi\u00e1rios de risco para doen\u00e7as cardiovasculares est\u00e3o a idade maior que 45 anos para homens e maior que 55 anos para mulheres, al\u00e9m de","provas":[{"id":40800,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2012-ufg-enfermeiro","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Enfermeiro - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-04 11:08:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1208725,"hashId":"e3e53136dfe2c77d074a1d9a9aa7ec41","enunciado":"<p align=justify>Entre os indicadores intermedi\u00e1rios de risco para doen\u00e7as\r\ncardiovasculares est\u00e3o a idade maior que 45 anos para\r\nhomens e maior que 55 anos para mulheres, al\u00e9m de<\/p>","resposta":4352418,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tabagismo, obesidade central (cintura medida na crista il\u00edaca: &gt; 88 cm em mulheres ou &gt; 102 cm em homens), diagn\u00f3stico pr\u00e9vio de diabete melito, PA maior que 140x90 mmHg.","id":4352418,"corpo":"<p align=justify>tabagismo, obesidade central (cintura medida na crista\r\nil\u00edaca: &gt; 88 cm em mulheres ou &gt; 102 cm em homens),\r\ndiagn\u00f3stico pr\u00e9vio de diabete melito, PA maior\r\nque 140x90 mmHg.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"etilismo, obesidade central (cintura medida na crista il\u00edaca: &gt; 80 cm em mulheres ou &gt; 100 cm em homens), diagn\u00f3stico pr\u00e9vio de doen\u00e7a renal cr\u00f4nica, PA maior que 140x90 mmHg.","id":4352419,"corpo":"<p align=justify>etilismo, obesidade central (cintura medida na crista\r\nil\u00edaca: &gt; 80 cm em mulheres ou &gt; 100 cm em homens),\r\ndiagn\u00f3stico pr\u00e9vio de doen\u00e7a renal cr\u00f4nica,\r\nPA maior que 140x90 mmHg.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tabagismo, sobrepeso, cintura medida na crista il\u00edaca: &gt; 88 cm em mulheres ou &gt; 110 cm em homens, diagn\u00f3stico pr\u00e9vio de dislipidemia, PA maior que 130x85 mmHg.","id":4352420,"corpo":"<p align=justify>tabagismo, sobrepeso, cintura medida na crista il\u00edaca:\r\n&gt; 88 cm em mulheres ou &gt; 110 cm em homens,\r\ndiagn\u00f3stico pr\u00e9vio de dislipidemia, PA maior que\r\n130x85 mmHg.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"etilismo, sobrepeso, cintura medida na crista il\u00edaca: &gt; 88 cm em mulheres ou &gt; 102 cm em homens, diagn\u00f3stico pr\u00e9vio de doen\u00e7a renal cr\u00f4nica, PA maior ou igual a 130x85 mmHg.","id":4352421,"corpo":"<p align=justify>etilismo, sobrepeso, cintura medida na crista il\u00edaca: &gt;\r\n88 cm em mulheres ou &gt; 102 cm em homens, diagn\u00f3stico\r\npr\u00e9vio de doen\u00e7a renal cr\u00f4nica, PA maior ou\r\nigual a 130x85 mmHg.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397450,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Indicadores de sa\u00fade","oab":false,"nome":"Indicadores de sa\u00fade","pai":428288,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428289,"slug":"enfermagem-indicadores-de-saude"}],"slug":"enfermagem\/1208725","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as orienta\u00e7\u00f5es gerais para uma dieta saud\u00e1vel, necess\u00e1ria para a preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as cardiovasculares, est\u00e3o: aumentar o consumo de cereais integrais e leguminosas e","provas":[{"id":40800,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2012-ufg-enfermeiro","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Enfermeiro - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-04 11:08:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1208731,"hashId":"92beb620d2a20ace46344680d9696b14","enunciado":"<p align=justify>Entre as orienta\u00e7\u00f5es gerais para uma dieta saud\u00e1vel, necess\u00e1ria\r\npara a preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as cardiovasculares,\r\nest\u00e3o: aumentar o consumo de cereais integrais e leguminosas\r\ne<\/p>","resposta":4352439,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"restringir o consumo de cloreto de s\u00f3dio a menos de 5 gramas por dia, consumir peixe pelo menos tr\u00eas vezes na semana e limitar a ingest\u00e3o de \u00e1lcool a no m\u00e1ximo duas doses por dia para homens e uma dose por dia para mulheres.","id":4352439,"corpo":"<p align=justify>restringir o consumo de cloreto de s\u00f3dio a menos de\r\n5 gramas por dia, consumir peixe pelo menos tr\u00eas vezes\r\nna semana e limitar a ingest\u00e3o de \u00e1lcool a no\r\nm\u00e1ximo duas doses por dia para homens e uma dose\r\npor dia para mulheres.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"restringir o consumo de cloreto de s\u00f3dio a menos de 4 gramas por dia, consumir peixe pelo menos uma vez na semana e limitar a ingest\u00e3o de \u00e1lcool a no m\u00e1ximo uma dose por dia, tanto para homens como para mulheres.","id":4352440,"corpo":"<p align=justify>restringir o consumo de cloreto de s\u00f3dio a menos de\r\n4 gramas por dia, consumir peixe pelo menos uma\r\nvez na semana e limitar a ingest\u00e3o de \u00e1lcool a no\r\nm\u00e1ximo uma dose por dia, tanto para homens como\r\npara mulheres.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"restringir o consumo de cloreto de s\u00f3dio a menos de 3 gramas por dia, consumir peixe pelo menos duas vezes na semana e limitar a ingest\u00e3o de \u00e1lcool a no m\u00e1ximo tr\u00eas doses por semana para homens e uma dose por semana para mulheres.","id":4352441,"corpo":"<p align=justify>restringir o consumo de cloreto de s\u00f3dio a menos de\r\n3 gramas por dia, consumir peixe pelo menos duas\r\nvezes na semana e limitar a ingest\u00e3o de \u00e1lcool a no\r\nm\u00e1ximo tr\u00eas doses por semana para homens e uma\r\ndose por semana para mulheres.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"restringir o consumo de cloreto de s\u00f3dio a menos de 2 gramas por dia, consumo de peixe pelo menos uma vez na semana, limitar a ingest\u00e3o de \u00e1lcool a no m\u00e1ximo duas doses por semana para homens e uma dose por semana para mulheres.","id":4352442,"corpo":"<p align=justify>restringir o consumo de cloreto de s\u00f3dio a menos de\r\n2 gramas por dia, consumo de peixe pelo menos uma\r\nvez na semana, limitar a ingest\u00e3o de \u00e1lcool a no m\u00e1ximo\r\nduas doses por semana para homens e uma\r\ndose por semana para mulheres.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397450,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia alimentar e nutricional na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia alimentar e nutricional na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.","pai":428284,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428319,"slug":"enfermagem-vigilancia-alimentar-e-nutricional-na-atencao-basica"}],"slug":"enfermagem\/1208731","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}