{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164926,"perPage":"100","pages":21650,"page":15450,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"dpe-pr-pr"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o funcionamento do Sistema Interamericano de Direitos Humanos, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":44310,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"dpe-pr-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pr-pr-2012-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE PR - Defensor P\u00fablico - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-20 14:43:09","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":1336841,"hashId":"e64818a571344170d924bf523572b6f5","enunciado":"<p align=justify>Sobre o funcionamento do Sistema Interamericano de\r\nDireitos Humanos, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":4890086,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A regra do esgotamento dos recursos internos pode ser afastada se os \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio de determinado Estado n\u00e3o apreciarem os recursos interpostos dentro de um prazo razo\u00e1vel.","id":4890086,"corpo":"<p align=justify>A regra do esgotamento dos recursos internos pode\r\nser afastada se os \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio de\r\ndeterminado Estado n\u00e3o apreciarem os recursos\r\ninterpostos dentro de um prazo razo\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Estado fica desobrigado a cumprir as obriga\u00e7\u00f5es assumidas na Conven\u00e7\u00e3o Americana de Direitos Humanos se as viola\u00e7\u00f5es que lhe forem imputadas decorrerem de ato de responsabilidade exclusiva de uma entidade pol\u00edtica aut\u00f4noma interna.","id":4890087,"corpo":"<p align=justify>O Estado fica desobrigado a cumprir as obriga\u00e7\u00f5es\r\nassumidas na Conven\u00e7\u00e3o Americana de Direitos\r\nHumanos se as viola\u00e7\u00f5es que lhe forem imputadas\r\ndecorrerem de ato de responsabilidade exclusiva de\r\numa entidade pol\u00edtica aut\u00f4noma interna.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Embora a senten\u00e7a da Corte Interamericana de Direitos Humanos seja definitiva e inapel\u00e1vel, pode ocorrer um pedido de interpreta\u00e7\u00e3o quanto ao seu sentido ou alcance, o qual ser\u00e1 apreciado se apresentado dentro do prazo de noventa dias da prola\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a.","id":4890088,"corpo":"<p align=justify>Embora a senten\u00e7a da Corte Interamericana de Direitos\r\nHumanos seja definitiva e inapel\u00e1vel, pode\r\nocorrer um pedido de interpreta\u00e7\u00e3o quanto ao seu\r\nsentido ou alcance, o qual ser\u00e1 apreciado se apresentado\r\ndentro do prazo de noventa dias da prola\u00e7\u00e3o\r\nda senten\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A ades\u00e3o de um Estado \u00e0 Conven\u00e7\u00e3o Americana de Direitos Humanos \u00e9 suficiente para que a Comiss\u00e3o e a Corte Interamericanas exer\u00e7am as suas fun\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o \u00e0quele Estado.","id":4890089,"corpo":"<p align=justify>A ades\u00e3o de um Estado \u00e0 Conven\u00e7\u00e3o Americana de\r\nDireitos Humanos \u00e9 suficiente para que a Comiss\u00e3o\r\ne a Corte Interamericanas exer\u00e7am as suas fun\u00e7\u00f5es\r\nem rela\u00e7\u00e3o \u00e0quele Estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quando a Comiss\u00e3o Interamericana reconhece a admissibilidade de uma peti\u00e7\u00e3o ou comunica\u00e7\u00e3o e, posteriormente, chega a um relat\u00f3rio em que se conclui que, de fato, ocorreram viola\u00e7\u00f5es da Conven\u00e7\u00e3o Americana de Direitos Humanos naquela situa\u00e7\u00e3o trazida a an\u00e1lise, o \u00f3rg\u00e3o fica obrigado a submeter o caso \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o da Corte Interamericana.","id":4890090,"corpo":"<p align=justify>Quando a Comiss\u00e3o Interamericana reconhece a\r\nadmissibilidade de uma peti\u00e7\u00e3o ou comunica\u00e7\u00e3o e,\r\nposteriormente, chega a um relat\u00f3rio em que se conclui\r\nque, de fato, ocorreram viola\u00e7\u00f5es da Conven\u00e7\u00e3o\r\nAmericana de Direitos Humanos naquela situa\u00e7\u00e3o\r\ntrazida a an\u00e1lise, o \u00f3rg\u00e3o fica obrigado a submeter o\r\ncaso \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o da Corte Interamericana.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412647,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 88","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Interamericano de Prote\u00e7\u00e3o aos Direitos Humanos: Institui\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Sistema Interamericano de Prote\u00e7\u00e3o aos Direitos Humanos: Institui\u00e7\u00f5es","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407103,"slug":"direitos-humanos-sistema-interamericano-de-protecao-aos-direitos-humanos-instituicoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comiss\u00e3o Interamericana de Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Comiss\u00e3o Interamericana de Direitos Humanos","pai":407103,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407104,"slug":"direitos-humanos-comissao-interamericana-de-direitos-humanos"}],"slug":"direitos-humanos\/1336841","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Artes C\u00eanicas","id":7529,"slug":"monitor-de-artes-cenicas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura","sigla":"","id":3046,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-poco-de-jose-de-moura-pb"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social N\u00c3O determina como compet\u00eancias para os munic\u00edpios:","provas":[{"id":12991,"cargo":{"descricao":"Monitor de Artes C\u00eanicas","id":7529,"slug":"monitor-de-artes-cenicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura","sigla":"","id":3046,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-poco-de-jose-de-moura-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-poco-de-jose-de-moura-pb-2012-educa-monitor-de-artes-cenicas","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura - Monitor de Artes C\u00eanicas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-02 05:00:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":485492,"hashId":"d46aff74a2604813aa884c137f46482c","enunciado":"<p align=justify>A Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social N\u00c3O\r\ndetermina como compet\u00eancias para os munic\u00edpios:<\/p>","resposta":1750532,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Destinar recursos financeiros para custeio do pagamento dos aux\u00edlios natalidade e funeral, mediante crit\u00e9rios estabelecidos pelos Conselhos Municipais de Assist\u00eancia Social.","id":1750528,"corpo":"<p align=justify>Destinar recursos financeiros para custeio do\r\npagamento dos aux\u00edlios natalidade e funeral,\r\nmediante crit\u00e9rios estabelecidos pelos Conselhos\r\nMunicipais de Assist\u00eancia Social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Efetuar o pagamento dos aux\u00edlios natalidade e funeral.","id":1750529,"corpo":"<p align=justify>Efetuar o pagamento dos aux\u00edlios natalidade e\r\nfuneral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Executar os projetos de enfrentamento da pobreza, incluindo a parceria com organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil.","id":1750530,"corpo":"<p align=justify>Executar os projetos de enfrentamento da pobreza,\r\nincluindo a parceria com organiza\u00e7\u00f5es da sociedade\r\ncivil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atender \u00e0s a\u00e7\u00f5es assistenciais de car\u00e1ter de emerg\u00eancia.","id":1750531,"corpo":"<p align=justify>Atender \u00e0s a\u00e7\u00f5es assistenciais de car\u00e1ter de\r\nemerg\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Prestar os servi\u00e7os assistenciais cujos custos ou aus\u00eancia de demanda municipal justifiquem uma rede regional de servi\u00e7os, desconcentrada, no \u00e2mbito do respectivo Estado.","id":1750532,"corpo":"<p align=justify>Prestar os servi\u00e7os assistenciais cujos custos ou\r\naus\u00eancia de demanda municipal justifiquem uma rede\r\nregional de servi\u00e7os, desconcentrada, no \u00e2mbito do\r\nrespectivo Estado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267702,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","oab":false,"nome":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398322,"slug":"servico-social-leis-importantes-para-servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":false,"nome":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398326,"slug":"servico-social-lei-8-742-93-questoes-na-materia-legislacao-federal-lei-organica-da-assistencia-social-loas"}],"slug":"servico-social\/485492","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da a\u00e7\u00e3o popular, considere: I. A pessoa jur\u00eddica tem legitimidade para propor a\u00e7\u00e3o popular. II. A a\u00e7\u00e3o popular pode ser ajuizada para pleitear a anula\u00e7\u00e3o de ato lesivo ao patrim\u00f4nio de entidade aut\u00e1rquica quando o ato n\u00e3o se incluir nas atribui\u00e7\u00f5es legais do agente que o praticou. III. A pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico ou de direito privado, cujo ato seja objeto de impugna\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 abster-se de contestar o pedido, ou poder\u00e1 atuar ao lado do autor, desde que isso se afigure \u00fatil ao interesse p\u00fablico, a ju\u00edzo do respectivo representante legal ou dirigente. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":14441,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2012-fcc-advogado","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Advogado - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-02 05:00:32","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":523341,"hashId":"1e98501c192a761cc97ae4b37e5ef141","enunciado":"<P align=justify>A respeito da a\u00e7\u00e3o popular, considere: <\/P>\r\n<P align=justify>I. A pessoa jur\u00eddica tem legitimidade para propor a\u00e7\u00e3o popular. <\/P>\r\n<P align=justify>II. A a\u00e7\u00e3o popular pode ser ajuizada para pleitear a anula\u00e7\u00e3o de ato lesivo ao patrim\u00f4nio de entidade aut\u00e1rquica quando o ato n\u00e3o se incluir nas atribui\u00e7\u00f5es legais do agente que o praticou. <\/P>\r\n<P align=justify>III. A pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico ou de direito privado, cujo ato seja objeto de impugna\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 abster-se de contestar o pedido, ou poder\u00e1 atuar ao lado do autor, desde que isso se afigure \u00fatil ao interesse p\u00fablico, a ju\u00edzo do respectivo representante legal ou dirigente. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/P>","resposta":1903553,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":1903549,"corpo":"<p align=justify>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":1903550,"corpo":"<p align=justify>II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II.","id":1903551,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III.","id":1903552,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III.","id":1903553,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":275403,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","oab":false,"nome":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","pai":null,"assunto_raiz":422159,"materia":true,"id":422159,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Popular - Lei 4.717\/65","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o Popular - Lei 4.717\/65","pai":422159,"assunto_raiz":422159,"materia":false,"id":422163,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos-acao-popular-lei-4-717-65"}],"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos\/523341","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Sistema Operacional Linux, o comando chmod u+w ProvaFinal.odt realiza a opera\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":52790,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-13-2012-consulplan-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRT 13 - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-30 04:03:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1597226,"hashId":"694d025805639b85ff8c9c9136a0fb73","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Sistema Operacional <em>Linux<\/em>, o comando <em>chmod u+w ProvaFinal.odt <\/em>realiza a opera\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":5993699,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adicionar uma permiss\u00e3o de leitura para um grupo.","id":5993697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adicionar uma permiss\u00e3o de leitura para um grupo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"adicionar uma permiss\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o para o dono do arquivo.","id":5993698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adicionar uma permiss\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o para o dono do arquivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"adicionar uma permiss\u00e3o de grava\u00e7\u00e3o para um usu\u00e1rio.","id":5993699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adicionar uma permiss\u00e3o de grava\u00e7\u00e3o para um usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"remover uma permiss\u00e3o de leitura de um usu\u00e1rio.","id":5993700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">remover uma permiss\u00e3o de leitura de um usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"remover uma permiss\u00e3o de grava\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o.","id":5993701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">remover uma permiss\u00e3o de grava\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442832,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Comandos","oab":false,"nome":"Principais Comandos","pai":405102,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420862,"slug":"informatica-principais-comandos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comando chmod","oab":false,"nome":"Comando chmod","pai":420862,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420896,"slug":"informatica-comando-chmod"}],"slug":"informatica\/1597226","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os comandos de terminal do Linux Debian 6.0, assinale a alternativa que descreve corretamente um comando e sua respectiva fun\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":52790,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-13-2012-consulplan-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRT 13 - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-30 04:03:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1597238,"hashId":"73c7a742ea11c099cd9a729f9a50bcdf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os comandos de terminal do <em>Linux Debian<\/em> 6.0, assinale a alternativa que descreve corretamente um comando e sua respectiva fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":5993760,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"copy \u2013 copiar arquivo e diret\u00f3rios","id":5993757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">copy \u2013 copiar arquivo e diret\u00f3rios<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cl \u2013 limpar a tela do terminal","id":5993758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cl \u2013 limpar a tela do terminal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dir \u2013 listar arquivos de um diret\u00f3rio","id":5993759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dir \u2013 listar arquivos de um diret\u00f3rio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mv \u2013 mover ou renomear arquivos","id":5993760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mv \u2013 mover ou renomear arquivos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mdir \u2013 criar diret\u00f3rios","id":5993761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mdir \u2013 criar diret\u00f3rios<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442832,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Comandos","oab":false,"nome":"Principais Comandos","pai":405102,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420862,"slug":"informatica-principais-comandos"}],"slug":"informatica\/1597238","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tre-pr"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante uma persegui\u00e7\u00e3o a suspeitos, uma viatura policial estadual avan\u00e7ou o sinal vermelho e colidiu com outro ve\u00edculo, particular, causando danos de grande monta e tamb\u00e9m les\u00f5es corporais nos integrantes do ve\u00edculo. Nessa hip\u00f3tese, com base na Constitui\u00e7\u00e3o Federal e com as informa\u00e7\u00f5es constantes deste pre\u00e2mbulo, o Estado","provas":[{"id":12120,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tre-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tre-pr-2012-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PR - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-01 15:46:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":466696,"hashId":"d9f7dcce62cd6093fdec0c3b5da2a707","enunciado":"<p align=justify>Durante uma persegui\u00e7\u00e3o a suspeitos, uma viatura policial\r\nestadual avan\u00e7ou o sinal vermelho e colidiu com outro\r\nve\u00edculo, particular, causando danos de grande monta e\r\ntamb\u00e9m les\u00f5es corporais nos integrantes do ve\u00edculo.\r\nNessa hip\u00f3tese, com base na Constitui\u00e7\u00e3o Federal e com\r\nas informa\u00e7\u00f5es constantes deste pre\u00e2mbulo, o Estado<\/p>","resposta":1668744,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"responde apenas subjetivamente, desde que haja culpa do agente p\u00fablico, uma vez que este estava no regular desempenho de sua fun\u00e7\u00e3o.","id":1668742,"corpo":"<p align=justify>responde apenas subjetivamente, desde que haja\r\nculpa do agente p\u00fablico, uma vez que este estava\r\nno regular desempenho de sua fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"responde subjetivamente pelos danos sofridos pelos particulares, desde que reste comprovada neglig\u00eancia do condutor da viatura.","id":1668743,"corpo":"<p align=justify>responde subjetivamente pelos danos sofridos pelos\r\nparticulares, desde que reste comprovada neglig\u00eancia\r\ndo condutor da viatura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"responde objetivamente pelos danos sofridos pelos particulares, cabendo direito de regresso contra o condutor da viatura na hip\u00f3tese de ser comprovada culpa ou dolo.","id":1668744,"corpo":"<p align=justify>responde objetivamente pelos danos sofridos pelos\r\nparticulares, cabendo direito de regresso contra o\r\ncondutor da viatura na hip\u00f3tese de ser comprovada\r\nculpa ou dolo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"responde subjetivamente, caso seja demonstrado o nexo de causalidade, e o servidor responde objetivamente pelos danos causados.","id":1668745,"corpo":"<p align=justify>responde subjetivamente, caso seja demonstrado o\r\nnexo de causalidade, e o servidor responde objetivamente\r\npelos danos causados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"e o servidor respondem objetivamente, uma vez que avan\u00e7ar sinal vermelho significa neglig\u00eancia de natureza grav\u00edssima.","id":1668746,"corpo":"<p align=justify>e o servidor respondem objetivamente, uma vez que\r\navan\u00e7ar sinal vermelho significa neglig\u00eancia de\r\nnatureza grav\u00edssima.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263653,"enunciado":"","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 39","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Responsabilidade Civil da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Civil Objetiva","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil Objetiva","pai":404402,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404404,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-objetiva"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o de Regresso","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o de Regresso","pai":404402,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404408,"slug":"direito-administrativo-acao-de-regresso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407630,"slug":"direito-constitucional-responsabilidade-civil-do-estado"}],"slug":"direito-constitucional\/466696","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Assistente Social de Coordena\u00e7\u00e3o","id":7602,"slug":"assistente-social-de-coordenacao"},{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},{"descricao":"Educador","id":6197,"slug":"educador"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":7614,"slug":"medico-clinico"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-carangola-mg"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione as colunas a seguir. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":13128,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-carangola-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carangola-mg-2012-idecan-assistente-social-caps-ad-5","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Carangola - Assistente Social - 2012"},{"id":13129,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-carangola-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carangola-mg-2012-idecan-assistente-social-cras","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Carangola - Assistente Social - 2012"},{"id":13148,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-carangola-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carangola-mg-2012-idecan-assistente-social-nasf-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Carangola - Assistente Social - 2012"},{"id":13149,"cargo":{"descricao":"Assistente Social de Coordena\u00e7\u00e3o","id":7602,"slug":"assistente-social-de-coordenacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-carangola-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carangola-mg-2012-idecan-assistente-social-de-coordenacao-creas","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Carangola - Assistente Social de Coordena\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":13150,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-carangola-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carangola-mg-2012-idecan-dentista-esf","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Carangola - Dentista - 2012"},{"id":13169,"cargo":{"descricao":"Educador","id":6197,"slug":"educador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-carangola-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carangola-mg-2012-idecan-educador-creas","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Carangola - Educador - 2012"},{"id":13170,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-carangola-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carangola-mg-2012-idecan-enfermeiro-caps-i-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Carangola - Enfermeiro - 2012"},{"id":13171,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-carangola-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carangola-mg-2012-idecan-enfermeiro-esf-3","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Carangola - Enfermeiro - 2012"},{"id":13060,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-carangola-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carangola-mg-2012-idecan-farmaceutico-caps-i","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Carangola - Farmac\u00eautico - 2012"},{"id":13175,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-carangola-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carangola-mg-2012-idecan-farmaceutico-nasf-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Carangola - Farmac\u00eautico - 2012"},{"id":13176,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-carangola-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carangola-mg-2012-idecan-fisioterapeuta-nasf","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Carangola - Fisioterapeuta - 2012"},{"id":13177,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-carangola-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carangola-mg-2012-idecan-fonoaudiologo-nasf","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Carangola - Fonoaudi\u00f3logo - 2012"},{"id":13178,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-carangola-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carangola-mg-2012-idecan-medico-esf","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Carangola - M\u00e9dico - 2012"},{"id":13179,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":7614,"slug":"medico-clinico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-carangola-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carangola-mg-2012-idecan-medico-clinico-caps-ad","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Carangola - M\u00e9dico Cl\u00ednico - 2012"},{"id":13180,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-carangola-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carangola-mg-2012-idecan-medico-psiquiatra-caps-ad","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Carangola - M\u00e9dico Psiquiatra - 2012"},{"id":13181,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-carangola-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carangola-mg-2012-idecan-professor-de-educacao-fisica-nasf","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Carangola - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2012"},{"id":13182,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-carangola-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carangola-mg-2012-idecan-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia-caps-i","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Carangola - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2012"},{"id":13183,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-carangola-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carangola-mg-2012-idecan-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia-cras-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Carangola - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2012"},{"id":13184,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-carangola-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carangola-mg-2012-idecan-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia-creas-3","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Carangola - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-03 04:30:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":487899,"hashId":"83b188325b532a1623e023d86d81c234","enunciado":"<P align=justify>Relacione as colunas a seguir. <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13128\/26.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/P>","resposta":1761893,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2, 1, 2, 1, 1","id":1761893,"corpo":"<p align=justify>2, 1, 2, 1, 1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2, 2, 2, 1, 1","id":1761894,"corpo":"<p align=justify>2, 2, 2, 1, 1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 2, 2, 1, 2","id":1761895,"corpo":"<p align=justify>1, 2, 2, 1, 2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 1, 1, 2, 2","id":1761896,"corpo":"<p align=justify>1, 1, 1, 2, 2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 1, 2, 2, 1","id":1761897,"corpo":"<p align=justify>1, 1, 2, 2, 1<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268134,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398403,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-vigilancia-sanitaria-e-anvisa-lei-9-782-99"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/487899","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"}],"cargos":[{"descricao":"Est\u00e1gio Forense","id":21724,"slug":"estagio-forense"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"PGMRJ","id":907,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"pgm-rj-rj"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que toca ao servidor p\u00fablico, \u00e9 correto afirmar que: ","provas":[{"id":54529,"cargo":{"descricao":"Est\u00e1gio Forense","id":21724,"slug":"estagio-forense"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"PGMRJ","id":907,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"pgm-rj-rj"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pgm-rj-rj-2012-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-estagio-forense","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - PGM  RJ - Est\u00e1gio Forense - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-04 11:07:21","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1638658,"hashId":"d61fbb085ec54f17e7fe453abe66091e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que toca ao servidor p\u00fablico, \u00e9 correto afirmar que: <\/p>","resposta":6166594,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sua responsabilidade \u00e9 objetiva quanto aos danos causados a administrados ","id":6166591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sua responsabilidade \u00e9 objetiva quanto aos danos causados a administrados <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"goza do benef\u00edcio da vitaliciedade ap\u00f3s a confirma\u00e7\u00e3o no est\u00e1gio probat\u00f3rio ","id":6166592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">goza do benef\u00edcio da vitaliciedade ap\u00f3s a confirma\u00e7\u00e3o no est\u00e1gio probat\u00f3rio <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" aposenta-se ap\u00f3s contribuir 30 (trinta) anos para a previd\u00eancia geral e alcan\u00e7ar a idade de 60 (sessenta) anos ","id":6166593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> aposenta-se ap\u00f3s contribuir 30 (trinta) anos para a previd\u00eancia geral e alcan\u00e7ar a idade de 60 (sessenta) anos <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"possui direito subjetivo \u00e0 posse ap\u00f3s a nomea\u00e7\u00e3o","id":6166594,"corpo":"<p>possui direito subjetivo \u00e0 posse ap\u00f3s a nomea\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447706,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405242,"slug":"direito-constitucional-disposicoes-gerais-artigo-37-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concurso p\u00fablico, fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a e cargos em comiss\u00e3o","oab":true,"nome":"Concurso p\u00fablico, fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a e cargos em comiss\u00e3o","pai":405242,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407616,"slug":"direito-constitucional-concurso-publico-funcoes-de-confianca-e-cargos-em-comissao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concurso P\u00fablico","oab":true,"nome":"Concurso P\u00fablico","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408018,"slug":"direito-administrativo-concurso-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito \u00e0 nomea\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Direito \u00e0 nomea\u00e7\u00e3o","pai":408018,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408024,"slug":"direito-administrativo-direito-a-nomeacao"}],"slug":"direito-constitucional\/1638658","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - Universa","sigla":"Universa","oab":false,"id":464,"slug":"universa"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Bombeiro Militar Combatente","id":21112,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Amap\u00e1","sigla":"CBM AP","id":1462,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"cbm-ap-ap"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos primeiros tempos de seu imp\u00e9rio na Am\u00e9rica, a Coroa espanhola desenvolveu um sistema de explora\u00e7\u00e3o da m\u00e3o de obra local chamado encomienda. Relativamente \u00e0 defini\u00e7\u00e3o desse sistema, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":63773,"cargo":{"descricao":"Oficial Bombeiro Militar Combatente","id":21112,"slug":null},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Amap\u00e1","sigla":"CBM AP","id":1462,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"cbm-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - Universa","sigla":"Universa","oab":false,"id":464,"slug":"universa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Universa - CBM AP - Oficial Bombeiro Militar Combatente - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-05 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1949618,"hashId":"fe8bacbc8d13b695eef24be76499ed85","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos primeiros tempos de seu imp\u00e9rio na Am\u00e9rica, a Coroa espanhola desenvolveu um sistema de explora\u00e7\u00e3o da m\u00e3o de obra local chamado <em>encomienda<\/em>. Relativamente \u00e0 defini\u00e7\u00e3o desse sistema, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7545430,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Transfer\u00eancia aos conquistadores do direito ilimitado de explora\u00e7\u00e3o das terras pertencentes \u00e0 Coroa.","id":7545429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transfer\u00eancia aos conquistadores do direito ilimitado de explora\u00e7\u00e3o das terras pertencentes \u00e0 Coroa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cobran\u00e7a de tributos dos moradores locais, privil\u00e9gio confiado pela Coroa aos conquistadores.","id":7545430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cobran\u00e7a de tributos dos moradores locais, privil\u00e9gio confiado pela Coroa aos conquistadores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fixa\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rio a ser pago aos nativos que aceitassem trabalhar para os conquistadores.","id":7545431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fixa\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rio a ser pago aos nativos que aceitassem trabalhar para os conquistadores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Processo de explora\u00e7\u00e3o da m\u00e3o de obra local que n\u00e3o envolvia a evangeliza\u00e7\u00e3o dos nativos.","id":7545432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Processo de explora\u00e7\u00e3o da m\u00e3o de obra local que n\u00e3o envolvia a evangeliza\u00e7\u00e3o dos nativos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Explora\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obra restrita \u00e0 agricultura, vedado seu uso na extra\u00e7\u00e3o de metais preciosos.","id":7545433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Explora\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obra restrita \u00e0 agricultura, vedado seu uso na extra\u00e7\u00e3o de metais preciosos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481546,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Am\u00e9rica Latina","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Am\u00e9rica Latina","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416825,"slug":"historia-historia-da-america-latina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Colonialismo espanhol: Ocupa\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio americano","oab":false,"nome":"Colonialismo espanhol: Ocupa\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio americano","pai":416825,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416827,"slug":"historia-colonialismo-espanhol-ocupacao-e-exploracao-do-territorio-americano"}],"slug":"historia\/1949618","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico ao Processo Legislativo - Especialidade: Processo Legislativo","id":17123,"slug":"tecnico-legislativo-area-apoio-tecnico-ao-processo-legislativo-especialidade-processo-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O que irrita, no Brasil, \u00e9 que governantes e lobbies s\u00e3o r\u00e1pidos para estender a conta ao cidad\u00e3o, mas muito lentos, para n\u00e3o dizer ab\u00falicos, em fazer a sua parte. (L.39-43) No per\u00edodo acima, as ocorr\u00eancias da palavra QUE classificamse, respectivamente, como","provas":[{"id":38558,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico ao Processo Legislativo - Especialidade: Processo Legislativo","id":17123,"slug":"tecnico-legislativo-area-apoio-tecnico-ao-processo-legislativo-especialidade-processo-legislativo"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sf-2012-fgv-tecnico-legislativo-area-apoio-tecnico-ao-processo-legislativo-especialidade-processo-legislativo","tipo":1,"nome":"FGV - SF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico ao Processo Legislativo - Especialidade: Processo Legislativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-05 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1122519,"hashId":"84244d758215f2f1d4eeba9ab17dc979","enunciado":"<p align=\"justify\">O <u>que<\/u> irrita, no Brasil, \u00e9<u> que<\/u> governantes e lobbies s\u00e3o r\u00e1pidos\r\npara estender a conta ao cidad\u00e3o, mas muito lentos, para n\u00e3o\r\ndizer ab\u00falicos, em fazer a sua parte. (L.39-43)\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">No per\u00edodo acima, as ocorr\u00eancias da palavra QUE classificamse,\r\nrespectivamente, como<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p><br><\/p>","resposta":3991107,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conjun\u00e7\u00e3o integrante e conjun\u00e7\u00e3o integrante.","id":3991104,"corpo":"<p align=justify>conjun\u00e7\u00e3o integrante e conjun\u00e7\u00e3o integrante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conjun\u00e7\u00e3o integrante e pronome relativo.","id":3991105,"corpo":"<p align=justify>conjun\u00e7\u00e3o integrante e pronome relativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pronome relativo e part\u00edcula expletiva.","id":3991106,"corpo":"<p align=justify>pronome relativo e part\u00edcula expletiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pronome relativo e conjun\u00e7\u00e3o integrante.","id":3991107,"corpo":"<p align=justify>pronome relativo e conjun\u00e7\u00e3o integrante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pronome indefinido e part\u00edcula expletiva.","id":3991108,"corpo":"<p align=justify>pronome indefinido e part\u00edcula expletiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387497,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38558\/Q1a10.png\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra QUE","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra QUE","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403677,"slug":"lingua-portuguesa-funcoes-morfossintaticas-da-palavra-que"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1122519","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636,"slug":"analista-tecnico-administrativo"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":7693,"slug":"engenheiro-de-telecomunicacoes"},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Par\u00e1","sigla":"CBM PA","id":253,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cbm-pa-pa"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o direito de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, naquilo em que constitucionalmente disposto como direito fundamental ou como base da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, \u00e9 incorreto afirmar que","provas":[{"id":61509,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636,"slug":"analista-tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2012"},{"id":61511,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-assistente-social","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Assistente Social - 2012"},{"id":61512,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":7693,"slug":"engenheiro-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-engenheiro-de-telecomunicacoes-id-duplicado-com-o-16983-manter-esse-disponivel-61512","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":61513,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Par\u00e1","sigla":"CBM PA","id":253,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cbm-pa-pa"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cbm-pa-pa-2012-esaf-estatistico","tipo":1,"nome":"ESAF - CBM PA - Estat\u00edstico - 2012"},{"id":61514,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Par\u00e1","sigla":"CBM PA","id":253,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cbm-pa-pa"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cbm-pa-pa-2012-esaf-quimico","tipo":1,"nome":"ESAF - CBM PA - Qu\u00edmico - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-04 11:08:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1875158,"hashId":"6bc813ea58394d5ec3931295c9d59de5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o direito de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, naquilo em que constitucionalmente disposto como direito fundamental ou como base da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, \u00e9 <u>incorreto<\/u> afirmar que<\/p>","resposta":7217914,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todos t\u00eam direito a receber dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos informa\u00e7\u00f5es de seu interesse particular, que ser\u00e3o prestadas no prazo da lei, sob pena de responsabilidade, ressalvadas aquelas cujo sigilo seja imprescind\u00edvel \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o ou da intimidade, da vida privada, da honra e da imagem de outras pessoas, ou \u00e0 seguran\u00e7a da sociedade e do Estado.","id":7217912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todos t\u00eam direito a receber dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos informa\u00e7\u00f5es de seu interesse particular, que ser\u00e3o prestadas no prazo da lei, sob pena de responsabilidade, ressalvadas aquelas cujo sigilo seja imprescind\u00edvel \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o ou da intimidade, da vida privada, da honra e da imagem de outras pessoas, ou \u00e0 seguran\u00e7a da sociedade e do Estado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o a todos assegurados, independentemente do pagamento de taxas, a obten\u00e7\u00e3o de certid\u00f5es em reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, para defesa de direitos e esclarecimento de situa\u00e7\u00f5es de interesse pessoal.","id":7217913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o a todos assegurados, independentemente do pagamento de taxas, a obten\u00e7\u00e3o de certid\u00f5es em reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, para defesa de direitos e esclarecimento de situa\u00e7\u00f5es de interesse pessoal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a publicidade dos atos, programas, obras, servi\u00e7os e campanhas dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos dever\u00e1 ter car\u00e1ter educativo, informativo ou de orienta\u00e7\u00e3o social, dela apenas podendo constar nomes, s\u00edmbolos ou imagens que caracterizem promo\u00e7\u00e3o pessoal de autoridades ou servidores p\u00fablicos quando estes sejam diretamente respons\u00e1veis pelos respectivos atos, programas, obras, servi\u00e7os ou campanhas.","id":7217914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a publicidade dos atos, programas, obras, servi\u00e7os e campanhas dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos dever\u00e1 ter car\u00e1ter educativo, informativo ou de orienta\u00e7\u00e3o social, dela apenas podendo constar nomes, s\u00edmbolos ou imagens que caracterizem promo\u00e7\u00e3o pessoal de autoridades ou servidores p\u00fablicos quando estes sejam diretamente respons\u00e1veis pelos respectivos atos, programas, obras, servi\u00e7os ou campanhas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"todos t\u00eam direito a receber dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos informa\u00e7\u00f5es de interesse coletivo ou geral, que ser\u00e3o prestadas no prazo da lei, sob pena de responsabilidade, ressalvadas aquelas cujo sigilo seja imprescind\u00edvel \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o ou da intimidade, da vida privada, da honra e da imagem de outras pessoas, ou \u00e0 seguran\u00e7a da sociedade e do Estado.","id":7217915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todos t\u00eam direito a receber dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos informa\u00e7\u00f5es de interesse coletivo ou geral, que ser\u00e3o prestadas no prazo da lei, sob pena de responsabilidade, ressalvadas aquelas cujo sigilo seja imprescind\u00edvel \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o ou da intimidade, da vida privada, da honra e da imagem de outras pessoas, ou \u00e0 seguran\u00e7a da sociedade e do Estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na forma da lei disciplinadora das formas de participa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta, \u00e9 garantido o acesso dos usu\u00e1rios a registros administrativos e informa\u00e7\u00f5es sobre atos de governo, ressalvados aqueles cujo sigilo seja imprescind\u00edvel \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o ou da intimidade, da vida privada, da honra e da imagem de outras pessoas, ou \u00e0 seguran\u00e7a da sociedade e do Estado.","id":7217916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na forma da lei disciplinadora das formas de participa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta, \u00e9 garantido o acesso dos usu\u00e1rios a registros administrativos e informa\u00e7\u00f5es sobre atos de governo, ressalvados aqueles cujo sigilo seja imprescind\u00edvel \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o ou da intimidade, da vida privada, da honra e da imagem de outras pessoas, ou \u00e0 seguran\u00e7a da sociedade e do Estado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 55","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405242,"slug":"direito-constitucional-disposicoes-gerais-artigo-37-da-cf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo","id":9132,"slug":"especialista-em-regulacao-de-petroleo"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados","id":9133,"slug":"especialista-em-regulacao-de-derivados"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel","id":9134,"slug":"especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel"},{"descricao":"Especialista em G\u00e1s Natural","id":9131,"slug":"especialista-em-gas-natural"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por ser um produto homog\u00eaneo, o petr\u00f3leo \u00e9 considerado o principal commodity global.","provas":[{"id":16378,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo","id":9132,"slug":"especialista-em-regulacao-de-petroleo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-petroleo-perfil-14-area-7-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo - 2012"},{"id":16379,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados","id":9133,"slug":"especialista-em-regulacao-de-derivados"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-derivados-perfil-14-area-7-11","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - 2012"},{"id":16380,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel","id":9134,"slug":"especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-perfil-14-area-7-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - 2012"},{"id":16381,"cargo":{"descricao":"Especialista em G\u00e1s Natural","id":9131,"slug":"especialista-em-gas-natural"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-gas-natural-perfil-14-area-7-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em G\u00e1s Natural - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-04 04:00:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":450,"descricao":"Engenharia De Petr\u00f3leo"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":204,"descricao":"Sistemas De G\u00e1s"}],"id":578097,"hashId":"4b67e13a52580ae201051a7139ad0dbd","enunciado":"<p align=justify>Por ser um produto homog\u00eaneo, o petr\u00f3leo \u00e9 considerado o\r\nprincipal commodity global.<\/p>","resposta":2049694,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2049693,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2049694,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do petr\u00f3leo e do g\u00e1s natural, julgue os itens a seguir.","id":287711,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do petr\u00f3leo e do g\u00e1s natural, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Energia","oab":false,"nome":"Energia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407357,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-energia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/578097","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O exerc\u00edcio da atividade notarial e de registro \u00e9 compat\u00edvel com","provas":[{"id":15849,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2012-fumarc-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento-2","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-06 04:00:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":567447,"hashId":"3e8ef2ff9dbe7fdd1338e69633e18fec","enunciado":"<p align=justify>O exerc\u00edcio da atividade notarial e de registro \u00e9 compat\u00edvel com<\/p>","resposta":2017954,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"advocacia.","id":2017953,"corpo":"<p align=justify>advocacia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mandato eletivo.","id":2017954,"corpo":"<p align=justify>mandato eletivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"emprego ou fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicos.","id":2017955,"corpo":"<p align=justify>emprego ou fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"intermedia\u00e7\u00e3o de seus servi\u00e7os.","id":2017956,"corpo":"<p align=justify>intermedia\u00e7\u00e3o de seus servi\u00e7os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284966,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 22","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei dos Cart\u00f3rios - Lei no 8.935\/1994","oab":true,"nome":"Lei dos Cart\u00f3rios - Lei no 8.935\/1994","pai":407234,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407279,"slug":"direito-notarial-e-registral-lei-dos-cartorios-lei-no-8-935-1994"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/567447","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a Lei 10.931, de 02 de agosto de 2004, sobre a C\u00e9dula de Cr\u00e9dito Banc\u00e1rio, N\u00c3O \u00e9 correto afirmar","provas":[{"id":15849,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2012-fumarc-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento-2","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-06 04:00:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":567450,"hashId":"06b3ad06f9659fbc900715763b3a0d89","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a Lei 10.931, de 02 de agosto de 2004, sobre a C\u00e9dula de Cr\u00e9dito Banc\u00e1rio, <strong>N\u00c3O <\/strong>\u00e9 correto afirmar<\/p>","resposta":2017966,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A c\u00e9dula de cr\u00e9dito banc\u00e1rio poder\u00e1 ser emitida sem garantia, real ou fidejuss\u00f3ria, cedularmente constitu\u00edda.","id":2017965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A c\u00e9dula de cr\u00e9dito banc\u00e1rio poder\u00e1 ser emitida sem garantia, real ou fidejuss\u00f3ria, cedularmente constitu\u00edda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A c\u00e9dula de cr\u00e9dito banc\u00e1rio em favor de institui\u00e7\u00e3o domiciliada no exterior n\u00e3o poder\u00e1 ser emitida em moeda estrangeira.","id":2017966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A c\u00e9dula de cr\u00e9dito banc\u00e1rio em favor de institui\u00e7\u00e3o domiciliada no exterior n\u00e3o poder\u00e1 ser emitida em moeda estrangeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A institui\u00e7\u00e3o credora deve integrar o SFN, sendo admitida a emiss\u00e3o da c\u00e9dula em favor de institui\u00e7\u00e3o domiciliada no exterior, desde que a obriga\u00e7\u00e3o esteja sujeita exclusivamente \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o brasileira.","id":2017967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A institui\u00e7\u00e3o credora deve integrar o SFN, sendo admitida a emiss\u00e3o da c\u00e9dula em favor de institui\u00e7\u00e3o domiciliada no exterior, desde que a obriga\u00e7\u00e3o esteja sujeita exclusivamente \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o brasileira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 t\u00edtulo de cr\u00e9dito emitido por pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica em favor de institui\u00e7\u00f5es financeiras ou de entidades a estas equiparadas, representando promessa de pagamento em dinheiro, decorrente de opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito de qualquer modalidade.","id":2017968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 t\u00edtulo de cr\u00e9dito emitido por pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica em favor de institui\u00e7\u00f5es financeiras ou de entidades a estas equiparadas, representando promessa de pagamento em dinheiro, decorrente de opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito de qualquer modalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284966,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 22","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.931\/2004 - Disp\u00f5e sobre o patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de incorpora\u00e7\u00f5es imobili\u00e1rias, Letra de Cr\u00e9dito Imobili\u00e1rio, C\u00e9dula de Cr\u00e9dito Imobili\u00e1rio, C\u00e9dula de Cr\u00e9dito Banc\u00e1rio, altera o Decreto-Lei no 911, de 1o de outubro de 1969, as Leis no 4.591, de","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.931\/2004 - Disp\u00f5e sobre o patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de incorpora\u00e7\u00f5es imobili\u00e1rias, Letra de Cr\u00e9dito Imobili\u00e1rio, C\u00e9dula de Cr\u00e9dito Imobili\u00e1rio, C\u00e9dula de Cr\u00e9dito Banc\u00e1rio, altera o Decreto-Lei no 911, de 1o de outubro de 1969, as Leis no 4.591, de","pai":395701,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":397225,"slug":"legislacao-federal-lei-no-10-931-2004-dispoe-sobre-o-patrimonio-de-afetacao-de-incorporacoes-imobiliarias-letra-de-credito-imobiliario-cedula-de-credito-imobiliario-cedula-de-credito-bancario-altera-o-decreto-lei-no-911-de-1o-de-outubro-de-1969-as-leis-no-4-591-de"}],"slug":"legislacao-federal\/567450","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a aceita\u00e7\u00e3o e a ren\u00fancia da heran\u00e7a, de acordo com o C\u00f3digo Civil Brasileiro, \u00e9 correto afirmar","provas":[{"id":15849,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2012-fumarc-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento-2","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-06 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":567478,"hashId":"d9aec7388919adfeeda447d10eb8f465","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a aceita\u00e7\u00e3o e a ren\u00fancia da heran\u00e7a, de acordo com o C\u00f3digo Civil Brasileiro, \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar<\/p>","resposta":2018077,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A transmiss\u00e3o tem-se por n\u00e3o verificada quando o herdeiro renuncia \u00e0 heran\u00e7a.","id":2018077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A transmiss\u00e3o tem-se por n\u00e3o verificada quando o herdeiro renuncia \u00e0 heran\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Importa aceita\u00e7\u00e3o a cess\u00e3o gratuita, pura e simples, da heran\u00e7a aos demais coerdeiros.","id":2018078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Importa aceita\u00e7\u00e3o a cess\u00e3o gratuita, pura e simples, da heran\u00e7a aos demais coerdeiros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A ren\u00fancia da heran\u00e7a deve constar expressamente de instrumento particular ou termo judicial.","id":2018079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ren\u00fancia da heran\u00e7a deve constar expressamente de instrumento particular ou termo judicial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Exprimem aceita\u00e7\u00e3o de heran\u00e7a os atos oficiosos, como o funeral do finado, os conservat\u00f3rios, ou os de administra\u00e7\u00e3o e guarda provis\u00f3ria.","id":2018080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exprimem aceita\u00e7\u00e3o de heran\u00e7a os atos oficiosos, como o funeral do finado, os conservat\u00f3rios, ou os de administra\u00e7\u00e3o e guarda provis\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284967,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 23 a 37","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral da Sucess\u00e3o - Sucess\u00e3o em geral (Art. 1.784 ao 1.828)","oab":true,"nome":"Teoria Geral da Sucess\u00e3o - Sucess\u00e3o em geral (Art. 1.784 ao 1.828)","pai":406160,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406168,"slug":"direito-civil-teoria-geral-da-sucessao-sucessao-em-geral-art-1-784-ao-1-828"}],"slug":"direito-civil\/567478","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o que disp\u00f5e o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (Lei n. 8.069\/90) sobre a guarda, \u00e9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":15849,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2012-fumarc-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento-2","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-06 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":567479,"hashId":"eceff7dc4d74a05262f06c6cae056f42","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o que disp\u00f5e o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (Lei n. 8.069\/90) sobre a guarda, \u00e9 <strong>correto <\/strong>o que se afirma em<\/p>","resposta":2018084,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Confere \u00e0 crian\u00e7a ou ao adolescente a condi\u00e7\u00e3o de dependente, para todos os fins e efeitos de direito, exceto previdenci\u00e1rios.","id":2018081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Confere \u00e0 crian\u00e7a ou ao adolescente a condi\u00e7\u00e3o de dependente, para todos os fins e efeitos de direito, exceto previdenci\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Destina-se a regularizar a posse de fato, podendo ser deferida, liminar ou incidentalmente, nos procedimentos de tutela, ado\u00e7\u00e3o e ado\u00e7\u00e3o por estrangeiros.","id":2018082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Destina-se a regularizar a posse de fato, podendo ser deferida, liminar ou incidentalmente, nos procedimentos de tutela, ado\u00e7\u00e3o e ado\u00e7\u00e3o por estrangeiros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Obriga a presta\u00e7\u00e3o de assist\u00eancia material, moral e educacional \u00e0 crian\u00e7a ou ao adolescente, conferindo a seu detentor o direito de opor-se a terceiros, exceto aos pais.","id":2018083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Obriga a presta\u00e7\u00e3o de assist\u00eancia material, moral e educacional \u00e0 crian\u00e7a ou ao adolescente, conferindo a seu detentor o direito de opor-se a terceiros, exceto aos pais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deferir-se-\u00e1 a guarda, excepcionalmente, fora dos casos de tutela e ado\u00e7\u00e3o, para atender a situa\u00e7\u00f5es peculiares, podendo ser deferido o direito de representa\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica de atos determinados.","id":2018084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deferir-se-\u00e1 a guarda, excepcionalmente, fora dos casos de tutela e ado\u00e7\u00e3o, para atender a situa\u00e7\u00f5es peculiares, podendo ser deferido o direito de representa\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica de atos determinados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284967,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 23 a 37","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/567479","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o C\u00f3digo Civil Brasileiro, s\u00e3o tamb\u00e9m respons\u00e1veis pela repara\u00e7\u00e3o civil, EXCETO","provas":[{"id":15849,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2012-fumarc-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento-2","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-06 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":567480,"hashId":"d5d2dd5802cea484cbab699a57ce4058","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o C\u00f3digo Civil Brasileiro, s\u00e3o tamb\u00e9m respons\u00e1veis pela repara\u00e7\u00e3o civil, <strong>EXCETO<\/strong><\/p>","resposta":2018086,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o tutor e o curador, pelos pupilos e curatelados que se acharem nas mesmas condi\u00e7\u00f5es.","id":2018085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o tutor e o curador, pelos pupilos e curatelados que se acharem nas mesmas condi\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os donos de hot\u00e9is, hospedarias, casas ou estabelecimentos onde se albergue por dinheiro, exceto para fins de educa\u00e7\u00e3o, pelos seus h\u00f3spedes, moradores e educandos.","id":2018086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os donos de hot\u00e9is, hospedarias, casas ou estabelecimentos onde se albergue por dinheiro, exceto para fins de educa\u00e7\u00e3o, pelos seus h\u00f3spedes, moradores e educandos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o empregador ou comitente, por seus empregados, servi\u00e7ais e prepostos, no exerc\u00edcio do trabalho que lhes competir, ou em raz\u00e3o dele.","id":2018087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o empregador ou comitente, por seus empregados, servi\u00e7ais e prepostos, no exerc\u00edcio do trabalho que lhes competir, ou em raz\u00e3o dele.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os que, gratuitamente, houverem participado nos produtos do crime, at\u00e9 a concorrente quantia.","id":2018088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os que, gratuitamente, houverem participado nos produtos do crime, at\u00e9 a concorrente quantia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284967,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 23 a 37","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406161,"slug":"direito-civil-responsabilidade-civil-art-927-ao-954"}],"slug":"direito-civil\/567480","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a propriedade em geral, de acordo como C\u00f3digo Civil Brasileiro, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":15849,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2012-fumarc-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento-2","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-06 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":567481,"hashId":"886d516891f5b0c5a47c92df55e60745","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a propriedade em geral, de acordo como C\u00f3digo Civil Brasileiro, \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar que<\/p>","resposta":2018091,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Munic\u00edpio n\u00e3o poder\u00e1 abandonar a coisa em favor de quem a achou, mesmo se diminuto o seu valor.","id":2018089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Munic\u00edpio n\u00e3o poder\u00e1 abandonar a coisa em favor de quem a achou, mesmo se diminuto o seu valor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o propriet\u00e1rio do solo tem o direito de explorar os recursos minerais de emprego imediato na transforma\u00e7\u00e3o industrial.","id":2018090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o propriet\u00e1rio do solo tem o direito de explorar os recursos minerais de emprego imediato na transforma\u00e7\u00e3o industrial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o descobridor, n\u00e3o conhecendo o dono, far\u00e1 por encontr\u00e1-lo e, se n\u00e3o o encontrar, entregar\u00e1 a coisa achada \u00e0 autoridade competente.","id":2018091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o descobridor, n\u00e3o conhecendo o dono, far\u00e1 por encontr\u00e1-lo e, se n\u00e3o o encontrar, entregar\u00e1 a coisa achada \u00e0 autoridade competente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o descobridor da coisa responde pelos preju\u00edzos causados ao propriet\u00e1rio ou possuidor leg\u00edtimo, quando tiver procedido com culpa.","id":2018092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o descobridor da coisa responde pelos preju\u00edzos causados ao propriet\u00e1rio ou possuidor leg\u00edtimo, quando tiver procedido com culpa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284967,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 23 a 37","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Real sobre Coisas Pr\u00f3prias - Propriedade (Art. 1.228 ao 1.276)","oab":true,"nome":"Direito Real sobre Coisas Pr\u00f3prias - Propriedade (Art. 1.228 ao 1.276)","pai":415990,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406024,"slug":"direito-civil-direito-real-sobre-coisas-proprias-propriedade-art-1-228-ao-1-276"}],"slug":"direito-civil\/567481","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Constitui efeito espec\u00edfico e n\u00e3o autom\u00e1tico da senten\u00e7a condenat\u00f3ria transitada em julgado","provas":[{"id":15849,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2012-fumarc-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento-2","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-06 04:00:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":567497,"hashId":"be1e648552f417877301797726c47c51","enunciado":"<p align=justify>Constitui efeito espec\u00edfico e n\u00e3o autom\u00e1tico da senten\u00e7a condenat\u00f3ria transitada em julgado<\/p>","resposta":2018154,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tornar certa a obriga\u00e7\u00e3o de indenizar o dano causado pelo crime.","id":2018153,"corpo":"<p align=justify>tornar certa a obriga\u00e7\u00e3o de indenizar o dano causado pelo crime.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a perda de cargo ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, quando aplicada pena privativa de liberdade por tempo igual ou superior a um ano, nos crimes praticados com abuso de poder ou viola\u00e7\u00e3o de dever para com a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":2018154,"corpo":"<p align=justify>a perda de cargo ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, quando aplicada pena privativa de liberdade por tempo igual ou superior a\r\num ano, nos crimes praticados com abuso de poder ou viola\u00e7\u00e3o de dever para com a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"perda em favor da Uni\u00e3o, ressalvado o direito do lesado ou de terceiro de boa-f\u00e9, do produto do crime ou de qualquer bem ou valor que constitua proveito auferido pelo agente com a pr\u00e1tica do fato criminoso.","id":2018155,"corpo":"<p align=justify>perda em favor da Uni\u00e3o, ressalvado o direito do lesado ou de terceiro de boa-f\u00e9, do produto do crime ou de\r\nqualquer bem ou valor que constitua proveito auferido pelo agente com a pr\u00e1tica do fato criminoso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"perda em favor da Uni\u00e3o, ressalvado o direito do lesado ou de terceiro de boa-f\u00e9, dos instrumentos do crime, desde que consistam em coisas cujo fabrico, aliena\u00e7\u00e3o, uso, porte ou deten\u00e7\u00e3o constitua fato il\u00edcito.","id":2018156,"corpo":"<p align=justify>perda em favor da Uni\u00e3o, ressalvado o direito do lesado ou de terceiro de boa-f\u00e9, dos instrumentos do crime,\r\ndesde que consistam em coisas cujo fabrico, aliena\u00e7\u00e3o, uso, porte ou deten\u00e7\u00e3o constitua fato il\u00edcito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284969,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 53 a 62","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Senten\u00e7a penal","oab":true,"nome":"Senten\u00e7a penal","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406680,"slug":"direito-processual-penal-sentenca-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Efeitos da Senten\u00e7a Condenat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Efeitos da Senten\u00e7a Condenat\u00f3ria","pai":415050,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":415079,"slug":"direito-processual-penal-efeitos-da-sentenca-condenatoria"}],"slug":"direito-processual-penal\/567497","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo normatiza\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, acerca das contribui\u00e7\u00f5es sociais e de interven\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio econ\u00f4mico, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":15849,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2012-fumarc-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento-2","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-06 04:00:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":567507,"hashId":"c1ee14e7ea81cca27588ac68cade9b7b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo normatiza\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, acerca das contribui\u00e7\u00f5es sociais e de interven\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio econ\u00f4mico, \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar que<\/p>","resposta":2018196,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"incidir\u00e3o tamb\u00e9m sobre a exporta\u00e7\u00e3o de produtos e servi\u00e7os.","id":2018193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incidir\u00e3o tamb\u00e9m sobre a exporta\u00e7\u00e3o de produtos e servi\u00e7os.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o de compet\u00eancia concorrente entre a Uni\u00e3o e os munic\u00edpios.","id":2018194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o de compet\u00eancia concorrente entre a Uni\u00e3o e os munic\u00edpios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o incidir\u00e3o sobre as receitas decorrentes da importa\u00e7\u00e3o e exporta\u00e7\u00e3o.","id":2018195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o incidir\u00e3o sobre as receitas decorrentes da importa\u00e7\u00e3o e exporta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"poder\u00e3o ter al\u00edquota espec\u00edfica, tendo por base a unidade de medida adotada.","id":2018196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e3o ter al\u00edquota espec\u00edfica, tendo por base a unidade de medida adotada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284970,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 63 a 75","ordem":63},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem Econ\u00f4mica e Financeira - T\u00edtulo VII da CF - artigos 170 a 192","oab":true,"nome":"Ordem Econ\u00f4mica e Financeira - T\u00edtulo VII da CF - artigos 170 a 192","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405301,"slug":"direito-constitucional-ordem-economica-e-financeira-titulo-vii-da-cf-artigos-170-a-192"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o como prestador de servi\u00e7o p\u00fablico (artigo 175 da CF)","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o como prestador de servi\u00e7o p\u00fablico (artigo 175 da CF)","pai":405304,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407691,"slug":"direito-constitucional-intervencao-como-prestador-de-servico-publico-artigo-175-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/567507","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as s\u00famulas vinculantes editadas pelo Supremo Tribunal Federal, \u00e9 correto afirmar, EXCETO que","provas":[{"id":15849,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2012-fumarc-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento-2","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-06 04:00:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":567515,"hashId":"ecbab1417b67cfb55cebe7e25557e5b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as s\u00famulas vinculantes editadas pelo Supremo Tribunal Federal, \u00e9 correto afirmar, <strong>EXCETO <\/strong>que<\/p>","resposta":2018228,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o ICMS n\u00e3o incide sobre aliena\u00e7\u00e3o de salvados de sinistro pelas seguradoras.","id":2018225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o ICMS n\u00e3o incide sobre aliena\u00e7\u00e3o de salvados de sinistro pelas seguradoras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 inconstitucional a incid\u00eancia do Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza \u2013 ISS sobre opera\u00e7\u00f5es de loca\u00e7\u00e3o de bens m\u00f3veis.","id":2018226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 inconstitucional a incid\u00eancia do Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza \u2013 ISS sobre opera\u00e7\u00f5es de loca\u00e7\u00e3o de bens m\u00f3veis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 inconstitucional a exig\u00eancia de dep\u00f3sito pr\u00e9vio como requisito de admissibilidade de a\u00e7\u00e3o judicial na qual se pretenda discutir a exigibilidade de cr\u00e9dito tribut\u00e1rio.","id":2018227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 inconstitucional a exig\u00eancia de dep\u00f3sito pr\u00e9vio como requisito de admissibilidade de a\u00e7\u00e3o judicial na qual se pretenda discutir a exigibilidade de cr\u00e9dito tribut\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a taxa cobrada exclusivamente em raz\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos de coleta, remo\u00e7\u00e3o e tratamento ou destina\u00e7\u00e3o de lixo ou res\u00edduos provenientes de im\u00f3veis viola o artigo 145, II, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":2018228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a taxa cobrada exclusivamente em raz\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos de coleta, remo\u00e7\u00e3o e tratamento ou destina\u00e7\u00e3o de lixo ou res\u00edduos provenientes de im\u00f3veis viola o artigo 145, II, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284970,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 63 a 75","ordem":63},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Taxas","oab":true,"nome":"Taxas","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407162,"slug":"direito-tributario-taxas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","oab":true,"nome":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","pai":407189,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407211,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-circulacao-de-mercadorias-e-servicos-icms"}],"slug":"direito-tributario\/567515","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relativamente \u00e0s condi\u00e7\u00f5es institu\u00eddas para a aposentadoria do servidor integrante do Regime Pr\u00f3prio da Previd\u00eancia Social, insertas na Lei Complementar n\u00ba 64, de 25 de mar\u00e7o de 2002, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":15849,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2012-fumarc-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento-2","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-06 04:00:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":567518,"hashId":"1e945c05504660094524d113621d87b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relativamente \u00e0s condi\u00e7\u00f5es institu\u00eddas para a aposentadoria do servidor integrante do Regime Pr\u00f3prio da Previd\u00eancia Social, insertas na Lei Complementar n\u00ba 64, de 25 de mar\u00e7o de 2002, \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar que<\/p>","resposta":2018237,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 vedada qualquer forma de contagem de tempo de contribui\u00e7\u00e3o fict\u00edcio.","id":2018237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 vedada qualquer forma de contagem de tempo de contribui\u00e7\u00e3o fict\u00edcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a aposentadoria por invalidez ser\u00e1 precedida de licen\u00e7a para tratamento de sa\u00fade por per\u00edodo n\u00e3o excedente a doze meses.","id":2018238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a aposentadoria por invalidez ser\u00e1 precedida de licen\u00e7a para tratamento de sa\u00fade por per\u00edodo n\u00e3o excedente a doze meses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o tempo de contribui\u00e7\u00e3o, para fins de aposentadoria, ser\u00e1 comprovado mediante declara\u00e7\u00e3o pelo pr\u00f3prio segurado, na forma prevista na legisla\u00e7\u00e3o em vigor.","id":2018239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o tempo de contribui\u00e7\u00e3o, para fins de aposentadoria, ser\u00e1 comprovado mediante declara\u00e7\u00e3o pelo pr\u00f3prio segurado, na forma prevista na legisla\u00e7\u00e3o em vigor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o tempo de contribui\u00e7\u00e3o que tiver servido de base para aposentadoria concedida pelo RGPS ou por outro regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia poder\u00e1 ser contado para fins de aposentadoria no Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social.","id":2018240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o tempo de contribui\u00e7\u00e3o que tiver servido de base para aposentadoria concedida pelo RGPS ou por outro regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia poder\u00e1 ser contado para fins de aposentadoria no Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284970,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 63 a 75","ordem":63},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba64\/2002 -Institui o Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia e Assist\u00eancia Social dos Servidores P\u00fablicos do Estado de Minas Gerais.","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba64\/2002 -Institui o Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia e Assist\u00eancia Social dos Servidores P\u00fablicos do Estado de Minas Gerais.","pai":395523,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395066,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-complementar-no-64-2002-institui-o-regime-proprio-de-previdencia-e-assistencia-social-dos-servidores-publicos-do-estado-de-minas-gerais"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/567518","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em vista o disposto no C\u00f3digo Civil, N\u00c3O \u00e9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":15849,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2012-fumarc-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento-2","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-06 04:00:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":567524,"hashId":"fe94be9ef283dc915578b6167a25dec5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista o disposto no C\u00f3digo Civil, <strong>N\u00c3O <\/strong>\u00e9 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":2018261,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O nome empresarial e o estabelecimento podem ser objeto de aliena\u00e7\u00e3o.","id":2018261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O nome empresarial e o estabelecimento podem ser objeto de aliena\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A sociedade limitada pode adotar firma ou denomina\u00e7\u00e3o como nome empresarial.","id":2018262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sociedade limitada pode adotar firma ou denomina\u00e7\u00e3o como nome empresarial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Permite-se o uso do nome de um ou mais s\u00f3cios na denomina\u00e7\u00e3o da sociedade limitada.","id":2018263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permite-se o uso do nome de um ou mais s\u00f3cios na denomina\u00e7\u00e3o da sociedade limitada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A omiss\u00e3o da palavra \"limitada\" determina a responsabilidade solid\u00e1ria e ilimitada dos administradores que assim empregarem a firma ou a denomina\u00e7\u00e3o da sociedade.","id":2018264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A omiss\u00e3o da palavra \"limitada\" determina a responsabilidade solid\u00e1ria e ilimitada dos administradores que assim empregarem a firma ou a denomina\u00e7\u00e3o da sociedade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284971,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 76 a 90","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nome Empresarial","oab":true,"nome":"Nome Empresarial","pai":406935,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406941,"slug":"direito-empresarial-comercial-nome-empresarial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociedade Empres\u00e1ria","oab":true,"nome":"Sociedade Empres\u00e1ria","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406943,"slug":"direito-empresarial-comercial-sociedade-empresaria"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/567524","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o que disp\u00f5e a Lei 11.101\/2005 (Lei de Fal\u00eancia), \u00e9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":15849,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2012-fumarc-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento-2","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-06 04:00:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":567525,"hashId":"5ec26c7d4dba6047021081c751320a3d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o que disp\u00f5e a Lei 11.101\/2005 (Lei de Fal\u00eancia), \u00e9 <strong>correto <\/strong>o que se afirma em<\/p>","resposta":2018265,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compete ao administrador judicial avaliar os bens arrecadados e de propriedade do falido.","id":2018265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete ao administrador judicial avaliar os bens arrecadados e de propriedade do falido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Permite-se ao devedor requerer a recupera\u00e7\u00e3o judicial, desde que comprove o exerc\u00edcio regular de suas atividades pelo prazo m\u00ednimo de 1 (um) ano.","id":2018266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permite-se ao devedor requerer a recupera\u00e7\u00e3o judicial, desde que comprove o exerc\u00edcio regular de suas atividades pelo prazo m\u00ednimo de 1 (um) ano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ainda que decretada a fal\u00eancia, permanece inc\u00f3lume o direito \u00e0 privacidade, constitucionalmente garantido ao devedor, vedando-se ao administrador judicial abrir as correspond\u00eancias dirigidas \u00e0quele.","id":2018267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda que decretada a fal\u00eancia, permanece inc\u00f3lume o direito \u00e0 privacidade, constitucionalmente garantido ao devedor, vedando-se ao administrador judicial abrir as correspond\u00eancias dirigidas \u00e0quele.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apesar dos poderes de que disp\u00f5e, \u00e9 vedado ao administrador judicial requerer a fal\u00eancia da empresa, nos casos de descumprimento do plano de recupera\u00e7\u00e3o judicial, respondendo ele perante o Comit\u00ea de Credores nestes casos.","id":2018268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar dos poderes de que disp\u00f5e, \u00e9 vedado ao administrador judicial requerer a fal\u00eancia da empresa, nos casos de descumprimento do plano de recupera\u00e7\u00e3o judicial, respondendo ele perante o Comit\u00ea de Credores nestes casos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284971,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 76 a 90","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.101\/2005 - Recupera\u00e7\u00e3o judicial, extrajudicial e fal\u00eancia do empres\u00e1rio e da sociedade empres\u00e1ria.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.101\/2005 - Recupera\u00e7\u00e3o judicial, extrajudicial e fal\u00eancia do empres\u00e1rio e da sociedade empres\u00e1ria.","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394481,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-101-2005-recuperacao-judicial-extrajudicial-e-falencia-do-empresario-e-da-sociedade-empresaria"}],"slug":"legislacao-federal\/567525","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre sociedades an\u00f4nimas e nos termos da Lei 6.404\/76, N\u00c3O \u00e9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":15849,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2012-fumarc-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento-2","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-06 04:00:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":567531,"hashId":"5fcd6f493a7591186f9aa1788c93b737","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre <strong>sociedades an\u00f4nimas<\/strong> e nos termos da Lei 6.404\/76, <strong>N\u00c3O <\/strong>\u00e9 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":2018290,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Permite-se a convers\u00e3o de deb\u00eantures em a\u00e7\u00f5es.","id":2018289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permite-se a convers\u00e3o de deb\u00eantures em a\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As companhias abertas e fechadas podem emitir partes benefici\u00e1rias.","id":2018290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As companhias abertas e fechadas podem emitir partes benefici\u00e1rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As deb\u00eantures geram para os seus titulares direito de cr\u00e9dito contra a companhia.","id":2018291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As deb\u00eantures geram para os seus titulares direito de cr\u00e9dito contra a companhia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As partes benefici\u00e1rias conferir\u00e3o aos seus titulares direito de cr\u00e9dito eventual contra a companhia, consistente na participa\u00e7\u00e3o nos lucros anuais.","id":2018292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As partes benefici\u00e1rias conferir\u00e3o aos seus titulares direito de cr\u00e9dito eventual contra a companhia, consistente na participa\u00e7\u00e3o nos lucros anuais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284971,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 76 a 90","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Lei no 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","pai":406980,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406981,"slug":"direito-empresarial-comercial-lei-no-6-404-1976-lei-das-sociedades-por-acoes"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/567531","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal e a prop\u00f3sito da atua\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias militares, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":15849,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2012-fumarc-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento-2","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-06 04:00:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":567536,"hashId":"366f57036cccd1e92000ed8786c6fd30","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal e a prop\u00f3sito da atua\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias militares, \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar que<\/p>","resposta":2018311,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"incumbe-lhes a pol\u00edcia judici\u00e1ria.","id":2018309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incumbe-lhes a pol\u00edcia judici\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"subordinam-se ao Presidente da Rep\u00fablica.","id":2018310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">subordinam-se ao Presidente da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00e3o for\u00e7as auxiliares e de reserva do Ex\u00e9rcito.","id":2018311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o for\u00e7as auxiliares e de reserva do Ex\u00e9rcito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"respondem pelo patrulhamento ostensivo das ferrovias federais.","id":2018312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">respondem pelo patrulhamento ostensivo das ferrovias federais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284972,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 91 a 100","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os da seguran\u00e7a p\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os da seguran\u00e7a p\u00fablica","pai":405289,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407740,"slug":"direito-constitucional-orgaos-da-seguranca-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a vi\u00e1ria","oab":true,"nome":"Seguran\u00e7a vi\u00e1ria","pai":405289,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407743,"slug":"direito-constitucional-seguranca-viaria"}],"slug":"direito-constitucional\/567536","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os direitos pol\u00edticos negativos correspondem \u00e0s previs\u00f5es constitucionais que restringem o acesso do cidad\u00e3o \u00e0 participa\u00e7\u00e3o nos \u00f3rg\u00e3os governamentais, por meio de impedimentos \u00e0s candidaturas. Com este conceito, s\u00e3o absolutamente ineleg\u00edveis os cidad\u00e3os","provas":[{"id":15849,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2012-fumarc-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento-2","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-06 04:00:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":567538,"hashId":"8c33f62518ccaa5cd7278d5dabf411e6","enunciado":"<p align=justify>Os direitos pol\u00edticos negativos correspondem \u00e0s previs\u00f5es constitucionais que restringem o acesso do cidad\u00e3o \u00e0\r\nparticipa\u00e7\u00e3o nos \u00f3rg\u00e3os governamentais, por meio de impedimentos \u00e0s candidaturas. Com este conceito, s\u00e3o\r\nabsolutamente ineleg\u00edveis os cidad\u00e3os<\/p>","resposta":2018320,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"servidores civis e militares.","id":2018317,"corpo":"<p align=justify>servidores civis e militares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"analfabetos e servidores civis.","id":2018318,"corpo":"<p align=justify>analfabetos e servidores civis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inalist\u00e1veis e militares.","id":2018319,"corpo":"<p align=justify>inalist\u00e1veis e militares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"analfabetos e inalist\u00e1veis.","id":2018320,"corpo":"<p align=justify>analfabetos e inalist\u00e1veis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284972,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 91 a 100","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Capacidade Eleitoral Passiva","oab":true,"nome":"Capacidade Eleitoral Passiva","pai":407584,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407586,"slug":"direito-constitucional-capacidade-eleitoral-passiva"}],"slug":"direito-constitucional\/567538","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, conceder-se-\u00e1 mandado de injun\u00e7\u00e3o sempre que a falta de norma regulamentadora torne invi\u00e1vel o exerc\u00edcio das prerrogativas inerentes EXCETO \u00e0","provas":[{"id":15849,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2012-fumarc-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento-2","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-06 04:00:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":567543,"hashId":"44f17362d5fb73aba63944e37ed223c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, conceder-se-\u00e1 mandado de injun\u00e7\u00e3o sempre que a falta de norma regulamentadora torne invi\u00e1vel o exerc\u00edcio das prerrogativas inerentes <strong>EXCETO <\/strong>\u00e0<\/p>","resposta":2018340,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nacionalidade.","id":2018337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nacionalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"soberania.","id":2018338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">soberania.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cidadania.","id":2018339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cidadania.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"liberdade.","id":2018340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">liberdade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284972,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 91 a 100","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["Rem\u00e9dios Constitucionais"],"nome_clean":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","oab":true,"nome":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405220,"slug":"direito-constitucional-remedios-constitucionais-ou-writs-constitucionais-ou-acoes-constitucionais-ou-garantias-constitucionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mandado de Injun\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Mandado de Injun\u00e7\u00e3o","pai":405220,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405223,"slug":"direito-constitucional-mandado-de-injuncao"}],"slug":"direito-constitucional\/567543","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Revisor Redacional","id":9002,"slug":"analista-judiciario-especialidade-revisor-redacional"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tj-ro-ro"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os dois primeiros s\u00e9culos de coloniza\u00e7\u00e3o no Brasil foram marcados pela ocupa\u00e7\u00e3o da faixa litor\u00e2nea, sobretudo da nordestina, em decorr\u00eancia da import\u00e2ncia da agroind\u00fastria a\u00e7ucareira nesse per\u00edodo. Formalmente, o Tratado de Tordesilhas definia como pertencentes \u00e0 Espanha as terras situadas na por\u00e7\u00e3o centro-oeste do territ\u00f3rio brasileiro, sendo a explora\u00e7\u00e3o de riquezas minerais no s\u00e9culo XVIII e a escraviza\u00e7\u00e3o de ind\u00edgenas fatores decisivos para a penetra\u00e7\u00e3o de desbravadores nessa \u00e1rea. Considerando-se o fragmento de texto acima, \u00e9 correto afirmar que a decis\u00e3o geopol\u00edtica tomada pela metr\u00f3pole portuguesa que estimulou a implanta\u00e7\u00e3o dos primeiros n\u00facleos coloniais no atual territ\u00f3rio de Rond\u00f4nia na segunda metade do s\u00e9culo XVIII foi a","provas":[{"id":16133,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Revisor Redacional","id":9002,"slug":"analista-judiciario-especialidade-revisor-redacional"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tj-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-ro-ro-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-especialidade-revisor-redacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RO - Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Revisor Redacional - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-06 04:00:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":574963,"hashId":"dc7f41433eb0da81b83e9df26992efce","enunciado":"<p align=justify>Os dois primeiros s\u00e9culos de coloniza\u00e7\u00e3o no Brasil foram marcados pela ocupa\u00e7\u00e3o da faixa litor\u00e2nea, sobretudo da nordestina,\r\nem decorr\u00eancia da import\u00e2ncia da agroind\u00fastria a\u00e7ucareira nesse per\u00edodo. Formalmente, o Tratado de Tordesilhas definia como\r\npertencentes \u00e0 Espanha as terras situadas na por\u00e7\u00e3o centro-oeste do territ\u00f3rio brasileiro, sendo a explora\u00e7\u00e3o de riquezas minerais no s\u00e9culo\r\nXVIII e a escraviza\u00e7\u00e3o de ind\u00edgenas fatores decisivos para a penetra\u00e7\u00e3o de desbravadores nessa \u00e1rea.<\/p>\r\nConsiderando-se o fragmento de texto acima, \u00e9 correto afirmar que a decis\u00e3o geopol\u00edtica tomada pela metr\u00f3pole portuguesa que estimulou\r\na implanta\u00e7\u00e3o dos primeiros n\u00facleos coloniais no atual territ\u00f3rio de Rond\u00f4nia na segunda metade do s\u00e9culo XVIII foi a<\/p>","resposta":2041041,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"separa\u00e7\u00e3o administrativa do oeste amaz\u00f4nico do restante da col\u00f4nia.","id":2041040,"corpo":"<p align=justify>separa\u00e7\u00e3o administrativa do oeste amaz\u00f4nico do restante da col\u00f4nia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"constru\u00e7\u00e3o do Forte Pr\u00edncipe da Beira \u00e0s margens do rio Guapor\u00e9.","id":2041041,"corpo":"<p align=justify>constru\u00e7\u00e3o do Forte Pr\u00edncipe da Beira \u00e0s margens do rio Guapor\u00e9.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"assinatura do Tratado de Ayacucho, que definia os limites desse territ\u00f3rio com o Peru.","id":2041042,"corpo":"<p align=justify>assinatura do Tratado de Ayacucho, que definia os limites desse territ\u00f3rio com o Peru.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"proibi\u00e7\u00e3o da realiza\u00e7\u00e3o de miss\u00f5es religiosas cat\u00f3licas nessa regi\u00e3o.","id":2041043,"corpo":"<p align=justify>proibi\u00e7\u00e3o da realiza\u00e7\u00e3o de miss\u00f5es religiosas cat\u00f3licas nessa regi\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"elimina\u00e7\u00e3o de entraves burocr\u00e1ticos \u00e0 extra\u00e7\u00e3o da borracha amaz\u00f4nica.","id":2041044,"corpo":"<p align=justify>elimina\u00e7\u00e3o de entraves burocr\u00e1ticos \u00e0 extra\u00e7\u00e3o da borracha amaz\u00f4nica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":286920,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407366,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-geografia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/574963","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Contabilidade","id":11402,"slug":"analista-de-gestao-corporativa-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epe"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dados extra\u00eddos da contabilidade de custos da Ind\u00fastria Macaxeira em mar\u00e7o de 2011.Com base apenas nas informa\u00e7\u00f5es acima, a varia\u00e7\u00e3o mista referente \u00e0 varia\u00e7\u00e3o entre o custo padr\u00e3o e o custo real da m\u00e3o de obra direta, por unidade de produto, em reais, \u00e9","provas":[{"id":21233,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Contabilidade","id":11402,"slug":"analista-de-gestao-corporativa-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"epe-2012-cesgranrio-analista-de-gestao-corporativa-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Contabilidade - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-07 04:00:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":711484,"hashId":"a2ff0be914d9df5a8b330e7a855dbe0a","enunciado":"<p>Dados extra\u00eddos da contabilidade de custos da Ind\u00fastria Macaxeira em mar\u00e7o de 2011.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21233\/7.gif\"><\/p><p>Com base apenas nas informa\u00e7\u00f5es acima, a varia\u00e7\u00e3o mista referente \u00e0 varia\u00e7\u00e3o entre o custo padr\u00e3o e o custo real da m\u00e3o de obra direta, por unidade de produto, em reais, \u00e9<\/p>","resposta":2436353,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,05 desfavor\u00e1vel","id":2436351,"corpo":"<p>0,05 desfavor\u00e1vel<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,02 favor\u00e1vel","id":2436352,"corpo":"<p>0,02 favor\u00e1vel<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,01 favor\u00e1vel","id":2436353,"corpo":"<p>0,01 favor\u00e1vel<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,01 desfavor\u00e1vel","id":2436354,"corpo":"<p>0,01 desfavor\u00e1vel<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,02 desfavor\u00e1vel","id":2436355,"corpo":"<p>0,02 desfavor\u00e1vel<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316141,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Custo padr\u00e3o: aplica\u00e7\u00e3o e an\u00e1lises das varia\u00e7\u00f5es.","oab":false,"nome":"Custo padr\u00e3o: aplica\u00e7\u00e3o e an\u00e1lises das varia\u00e7\u00f5es.","pai":3982,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3976,"slug":"contabilidade-de-custos-custo-padrao-aplicacao-e-analises-das-variacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/711484","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Pedagogo","id":6042,"slug":"tecnico-pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei 10.172, que define o Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, balizou-se em dois princ\u00edpios constitucionais, quais sejam,","provas":[{"id":37633,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Pedagogo","id":6042,"slug":"tecnico-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pa-pa-2012-fadesp-tecnico-pedagogo","tipo":1,"nome":"FADESP - MPE PA - T\u00e9cnico Pedagogo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-11 13:40:28","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1081941,"hashId":"6e0c00f1282e67f9f1a1940c52233a67","enunciado":"<p align=justify>A Lei 10.172, que define o Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, balizou-se em dois princ\u00edpios\r\nconstitucionais, quais sejam,<\/p>","resposta":3812977,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a autonomia dos entes federados e o regime de colabora\u00e7\u00e3o.","id":3812977,"corpo":"a autonomia dos entes federados e o regime de colabora\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a gest\u00e3o democr\u00e1tica e o custo aluno-qualidade.","id":3812978,"corpo":"<p align=justify>a gest\u00e3o democr\u00e1tica e o custo aluno-qualidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a organiza\u00e7\u00e3o da sociedade civil e a autonomia dos entes federados.","id":3812979,"corpo":"<p align=justify>a organiza\u00e7\u00e3o da sociedade civil e a autonomia dos entes federados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a responsabilidade civil e a autonomia dos entes federados.","id":3812980,"corpo":"<p align=justify>a responsabilidade civil e a autonomia dos entes federados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383217,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 65","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.172\/2001 - Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o - PNE","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.172\/2001 - Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o - PNE","pai":395701,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395064,"slug":"legislacao-federal-lei-no-10-172-2001-plano-nacional-de-educacao-pne"}],"slug":"legislacao-federal\/1081941","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos princ\u00edpios que limitam e informam o Direito Penal, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":43757,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"oab-2012-fgv-advogado-vi-exame-de-ordem-unificado-reaplicacao","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - VI Exame de Ordem Unificado - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-12 04:01:14","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1312017,"hashId":"190b7c0f44f808bff53b05779434f330","enunciado":"<p align=justify>Acerca dos princ\u00edpios que limitam e informam o Direito Penal,\r\nassinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":4788919,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da insignific\u00e2ncia diz respeito aos comportamentos aceitos no meio social.","id":4788918,"corpo":"<p align=justify>O princ\u00edpio da insignific\u00e2ncia diz respeito aos\r\ncomportamentos aceitos no meio social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A conduta da m\u00e3e que autoriza determinada enfermeira da maternidade a furar a orelha de sua filha rec\u00e9m-nascida n\u00e3o configura crime de les\u00e3o corporal por conta do princ\u00edpio da adequa\u00e7\u00e3o social.","id":4788919,"corpo":"<p align=justify>A conduta da m\u00e3e que autoriza determinada\r\nenfermeira da maternidade a furar a orelha de sua\r\nfilha rec\u00e9m-nascida n\u00e3o configura crime de les\u00e3o\r\ncorporal por conta do princ\u00edpio da adequa\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da legalidade n\u00e3o se aplica \u00e0s medidas de seguran\u00e7a, que n\u00e3o possuem natureza de pena, tanto que somente quanto a elas se refere o art. 1\u00ba do C\u00f3digo Penal.","id":4788920,"corpo":"<p align=justify>O princ\u00edpio da legalidade n\u00e3o se aplica \u00e0s medidas de\r\nseguran\u00e7a, que n\u00e3o possuem natureza de pena, tanto\r\nque somente quanto a elas se refere o art. 1\u00ba do\r\nC\u00f3digo Penal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da lesividade imp\u00f5e que a responsabilidade penal seja exclusivamente subjetiva, ou seja, a conduta penalmente relevante deve ter sido praticada com consci\u00eancia e vontade ou, ao menos, com a inobserv\u00e2ncia de um dever objetivo de cuidado.","id":4788921,"corpo":"<p align=justify>O princ\u00edpio da lesividade imp\u00f5e que a responsabilidade\r\npenal seja exclusivamente subjetiva, ou seja, a conduta\r\npenalmente relevante deve ter sido praticada com\r\nconsci\u00eancia e vontade ou, ao menos, com a\r\ninobserv\u00e2ncia de um dever objetivo de cuidado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409390,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios do Direito Penal","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios do Direito Penal","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406226,"slug":"direito-penal-principios-do-direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios em Esp\u00e9cie","pai":406226,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413498,"slug":"direito-penal-principios-em-especie"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Adequa\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Adequa\u00e7\u00e3o Social","pai":413498,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413512,"slug":"direito-penal-principio-da-adequacao-social"}],"slug":"direito-penal\/1312017","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195,"slug":"puc-pr"}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},{"descricao":"Secretariado Executivo","id":13146,"slug":"secretariado-executivo"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":7614,"slug":"medico-clinico"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":362,"slug":"analista-area-informatica"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"},{"descricao":"Comunicador Social","id":5256,"slug":"comunicador-social"},{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Comunicador Social - \u00c1rea: Jornalista","id":18897,"slug":"comunicador-social-area-jornalista"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"dpe-pr-pr"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a \u00fanica assertiva que apresenta uma reescrita do texto sem problemas de adequa\u00e7\u00e3o \u00e0 norma padr\u00e3o e sem altera\u00e7\u00f5es do sentido original:","provas":[{"id":44291,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"dpe-pr-pr"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195,"slug":"puc-pr"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pr-pr-2012-puc-pr-estatistico","tipo":1,"nome":"PUC - PR - DPE PR - Estat\u00edstico - 2012"},{"id":44278,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"dpe-pr-pr"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195,"slug":"puc-pr"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pr-pr-2012-puc-pr-economista","tipo":1,"nome":"PUC - PR - DPE PR - Economista - 2012"},{"id":44260,"cargo":{"descricao":"Secretariado Executivo","id":13146,"slug":"secretariado-executivo"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"dpe-pr-pr"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195,"slug":"puc-pr"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pr-pr-2012-puc-pr-secretariado-executivo","tipo":1,"nome":"PUC - PR - DPE PR - Secretariado Executivo - 2012"},{"id":44282,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"dpe-pr-pr"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195,"slug":"puc-pr"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pr-pr-2012-puc-pr-contador","tipo":1,"nome":"PUC - PR - DPE PR - Contador - 2012"},{"id":44231,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":7614,"slug":"medico-clinico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"dpe-pr-pr"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195,"slug":"puc-pr"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pr-pr-2012-puc-pr-medico-clinico","tipo":1,"nome":"PUC - PR - DPE PR - M\u00e9dico Cl\u00ednico - 2012"},{"id":44173,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"dpe-pr-pr"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195,"slug":"puc-pr"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pr-pr-2012-puc-pr-administrador","tipo":1,"nome":"PUC - PR - DPE PR - Administrador - 2012"},{"id":44195,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":362,"slug":"analista-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"dpe-pr-pr"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195,"slug":"puc-pr"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pr-pr-2012-puc-pr-analista-area-informatica","tipo":1,"nome":"PUC - PR - DPE PR - Analista de Inform\u00e1tica - 2012"},{"id":44226,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"dpe-pr-pr"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195,"slug":"puc-pr"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pr-pr-2012-puc-pr-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"PUC - PR - DPE PR - M\u00e9dico Psiquiatra - 2012"},{"id":44255,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"dpe-pr-pr"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195,"slug":"puc-pr"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pr-pr-2012-puc-pr-sociologo","tipo":1,"nome":"PUC - PR - DPE PR - Soci\u00f3logo - 2012"},{"id":44258,"cargo":{"descricao":"Comunicador Social","id":5256,"slug":"comunicador-social"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"dpe-pr-pr"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195,"slug":"puc-pr"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pr-pr-2012-puc-pr-comunicador-social","tipo":1,"nome":"PUC - PR - DPE PR - Comunicador Social - 2012"},{"id":44203,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"dpe-pr-pr"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195,"slug":"puc-pr"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pr-pr-2012-puc-pr-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"PUC - PR - DPE PR - Assessor Jur\u00eddico - 2012"},{"id":44222,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"dpe-pr-pr"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195,"slug":"puc-pr"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pr-pr-2012-puc-pr-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"PUC - PR - DPE PR - Engenheiro Civil - 2012"},{"id":44212,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"dpe-pr-pr"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195,"slug":"puc-pr"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pr-pr-2012-puc-pr-assistente-social","tipo":1,"nome":"PUC - PR - DPE PR - Assistente Social - 2012"},{"id":44217,"cargo":{"descricao":"Comunicador Social - \u00c1rea: Jornalista","id":18897,"slug":"comunicador-social-area-jornalista"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"dpe-pr-pr"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195,"slug":"puc-pr"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pr-pr-2012-puc-pr-comunicador-social-area-jornalista","tipo":1,"nome":"PUC - PR - DPE PR - Comunicador Social - \u00c1rea: Jornalista - 2012"},{"id":44245,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"dpe-pr-pr"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195,"slug":"puc-pr"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pr-pr-2012-puc-pr-psicologo","tipo":1,"nome":"PUC - PR - DPE PR - Psic\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-05 07:08:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1331531,"hashId":"87309c9de4cb99b8a66dbec16785176f","enunciado":"<p align=justify>Assinale a \u00fanica assertiva que apresenta uma\r\nreescrita do texto sem problemas de adequa\u00e7\u00e3o \u00e0\r\nnorma padr\u00e3o e sem altera\u00e7\u00f5es do sentido original:<\/p>","resposta":4868265,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o brasileira apresenta alguns problemas porque deveriam ser feitos mais investimentos em escolas de boa estrutura, al\u00e9m de ser realizado a compra de materiais escolares para todos os estudantes; tamb\u00e9m t\u00eam que ser feitas campanhas para dar livros para pessoas carentes e professores com sal\u00e1rios baixos, porque os sal\u00e1rios dos mestres ainda s\u00e3o pequenos se comparados aos de outras profiss\u00f5es, como m\u00e9dicos e engenheiros; finalmente, \u00e9 preciso haver maior motiva\u00e7\u00e3o, porque a maioria dos alunos e professores est\u00e3o sem vontade de ir para a escola, uma vez que as aulas s\u00e3o desestimulantes, e quase sempre se resumem a provas, com a necessidade de receber nota, uma cultura que valoriza a \u201cdecoreba\u201d, n\u00e3o o racioc\u00ednio. \u00c9 isso o que precisa mudar!","id":4868264,"corpo":"<p align=justify>A educa\u00e7\u00e3o brasileira apresenta alguns\r\nproblemas porque deveriam ser feitos mais\r\ninvestimentos em escolas de boa estrutura, al\u00e9m\r\nde ser realizado a compra de materiais escolares\r\npara todos os estudantes; tamb\u00e9m t\u00eam que ser\r\nfeitas campanhas para dar livros para pessoas\r\ncarentes e professores com sal\u00e1rios baixos,\r\nporque os sal\u00e1rios dos mestres ainda s\u00e3o\r\npequenos se comparados aos de outras profiss\u00f5es, como m\u00e9dicos e engenheiros;\r\nfinalmente, \u00e9 preciso haver maior motiva\u00e7\u00e3o,\r\nporque a maioria dos alunos e professores est\u00e3o\r\nsem vontade de ir para a escola, uma vez que as\r\naulas s\u00e3o desestimulantes, e quase sempre se\r\nresumem a provas, com a necessidade de\r\nreceber nota, uma cultura que valoriza a\r\n\u201cdecoreba\u201d, n\u00e3o o racioc\u00ednio. \u00c9 isso o que precisa\r\nmudar!<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o brasileira apresenta uma s\u00e9rie de problemas porque, em primeiro lugar, deveria haver mais investimentos na \u00e1rea, o que se refletiria em escolas com boa estrutura e na disponibilidade de materiais escolares para todos os alunos; al\u00e9m disso, deveriam ser feitas campanhas para oferecer livros para pessoas carentes; j\u00e1 os professores precisam receber sal\u00e1rios mais altos, uma vez que a remunera\u00e7\u00e3o dos docentes \u00e9 baixa se comparada \u00e0 de outras profiss\u00f5es (m\u00e9dicos e engenheiros, por exemplo); por fim, mais motiva\u00e7\u00e3o \u00e9 fundamental: a maioria dos alunos e professores se encontra desestimulada, sem muita vontade de ir para a escola, porque as aulas s\u00e3o enfadonhas e, muitas vezes, se reduzem a testes meritocr\u00e1ticos que cobram memoriza\u00e7\u00e3o, n\u00e3o reflex\u00e3o. Eis o quadro que precisa mudar!","id":4868265,"corpo":"<p align=justify>A educa\u00e7\u00e3o brasileira apresenta uma s\u00e9rie de\r\nproblemas porque, em primeiro lugar, deveria\r\nhaver mais investimentos na \u00e1rea, o que se\r\nrefletiria em escolas com boa estrutura e na\r\ndisponibilidade de materiais escolares para todos\r\nos alunos; al\u00e9m disso, deveriam ser feitas\r\ncampanhas para oferecer livros para pessoas\r\ncarentes; j\u00e1 os professores precisam receber\r\nsal\u00e1rios mais altos, uma vez que a remunera\u00e7\u00e3o\r\ndos docentes \u00e9 baixa se comparada \u00e0 de outras\r\nprofiss\u00f5es (m\u00e9dicos e engenheiros, por\r\nexemplo); por fim, mais motiva\u00e7\u00e3o \u00e9 fundamental:\r\na maioria dos alunos e professores se encontra\r\ndesestimulada, sem muita vontade de ir para a\r\nescola, porque as aulas s\u00e3o enfadonhas e,\r\nmuitas vezes, se reduzem a testes meritocr\u00e1ticos\r\nque cobram memoriza\u00e7\u00e3o, n\u00e3o reflex\u00e3o. Eis o\r\nquadro que precisa mudar!<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o brasileira apresenta uma s\u00e9rie de mazelas porque, primeiramente, deveriam haver mais investimentos na \u00e1rea educacional, o que geraria escolas com boa estrutura, al\u00e9m de haver a disponibilidade de materiais escolares para todos os alunos e professores; al\u00e9m disso, deveriam ser organizadas campanhas para doar livros para pessoas carentes; com rela\u00e7\u00e3o aos professores, especificamente, eles precisam receber sal\u00e1rios mais altos, no entanto a m\u00e9dia salarial dos docentes \u00e9 baixa se comparada \u00e0 de outras carreiras, como a medicina e as engenharias; finalizando, \u00e9 fundamental que haja mais motiva\u00e7\u00e3o: todos os alunos e professores se encontram sem vontade de ir para a escola, porque as aulas s\u00e3o pouco estimulantes e se reduzem a provas que cobram boa mem\u00f3ria, n\u00e3o racioc\u00ednio cr\u00edtico. Tudo isso \u00e9 o que precisa mudar!","id":4868266,"corpo":"<p align=justify>A educa\u00e7\u00e3o brasileira apresenta uma s\u00e9rie de\r\nmazelas porque, primeiramente, deveriam haver\r\nmais investimentos na \u00e1rea educacional, o que\r\ngeraria escolas com boa estrutura, al\u00e9m de haver\r\na disponibilidade de materiais escolares para\r\ntodos os alunos e professores; al\u00e9m disso,\r\ndeveriam ser organizadas campanhas para doar\r\nlivros para pessoas carentes; com rela\u00e7\u00e3o aos\r\nprofessores, especificamente, eles precisam\r\nreceber sal\u00e1rios mais altos, no entanto a m\u00e9dia\r\nsalarial dos docentes \u00e9 baixa se comparada \u00e0 de\r\noutras carreiras, como a medicina e as\r\nengenharias; finalizando, \u00e9 fundamental que haja\r\nmais motiva\u00e7\u00e3o: todos os alunos e professores\r\nse encontram sem vontade de ir para a escola,\r\nporque as aulas s\u00e3o pouco estimulantes e se\r\nreduzem a provas que cobram boa mem\u00f3ria,\r\nn\u00e3o racioc\u00ednio cr\u00edtico. Tudo isso \u00e9 o que precisa\r\nmudar!<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o do Brasil apresenta problemas, uma vez que deveriam ser feitos mais investimentos em escolas, a fim de que elas adquiram melhor estrutura, al\u00e9m de ser importante a compra de materiais escolares para todos os alunos matriculados; al\u00e9m disso, devem ser realizadas campanhas, com o fim de doar livros para pessoas carentes, bem como professores com sal\u00e1rios baixos; sobre os sal\u00e1rios dos docentes, \u00e9 fato que s\u00e3o baixos se comparados aos de outras profiss\u00f5es, como m\u00e9dicos e engenheiros \u2013 e isso precisa ser revisto; finalizando, \u00e9 preciso maior motiva\u00e7\u00e3o, porque os alunos e professores ficam sem vontade de ir para a escola, afinal, as aulas s\u00e3o repetitivas e se voltam apenas para a realiza\u00e7\u00e3o de provas e para a necessidade de se atribuir uma nota ao aluno, pensamento que valoriza muito pouco o racioc\u00ednio. O governo precisa mudar isso tudo!","id":4868267,"corpo":"<p align=justify>A educa\u00e7\u00e3o do Brasil apresenta problemas, uma\r\nvez que deveriam ser feitos mais investimentos\r\nem escolas, a fim de que elas adquiram melhor\r\nestrutura, al\u00e9m de ser importante a compra de\r\nmateriais escolares para todos os alunos\r\nmatriculados; al\u00e9m disso, devem ser realizadas\r\ncampanhas, com o fim de doar livros para\r\npessoas carentes, bem como professores com\r\nsal\u00e1rios baixos; sobre os sal\u00e1rios dos docentes, \u00e9\r\nfato que s\u00e3o baixos se comparados aos de outras\r\nprofiss\u00f5es, como m\u00e9dicos e engenheiros \u2013 e isso\r\nprecisa ser revisto; finalizando, \u00e9 preciso maior\r\nmotiva\u00e7\u00e3o, porque os alunos e professores ficam\r\nsem vontade de ir para a escola, afinal, as aulas\r\ns\u00e3o repetitivas e se voltam apenas para a\r\nrealiza\u00e7\u00e3o de provas e para a necessidade de se\r\natribuir uma nota ao aluno, pensamento que valoriza muito pouco o racioc\u00ednio. O governo\r\nprecisa mudar isso tudo!<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o brasileira tem muitos problemas porque o governo deveria fazer mais investimentos nessa \u00e1rea, o que geraria escolas com estrutura melhor, sem falar na disponibilidade de materiais escolares para todos os estudantes; al\u00e9m disso, deveriam ser feitas campanhas para coletar e doar livros para pessoas carentes, sem acesso \u00e0s bibliotecas; sobre os professores, eles precisam de sal\u00e1rios altos, porque os sal\u00e1rios do professorado brasileiro \u00e9 baix\u00edssimo se comparado ao de outras carreiras (m\u00e9dicos e engenheiros); para finalizar, \u00e9 fundamental mais motiva\u00e7\u00e3o, porque os alunos e professores est\u00e3o sem vontade de ir para as aulas, que s\u00e3o chatas, porque se resumem a estudar para provas de mem\u00f3ria, sem muito pensamento. Isso precisa mudar!","id":4868268,"corpo":"<p align=justify>A educa\u00e7\u00e3o brasileira tem muitos problemas\r\nporque o governo deveria fazer mais\r\ninvestimentos nessa \u00e1rea, o que geraria escolas\r\ncom estrutura melhor, sem falar na\r\ndisponibilidade de materiais escolares para todos\r\nos estudantes; al\u00e9m disso, deveriam ser feitas\r\ncampanhas para coletar e doar livros para\r\npessoas carentes, sem acesso \u00e0s bibliotecas;\r\nsobre os professores, eles precisam de sal\u00e1rios\r\naltos, porque os sal\u00e1rios do professorado\r\nbrasileiro \u00e9 baix\u00edssimo se comparado ao de\r\noutras carreiras (m\u00e9dicos e engenheiros); para\r\nfinalizar, \u00e9 fundamental mais motiva\u00e7\u00e3o, porque\r\nos alunos e professores est\u00e3o sem vontade de ir\r\npara as aulas, que s\u00e3o chatas, porque se\r\nresumem a estudar para provas de mem\u00f3ria,\r\nsem muito pensamento. Isso precisa mudar!<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Observe o seguinte texto, redigido por um aluno do Ensino M\u00e9dio, sobre a educa\u00e7\u00e3o brasileira:\u00a0A educa\u00e7\u00e3o brasileira apresenta um monte de problema porque deveria ter mais investimento na educa\u00e7\u00e3o para ter escolas de boa estrutura e materiais escolares para todos alunos, e tamb\u00e9m tem que fazer campanhas para dar livros para pessoas carentes, professores com sal\u00e1rio mais alto, porque os sal\u00e1rios dos professores ainda s\u00e3o baixos se forem comparados com o de outras profiss\u00f5es, como m\u00e9dicos, engenheiros, e tamb\u00e9m \u00e9 fundamental uma maior motiva\u00e7\u00e3o, porque a maioria dos alunos e professores est\u00e3o sem est\u00edmulo, sem muita vontade de ir para a escola, porque as aulas s\u00e3o chatas e quase sempre se resumem a fazer prova, ter nota, \u00e9 s\u00f3 decoreba, sem pensamento. Isso precisa mudar!","id":411953,"enunciado":"<p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">\r\n<b>Observe \r\no seguinte \r\ntexto, redigido por um \r\naluno\r\ndo Ensino M\u00e9dio, sobre a educa\u00e7\u00e3o \r\nbrasileira:\u00a0<\/b><\/p><div style=\"text-\r\nalign: justify;\"><br><\/div><div style=\"text-\r\nalign: justify;\">A \r\neduca\u00e7\u00e3o brasileira apresenta um monte de\r\nproblema porque deveria ter mais \r\ninvestimento na\r\neduca\u00e7\u00e3o para ter escolas de boa estrutura e\r\nmateriais escolares para todos alunos, e \r\ntamb\u00e9m tem\r\nque fazer campanhas para dar livros para \r\npessoas\r\ncarentes, professores com sal\u00e1rio mais alto, \r\nporque\r\nos sal\u00e1rios dos professores ainda s\u00e3o baixos \r\nse\r\nforem comparados com o de outras profiss\u00f5es, \r\ncomo\r\nm\u00e9dicos, engenheiros, e tamb\u00e9m \u00e9 fundamental \r\numa\r\nmaior motiva\u00e7\u00e3o, porque a maioria dos alunos \r\ne\r\nprofessores est\u00e3o sem est\u00edmulo, sem muita \r\nvontade\r\nde ir para a escola, porque as aulas s\u00e3o \r\nchatas e\r\nquase sempre se resumem a fazer prova, ter \r\nnota, \u00e9\r\ns\u00f3 decoreba, sem pensamento. Isso precisa \r\nmudar!<\/div><p><\/p><p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 ","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1331531","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Museu\u00f3logo","id":8649,"slug":"analista-legislativo-area-museuologo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No contexto citado, Caetano Veloso colocava-se na linha de frente de um movimento art\u00edstico-cultural inovador: a Tropic\u00e1lia. O t\u00edtulo da can\u00e7\u00e3o citada no texto remete ao movimento contestat\u00f3rio de 1968, que come\u00e7ou em Paris, com as manifesta\u00e7\u00f5es estudantis, e se espalhou por v\u00e1rias regi\u00f5es do mundo.","provas":[{"id":15520,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Museu\u00f3logo","id":8649,"slug":"analista-legislativo-area-museuologo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cd-2012-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-museuologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Museu\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 12:03:56","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":78,"descricao":"Museologia"}],"id":559294,"hashId":"2a803aa0a995a46934a7e92d2190f1c7","enunciado":"<p align=justify>No contexto citado, Caetano Veloso colocava-se na linha de\r\nfrente de um movimento art\u00edstico-cultural inovador: a\r\nTropic\u00e1lia. O t\u00edtulo da can\u00e7\u00e3o citada no texto remete ao\r\nmovimento contestat\u00f3rio de 1968, que come\u00e7ou em Paris, com\r\nas manifesta\u00e7\u00f5es estudantis, e se espalhou por v\u00e1rias regi\u00f5es do\r\nmundo.<\/p>","resposta":1994197,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1994197,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1994198,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando aspectos marcantes da cultura brasileira, julgue os itens que se seguem.","id":283175,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15520\/11.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando aspectos marcantes da cultura brasileira, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 100","ordem":95},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407421,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/559294","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC","descricao":"TJ - SC - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC)","sigla":"TJ SC","oab":false,"id":268,"slug":"tj-sc"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Semana de Arte Moderna completou 90 anos em 2012 e representou um marco, verdadeiro ponto de inflex\u00e3o no modo de ver o Brasil. Desse modo, assinale a afirma\u00e7\u00e3o INCORRETA:","provas":[{"id":47767,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC","descricao":"TJ - SC - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC)","sigla":"TJ SC","oab":false,"id":268,"slug":"tj-sc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2012-tj-sc-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"TJ - SC - TJ SC - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 12:04:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1450299,"hashId":"23ebb20033956906435482e0816cbebc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Semana de Arte Moderna completou 90 anos em 2012 e representou um marco, verdadeiro ponto de inflex\u00e3o no modo de ver o Brasil. Desse modo, assinale a afirma\u00e7\u00e3o <strong><u>INCORRETA<\/u><\/strong>:<\/p>","resposta":5373285,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atribui-se como um dos eventos que desencadearam a Semana de Arte Moderna de 1922 as duras cr\u00edticas do escritor Monteiro Lobato a exposi\u00e7\u00e3o da artista pl\u00e1stica Anita Malfatti em 1917.","id":5373283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atribui-se como um dos eventos que desencadearam a Semana de Arte Moderna de 1922 as duras cr\u00edticas do escritor Monteiro Lobato a exposi\u00e7\u00e3o da artista pl\u00e1stica Anita Malfatti em 1917.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A Semana de Arte Moderna de 1922, realizada em S\u00e3o Paulo, no Teatro Municipal, teve como prop\u00f3sito renovar, transformar o contexto art\u00edstico e cultural urbano, tanto na literatura quanto nas artes pl\u00e1sticas, na arquitetura e na m\u00fasica. Mudar, subverter uma produ\u00e7\u00e3o art\u00edstica, criar uma arte essencialmente brasileira, embora em sintonia com as novas tend\u00eancias europeias, essa era basicamente a inten\u00e7\u00e3o dos modernistas.","id":5373284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Semana de Arte Moderna de 1922, realizada em S\u00e3o Paulo, no Teatro Municipal, teve como prop\u00f3sito renovar, transformar o contexto art\u00edstico e cultural urbano, tanto na literatura quanto nas artes pl\u00e1sticas, na arquitetura e na m\u00fasica. Mudar, subverter uma produ\u00e7\u00e3o art\u00edstica, criar uma arte essencialmente brasileira, embora em sintonia com as novas tend\u00eancias europeias, essa era basicamente a inten\u00e7\u00e3o dos modernistas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apesar de pregar ideias e conceitos novos, a Semana de Arte Moderna obteve apoio imediato de p\u00fablico e cr\u00edtica por contar com a participa\u00e7\u00e3o de escritores consagrados como M\u00e1rio de Andrade, Gra\u00e7a Aranha e \u00c1lvares de Azevedo.","id":5373285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar de pregar ideias e conceitos novos, a Semana de Arte Moderna obteve apoio imediato de p\u00fablico e cr\u00edtica por contar com a participa\u00e7\u00e3o de escritores consagrados como M\u00e1rio de Andrade, Gra\u00e7a Aranha e \u00c1lvares de Azevedo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Paulo Menotti Del Picchia foi um poeta, jornalista, tabeli\u00e3o, advogado, pol\u00edtico, romancista, cronista, pintor e ensa\u00edsta brasileiro. Ele teve destacada atua\u00e7\u00e3o no movimento modernista e uma de suas principais obras foi o poema \u201cJuca Mulato\u201d.","id":5373286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paulo Menotti Del Picchia foi um poeta, jornalista, tabeli\u00e3o, advogado, pol\u00edtico, romancista, cronista, pintor e ensa\u00edsta brasileiro. Ele teve destacada atua\u00e7\u00e3o no movimento modernista e uma de suas principais obras foi o poema \u201cJuca Mulato\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A Semana de Arte Moderna, realizada em S\u00e3o Paulo no ano de 1922, declara o rompimento com o tradicionalismo cultural associado \u00e0s correntes liter\u00e1rias e art\u00edsticas anteriores: o parnasianismo, o simbolismo e a arte acad\u00eamica.","id":5373287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Semana de Arte Moderna, realizada em S\u00e3o Paulo no ano de 1922, declara o rompimento com o tradicionalismo cultural associado \u00e0s correntes liter\u00e1rias e art\u00edsticas anteriores: o parnasianismo, o simbolismo e a arte acad\u00eamica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424909,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 100","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407421,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1450299","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ - FEMPERJ","sigla":"FEMPERJ","oab":false,"id":885,"slug":"femperj"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Engenharia, Constru\u00e7\u00f5es e Ferrovias S.A","sigla":"VALEC","id":3064,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"valec"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Depreende-se do texto lido que:","provas":[{"id":14741,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Engenharia, Constru\u00e7\u00f5es e Ferrovias S.A","sigla":"VALEC","id":3064,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"valec"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ - FEMPERJ","sigla":"FEMPERJ","oab":false,"id":885,"slug":"femperj"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"valec-2012-femperj-advogado","tipo":1,"nome":"FEMPERJ - VALEC - Advogado - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-07 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":535079,"hashId":"435b89dfaa3133939dc3229567fb4bd4","enunciado":"<p align=justify>Depreende-se do texto lido que:<\/p>","resposta":1930235,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todos s\u00e3o igualmente respons\u00e1veis pelos desarranjos da economia.","id":1930232,"corpo":"<p align=justify>todos s\u00e3o igualmente respons\u00e1veis pelos desarranjos\r\nda economia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a economia, al\u00e9m da pr\u00f3pria biosfera, est\u00e1 em agonia.","id":1930233,"corpo":"<p align=justify>a economia, al\u00e9m da pr\u00f3pria biosfera, est\u00e1 em agonia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a m\u00eddia faz com que a economia global seja mal vista.","id":1930234,"corpo":"<p align=justify>a m\u00eddia faz com que a economia global seja mal vista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"todos participamos da estrutura econ\u00f4mica de alguma forma.","id":1930235,"corpo":"<p align=justify>todos participamos da estrutura econ\u00f4mica de alguma\r\nforma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"quem concebeu a estrutura\u00e7\u00e3o da economia, perdeu seu comando.","id":1930236,"corpo":"<p align=justify>quem concebeu a estrutura\u00e7\u00e3o da economia, perdeu\r\nseu comando.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":278156,"enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14741\/01.gif><\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/535079","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ - FEMPERJ","sigla":"FEMPERJ","oab":false,"id":885,"slug":"femperj"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Engenharia, Constru\u00e7\u00f5es e Ferrovias S.A","sigla":"VALEC","id":3064,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"valec"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em todos os pensamentos abaixo h\u00e1 uma palavra ou express\u00e3o tomada em dois sentidos diferentes; assinale a EXCE\u00c7\u00c3O.","provas":[{"id":14741,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Engenharia, Constru\u00e7\u00f5es e Ferrovias S.A","sigla":"VALEC","id":3064,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"valec"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ - FEMPERJ","sigla":"FEMPERJ","oab":false,"id":885,"slug":"femperj"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"valec-2012-femperj-advogado","tipo":1,"nome":"FEMPERJ - VALEC - Advogado - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-07 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":535134,"hashId":"fd17128993e4f399e2cd31b27d8f212d","enunciado":"<p align=justify>Em todos os pensamentos abaixo h\u00e1 uma palavra ou\r\nexpress\u00e3o tomada em dois sentidos diferentes; assinale a\r\nEXCE\u00c7\u00c3O.<\/p>","resposta":1930411,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\" As boas notas que um filho ganha na escola n\u00e3o compensam a boa nota que a escola tira do pai dele\u201d.","id":1930409,"corpo":"<p align=justify>\" As boas notas que um filho ganha na escola n\u00e3o compensam a boa nota que a escola tira do pai dele\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cO que o governo faz, faz o Governo\u201d.","id":1930410,"corpo":"<p align=justify>\u201cO que o governo faz, faz o Governo\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cComunista: um cara que nada possui e est\u00e1 ansioso para partilhar esse nada com os outros\u201d.","id":1930411,"corpo":"<p align=justify>\u201cComunista: um cara que nada possui e est\u00e1 ansioso\r\npara partilhar esse nada com os outros\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cS\u00f3 n\u00e3o corre atr\u00e1s quem corre atr\u00e1s\u201d.","id":1930412,"corpo":"<p align=justify>\u201cS\u00f3 n\u00e3o corre atr\u00e1s quem corre atr\u00e1s\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201cA gente s\u00f3 leva da vida a vida que a gente leva\u201d.","id":1930413,"corpo":"<p align=justify>\u201cA gente s\u00f3 leva da vida a vida que a gente leva\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":278156,"enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14741\/01.gif><\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/535134","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ - FEMPERJ","sigla":"FEMPERJ","oab":false,"id":885,"slug":"femperj"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Engenharia, Constru\u00e7\u00f5es e Ferrovias S.A","sigla":"VALEC","id":3064,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"valec"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que tange \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, o desmembramento de munic\u00edpios far-se-\u00e1, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, por:","provas":[{"id":14741,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Engenharia, Constru\u00e7\u00f5es e Ferrovias S.A","sigla":"VALEC","id":3064,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"valec"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ - FEMPERJ","sigla":"FEMPERJ","oab":false,"id":885,"slug":"femperj"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"valec-2012-femperj-advogado","tipo":1,"nome":"FEMPERJ - VALEC - Advogado - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-07 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":535188,"hashId":"49846d283c3b1b2e2fcaef417b565d58","enunciado":"<p align=justify>No que tange \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa\r\nda Rep\u00fablica Federativa do Brasil, o desmembramento de\r\nmunic\u00edpios far-se-\u00e1, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal,\r\npor:<\/p>","resposta":1930540,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lei municipal;","id":1930537,"corpo":"<p align=justify>lei municipal;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"lei federal;","id":1930538,"corpo":"<p align=justify>lei federal;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"lei delegada;","id":1930539,"corpo":"<p align=justify>lei delegada;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"lei estadual;","id":1930540,"corpo":"<p align=justify>lei estadual;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"lei complementar.","id":1930541,"corpo":"<p align=justify>lei complementar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":278179,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Formas de estado - estado unit\u00e1rio, federa\u00e7\u00e3o e confedera\u00e7\u00e3o ou Organiza\u00e7\u00e3o do Estado. Autonomia e soberania","oab":true,"nome":"Formas de estado - estado unit\u00e1rio, federa\u00e7\u00e3o e confedera\u00e7\u00e3o ou Organiza\u00e7\u00e3o do Estado. Autonomia e soberania","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405232,"slug":"direito-constitucional-formas-de-estado-estado-unitario-federacao-e-confederacao-ou-organizacao-do-estado-autonomia-e-soberania"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o de estados (incorpora\u00e7\u00e3o, subdivis\u00e3o e desmembramento","oab":true,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o de estados (incorpora\u00e7\u00e3o, subdivis\u00e3o e desmembramento","pai":405234,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405235,"slug":"direito-constitucional-formacao-de-estados-incorporacao-subdivisao-e-desmembramento"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/535188","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Qualidade Ambiental","id":10027,"slug":"analista-ambiental-area-qualidade-ambiental"},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Prote\u00e7\u00e3o","id":8425,"slug":"analista-ambiental-area-protecao"},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":3488,"slug":"analista-ambiental-area-gestao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"The Chinese public opinion forced the government to adopt a reforestation programme.","provas":[{"id":18471,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Qualidade Ambiental","id":10027,"slug":"analista-ambiental-area-qualidade-ambiental"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2012-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-qualidade-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Qualidade Ambiental - 2012"},{"id":18470,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Prote\u00e7\u00e3o","id":8425,"slug":"analista-ambiental-area-protecao"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2012-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-protecao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Prote\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":18469,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":3488,"slug":"analista-ambiental-area-gestao"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2012-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-gestao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Gest\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-07 04:02:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":158,"descricao":"Controle Ambiental (T\u00e9cnico)"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":220,"descricao":"Sa\u00fade Ambiental (T\u00e9cnico)"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":640301,"hashId":"bc4eaebd9a60ccf9bb9953f17ca6fa65","enunciado":"<p align=justify>The Chinese public opinion forced the government to adopt a\r\nreforestation programme.<\/p>","resposta":2216826,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2216825,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2216826,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Judge the items from 54 through 57 according to the text above.","id":301005,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18469\/55.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Judge the items from 54 through 57 according to the text above.<\/P>","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 57","ordem":54},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/640301","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tj-al-al"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 de responsabilidade das pessoas jur\u00eddicas que efetuarem o pagamento ou cr\u00e9dito de rendimentos a outras pessoas jur\u00eddicas sujeitas \u00e0 reten\u00e7\u00e3o do imposto de renda na fonte fornecer a essas outras pessoas jur\u00eddicas o comprovante anual de rendimentos pagos ou creditados e de reten\u00e7\u00e3o de imposto de renda na fonte. Desse comprovante deve constar o","provas":[{"id":15979,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tj-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-al-al-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AL - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-07 04:03:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":570412,"hashId":"253cb69db8e531753f7d39af53363ab2","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 de responsabilidade das pessoas jur\u00eddicas que efetuarem o\r\npagamento ou cr\u00e9dito de rendimentos a outras pessoas jur\u00eddicas\r\nsujeitas \u00e0 reten\u00e7\u00e3o do imposto de renda na fonte fornecer a essas\r\noutras pessoas jur\u00eddicas o comprovante anual de rendimentos pagos\r\nou creditados e de reten\u00e7\u00e3o de imposto de renda na fonte. Desse\r\ncomprovante deve constar o<\/p>","resposta":2027803,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"valor em reais, sem centavos, do imposto de renda retido.","id":2027802,"corpo":"<p align=justify>valor em reais, sem centavos, do imposto de renda retido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o no Cadastro Nacional de Pessoa Jur\u00eddica (CNPJ) da fonte pagadora.","id":2027803,"corpo":"<p align=justify>n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o no Cadastro Nacional de Pessoa Jur\u00eddica\r\n(CNPJ) da fonte pagadora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"rendimento l\u00edquido.","id":2027804,"corpo":"<p align=justify>rendimento l\u00edquido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o no Cadastro de Pessoas F\u00edsicas (CPF) do benefici\u00e1rio.","id":2027805,"corpo":"<p align=justify>n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o no Cadastro de Pessoas F\u00edsicas (CPF) do\r\nbenefici\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"dia de ocorr\u00eancia do fato gerador.","id":2027806,"corpo":"<p align=justify>dia de ocorr\u00eancia do fato gerador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":285558,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imposto sobre a Renda e Proventos (IR)","oab":true,"nome":"Imposto sobre a Renda e Proventos (IR)","pai":407188,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407202,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-a-renda-e-proventos-ir"},{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/570412","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tj-al-al"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta corretamente dedu\u00e7\u00e3o mensal que pode ser feita do rendimento do trabalho assalariado.","provas":[{"id":15979,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tj-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-al-al-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AL - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-07 04:03:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":570413,"hashId":"815d7cf78d383c4142c923a1b4fbe530","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta corretamente dedu\u00e7\u00e3o mensal que\r\npode ser feita do rendimento do trabalho assalariado.<\/p>","resposta":2027809,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"emolumentos pagos a terceiros","id":2027807,"corpo":"<p align=justify>emolumentos pagos a terceiros<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"despesas com educa\u00e7\u00e3o","id":2027808,"corpo":"<p align=justify>despesas com educa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pens\u00e3o aliment\u00edcia","id":2027809,"corpo":"<p align=justify>pens\u00e3o aliment\u00edcia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"despesas escrituradas no livro caixa","id":2027810,"corpo":"<p align=justify>despesas escrituradas no livro caixa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"despesas m\u00e9dicas","id":2027811,"corpo":"<p align=justify>despesas m\u00e9dicas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":285558,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dedu\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Dedu\u00e7\u00f5es","pai":4402,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4404,"slug":"contabilidade-geral-deducoes"}],"slug":"contabilidade-geral\/570413","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506,"slug":"analista-judiciario-area-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tj-al-al"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca de estudos de usu\u00e1rios, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":15995,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506,"slug":"analista-judiciario-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tj-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-al-al-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AL - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-07 04:03:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":570864,"hashId":"522d78dbd072c39c5ea3469cf4ab042a","enunciado":"<p align=justify>Acerca de estudos de usu\u00e1rios, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2028926,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A aus\u00eancia de conhecimento necess\u00e1rio para o prosseguimento de uma linha de a\u00e7\u00e3o faz que o usu\u00e1rio sintase impedido de buscar informa\u00e7\u00e3o em outra fonte ou outro sistema.","id":2028925,"corpo":"<p align=justify>A aus\u00eancia de conhecimento necess\u00e1rio para o\r\nprosseguimento de uma linha de a\u00e7\u00e3o faz que o usu\u00e1rio sintase\r\nimpedido de buscar informa\u00e7\u00e3o em outra fonte ou outro\r\nsistema.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O uso de question\u00e1rios para a coleta de dados e o uso de m\u00e9todos estat\u00edsticos para a tabula\u00e7\u00e3o de resultados, a fim de correlacionar dados de perfil com aspectos do comportamento informacional, s\u00e3o utilizados para a realiza\u00e7\u00e3o dos estudos de usu\u00e1rios desde os primeiros estudos divulgados.","id":2028926,"corpo":"<p align=justify>O uso de question\u00e1rios para a coleta de dados e o uso de\r\nm\u00e9todos estat\u00edsticos para a tabula\u00e7\u00e3o de resultados, a fim de\r\ncorrelacionar dados de perfil com aspectos do\r\ncomportamento informacional, s\u00e3o utilizados para a\r\nrealiza\u00e7\u00e3o dos estudos de usu\u00e1rios desde os primeiros estudos\r\ndivulgados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os usu\u00e1rios tendem a usar a informa\u00e7\u00e3o mais f\u00e1cil de ser obtida (mais acess\u00edvel) em detrimento daquela de maior qualidade ou confiabilidade.","id":2028927,"corpo":"<p align=justify>Os usu\u00e1rios tendem a usar a informa\u00e7\u00e3o mais f\u00e1cil de ser\r\nobtida (mais acess\u00edvel) em detrimento daquela de maior\r\nqualidade ou confiabilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nessa perspectiva, a informa\u00e7\u00e3o deixa de ser entendida como documento ou item informacional usado ou acessado pelos usu\u00e1rios e passa a justificar os termos de sua rela\u00e7\u00e3o.","id":2028928,"corpo":"<p align=justify>Nessa perspectiva, a informa\u00e7\u00e3o deixa de ser entendida como\r\ndocumento ou item informacional usado ou acessado pelos\r\nusu\u00e1rios e passa a justificar os termos de sua rela\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A aus\u00eancia dos resultados de uma avalia\u00e7\u00e3o de usabilidade determina o comportamento ou a opini\u00e3o do usu\u00e1rio: aspectos relevantes para determinar o grau de efic\u00e1cia e efici\u00eancia de um produto.","id":2028929,"corpo":"<p align=justify>A aus\u00eancia dos resultados de uma avalia\u00e7\u00e3o de usabilidade\r\ndetermina o comportamento ou a opini\u00e3o do usu\u00e1rio:\r\naspectos relevantes para determinar o grau de efic\u00e1cia e\r\nefici\u00eancia de um produto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":285675,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estudo de Usu\u00e1rios","oab":false,"nome":"Estudo de Usu\u00e1rios","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397808,"slug":"biblioteconomia-estudo-de-usuarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"}],"slug":"biblioteconomia\/570864","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503,"slug":"analista-judiciario-area-arquitetura"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tj-al-al"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na segunda metade do s\u00e9culo XIX, foram feitas interven\u00e7\u00f5es, mediante diferentes formas urbanas, nas cidades burguesas e industriais. Um exemplo cl\u00e1ssico dessas interven\u00e7\u00f5es s\u00e3o as experi\u00eancias realizadas na configura\u00e7\u00e3o medieval da cidade de Paris por","provas":[{"id":16017,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503,"slug":"analista-judiciario-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tj-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-al-al-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AL - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-07 04:03:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":570897,"hashId":"a9bbfcc7ab80790ab81a3ea060133d6a","enunciado":"<p align=justify>Na segunda metade do s\u00e9culo XIX, foram feitas interven\u00e7\u00f5es,\r\nmediante diferentes formas urbanas, nas cidades burguesas e\r\nindustriais. Um exemplo cl\u00e1ssico dessas interven\u00e7\u00f5es s\u00e3o as\r\nexperi\u00eancias realizadas na configura\u00e7\u00e3o medieval da cidade de\r\nParis por<\/p>","resposta":2029091,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Le Corbusier.","id":2029090,"corpo":"<p align=justify>Le Corbusier.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Eug\u00e9ne Haussmann.","id":2029091,"corpo":"<p align=justify>Eug\u00e9ne Haussmann.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Petrus Berlage.","id":2029092,"corpo":"<p align=justify>Petrus Berlage.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"L\u00facio Costa.","id":2029093,"corpo":"<p align=justify>L\u00facio Costa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ildelfonso Cerd\u00e1.","id":2029094,"corpo":"<p align=justify>Ildelfonso Cerd\u00e1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":285679,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte e Arquitetura","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte e Arquitetura","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398793,"slug":"arquitetura-historia-da-arte-e-arquitetura"},{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"}],"slug":"arquitetura\/570897","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503,"slug":"analista-judiciario-area-arquitetura"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tj-al-al"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das caracter\u00edsticas do plano urban\u00edstico de Barcelona que o diferencia da interven\u00e7\u00e3o parisiense corresponde a sua","provas":[{"id":16017,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503,"slug":"analista-judiciario-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tj-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-al-al-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AL - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-07 04:03:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":570898,"hashId":"5ea81b744d87ac889c2195d1a266cbae","enunciado":"<p align=justify>Uma das caracter\u00edsticas do plano urban\u00edstico de Barcelona que o\r\ndiferencia da interven\u00e7\u00e3o parisiense corresponde a sua<\/p>","resposta":2029098,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estrutura composta de uma \u00fanica pra\u00e7a central.","id":2029095,"corpo":"<p align=justify>estrutura composta de uma \u00fanica pra\u00e7a central.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"estrutura aglomerada e densa no centro e espa\u00e7ada no litoral.","id":2029096,"corpo":"<p align=justify>estrutura aglomerada e densa no centro e espa\u00e7ada no litoral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"configura\u00e7\u00e3o rigorosamente linear.","id":2029097,"corpo":"<p align=justify>configura\u00e7\u00e3o rigorosamente linear.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"estrutura modular em malha.","id":2029098,"corpo":"<p align=justify>estrutura modular em malha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"configura\u00e7\u00e3o espacial com predomin\u00e2ncia de \u00e1reas verdes sobre \u00e1reas constru\u00eddas.","id":2029099,"corpo":"<p align=justify>configura\u00e7\u00e3o espacial com predomin\u00e2ncia de \u00e1reas verdes\r\nsobre \u00e1reas constru\u00eddas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":285679,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte e Arquitetura","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte e Arquitetura","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398793,"slug":"arquitetura-historia-da-arte-e-arquitetura"}],"slug":"arquitetura\/570898","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Classe A","id":10431,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-classe-a"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o de documentos deve ocorrer apenas ap\u00f3s a descri\u00e7\u00e3o e a avalia\u00e7\u00e3o do documento de arquivo.","provas":[{"id":19454,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Classe A","id":10431,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-classe-a"},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2012-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-classe-a","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Classe A - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-07 04:03:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":673103,"hashId":"d4ff5145923dba41d2ecc017a3cbac1e","enunciado":"<p align=justify>A classifica\u00e7\u00e3o de documentos deve ocorrer apenas ap\u00f3s a descri\u00e7\u00e3o e a avalia\u00e7\u00e3o do documento de arquivo.<\/p>","resposta":2306781,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2306782,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2306781,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 gest\u00e3o de documentos, julgue os itens a seguir.","id":308256,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 gest\u00e3o de documentos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fases da gest\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Fases da gest\u00e3o de documentos","pai":404774,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404777,"slug":"arquivologia-fases-da-gestao-de-documentos"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito e defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conceito e defini\u00e7\u00f5es","pai":404774,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404775,"slug":"arquivologia-conceito-e-definicoes"}],"slug":"arquivologia\/673103","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30,"slug":"cetro"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":3844,"slug":"analista-area-gestao-de-pessoas"},{"descricao":"Analista de Processos","id":9353,"slug":"analista-de-processos"},{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811,"slug":"auditor-de-controle-interno"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},{"descricao":"Especialista de Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Biblioteconomia","id":9390,"slug":"especialista-de-informacao-area-biblioteconomia"},{"descricao":"Especialista em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":9407,"slug":"especialista-em-comunicacao-social-area-jornalismo"},{"descricao":"Especialista em Rela\u00e7\u00f5es Sociais","id":9408,"slug":"especialista-em-relacoes-sociais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as ora\u00e7\u00f5es abaixo e, em seguida, assinale a alternativa que preenche correta e respectivamente as lacunas. 1. N\u00e3o conseguia entender o __________ de tanta agressividade. 2. Estava com um __________ pressentimento. 3. Ele saiu cedo __________ de poder chegar a tempo. 4. __________ de uma semana, discut\u00edamos uma melhor sa\u00edda para o caso.","provas":[{"id":16743,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":3844,"slug":"analista-area-gestao-de-pessoas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30,"slug":"cetro"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-analista-area-gestao-de-pessoas","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Analista de Gest\u00e3o de Pessoas - 2012"},{"id":16744,"cargo":{"descricao":"Analista de Processos","id":9353,"slug":"analista-de-processos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30,"slug":"cetro"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-analista-de-processos","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Analista de Processos - 2012"},{"id":16745,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811,"slug":"auditor-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30,"slug":"cetro"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-auditor-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Auditor de Controle Interno - 2012"},{"id":16779,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30,"slug":"cetro"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-contador","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Contador - 2012"},{"id":16844,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30,"slug":"cetro"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-economista","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Economista - 2012"},{"id":16846,"cargo":{"descricao":"Especialista de Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Biblioteconomia","id":9390,"slug":"especialista-de-informacao-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30,"slug":"cetro"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-especialista-de-informacao-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Especialista de Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Biblioteconomia - 2012"},{"id":16861,"cargo":{"descricao":"Especialista em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":9407,"slug":"especialista-em-comunicacao-social-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30,"slug":"cetro"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-especialista-em-comunicacao-social-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Especialista em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo - 2012"},{"id":16862,"cargo":{"descricao":"Especialista em Rela\u00e7\u00f5es Sociais","id":9408,"slug":"especialista-em-relacoes-sociais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30,"slug":"cetro"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-especialista-em-relacoes-sociais","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Especialista em Rela\u00e7\u00f5es Sociais - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 04:19:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":453,"descricao":"Gest\u00e3o De Pessoas (T\u00e9cnico)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":588784,"hashId":"c5190977155d9a4a5f3dde790d9de0b1","enunciado":"<P align=justify>Leia as ora\u00e7\u00f5es abaixo e, em seguida, assinale a alternativa que preenche correta e respectivamente as lacunas. <\/P>\r\n<P align=justify>1. N\u00e3o conseguia entender o __________ de tanta agressividade. <\/P>\r\n<P align=justify>2. Estava com um __________ pressentimento. <\/P>\r\n<P align=justify>3. Ele saiu cedo __________ de poder chegar a tempo. <\/P>\r\n<P align=justify>4. __________ de uma semana, discut\u00edamos uma melhor sa\u00edda para o caso.<\/P>","resposta":2076063,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"porqu\u00ea\/ mal\/ a fim\/ H\u00e1 cerca","id":2076061,"corpo":"<p align=justify>porqu\u00ea\/ mal\/ a fim\/ H\u00e1 cerca<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"porque\/ mau\/ afim\/ Acerca","id":2076062,"corpo":"<p align=justify>porque\/ mau\/ afim\/ Acerca<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"porqu\u00ea\/ mau\/ a fim\/ H\u00e1 cerca","id":2076063,"corpo":"<p align=justify>porqu\u00ea\/ mau\/ a fim\/ H\u00e1 cerca<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"porque\/ mal\/ afim\/ Acerca","id":2076064,"corpo":"<p align=justify>porque\/ mal\/ afim\/ Acerca<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290333,"enunciado":"","rotulo":3,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 3 a 10","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dificuldades da l\u00edngua portuguesa","oab":false,"nome":"Dificuldades da l\u00edngua portuguesa","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403683,"slug":"lingua-portuguesa-dificuldades-da-lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/588784","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":16287,"slug":"analista-legislativo-area-cirurgiao-dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de S\u00e3o Paulo, com rela\u00e7\u00e3o ao Poder Legislativo, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":54132,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":16287,"slug":"analista-legislativo-area-cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2012-fcc-analista-legislativo-area-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SP - Analista Legislativo - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-07 04:10:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1633114,"hashId":"9f192490f2236d7b89388a7fcc19391b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de S\u00e3o Paulo, com rela\u00e7\u00e3o ao Poder Legislativo, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6142595,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na sess\u00e3o legislativa extraordin\u00e1ria, admite-se, em regra, que a Assembleia Legislativa delibere sobre tema diverso do qual foi convocada.","id":6142592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na sess\u00e3o legislativa extraordin\u00e1ria, admite-se, em regra, que a Assembleia Legislativa delibere sobre tema diverso do qual foi convocada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o Poder Legislativo \u00e9 exercido pela Assembleia Legislativa, constitu\u00edda de Deputados, eleitos e investidos na forma da legisla\u00e7\u00e3o federal, para uma legislatura de oito anos.","id":6142593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Poder Legislativo \u00e9 exercido pela Assembleia Legislativa, constitu\u00edda de Deputados, eleitos e investidos na forma da legisla\u00e7\u00e3o federal, para uma legislatura de oito anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a convoca\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria da Assembleia Legislativa poder\u00e1 ser feita pelo Governador t\u00e3o somente em caso de urg\u00eancia.","id":6142594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a convoca\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria da Assembleia Legislativa poder\u00e1 ser feita pelo Governador t\u00e3o somente em caso de urg\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a Assembleia Legislativa reunir-se-\u00e1, em sess\u00e3o legislativa anual, independentemente de convoca\u00e7\u00e3o, de 1o de fevereiro a 30 de junho e de 1o de agosto a 15 de dezembro.","id":6142595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Assembleia Legislativa reunir-se-\u00e1, em sess\u00e3o legislativa anual, independentemente de convoca\u00e7\u00e3o, de 1<sup>o<\/sup> de fevereiro a 30 de junho e de 1<sup>o<\/sup> de agosto a 15 de dezembro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"salvo disposi\u00e7\u00e3o constitucional em contr\u00e1rio, as delibera\u00e7\u00f5es da Assembleia Legislativa e de suas Comiss\u00f5es ser\u00e3o tomadas por maioria de votos, presente a maioria relativa de seus membros.","id":6142596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">salvo disposi\u00e7\u00e3o constitucional em contr\u00e1rio, as delibera\u00e7\u00f5es da Assembleia Legislativa e de suas Comiss\u00f5es ser\u00e3o tomadas por maioria de votos, presente a maioria relativa de seus membros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447065,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estados ou Dos Estados (artigos 25 a 27 da CF)","oab":true,"nome":"Estados ou Dos Estados (artigos 25 a 27 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407598,"slug":"direito-constitucional-estados-ou-dos-estados-artigos-25-a-27-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00f5es dos Estados","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00f5es dos Estados","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421825,"slug":"direito-constitucional-constituicoes-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de S\u00e3o Paulo","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de S\u00e3o Paulo","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421849,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-de-sao-paulo"}],"slug":"direito-constitucional\/1633114","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":16287,"slug":"analista-legislativo-area-cirurgiao-dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O espa\u00e7amento entre linhas determina a quantidade de espa\u00e7o vertical entre as linhas do texto em um par\u00e1grafo. J\u00e1 o espa\u00e7amento entre par\u00e1grafos determina o espa\u00e7o acima ou abaixo de um par\u00e1grafo. No Microsoft Word 2007 em portugu\u00eas, para alterar, na mesma caixa de di\u00e1logo, o espa\u00e7amento entre linhas e entre os par\u00e1grafos do texto, seleciona-se o texto onde se deseja aplicar a configura\u00e7\u00e3o e, na guia In\u00edcio e no grupo ......, clica-se em uma ferramenta posicionada \u00e0 direita do nome do grupo, que possui uma pequena seta apontando para o canto inferior direito da tela. Essa ferramenta abre a caixa de di\u00e1logo onde podem ser feitas as configura\u00e7\u00f5es desejadas. A lacuna deve ser preenchida corretamente com a palavra","provas":[{"id":54132,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":16287,"slug":"analista-legislativo-area-cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2012-fcc-analista-legislativo-area-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SP - Analista Legislativo - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-07 04:10:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1633123,"hashId":"40f655f88a3bb7209f2c3ef23135a62d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O espa\u00e7amento entre linhas determina a quantidade de espa\u00e7o vertical entre as linhas do texto em um par\u00e1grafo. J\u00e1 o espa\u00e7amento entre par\u00e1grafos determina o espa\u00e7o acima ou abaixo de um par\u00e1grafo. No <em>Microsoft Word<\/em> 2007 em portugu\u00eas, para alterar, na mesma caixa de di\u00e1logo, o espa\u00e7amento entre linhas e entre os par\u00e1grafos do texto, seleciona-se o texto onde se deseja aplicar a configura\u00e7\u00e3o e, na guia In\u00edcio e no grupo ......, clica-se em uma ferramenta posicionada \u00e0 direita do nome do grupo, que possui uma pequena seta apontando para o canto inferior direito da tela. Essa ferramenta abre a caixa de di\u00e1logo onde podem ser feitas as configura\u00e7\u00f5es desejadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A lacuna deve ser preenchida corretamente com a palavra<\/p>","resposta":6142640,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Configura\u00e7\u00f5es","id":6142637,"corpo":"<p>Configura\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Formatar","id":6142638,"corpo":"<p>Formatar<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Estilo","id":6142639,"corpo":"<p>Estilo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Par\u00e1grafo","id":6142640,"corpo":"<p>Par\u00e1grafo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Fonte","id":6142641,"corpo":"<p>Fonte<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447065,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Recursos","oab":false,"nome":"Principais Recursos","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420374,"slug":"informatica-principais-recursos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word 2007","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2007","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405114,"slug":"informatica-microsoft-word-2007"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Formata\u00e7\u00e3o de Par\u00e1grafo","oab":false,"nome":"Formata\u00e7\u00e3o de Par\u00e1grafo","pai":420374,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420377,"slug":"informatica-formatacao-de-paragrafo"}],"slug":"informatica\/1633123","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":16287,"slug":"analista-legislativo-area-cirurgiao-dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o texto, as informa\u00e7\u00f5es sobre um paciente","provas":[{"id":54132,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":16287,"slug":"analista-legislativo-area-cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2012-fcc-analista-legislativo-area-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SP - Analista Legislativo - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-07 04:10:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1633126,"hashId":"a3fe57741551eeecc577b0cbbd3b9946","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o texto, as informa\u00e7\u00f5es sobre um paciente<\/p>","resposta":6142653,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"devem ser redigidas de forma clara e leg\u00edvel.","id":6142652,"corpo":"<p>devem ser redigidas de forma clara e leg\u00edvel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"devem ser preservadas por, no m\u00ednimo, seis anos.","id":6142653,"corpo":"<p>devem ser preservadas por, no m\u00ednimo, seis anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"menor podem ser destru\u00eddas quando esse atingir a maioridade.","id":6142654,"corpo":"<p>menor podem ser destru\u00eddas quando esse atingir a maioridade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o devem incluir dados sobre sua situa\u00e7\u00e3o financeira.","id":6142655,"corpo":"<p>n\u00e3o devem incluir dados sobre sua situa\u00e7\u00e3o financeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"eventual n\u00e3o precisam ser guardadas por mais de um ano.","id":6142656,"corpo":"<p>eventual n\u00e3o precisam ser guardadas por mais de um ano.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 31 a 33 referem-se ao texto abaixo.Patient Confidentiality and Recordkeeping\tPrivacy is a patient right. Dentists have an ethical and legal responsibility to safeguard patient information. Patient information includes such information as personal data, medical history, diagnosis, treatment, and financial situation.\tPatient information should be shared only on a need-to-know basis with those who participate in the care of the patient. CONECTIVO disclosure is required or permitted by law, patient information should not be shared with anyone without the patient's written permission. Court orders, subpoenas and investigations by the Office of Professional Discipline are examples of disclosures that may be required even in the absence of the patient's consent.\tHealth professionals are required to maintain records for each patient that accurately reflect the evaluation and treatment of the patient according to section 29.2(a)(3) of the Rules of the Board of Regents. All patient records must be retained for at least six years, with the exception of records for minor patients, which must be maintained for at least six years and for one year after the minor patient reaches the age of 21.(Adapted from NY State Education Department \u2212 Office of the Professions: http:\/\/www.op.nysed.gov\/prof\/dent\/ dentpracticeguide.htm)","id":447066,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: As quest\u00f5es de n\u00fameros 31 a 33 referem-se ao texto abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Patient Confidentiality and Recordkeeping<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<em>Privacy is a patient right. Dentists have an ethical and legal responsibility to safeguard patient information. Patient information includes such information as personal data, medical history, diagnosis, treatment, and financial situation.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<em>Patient information should be shared only on a need-to-know basis with those who participate in the care of the patient. <u>CONECTIVO<\/u> disclosure is required or permitted by law, patient information should not be shared with anyone without the patient's written permission. Court orders, subpoenas and investigations by the Office of Professional Discipline are examples of disclosures that may be required even in the absence of the patient's consent.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<em>Health professionals are required to maintain records for each patient that accurately reflect the evaluation and treatment of the patient according to section 29.2(a)(3) of the Rules of the Board of Regents. All patient records must be retained for at least six years, with the exception of records for minor patients, which must be maintained for at least six years and for one year after the minor patient reaches the age of 21.<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>(Adapted from NY State Education Department \u2212 Office of the Professions:<strong> http:\/\/www.op.nysed.gov\/prof\/dent\/ dentpracticeguide.htm<\/strong>)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 33 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/1633126","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Educacional - \u00c1rea Atividades T\u00e9cnicas em SRE","id":8628,"slug":"analista-educacional-area-atividades-tecnicas-em-sre"},{"descricao":"Analista Educacional - \u00c1rea Org\u00e3o Central da SEE","id":8629,"slug":"analista-educacional-area-orgao-central-da-see"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEE MG","id":1014,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"see-mg-mg"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o disposto no artigo 6\u00ba da Lei no 869\/1952, carreira \u00e9 um","provas":[{"id":15476,"cargo":{"descricao":"Analista Educacional - \u00c1rea Atividades T\u00e9cnicas em SRE","id":8628,"slug":"analista-educacional-area-atividades-tecnicas-em-sre"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEE MG","id":1014,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"see-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"see-mg-mg-2012-fcc-analista-educacional-area-atividades-tecnicas-em-sre","tipo":1,"nome":"FCC - SEE MG - Analista Educacional - \u00c1rea Atividades T\u00e9cnicas em SRE - 2012"},{"id":15484,"cargo":{"descricao":"Analista Educacional - \u00c1rea Org\u00e3o Central da SEE","id":8629,"slug":"analista-educacional-area-orgao-central-da-see"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEE MG","id":1014,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"see-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"see-mg-mg-2012-fcc-analista-educacional-area-orgao-central-da-see","tipo":1,"nome":"FCC - SEE MG - Analista Educacional - \u00c1rea Org\u00e3o Central da SEE - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-07 04:08:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":556119,"hashId":"333ba5d76662b4cb943da37d139cd0e2","enunciado":"<p align=justify>Segundo o disposto no artigo 6\u00ba da Lei no 869\/1952,\r\ncarreira \u00e9 um<\/p>","resposta":1987069,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conjunto de classes da mesma profiss\u00e3o, escalonadas segundo os padr\u00f5es de vencimentos.","id":1987069,"corpo":"<p align=justify>conjunto de classes da mesma profiss\u00e3o, escalonadas\r\nsegundo os padr\u00f5es de vencimentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"agrupamento de cargos da mesma profiss\u00e3o e de igual padr\u00e3o de vencimento.","id":1987070,"corpo":"<p align=justify>agrupamento de cargos da mesma profiss\u00e3o e de\r\nigual padr\u00e3o de vencimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"conjunto de cargos isolados e de fun\u00e7\u00f5es gratificadas, sendo as pessoas legalmente investidas em cargo p\u00fablico.","id":1987071,"corpo":"<p align=justify>conjunto de cargos isolados e de fun\u00e7\u00f5es gratificadas,\r\nsendo as pessoas legalmente investidas em\r\ncargo p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"agrupamento de cargos da mesma profiss\u00e3o e de igual padr\u00e3o de sal\u00e1rio acrescido de gratifica\u00e7\u00f5es.","id":1987072,"corpo":"<p align=justify>agrupamento de cargos da mesma profiss\u00e3o e de\r\nigual padr\u00e3o de sal\u00e1rio acrescido de gratifica\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":282422,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos Civis do Estado de Minas Gerais - Lei n\u00ba 869\/1952","oab":false,"nome":"Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos Civis do Estado de Minas Gerais - Lei n\u00ba 869\/1952","pai":395523,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395027,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-estatuto-dos-funcionarios-publicos-civis-do-estado-de-minas-gerais-lei-no-869-1952"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/556119","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"dpe-ro-ro"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Maria de F\u00e1tima, empregada de confec\u00e7\u00e3o de roupas, ap\u00f3s 15 anos de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os ajuizou, em raz\u00e3o de acidente de trabalho de que fora v\u00edtima, dado que a empresa n\u00e3o adotou medidas legais de seguran\u00e7a no trabalho, a\u00e7\u00e3o judicial no juizado especial federal com o objetivo de reverter decis\u00e3o do INSS que lhe negara a concess\u00e3o de aux\u00edlio-doen\u00e7a por n\u00e3o ter ela cumprido o per\u00edodo de car\u00eancia exigido para o benef\u00edcio. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta \u00e0 luz da legisla\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria.","provas":[{"id":44003,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"dpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ro-ro-2012-cespe-cebraspe-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE RO - Defensor P\u00fablico Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-04 04:16:27","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1324085,"hashId":"dde1fb8300a612709bc4374bdd28df0b","enunciado":"<p align=\"justify\">Maria de F\u00e1tima, empregada de confec\u00e7\u00e3o de roupas, ap\u00f3s 15\r\nanos de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os ajuizou, em raz\u00e3o de acidente de trabalho\r\nde que fora v\u00edtima, dado que a empresa n\u00e3o adotou medidas legais de\r\nseguran\u00e7a no trabalho, a\u00e7\u00e3o judicial no juizado especial federal com o\r\nobjetivo de reverter decis\u00e3o do INSS que lhe negara a concess\u00e3o de\r\naux\u00edlio-doen\u00e7a por n\u00e3o ter ela cumprido o per\u00edodo de car\u00eancia exigido\r\npara o benef\u00edcio.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta \u00e0 luz da\r\nlegisla\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria.<\/p>","resposta":4837628,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O pedido de benef\u00edcio por Maria de F\u00e1tima n\u00e3o obedeceu a requisito fundamental estabelecido pela legisla\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria para a concess\u00e3o do aux\u00edlio-doen\u00e7a, qual seja, a comprova\u00e7\u00e3o da qualidade de segurado; por essa raz\u00e3o, a a\u00e7\u00e3o deve ser extinta sem julgamento do m\u00e9rito.","id":4837625,"corpo":"<p align=justify>O pedido de benef\u00edcio por Maria de F\u00e1tima n\u00e3o obedeceu a requisito\r\nfundamental estabelecido pela legisla\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria para a\r\nconcess\u00e3o do aux\u00edlio-doen\u00e7a, qual seja, a comprova\u00e7\u00e3o da qualidade\r\nde segurado; por essa raz\u00e3o, a a\u00e7\u00e3o deve ser extinta sem julgamento\r\ndo m\u00e9rito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Maria de F\u00e1tima deveria ter ajuizado sua a\u00e7\u00e3o perante a justi\u00e7a do trabalho, dado que, na condi\u00e7\u00e3o de respons\u00e1vel pela ocorr\u00eancia do acidente de trabalho \u2014 pois n\u00e3o adotou as medidas legais de seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho \u2014, a empresa deve arcar com o pagamento do aux\u00edlio-doen\u00e7a.","id":4837626,"corpo":"<p align=justify>Maria de F\u00e1tima deveria ter ajuizado sua a\u00e7\u00e3o perante a justi\u00e7a do\r\ntrabalho, dado que, na condi\u00e7\u00e3o de respons\u00e1vel pela ocorr\u00eancia do\r\nacidente de trabalho \u2014 pois n\u00e3o adotou as medidas legais de\r\nseguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho \u2014, a empresa deve arcar com o\r\npagamento do aux\u00edlio-doen\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apresenta-se correta a decis\u00e3o do INSS, dado que o cumprimento de car\u00eancia \u00e9 requisito fundamental para que os segurados fa\u00e7am jus aos benef\u00edcios por incapacidade previstos no RGPS.","id":4837627,"corpo":"<p align=justify>Apresenta-se correta a decis\u00e3o do INSS, dado que o cumprimento\r\nde car\u00eancia \u00e9 requisito fundamental para que os segurados fa\u00e7am jus\r\naos benef\u00edcios por incapacidade previstos no RGPS.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O juizado especial federal n\u00e3o tem compet\u00eancia para processar e julgar a a\u00e7\u00e3o ajuizada por Maria de F\u00e1tima, visto que os lit\u00edgios e medidas cautelares relativos a acidentes do trabalho s\u00e3o da compet\u00eancia da justi\u00e7a estadual.","id":4837628,"corpo":"<p align=justify>O juizado especial federal n\u00e3o tem compet\u00eancia para processar e\r\njulgar a a\u00e7\u00e3o ajuizada por Maria de F\u00e1tima, visto que os lit\u00edgios e\r\nmedidas cautelares relativos a acidentes do trabalho s\u00e3o da\r\ncompet\u00eancia da justi\u00e7a estadual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A a\u00e7\u00e3o ajuizada por Maria de F\u00e1tima dever\u00e1 ser extinta sem julgamento do m\u00e9rito, uma vez que ela deveria ter esgotado o procedimento administrativo recorrendo contra a decis\u00e3o do INSS junto ao Conselho de Recursos da Previd\u00eancia Social.","id":4837629,"corpo":"<p align=justify>A a\u00e7\u00e3o ajuizada por Maria de F\u00e1tima dever\u00e1 ser extinta sem\r\njulgamento do m\u00e9rito, uma vez que ela deveria ter esgotado o\r\nprocedimento administrativo recorrendo contra a decis\u00e3o do INSS\r\njunto ao Conselho de Recursos da Previd\u00eancia Social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411066,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acidente do trabalho e doen\u00e7as ocupacionais","oab":true,"nome":"Acidente do trabalho e doen\u00e7as ocupacionais","pai":406998,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407035,"slug":"direito-previdenciario-acidente-do-trabalho-e-doencas-ocupacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Benef\u00edcios do RGPS","oab":true,"nome":"Benef\u00edcios do RGPS","pai":407000,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407002,"slug":"direito-previdenciario-beneficios-do-rgps"}],"slug":"direito-previdenciario\/1324085","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiros","id":14498,"slug":"soldado-do-corpo-de-bombeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar da Bahia","sigla":"CBM BA","id":3554,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"cbm-ba-ba"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o mapa apresentado abaixo.A principal caracter\u00edstica da regi\u00e3o destacada no mapa \u00e9 a diversidade agropecu\u00e1ria. Ali se desenvolveu o principal polo agr\u00edcola da Bahia com destaque, principalmente,para dois produtos de grande import\u00e2ncia econ\u00f4mica.S\u00e3o eles:","provas":[{"id":38017,"cargo":{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiros","id":14498,"slug":"soldado-do-corpo-de-bombeiro"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar da Bahia","sigla":"CBM BA","id":3554,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"cbm-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-ba-ba-2012-fcc-soldado-do-corpo-de-bombeiro-2","tipo":1,"nome":"FCC - CBM BA - Soldado do Corpo de Bombeiro - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-04 04:11:31","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1098547,"hashId":"f390996d804d23a14810cdd53dd9c357","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere o mapa apresentado abaixo.<\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38017\/30.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">A principal caracter\u00edstica da regi\u00e3o destacada no mapa \u00e9 a diversidade agropecu\u00e1ria. Ali se desenvolveu o principal polo agr\u00edcola da Bahia com destaque, principalmente,para dois produtos de grande import\u00e2ncia econ\u00f4mica.S\u00e3o eles:<\/p>","resposta":3885992,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"arroz e uva.","id":3885990,"corpo":"arroz e uva.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"milho e cacau.","id":3885991,"corpo":"milho e cacau.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"soja e algod\u00e3o.","id":3885992,"corpo":"soja e algod\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"caf\u00e9 e fumo.","id":3885993,"corpo":"caf\u00e9 e fumo.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"laranja e feij\u00e3o.","id":3885994,"corpo":"laranja e feij\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384912,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397311,"slug":"geografia-economia"}],"slug":"geografia\/1098547","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia","id":526,"slug":"analista-judiciario-area-fisioterapia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos sistemas energ\u00e9ticos \u00e9 o sistema glicol\u00edtico anaer\u00f3bico. Dos t\u00f3picos elencados abaixo, s\u00e3o caracter\u00edsticos deste sistema: I. O ATP \u00e9 ressintetizado na c\u00e9lula muscular. II. O \u00e1cido l\u00e1tico \u00e9 subproduto da glic\u00f3lise anaer\u00f3bica. III. Fornece energia para atividades de intensidade de longa dura\u00e7\u00e3o. IV. Capacidade m\u00e1xima do sistema \u00e9 1,2 mol de ATP. V. O Glicog\u00eanio, as gorduras e as prote\u00ednas s\u00e3o fontes combust\u00edveis utilizadas de acordo com a sua disponibilidade. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":15399,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia","id":526,"slug":"analista-judiciario-area-fisioterapia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-6-2012-fcc-analista-judiciario-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-03 16:03:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":551461,"hashId":"4a81b1d9567b39b891dc621fec8b5982","enunciado":"<P align=justify>Um dos sistemas energ\u00e9ticos \u00e9 o sistema glicol\u00edtico anaer\u00f3bico. Dos t\u00f3picos elencados abaixo, s\u00e3o caracter\u00edsticos deste sistema: <\/P>\r\n<P align=justify>I. O ATP \u00e9 ressintetizado na c\u00e9lula muscular. <\/P>\r\n<P align=justify>II. O \u00e1cido l\u00e1tico \u00e9 subproduto da glic\u00f3lise anaer\u00f3bica. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Fornece energia para atividades de intensidade de longa dura\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Capacidade m\u00e1xima do sistema \u00e9 1,2 mol de ATP. <\/P>\r\n<P align=justify>V. O Glicog\u00eanio, as gorduras e as prote\u00ednas s\u00e3o fontes combust\u00edveis utilizadas de acordo com a sua disponibilidade. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/P>","resposta":1974179,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, III e V.","id":1974178,"corpo":"<p align=justify>II, III e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":1974179,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":1974180,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":1974181,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, IV e V.","id":1974182,"corpo":"<p align=justify>I, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":281445,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 47","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Fundamentos da Sa\u00fade","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401093,"slug":"fisioterapia-fundamentos-da-saude"}],"slug":"fisioterapia\/551461","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Taqu\u00edgrafo","id":8650,"slug":"analista-legislativo-area-taquigrafo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"There are schools which award students iPads if they never miss a day during a school year.","provas":[{"id":15521,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Taqu\u00edgrafo","id":8650,"slug":"analista-legislativo-area-taquigrafo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cd-2012-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-taquigrafo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Taqu\u00edgrafo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-04 04:09:14","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"}],"id":559369,"hashId":"1cdd5ac01cd35fe392326c7af91705fc","enunciado":"<p align=justify>There are schools which award students iPads if they never\r\nmiss a day during a school year.<\/p>","resposta":1994348,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1994348,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1994347,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"In order for young people to do better in school, it helps if they actually are in school. Schools basically have two options when it comes to fighting chronic truancy. There\u2019s the positive approach, in which students are rewarded with iPads, sneakers, gift cards, and other incentives merely for showing up at school. Then there\u2019s the flip side, in which students and parents are penalized for unexcused absences. In the past, parents have been sentenced to jail time for failing to get their children to school. Prosecutors have also suggested jail time as a penalty for missing parent-teacher conferences. Now there\u2019s a school system in the news because its superintendent plans on fining families $ 75 for each day a student skips school.In New Britain, Connecticut, a new superintendent of schools named Kelt Cooper wants to end high truancy rates among public school students, and he\u2019s proposing monetary penalties to get the job done. A plan to fine students $ 75 per skipped school day is now being considered by New Britain council members.The concept of fining kids for skipping school may come as a shock, but it\u2019s not new. In Ohio, the guardians responsible for a student guilty of habitual truancy can be fined up to $ 500 and\/or be required to perform up to 70 hours of community service. Until recently, students in Los Angeles could be hit with a $ 250 penalty for each count of truancy; in early 2012 the law was amended and the expensive fines were removed, though a $ 20 penalty may still be handed out for the third offense.Internet: &lt;http:\/\/moneyland.time.com&gt; (adapted).Based on the text above, judge the following items.","id":283195,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">In order for young people to do better in school, it helps if they actually are in school. Schools basically have two options when it comes to fighting chronic truancy. There\u2019s the positive approach, in which students are rewarded with iPads, sneakers, gift cards, and other incentives merely for showing up at school. Then there\u2019s the flip side, in which students and parents are penalized for unexcused absences. In the past, parents have been sentenced to jail time for failing to get their children to school. Prosecutors have also suggested jail time as a penalty for missing parent-teacher conferences. Now there\u2019s a school system in the news because its superintendent plans on fining families $ 75 for each day a student skips school.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">In New Britain, Connecticut, a new superintendent of schools named Kelt Cooper wants to end high truancy rates among public school students, and he\u2019s proposing monetary penalties to get the job done. A plan to fine students $ 75 per skipped school day is now being considered by New Britain council members.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">The concept of fining kids for skipping school may come as a shock, but it\u2019s not new. In Ohio, the guardians responsible for a student guilty of habitual truancy can be fined up to $ 500 and\/or be required to perform up to 70 hours of community service. Until recently, students in Los Angeles could be hit with a $ 250 penalty for each count of truancy; in early 2012 the law was amended and the expensive fines were removed, though a $ 20 penalty may still be handed out for the third offense.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;http:\/\/moneyland.time.com&gt; (adapted).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Based on the text above, judge the following items.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/559369","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12109,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tce-es-es"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A principal fun\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento, na sua forma tradicional, \u00e9 o controle pol\u00edtico; em sua forma moderna, o or\u00e7amento foca o planejamento.","provas":[{"id":23361,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12109,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tce-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-es-es-2012-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE ES - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-04 04:09:17","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":789292,"hashId":"635a5fdd0b3351b6dc378a8b6d31d2a2","enunciado":"A principal fun\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento, na sua forma tradicional, \u00e9\r\no controle pol\u00edtico; em sua forma moderna, o or\u00e7amento foca\r\no planejamento.","resposta":2728563,"anulada":false,"rotulo":169,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2728564,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2728563,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens de 168 a 172.","id":330778,"enunciado":"Acerca de or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens de 168 a 172.","rotulo":168,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 168 a 172","ordem":168},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amentos Tradicional ou Cl\u00e1ssico","oab":false,"nome":"Or\u00e7amentos Tradicional ou Cl\u00e1ssico","pai":411844,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411845,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamentos-tradicional-ou-classico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento-Programa ou Moderno","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento-Programa ou Moderno","pai":411844,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411848,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-programa-ou-moderno"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/789292","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12109,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tce-es-es"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em virtude da independ\u00eancia dos poderes, o or\u00e7amento do Poder Judici\u00e1rio \u00e9 incorporado \u00e0 Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual sem que haja fixa\u00e7\u00e3o anterior de limites para a elabora\u00e7\u00e3o da proposta.","provas":[{"id":23361,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12109,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tce-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-es-es-2012-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE ES - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-04 04:09:17","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":789296,"hashId":"7a259c71820359a8d02cf365e12209a6","enunciado":"Em virtude da independ\u00eancia dos poderes, o or\u00e7amento do\r\nPoder Judici\u00e1rio \u00e9 incorporado \u00e0 Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual sem\r\nque haja fixa\u00e7\u00e3o anterior de limites para a elabora\u00e7\u00e3o da\r\nproposta.","resposta":2728572,"anulada":false,"rotulo":173,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2728572,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2728571,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao or\u00e7amento p\u00fablico no Brasil, julgue os itens subsequentes.","id":330779,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o ao or\u00e7amento p\u00fablico no Brasil, julgue os\r\nitens subsequentes.","rotulo":173,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 173 a 177","ordem":173},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Participa\u00e7\u00e3o dos demais Poderes, MPs e DPs","oab":false,"nome":"Participa\u00e7\u00e3o dos demais Poderes, MPs e DPs","pai":411795,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411797,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-participacao-dos-demais-poderes-mps-e-dps"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elabora\u00e7\u00e3o\/Iniciativa (Planejamento)","oab":false,"nome":"Elabora\u00e7\u00e3o\/Iniciativa (Planejamento)","pai":405637,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411790,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-elaboracao-iniciativa-planejamento"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/789296","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior - \u00c1rea Processos de Neg\u00f3cios","id":10978,"slug":"analista-de-sistemas-junior-area-processos-de-negocios"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":20292,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior - \u00c1rea Processos de Neg\u00f3cios","id":10978,"slug":"analista-de-sistemas-junior-area-processos-de-negocios"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-analista-de-sistemas-junior-area-processos-de-negocios","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Analista de Sistemas J\u00fanior - \u00c1rea Processos de Neg\u00f3cios - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-03 11:04:28","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":199,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Neg\u00f3cios)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":695346,"hashId":"1755b29354c3fdf35f59e3c0bb7ee695","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20292\/34.gif>","resposta":2369928,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":2369925,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20292\/35.gif>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"","id":2369926,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20292\/36.gif>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"","id":2369927,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20292\/37.gif>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"","id":2369928,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20292\/38.gif>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"","id":2369929,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20292\/39.gif>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313473,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras de Infer\u00eancia","oab":false,"nome":"Regras de Infer\u00eancia","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411091,"slug":"raciocinio-logico-regras-de-inferencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modus Ponens","oab":false,"nome":"Modus Ponens","pai":411091,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411092,"slug":"raciocinio-logico-modus-ponens"}],"slug":"raciocinio-logico\/695346","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516,"slug":"analista-judiciario-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tj-al-al"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne \u00e0s orienta\u00e7\u00f5es e aos cuidados especiais de enfermagem com o paciente em tratamento do c\u00e2ncer, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":15974,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516,"slug":"analista-judiciario-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tj-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-al-al-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AL - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-04 04:10:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":570106,"hashId":"e2dba70b209400849f5b066bac8a2db4","enunciado":"<p align=justify>No que concerne \u00e0s orienta\u00e7\u00f5es e aos cuidados especiais de\r\nenfermagem com o paciente em tratamento do c\u00e2ncer, assinale a\r\nop\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2026980,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Recomenda-se a paciente submetida a mastectomia sess\u00f5es simult\u00e2neas de quimioterapia antineopl\u00e1sica e radioterapia.","id":2026978,"corpo":"<p align=justify>Recomenda-se a paciente submetida a mastectomia sess\u00f5es\r\nsimult\u00e2neas de quimioterapia antineopl\u00e1sica e radioterapia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pacientes com xerostomia devem ser orientados a fazer bochecho com \u00e1gua morna antes das refei\u00e7\u00f5es e antes de dormir.","id":2026979,"corpo":"<p align=justify>Pacientes com xerostomia devem ser orientados a fazer\r\nbochecho com \u00e1gua morna antes das refei\u00e7\u00f5es e antes de\r\ndormir.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Uma medida para prevenir a radiodermite \u00e9 o uso de creme hidratante ecossomado, \u00e0 base de Aloe vera, duas vezes ao dia.","id":2026980,"corpo":"<p align=justify>Uma medida para prevenir a radiodermite \u00e9 o uso de creme\r\nhidratante ecossomado, \u00e0 base de Aloe vera, duas vezes ao dia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Para a realiza\u00e7\u00e3o de braquiterapia, o paciente deve manter a bexiga cheia e prender a respira\u00e7\u00e3o.","id":2026981,"corpo":"<p align=justify>Para a realiza\u00e7\u00e3o de braquiterapia, o paciente deve manter a\r\nbexiga cheia e prender a respira\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O paciente sob isolamento radioativo deve permanecer, em m\u00e9dia, vinte e quatro horas em quarto individual comum, onde receber\u00e1 cuidados diretos da enfermagem.","id":2026982,"corpo":"<p align=justify>O paciente sob isolamento radioativo deve permanecer, em\r\nm\u00e9dia, vinte e quatro horas em quarto individual comum, onde\r\nreceber\u00e1 cuidados diretos da enfermagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":285485,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem em Oncologia","oab":false,"nome":"Enfermagem em Oncologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428247,"slug":"enfermagem-enfermagem-em-oncologia"}],"slug":"enfermagem\/570106","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Neurologia","id":7872,"slug":"medico-especialista-em-neurologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Santa Catarina","sigla":"SES SC","id":2927,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"ses-sc-sc"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que completa CORRETAMENTE a afirmativa abaixo. S\u00e3o fatores de risco para isquemia cerebral em jovens, exceto:","provas":[{"id":13992,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Neurologia","id":7872,"slug":"medico-especialista-em-neurologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Santa Catarina","sigla":"SES SC","id":2927,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"ses-sc-sc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-sc-sc-2012-ufsc-medico-especialista-em-neurologia-2","tipo":1,"nome":"UFSC - SES SC - M\u00e9dico Especialista em Neurologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-04 04:10:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":507603,"hashId":"857c986f04345b846da1c1b3b167d5e4","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que completa CORRETAMENTE a afirmativa abaixo.\r\nS\u00e3o fatores de risco para isquemia cerebral em jovens, exceto:<\/p>","resposta":1844761,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"enxaqueca cl\u00e1ssica.","id":1844759,"corpo":"<p align=justify>enxaqueca cl\u00e1ssica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"enxaqueca comum.","id":1844760,"corpo":"<p align=justify>enxaqueca comum.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"tabagismo","id":1844761,"corpo":"<p align=justify>tabagismo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"uso de anticoncepcionais orais.","id":1844762,"corpo":"<p align=justify>uso de anticoncepcionais orais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"hipertens\u00e3o arterial.","id":1844763,"corpo":"<p align=justify>hipertens\u00e3o arterial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":272520,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/507603","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Comiss\u00e1rio da Inf\u00e2ncia","id":6625,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-comissario-da-infancia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um grupo de indiv\u00edduos pretende reunir-se em pra\u00e7a p\u00fablica, com vistas a lan\u00e7ar o Movimento Pr\u00f3-Idoso Carioca e criar uma associa\u00e7\u00e3o de defesa dos interesses e direitos dos idosos do Rio de Janeiro. Promovem, para tanto, ampla divulga\u00e7\u00e3o do evento pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o de massa, de forma a congregar grande n\u00famero de pessoas e atrair aten\u00e7\u00e3o para sua causa. Nessa hip\u00f3tese, considerada a disciplina constitucional dos direitos e garantias fundamentais, os interessados","provas":[{"id":14045,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Comiss\u00e1rio da Inf\u00e2ncia","id":6625,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-comissario-da-infancia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-rj-rj-2012-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-comissario-da-infancia-3","tipo":1,"nome":"FCC - TJ RJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Comiss\u00e1rio da Inf\u00e2ncia - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-04 04:10:55","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":509547,"hashId":"642de1768c0ef4819561f78ba9c4a64f","enunciado":"<P align=justify>Um grupo de indiv\u00edduos pretende reunir-se em pra\u00e7a p\u00fablica, com vistas a lan\u00e7ar o Movimento Pr\u00f3-Idoso Carioca e criar uma associa\u00e7\u00e3o de defesa dos interesses e direitos dos idosos do Rio de Janeiro. Promovem, para tanto, ampla divulga\u00e7\u00e3o do evento pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o de massa, de forma a congregar grande n\u00famero de pessoas e atrair aten\u00e7\u00e3o para sua causa. <\/P>\r\n<P align=justify>Nessa hip\u00f3tese, considerada a disciplina constitucional dos direitos e garantias fundamentais, os interessados<\/P>","resposta":1853061,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"depender\u00e3o de autoriza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via da autoridade competente para realiza\u00e7\u00e3o do evento, por se tratar de local aberto ao p\u00fablico, mas poder\u00e3o criar a associa\u00e7\u00e3o, independentemente de autoriza\u00e7\u00e3o.","id":1853060,"corpo":"<p align=justify>depender\u00e3o de autoriza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via da autoridade\r\ncompetente para realiza\u00e7\u00e3o do evento, por se tratar\r\nde local aberto ao p\u00fablico, mas poder\u00e3o criar a associa\u00e7\u00e3o,\r\nindependentemente de autoriza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"poder\u00e3o realizar o evento pretendido, desde que n\u00e3o frustrem outra reuni\u00e3o anteriormente convocada para o mesmo local, sendo apenas exigido pr\u00e9vio aviso \u00e0 autoridade competente, estando ainda legitimados a criar a associa\u00e7\u00e3o, independentemente de autoriza\u00e7\u00e3o.","id":1853061,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e3o realizar o evento pretendido, desde que n\u00e3o\r\nfrustrem outra reuni\u00e3o anteriormente convocada\r\npara o mesmo local, sendo apenas exigido pr\u00e9vio\r\naviso \u00e0 autoridade competente, estando ainda legitimados\r\na criar a associa\u00e7\u00e3o, independentemente de\r\nautoriza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"depender\u00e3o de autoriza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via da autoridade competente para realiza\u00e7\u00e3o do evento, por se tratar de local aberto ao p\u00fablico, bem como para cria\u00e7\u00e3o da associa\u00e7\u00e3o, que possui finalidade de interesse p\u00fablico.","id":1853062,"corpo":"<p align=justify>depender\u00e3o de autoriza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via da autoridade competente\r\npara realiza\u00e7\u00e3o do evento, por se tratar de\r\nlocal aberto ao p\u00fablico, bem como para cria\u00e7\u00e3o da\r\nassocia\u00e7\u00e3o, que possui finalidade de interesse p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e3o realizar o evento no local pretendido, por se tratar de espa\u00e7o aberto ao p\u00fablico, mas estar\u00e3o legitimados a criar a associa\u00e7\u00e3o, independentemente de autoriza\u00e7\u00e3o.","id":1853063,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o poder\u00e3o realizar o evento no local pretendido,\r\npor se tratar de espa\u00e7o aberto ao p\u00fablico, mas estar\u00e3o\r\nlegitimados a criar a associa\u00e7\u00e3o, independentemente\r\nde autoriza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"poder\u00e3o realizar o evento, desde que o transfiram para local que n\u00e3o seja p\u00fablico, e estar\u00e3o legitimados a criar a associa\u00e7\u00e3o, sendo apenas exigido pr\u00e9vio aviso \u00e0 autoridade competente, em ambos os casos.","id":1853064,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e3o realizar o evento, desde que o transfiram\r\npara local que n\u00e3o seja p\u00fablico, e estar\u00e3o legitimados\r\na criar a associa\u00e7\u00e3o, sendo apenas exigido pr\u00e9vio\r\naviso \u00e0 autoridade competente, em ambos os\r\ncasos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":272843,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/509547","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Comiss\u00e1rio da Inf\u00e2ncia","id":6625,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-comissario-da-infancia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ubirajara, irm\u00e3o de Ulisses, juiz de direito, faleceu de insufici\u00eancia card\u00edaca. Ulisses","provas":[{"id":14045,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Comiss\u00e1rio da Inf\u00e2ncia","id":6625,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-comissario-da-infancia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-rj-rj-2012-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-comissario-da-infancia-3","tipo":1,"nome":"FCC - TJ RJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Comiss\u00e1rio da Inf\u00e2ncia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-04 04:10:55","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":509565,"hashId":"e63ba7199c7458af7d5f90cfc8121b25","enunciado":"<p align=justify>Ubirajara, irm\u00e3o de Ulisses, juiz de direito, faleceu de insufici\u00eancia card\u00edaca. Ulisses<\/p>","resposta":1853149,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 afastar-se de seu cargo, tendo em vista a import\u00e2ncia de sua presen\u00e7a para a popula\u00e7\u00e3o, pois o interesse coletivo deve prevalecer sobre o particular.","id":1853145,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o poder\u00e1 afastar-se de seu cargo, tendo em vista a import\u00e2ncia de sua presen\u00e7a para a popula\u00e7\u00e3o, pois o interesse\r\ncoletivo deve prevalecer sobre o particular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"poder\u00e1 afastar-se do seu cargo, por at\u00e9 cinco dias, desde que tal afastamento seja autorizado pelo Presidente do Tribunal de Justi\u00e7a.","id":1853146,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 afastar-se do seu cargo, por at\u00e9 cinco dias, desde que tal afastamento seja autorizado pelo Presidente do Tribunal\r\nde Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 afastar-se de seu cargo, pois o afastamento, pelo prazo de dois dias, \u00e9 poss\u00edvel apenas nos casos de falecimento de descendente, ascendente ou c\u00f4njuge.","id":1853147,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o poder\u00e1 afastar-se de seu cargo, pois o afastamento, pelo prazo de dois dias, \u00e9 poss\u00edvel apenas nos casos de\r\nfalecimento de descendente, ascendente ou c\u00f4njuge.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"poder\u00e1 afastar-se de seu cargo pelo prazo de dez dias, tendo em vista o falecimento de seu irm\u00e3o.","id":1853148,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 afastar-se de seu cargo pelo prazo de dez dias, tendo em vista o falecimento de seu irm\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"poder\u00e1 afastar-se de seu cargo pelo prazo de oito dias, tendo em vista o falecimento de seu irm\u00e3o.","id":1853149,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 afastar-se de seu cargo pelo prazo de oito dias, tendo em vista o falecimento de seu irm\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 65 a 67 referem-se ao C\u00f3digo de Organiza\u00e7\u00e3o e Divis\u00e3o Judici\u00e1rias do Estado do Rio de Janeiro.","id":272847,"enunciado":"<p align=justify>Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 65 a 67 referem-se ao C\u00f3digo de Organiza\u00e7\u00e3o e Divis\u00e3o Judici\u00e1rias do Estado do Rio de\r\nJaneiro.<\/p>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 67","ordem":65},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ RJ","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ RJ","pai":395407,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395254,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tj-rj"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/509565","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449,"slug":"tecnico-judiciario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tj-al-al"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao papel do governo na nova administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e sua estrutura operacional, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":15941,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449,"slug":"tecnico-judiciario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tj-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-al-al-2012-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AL - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-04 04:10:58","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":569435,"hashId":"7662e9872fff50b951de083ee5d15958","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao papel do governo na nova administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e\r\nsua estrutura operacional, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2024450,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A nova gest\u00e3o p\u00fablica apresenta o governo como um ente soberano capaz de impor as vontades da sociedade ao mercado.","id":2024447,"corpo":"<p align=justify>A nova gest\u00e3o p\u00fablica apresenta o governo como um ente\r\nsoberano capaz de impor as vontades da sociedade ao\r\nmercado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O papel do governo, de acordo com a nova gest\u00e3o p\u00fablica, \u00e9 consolidar as demandas da sociedade estruturando e implementando pol\u00edticas com foco em objetivos pol\u00edticos predefinidos, por meio de uma estrutura descentralizada.","id":2024448,"corpo":"<p align=justify>O papel do governo, de acordo com a nova gest\u00e3o p\u00fablica, \u00e9\r\nconsolidar as demandas da sociedade estruturando e\r\nimplementando pol\u00edticas com foco em objetivos pol\u00edticos\r\npredefinidos, por meio de uma estrutura descentralizada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A nova gest\u00e3o p\u00fablica apresenta o governo como um agente catalisador das for\u00e7as de mercado, que busca o autoajuste das demandas sociais e pressup\u00f5e uma estrutura desconcentrada que utiliza diversas inst\u00e2ncias de controle.","id":2024449,"corpo":"<p align=justify>A nova gest\u00e3o p\u00fablica apresenta o governo como um agente\r\ncatalisador das for\u00e7as de mercado, que busca o autoajuste das\r\ndemandas sociais e pressup\u00f5e uma estrutura desconcentrada\r\nque utiliza diversas inst\u00e2ncias de controle.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O papel do governo na nova gest\u00e3o p\u00fablica corresponde ao de um catalisador que libera as for\u00e7as do mercado e utiliza organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas descentralizadas com controle prim\u00e1rio de certos \u00f3rg\u00e3os.","id":2024450,"corpo":"<p align=justify>O papel do governo na nova gest\u00e3o p\u00fablica corresponde ao de\r\num catalisador que libera as for\u00e7as do mercado e utiliza\r\norganiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas descentralizadas com controle prim\u00e1rio\r\nde certos \u00f3rg\u00e3os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A autorrefer\u00eancia constitui grave falha das organiza\u00e7\u00f5es gerenciais que operacionalizam as a\u00e7\u00f5es governamentais, pois estas passam a focar esfor\u00e7os excessivos para garantir o cumprimento de normas.","id":2024451,"corpo":"<p align=justify>A autorrefer\u00eancia constitui grave falha das organiza\u00e7\u00f5es\r\ngerenciais que operacionalizam as a\u00e7\u00f5es governamentais, pois\r\nestas passam a focar esfor\u00e7os excessivos para garantir o\r\ncumprimento de normas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":285348,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"O Novo Gerencialismo P\u00fablico ou Nova Gest\u00e3o P\u00fablica (NGP) ou New Public Management (NPM)","oab":false,"nome":"O Novo Gerencialismo P\u00fablico ou Nova Gest\u00e3o P\u00fablica (NGP) ou New Public Management (NPM)","pai":404568,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404559,"slug":"administracao-publica-o-novo-gerencialismo-publico-ou-nova-gestao-publica-ngp-ou-new-public-management-npm"},{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"}],"slug":"administracao-publica\/569435","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A presen\u00e7a de cilindros hialinos abundantes no EAS (sedimentoscopia urin\u00e1ria), sem outras altera\u00e7\u00f5es pode indicar","provas":[{"id":22196,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-04 04:11:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":747694,"hashId":"5a93aec57422b5645e561a5cb7be005d","enunciado":"A presen\u00e7a de cilindros hialinos abundantes no EAS\r\n(sedimentoscopia urin\u00e1ria), sem outras altera\u00e7\u00f5es pode\r\nindicar","resposta":2570318,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria.","id":2570317,"corpo":"infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"protein\u00faria.","id":2570318,"corpo":"protein\u00faria.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"cistos renais bilaterais.","id":2570319,"corpo":"cistos renais bilaterais.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"lit\u00edase urin\u00e1ria.","id":2570320,"corpo":"lit\u00edase urin\u00e1ria.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"incapacidade de concentrar urina.","id":2570321,"corpo":"incapacidade de concentrar urina.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322927,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 26","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/747694","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio e T\u00e9cnico Administrativo","id":11702,"slug":"tecnico-federal-de-controle-externo-area-apoio-e-tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O relat\u00f3rio de gest\u00e3o para a constitui\u00e7\u00e3o de processos de contas dos administradores, composto, entre outros documentos, por demonstrativos de natureza cont\u00e1bil, financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e9 organizado de modo que o TCU verifique o desempenho e a conformidade da gest\u00e3o dos respons\u00e1veis por uma ou mais unidades jurisdicionadas durante um exerc\u00edcio financeiro.","provas":[{"id":22163,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio e T\u00e9cnico Administrativo","id":11702,"slug":"tecnico-federal-de-controle-externo-area-apoio-e-tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tcu-2012-cespe-cebraspe-tecnico-federal-de-controle-externo-area-apoio-e-tecnico-administrativo-especialidade-tecnica-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - T\u00e9cnico Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio e T\u00e9cnico Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-03 13:18:38","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[],"id":746632,"hashId":"62212330f751f7d280f38cff2369bb71","enunciado":"O relat\u00f3rio de gest\u00e3o para a constitui\u00e7\u00e3o de processos de\r\ncontas dos administradores, composto, entre outros\r\ndocumentos, por demonstrativos de natureza cont\u00e1bil,\r\nfinanceira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e9 organizado de modo que o TCU\r\nverifique o desempenho e a conformidade da gest\u00e3o dos\r\nrespons\u00e1veis por uma ou mais unidades jurisdicionadas durante\r\num exerc\u00edcio financeiro.","resposta":2565129,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2565129,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2565130,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, referentes ao rol de respons\u00e1veis e aos procedimentos relativos ao registro de conformidade cont\u00e1bil e de gest\u00e3o.","id":322752,"enunciado":"Julgue os itens subsequentes, referentes ao rol de respons\u00e1veis e aos\r\nprocedimentos relativos ao registro de conformidade cont\u00e1bil e de\r\ngest\u00e3o.","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 98","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o - TCU","oab":true,"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o - TCU","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395421,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunal-de-contas-da-uniao-tcu"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/746632","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"}],"cargos":[{"descricao":"Jardineiro Podador","id":5920,"slug":"jardineiro-podador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santana de Parna\u00edba","sigla":"","id":2646,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-santana-de-parnaiba-sp"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um morador de Santa Catarina observou a varia\u00e7\u00e3o de temperatura durante um dia inteiro. Quando acordou, verificou que o term\u00f4metro marcava -2\u00ba C. No per\u00edodo da manh\u00e3, a temperatura subiu 9 graus, \u00e0 tarde baixou 6 graus e \u00e0 noite baixou mais 5 graus. Ao final de suas observa\u00e7\u00f5es o term\u00f4metro marcava","provas":[{"id":40230,"cargo":{"descricao":"Jardineiro Podador","id":5920,"slug":"jardineiro-podador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana de Parna\u00edba","sigla":"","id":2646,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-santana-de-parnaiba-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santana-de-parnaiba-sp-2012-imais-jardineiro-podador-3","tipo":1,"nome":"IMAIS - Prefeitura de Santana de Parna\u00edba - Jardineiro Podador - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-24 15:23:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1184560,"hashId":"3a75494b660b0ee16ca6adad980c608b","enunciado":"<p align=justify>Um morador de Santa Catarina observou a varia\u00e7\u00e3o de\r\ntemperatura durante um dia inteiro. Quando acordou,\r\nverificou que o term\u00f4metro marcava -2\u00ba C. No per\u00edodo da\r\nmanh\u00e3, a temperatura subiu 9 graus, \u00e0 tarde baixou 6\r\ngraus e \u00e0 noite baixou mais 5 graus. Ao final de suas\r\nobserva\u00e7\u00f5es o term\u00f4metro marcava<\/p>","resposta":4253663,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"- 1\u00ba C","id":4253660,"corpo":"<p align=justify>- 1\u00ba C<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"- 2\u00ba C","id":4253661,"corpo":"<p align=justify>- 2\u00ba C<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"- 3\u00ba C","id":4253662,"corpo":"<p align=justify>- 3\u00ba C<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"- 4\u00ba C","id":4253663,"corpo":"<p align=justify>- 4\u00ba C<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394539,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjunto dos N\u00fameros Inteiros","oab":false,"nome":"Conjunto dos N\u00fameros Inteiros","pai":408638,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408662,"slug":"matematica-conjunto-dos-numeros-inteiros"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403827,"slug":"matematica-operacoes-fundamentais"}],"slug":"matematica\/1184560","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"}],"cargos":[{"descricao":"Jardineiro Podador","id":5920,"slug":"jardineiro-podador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santana de Parna\u00edba","sigla":"","id":2646,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-santana-de-parnaiba-sp"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o foi ao bazar comprar borrachas, verificou que se comprasse sete borrachas receberia um real de troco e que se comprasse onze borrachas, faltaria 1 real. O valor que Jo\u00e3o possu\u00eda era","provas":[{"id":40230,"cargo":{"descricao":"Jardineiro Podador","id":5920,"slug":"jardineiro-podador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana de Parna\u00edba","sigla":"","id":2646,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-santana-de-parnaiba-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santana-de-parnaiba-sp-2012-imais-jardineiro-podador-3","tipo":1,"nome":"IMAIS - Prefeitura de Santana de Parna\u00edba - Jardineiro Podador - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-24 15:23:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1184561,"hashId":"6e46a62f39e848ccb0ee3fb6780cb7c1","enunciado":"<p align=justify>Jo\u00e3o foi ao bazar comprar borrachas, verificou que se\r\ncomprasse sete borrachas receberia um real de troco e\r\nque se comprasse onze borrachas, faltaria 1 real. O valor\r\nque Jo\u00e3o possu\u00eda era<\/p>","resposta":4253666,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 3,00","id":4253664,"corpo":"<p align=justify>R$ 3,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 3,50","id":4253665,"corpo":"<p align=justify>R$ 3,50<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 4,50","id":4253666,"corpo":"<p align=justify>R$ 4,50<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 5,00","id":4253667,"corpo":"<p align=justify>R$ 5,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394539,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Teste"],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1184561","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia","id":7025,"slug":"medico-area-radioterapia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o caso, assinale a alternativa que apresenta a medida terap\u00eautica a ser orientada ao paciente.","provas":[{"id":22242,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia","id":7025,"slug":"medico-area-radioterapia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-radioterapia","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-24 14:37:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"}],"id":749069,"hashId":"59be9b78586f2784b9c50671a625578c","enunciado":"Considerando o caso, assinale a alternativa que apresenta a\r\nmedida terap\u00eautica a ser orientada ao paciente.","resposta":2576498,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Procurar o cl\u00ednico que recomendou o IECA para considerar a introdu\u00e7\u00e3o de um anti-hipertensivo alternativo e a prescri\u00e7\u00e3o de um benzodiazep\u00ednico de hor\u00e1rio para al\u00edvio dos sintomas de ansiedade.","id":2576497,"corpo":"Procurar o cl\u00ednico que recomendou o IECA para\r\nconsiderar a introdu\u00e7\u00e3o de um anti-hipertensivo\r\nalternativo e a prescri\u00e7\u00e3o de um benzodiazep\u00ednico de\r\nhor\u00e1rio para al\u00edvio dos sintomas de ansiedade.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cloridrato de Paroxetina 20 mg, 1 comprimido ao dia e clonazepam 0,5 mg a cada 12 horas, nas primeiras duas semanas.","id":2576498,"corpo":"Cloridrato de Paroxetina 20 mg, 1 comprimido ao dia e\r\nclonazepam 0,5 mg a cada 12 horas, nas primeiras\r\nduas semanas.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Psicoterapia comportamental-cognitiva somente.","id":2576499,"corpo":"Psicoterapia comportamental-cognitiva somente.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Diazepan 10 mg, 2 a 3 vezes ao dia e Revia 50 mg, 1 comprimido pela manh\u00e3.","id":2576500,"corpo":"Diazepan 10 mg, 2 a 3 vezes ao dia e Revia 50 mg, 1\r\ncomprimido pela manh\u00e3.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Carbamazepina 200 mg, 3 comprimidos ao dia.","id":2576501,"corpo":"Carbamazepina 200 mg, 3 comprimidos ao dia.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 45 a 47. Considere um paciente do sexo masculino, 52 anos de idade, natural e procedente de Bras\u00edlia. No dia posterior a uso abusivo de et\u00edlicos, apresentou sensa\u00e7\u00e3o de morte iminente, aperto no peito e intensa falta de ar, por tempo dif\u00edcil de precisar. Relatou que, pelo grau de desconforto, pareceu-lhe uma eternidade (sic). Na semana seguinte, durante atividade f\u00edsica, apresentou palpita\u00e7\u00f5es, taquicardia e intenso medo de morrer. Em uma consulta, relatou hist\u00f3ria de epis\u00f3dios semelhantes, de frequ\u00eancia semanal e intensidade vari\u00e1vel, nos \u00faltimos seis meses, sem hist\u00f3ria de tratamentos psiqui\u00e1tricos pr\u00e9vios e sem hist\u00f3ria familiar para transtornos mentais. O paciente \u00e9 hipertenso, est\u00e1 em uso de um inibidor da enzima conversora da angiotensina (IECA) h\u00e1 6 meses. Ao exame do estado mental, apresentou-se calmo, cooperativo, orientado, pensamento organizado, sem altera\u00e7\u00f5es de conte\u00fado; sem altera\u00e7\u00f5es de sensopercep\u00e7\u00e3o; humor ansioso. Mem\u00f3ria e aten\u00e7\u00e3o sem altera\u00e7\u00f5es observ\u00e1veis clinicamente.","id":323176,"enunciado":"Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 45 a 47.<\/p>\r\nConsidere um paciente do sexo masculino, 52 anos\r\nde idade, natural e procedente de Bras\u00edlia. No dia posterior a\r\nuso abusivo de et\u00edlicos, apresentou sensa\u00e7\u00e3o de morte\r\niminente, aperto no peito e intensa falta de ar, por tempo\r\ndif\u00edcil de precisar. Relatou que, pelo grau de desconforto,\r\npareceu-lhe uma eternidade (sic). Na semana seguinte,\r\ndurante atividade f\u00edsica, apresentou palpita\u00e7\u00f5es, taquicardia\r\ne intenso medo de morrer. Em uma consulta, relatou hist\u00f3ria\r\nde epis\u00f3dios semelhantes, de frequ\u00eancia semanal e\r\nintensidade vari\u00e1vel, nos \u00faltimos seis meses, sem hist\u00f3ria de\r\ntratamentos psiqui\u00e1tricos pr\u00e9vios e sem hist\u00f3ria familiar para\r\ntranstornos mentais. O paciente \u00e9 hipertenso, est\u00e1 em uso de\r\num inibidor da enzima conversora da angiotensina (IECA) h\u00e1\r\n6 meses. Ao exame do estado mental, apresentou-se calmo,\r\ncooperativo, orientado, pensamento organizado, sem\r\naltera\u00e7\u00f5es de conte\u00fado; sem altera\u00e7\u00f5es de sensopercep\u00e7\u00e3o;\r\nhumor ansioso. Mem\u00f3ria e aten\u00e7\u00e3o sem altera\u00e7\u00f5es\r\nobserv\u00e1veis clinicamente.","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 47","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/749069","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Biblioteconomia","id":11083,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-area-biblioteconomia"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Biblioteconomia","id":3657,"slug":"analista-em-ciencia-junior-area-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Compete privativamente \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados autorizar, pelo voto de, pelo menos, dois ter\u00e7os de seus membros, a instaura\u00e7\u00e3o de processo contra o presidente e o vice-presidente da Rep\u00fablica e os ministros de Estado.","provas":[{"id":26735,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Biblioteconomia","id":11083,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"capes-2012-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Analista em Tecnologia J\u00fanior I - \u00c1rea Biblioteconomia - 2012"},{"id":16360,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Biblioteconomia","id":3657,"slug":"analista-em-ciencia-junior-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"capes-2012-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Biblioteconomia - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-24 14:24:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":577737,"hashId":"b600a63629c5cd5806913367b2e6b333","enunciado":"<p align=justify>Compete privativamente \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados autorizar,\r\npelo voto de, pelo menos, dois ter\u00e7os de seus membros, a\r\ninstaura\u00e7\u00e3o de processo contra o presidente e o vice-presidente\r\nda Rep\u00fablica e os ministros de Estado.<\/p>","resposta":2048973,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2048974,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2048973,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relativos ao Poder Legislativo, ao processo legislativo e ao Poder Judici\u00e1rio.","id":287612,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, relativos ao Poder Legislativo, ao\r\nprocesso legislativo e ao Poder Judici\u00e1rio.<\/p>","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 105","ordem":102},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atribui\u00e7\u00f5es do Presidente da Rep\u00fablica (artigo 84 da CF)","oab":true,"nome":"Atribui\u00e7\u00f5es do Presidente da Rep\u00fablica (artigo 84 da CF)","pai":405260,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405263,"slug":"direito-constitucional-atribuicoes-do-presidente-da-republica-artigo-84-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancias (artigo 108 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancias (artigo 108 da CF)","pai":407637,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407636,"slug":"direito-constitucional-competencias-artigo-108-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/577737","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30,"slug":"cetro"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A diretoria do Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social (BNDES) aprovou as condi\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas para apoio financeiro \u00e0 concess\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos de amplia\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o dos aeroportos internacionais de(o)","provas":[{"id":16863,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30,"slug":"cetro"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Farmac\u00eautico - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-24 14:17:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":590645,"hashId":"4245c25b2975b92cc9057a3fdcf7da8d","enunciado":"<p align=justify>A diretoria do Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social (BNDES) aprovou as condi\u00e7\u00f5es\r\nb\u00e1sicas para apoio financeiro \u00e0 concess\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos de amplia\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o\r\ndos aeroportos internacionais de(o)<\/p>","resposta":2081086,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rio de Janeiro, Guarulhos e Campinas.","id":2081083,"corpo":"<p align=justify>Rio de Janeiro, Guarulhos e Campinas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Porto Alegre, Bras\u00edlia e Belo Horizonte.","id":2081084,"corpo":"<p align=justify>Porto Alegre, Bras\u00edlia e Belo Horizonte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Curitiba, Guarulhos e Bras\u00edlia.","id":2081085,"corpo":"<p align=justify>Curitiba, Guarulhos e Bras\u00edlia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Bras\u00edlia, Campinas e Guarulhos.","id":2081086,"corpo":"<p align=justify>Bras\u00edlia, Campinas e Guarulhos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290674,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407402,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"},{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/590645","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":3488,"slug":"analista-ambiental-area-gestao"},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Qualidade Ambiental","id":10027,"slug":"analista-ambiental-area-qualidade-ambiental"},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Prote\u00e7\u00e3o","id":8425,"slug":"analista-ambiental-area-protecao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"The expressions \u201creclaiming urban streams\u201d (l.12) and \u2018Stream Renovation\u2019(l.14) refer to the same type of processes.","provas":[{"id":18469,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":3488,"slug":"analista-ambiental-area-gestao"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2012-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-gestao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Gest\u00e3o - 2012"},{"id":18471,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Qualidade Ambiental","id":10027,"slug":"analista-ambiental-area-qualidade-ambiental"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2012-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-qualidade-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Qualidade Ambiental - 2012"},{"id":18470,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Prote\u00e7\u00e3o","id":8425,"slug":"analista-ambiental-area-protecao"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2012-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-protecao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Prote\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-24 14:24:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":158,"descricao":"Controle Ambiental (T\u00e9cnico)"},{"id":220,"descricao":"Sa\u00fade Ambiental (T\u00e9cnico)"}],"id":640299,"hashId":"c5b21b87e580bcc27c0e0f378d5c8682","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>The expressions \u201creclaiming urban streams\u201d (l.12) and \u2018Stream\r\nRenovation\u2019(l.14) refer to the same type of processes.<\/p><\/p>","resposta":2216821,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2216822,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2216821,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" According to the text above, judge the following items.","id":301004,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18469\/54.gif><\/P>\r\n<P align=justify>According to the text above, judge the following items.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 53","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/640299","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador J\u00fanior","id":5305,"slug":"administrador-junior"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numa certa empresa com 300 funcion\u00e1rios, fez-se uma pesquisa de sal\u00e1rios, obtendo-se as seguintes medidas estat\u00edsticas: \u2022 M\u00e9dia = R$ 4.200,00 \u2022 Desvio padr\u00e3o = R$ 840,00 Depois da pesquisa, todos os funcion\u00e1rios receberam um reajuste salarial de 5% mais um b\u00f4nus de R$ 490,00 por participa\u00e7\u00e3o nos lucros da empresa. A raz\u00e3o entre o novo coeficiente de varia\u00e7\u00e3o e o coeficiente de varia\u00e7\u00e3o anterior dos sal\u00e1rios dessa empresa \u00e9 dada por","provas":[{"id":20271,"cargo":{"descricao":"Administrador J\u00fanior","id":5305,"slug":"administrador-junior"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-administrador-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Administrador J\u00fanior - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-24 14:24:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":695043,"hashId":"9b416500147bd6d6fa239b261829b290","enunciado":"<P>Numa certa empresa com 300 funcion\u00e1rios, fez-se uma pesquisa de sal\u00e1rios, obtendo-se as seguintes medidas estat\u00edsticas: <\/P>\r\n<P>\u2022 M\u00e9dia = R$ 4.200,00 <\/P>\r\n<P>\u2022 Desvio padr\u00e3o = R$ 840,00 Depois da pesquisa, todos os funcion\u00e1rios receberam um reajuste salarial de 5% mais um b\u00f4nus de R$ 490,00 por participa\u00e7\u00e3o nos lucros da empresa. <\/P>\r\n<P>A raz\u00e3o entre o novo coeficiente de varia\u00e7\u00e3o e o coeficiente de varia\u00e7\u00e3o anterior dos sal\u00e1rios dessa empresa \u00e9 dada por<\/P>","resposta":2368411,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,05","id":2368410,"corpo":"0,05","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"0,9","id":2368411,"corpo":"0,9","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1","id":2368412,"corpo":"1","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1,17","id":2368413,"corpo":"1,17","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1,4","id":2368414,"corpo":"1,4","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313443,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vari\u00e2ncia","oab":false,"nome":"Vari\u00e2ncia","pai":7212,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7219,"slug":"estatistica-variancia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coeficiente de Varia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Coeficiente de Varia\u00e7\u00e3o","pai":7212,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7229,"slug":"estatistica-coeficiente-de-variacao"}],"slug":"estatistica\/695043","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas Judici\u00e1rio","id":12802,"slug":"analista-de-sistemas-judiciario"},{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o e Processamento de Dados Judici\u00e1rio","id":12803,"slug":"analista-em-comunicacao-e-processamento-de-dados-judiciario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u2013 os procedimentos se tornaram muito mais c\u00e9leres e f\u00e1ceis \u2013 o termo destacado apresenta como ant\u00f4nimo:","provas":[{"id":25178,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas Judici\u00e1rio","id":12802,"slug":"analista-de-sistemas-judiciario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2012-vunesp-analista-de-sistemas-judiciario","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Analista de Sistemas Judici\u00e1rio - 2012"},{"id":25179,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o e Processamento de Dados Judici\u00e1rio","id":12803,"slug":"analista-em-comunicacao-e-processamento-de-dados-judiciario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2012-vunesp-analista-em-comunicacao-e-processamento-de-dados-judiciario","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o e Processamento de Dados Judici\u00e1rio - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-24 14:26:23","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":853399,"hashId":"9c5fd2897740056f8cda589abc8a8afb","enunciado":"<p>Em \u2013 os procedimentos se tornaram muito mais <strong>c\u00e9leres <\/strong>e f\u00e1ceis \u2013 o termo destacado apresenta como ant\u00f4nimo:<\/p>","resposta":2950685,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e1geis.","id":2950681,"corpo":"<p>\u00e1geis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"modernos.","id":2950682,"corpo":"<p>modernos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"desenvoltos.","id":2950683,"corpo":"<p>desenvoltos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"arcaicos.","id":2950684,"corpo":"<p>arcaicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"morosos.","id":2950685,"corpo":"<p>morosos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343541,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25178\/Sem_titulo.gif\">","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7  a 11","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","pai":409318,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403704,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-sinonimia-e-antonimia-sinonimos-e-antonimos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/853399","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas Judici\u00e1rio","id":12802,"slug":"analista-de-sistemas-judiciario"},{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o e Processamento de Dados Judici\u00e1rio","id":12803,"slug":"analista-em-comunicacao-e-processamento-de-dados-judiciario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A preposi\u00e7\u00e3o para, destacada no 1.\u00ba par\u00e1grafo, expressa","provas":[{"id":25178,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas Judici\u00e1rio","id":12802,"slug":"analista-de-sistemas-judiciario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2012-vunesp-analista-de-sistemas-judiciario","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Analista de Sistemas Judici\u00e1rio - 2012"},{"id":25179,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o e Processamento de Dados Judici\u00e1rio","id":12803,"slug":"analista-em-comunicacao-e-processamento-de-dados-judiciario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2012-vunesp-analista-em-comunicacao-e-processamento-de-dados-judiciario","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o e Processamento de Dados Judici\u00e1rio - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-24 14:26:23","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":853400,"hashId":"37e11c2df559b91ee36eabc1edb5aa39","enunciado":"A preposi\u00e7\u00e3o para, destacada no 1.\u00ba par\u00e1grafo, expressa","resposta":2950688,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lugar.","id":2950686,"corpo":"lugar.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"causa.","id":2950687,"corpo":"causa.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"finalidade.","id":2950688,"corpo":"finalidade.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"origem.","id":2950689,"corpo":"origem.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"reciprocidade.","id":2950690,"corpo":"reciprocidade.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343542,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25178\/12.gif\">","rotulo":12,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 16","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Preposi\u00e7\u00e3o","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403625,"slug":"lingua-portuguesa-preposicao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/853400","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas Judici\u00e1rio","id":12802,"slug":"analista-de-sistemas-judiciario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A estrutura de dados a seguir \u00e9 do tipo \u00e1rvore, representada pelos n\u00f3s de 1 a 10, sendo o n\u00f3 1 a raiz da \u00e1rvore.","provas":[{"id":25178,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas Judici\u00e1rio","id":12802,"slug":"analista-de-sistemas-judiciario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2012-vunesp-analista-de-sistemas-judiciario","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Analista de Sistemas Judici\u00e1rio - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-24 14:26:23","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":853431,"hashId":"66753f794370234b89fe88fc8e46e564","enunciado":"<p>A estrutura de dados a seguir \u00e9 do tipo \u00e1rvore, representada\r\npelos n\u00f3s de 1 a 10, sendo o n\u00f3 1 a raiz da \u00e1rvore.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25178\/19.gif\"><\/p>","resposta":2950841,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10.","id":2950841,"corpo":"1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1, 2, 5, 3, 6, 4, 7, 8, 9, 10.","id":2950842,"corpo":"1, 2, 5, 3, 6, 4, 7, 8, 9, 10.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1, 2, 5, 9, 3, 6, 4, 7, 10, 8.","id":2950843,"corpo":"1, 2, 5, 9, 3, 6, 4, 7, 10, 8.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"9, 10, 5, 6, 7, 8, 2, 3, 4, 1.","id":2950844,"corpo":"9, 10, 5, 6, 7, 8, 2, 3, 4, 1.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"10, 9, 8, 7, 6, 5, 4, 3, 2, 1.","id":2950845,"corpo":"10, 9, 8, 7, 6, 5, 4, 3, 2, 1.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343548,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura de Dados","oab":false,"nome":"Estrutura de Dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8014,"slug":"tecnologia-da-informacao-estrutura-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/853431","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas Judici\u00e1rio","id":12802,"slug":"analista-de-sistemas-judiciario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto da orienta\u00e7\u00e3o a objetos, quando se deseja definir novas classes, existe um mecanismo que possibilita a reutiliza\u00e7\u00e3o da estrutura e do comportamento de uma classe. Trata-se do mecanismo de","provas":[{"id":25178,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas Judici\u00e1rio","id":12802,"slug":"analista-de-sistemas-judiciario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2012-vunesp-analista-de-sistemas-judiciario","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Analista de Sistemas Judici\u00e1rio - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-24 14:26:23","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":853433,"hashId":"05cec6baf1cf48b06a784f3065dad7df","enunciado":"No contexto da orienta\u00e7\u00e3o a objetos, quando se deseja\r\ndefinir novas classes, existe um mecanismo que possibilita a\r\nreutiliza\u00e7\u00e3o da estrutura e do comportamento de uma classe.\r\nTrata-se do mecanismo de","resposta":2950852,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"coer\u00e7\u00e3o.","id":2950851,"corpo":"coer\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"heran\u00e7a.","id":2950852,"corpo":"heran\u00e7a.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"meta-classes.","id":2950853,"corpo":"meta-classes.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"polimorfismo.","id":2950854,"corpo":"polimorfismo.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"sobrecarga.","id":2950855,"corpo":"sobrecarga.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343548,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","pai":428711,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7974,"slug":"tecnologia-da-informacao-orientacao-a-objetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/853433","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas Judici\u00e1rio","id":12802,"slug":"analista-de-sistemas-judiciario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Garbage Collector, dispon\u00edvel em algumas linguagens de programa\u00e7\u00e3o, \u00e9 uma forma de","provas":[{"id":25178,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas Judici\u00e1rio","id":12802,"slug":"analista-de-sistemas-judiciario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2012-vunesp-analista-de-sistemas-judiciario","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Analista de Sistemas Judici\u00e1rio - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-24 14:26:23","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":853434,"hashId":"3ddef07c244eaf5d8a40f2b3255c0d45","enunciado":"O Garbage Collector, dispon\u00edvel em algumas linguagens de\r\nprograma\u00e7\u00e3o, \u00e9 uma forma de","resposta":2950857,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"elimina\u00e7\u00e3o de coment\u00e1rios de um programa fonte.","id":2950856,"corpo":"elimina\u00e7\u00e3o de coment\u00e1rios de um programa fonte.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"gerenciamento autom\u00e1tico de mem\u00f3ria.","id":2950857,"corpo":"gerenciamento autom\u00e1tico de mem\u00f3ria.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"otimiza\u00e7\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o de um programa pela utiliza\u00e7\u00e3o do co-processador num\u00e9rico da m\u00e1quina.","id":2950858,"corpo":"otimiza\u00e7\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o de um programa pela utiliza\u00e7\u00e3o\r\ndo co-processador num\u00e9rico da m\u00e1quina.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"retirada autom\u00e1tica de instru\u00e7\u00f5es n\u00e3o acess\u00edveis por um programa em tempo de execu\u00e7\u00e3o.","id":2950859,"corpo":"retirada autom\u00e1tica de instru\u00e7\u00f5es n\u00e3o acess\u00edveis por um\r\nprograma em tempo de execu\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"t\u00e9rmino abrupto de um programa quando o processador encontra uma instru\u00e7\u00e3o desconhecida.","id":2950860,"corpo":"t\u00e9rmino abrupto de um programa quando o processador\r\nencontra uma instru\u00e7\u00e3o desconhecida.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343548,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/853434","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimentos de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5382,"slug":"tecnico-de-suprimentos-de-bens-e-servicos-junior-area-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o tipo de licita\u00e7\u00e3o promovida pela Petrobras (de acordo com seu Regulamento do Procedimento Licitat\u00f3rio Simplificado) em que a firma vencedora ser\u00e1 aquela que ofertar o melhor pre\u00e7o global para a realiza\u00e7\u00e3o da obra ou servi\u00e7o ou o melhor pre\u00e7o final por item do fornecimento a ser contratado, desde que atendidas todas as exig\u00eancias econ\u00f4mico-financeiras estabelecidas no edital?","provas":[{"id":20577,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimentos de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5382,"slug":"tecnico-de-suprimentos-de-bens-e-servicos-junior-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-tecnico-de-suprimentos-de-bens-e-servicos-junior-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Suprimentos de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-24 14:28:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":697496,"hashId":"6641b944f76ebb33be4de98a93bf772e","enunciado":"Qual o tipo de licita\u00e7\u00e3o promovida pela Petrobras (de\r\nacordo com seu Regulamento do Procedimento Licitat\u00f3rio\r\nSimplificado) em que a firma vencedora ser\u00e1 aquela que\r\nofertar o melhor pre\u00e7o global para a realiza\u00e7\u00e3o da obra ou\r\nservi\u00e7o ou o melhor pre\u00e7o final por item do fornecimento a\r\nser contratado, desde que atendidas todas as exig\u00eancias\r\necon\u00f4mico-financeiras estabelecidas no edital?","resposta":2379321,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"T\u00e9cnica e pre\u00e7o","id":2379321,"corpo":"T\u00e9cnica e pre\u00e7o","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Melhor t\u00e9cnica","id":2379322,"corpo":"Melhor t\u00e9cnica","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Menor pre\u00e7o global","id":2379323,"corpo":"Menor pre\u00e7o global","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Maior outorga","id":2379324,"corpo":"Maior outorga","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Menor lance","id":2379325,"corpo":"Menor lance","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313801,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Petrobras","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Petrobras","pai":399705,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399706,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-petrobras"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/697496","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Materiais","id":8500,"slug":"analista-administrativo-area-materiais"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Computa\u00e7\u00e3o","id":11274,"slug":"analista-administrativo-area-computacao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11282,"slug":"analista-administrativo-area-eletronica"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":11266,"slug":"analista-operacional-area-quimica"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":11273,"slug":"analista-operacional-area-mecatronica"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11292,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Sistemas Digitais","id":11295,"slug":"analista-administrativo-area-sistemas-digitais"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":9595,"slug":"analista-administrativo-area-ciencia-da-computacao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Controle","id":11304,"slug":"analista-administrativo-area-controle"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Gest\u00e3o Empresarial","id":11323,"slug":"analista-operacional-area-gestao-empresarial"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11291,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Industrial","id":11314,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-industrial"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Materiais","id":11359,"slug":"analista-operacional-area-materiais"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsico","id":11356,"slug":"analista-operacional-area-fisico"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Computa\u00e7\u00e3o","id":11275,"slug":"analista-operacional-area-computacao"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia F\u00edsica","id":11391,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-fisica"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":11313,"slug":"analista-operacional-area-ciencia-da-computacao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o Empresarial","id":11322,"slug":"analista-administrativo-area-gestao-empresarial"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Mecatr\u00f4nica","id":11260,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-mecatronica"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11290,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":11277,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-de-producao"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11283,"slug":"analista-operacional-area-eletronica"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Automa\u00e7\u00e3o","id":11294,"slug":"analista-operacional-area-automacao"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenheiro Eletr\u00f4nico","id":11258,"slug":"analista-operacional-area-engenheiro-eletronico"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":11276,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-de-producao"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenheiro de Automa\u00e7\u00e3o","id":11271,"slug":"analista-operacional-area-engenheiro-de-automacao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":11272,"slug":"analista-administrativo-area-mecatronica"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenheiro de Automa\u00e7\u00e3o","id":11270,"slug":"analista-administrativo-area-engenheiro-de-automacao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":11265,"slug":"analista-administrativo-area-quimica"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":11310,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-eletronica"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o de Processos","id":11324,"slug":"analista-administrativo-area-gestao-de-processos"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Sistemas Digitais","id":11296,"slug":"analista-operacional-area-sistemas-digitais"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia F\u00edsica","id":11390,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-fisica"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea F\u00edsica","id":11284,"slug":"analista-administrativo-area-fisica"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Gest\u00e3o de Projetos","id":11327,"slug":"analista-operacional-area-gestao-de-projetos"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Gest\u00e3o de Processos","id":11325,"slug":"analista-operacional-area-gestao-de-processos"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11278,"slug":"analista-administrativo-area-mecanica"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":11261,"slug":"analista-administrativo-area-matematica"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11279,"slug":"analista-operacional-area-mecanica"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenheiro de Controle","id":11269,"slug":"analista-operacional-area-engenheiro-de-controle"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenheiro Eletr\u00f4nico","id":11257,"slug":"analista-administrativo-area-engenheiro-eletronico"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":11308,"slug":"analista-administrativo-area-telecomunicacoes"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea El\u00e9trica","id":11281,"slug":"analista-operacional-area-eletrica"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":8758,"slug":"engenheiro-area-mecatronica"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenheiro de Controle","id":11268,"slug":"analista-administrativo-area-engenheiro-de-controle"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11289,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"In the following excerpts taken from Text I \u2013 \u201cwho have poured billions of pounds into emerging market funds\u201d; \u201cMany companies command share price ratings which are a multiple of their equivalents in the west\u201d; \u201cwhich took more than \u00a3500m from UK investors into a China fund launched by its most high-profile manager\u201d \u2013, the relative pronouns refer, respectively, to:","provas":[{"id":21209,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Materiais","id":8500,"slug":"analista-administrativo-area-materiais"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-materiais-etea-pesdes","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Materiais - 2012"},{"id":20937,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Computa\u00e7\u00e3o","id":11274,"slug":"analista-administrativo-area-computacao"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-computacao-etea-espcon","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Computa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":20940,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11282,"slug":"analista-administrativo-area-eletronica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-eletronica-etea-espd","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2012"},{"id":21208,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":11266,"slug":"analista-operacional-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-quimica-etea-pesdes","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2012"},{"id":20833,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":11273,"slug":"analista-operacional-area-mecatronica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-mecatronica-etea-projrf","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica - 2012"},{"id":21122,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":11266,"slug":"analista-operacional-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-quimica-etea-difusa","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2012"},{"id":20864,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11282,"slug":"analista-administrativo-area-eletronica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-eletronica-etea-etmie2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2012"},{"id":20934,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11292,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-eletrica-etea-espcon","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":20939,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11292,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-eletrica-etea-espd","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":20935,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11282,"slug":"analista-administrativo-area-eletronica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-eletronica-etea-espcon","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2012"},{"id":20840,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Sistemas Digitais","id":11295,"slug":"analista-administrativo-area-sistemas-digitais"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-sistemas-digitais-etea-projrf","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Sistemas Digitais - 2012"},{"id":20863,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11292,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-eletrica-etea-etmie2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":20873,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":9595,"slug":"analista-administrativo-area-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-ciencia-da-computacao-etea-epmie1","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":20836,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Controle","id":11304,"slug":"analista-administrativo-area-controle"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-controle-etea-projrf","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Controle - 2012"},{"id":20942,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Gest\u00e3o Empresarial","id":11323,"slug":"analista-operacional-area-gestao-empresarial"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-gestao-empresarial-etea-espd","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Gest\u00e3o Empresarial - 2012"},{"id":20784,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11291,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-eletrica-etea-fotoli","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":20856,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Industrial","id":11314,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-industrial"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-industrial-etea-eamie1","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Industrial - 2012"},{"id":20835,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11292,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-eletrica-etea-projrf","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":21068,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Materiais","id":11359,"slug":"analista-operacional-area-materiais"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-materiais-etea-fotoli","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Materiais - 2012"},{"id":21066,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsico","id":11356,"slug":"analista-operacional-area-fisico"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-fisico-etea-fotoli","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsico - 2012"},{"id":21212,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Computa\u00e7\u00e3o","id":11275,"slug":"analista-operacional-area-computacao"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-computacao-etea-pesdes","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Computa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":21206,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia F\u00edsica","id":11391,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-fisica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-fisica-etea-pesdes","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia F\u00edsica - 2012"},{"id":21211,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Computa\u00e7\u00e3o","id":11274,"slug":"analista-administrativo-area-computacao"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-computacao-etea-pesdes","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Computa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":20947,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11292,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-eletrica-etea-cqualf","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":20837,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Computa\u00e7\u00e3o","id":11274,"slug":"analista-administrativo-area-computacao"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-computacao-etea-projrf","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Computa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":20874,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":11313,"slug":"analista-operacional-area-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-ciencia-da-computacao-etea-epmie1","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":20941,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o Empresarial","id":11322,"slug":"analista-administrativo-area-gestao-empresarial"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-gestao-empresarial-etea-espd","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o Empresarial - 2012"},{"id":21059,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsico","id":11356,"slug":"analista-operacional-area-fisico"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-fisico-etea-filfin","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsico - 2012"},{"id":20688,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Mecatr\u00f4nica","id":11260,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-mecatronica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-mecatronica-etea-contqf","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Mecatr\u00f4nica - 2012"},{"id":20770,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsico","id":11356,"slug":"analista-operacional-area-fisico"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-fisico-etea-agpfab","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsica - 2012"},{"id":20782,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Computa\u00e7\u00e3o","id":11274,"slug":"analista-administrativo-area-computacao"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-computacao-etea-pranba","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Computa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":20779,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11292,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-eletrica-etea-pranba","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":20630,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-advogado-aao-advogad","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Advogado - 2012"},{"id":20750,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11291,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-eletrica-etea-espcon","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":20695,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11291,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-eletrica-etea-pranba","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":20751,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11291,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-eletrica-etea-espd","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":20691,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsico","id":11356,"slug":"analista-operacional-area-fisico"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-fisico-etea-contqf","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsica - 2012"},{"id":20772,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11290,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-etea","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2012"},{"id":20734,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":11273,"slug":"analista-operacional-area-mecatronica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-mecatronica-etea-admgpf","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica - 2012"},{"id":20762,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":11277,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-de-producao"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-de-producao-etea-agpfab","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":20766,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11283,"slug":"analista-operacional-area-eletronica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-eletronica-etea-agpfab","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2012"},{"id":20761,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11291,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-eletrica-etea-filfin","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":20753,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11291,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-eletrica-etea-edieco","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":20783,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Automa\u00e7\u00e3o","id":11294,"slug":"analista-operacional-area-automacao"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-automacao-etea-pranba","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Automa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":20686,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenheiro Eletr\u00f4nico","id":11258,"slug":"analista-operacional-area-engenheiro-eletronico"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenheiro-eletronico-etea-contqf","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenheiro Eletr\u00f4nico - 2012"},{"id":20704,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":11277,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-de-producao"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-de-producao-etea-admgpf","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":20765,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11282,"slug":"analista-administrativo-area-eletronica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-eletronica-etea-agpfab","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2012"},{"id":20678,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":11276,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-de-producao"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-de-producao-etea-agpfab","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":20699,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenheiro de Automa\u00e7\u00e3o","id":11271,"slug":"analista-operacional-area-engenheiro-de-automacao"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenheiro-de-automacao-etea-manuef","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenheiro de Automa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":20700,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":11272,"slug":"analista-administrativo-area-mecatronica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-mecatronica-etea-manuef","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica - 2012"},{"id":20698,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenheiro de Automa\u00e7\u00e3o","id":11270,"slug":"analista-administrativo-area-engenheiro-de-automacao"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenheiro-de-automacao-etea-manuef","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenheiro de Automa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":21124,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsico","id":11356,"slug":"analista-operacional-area-fisico"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-fisico-etea-difusa","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsica - 2012"},{"id":20834,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11291,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-eletrica-etea-projrf","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":20839,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Computa\u00e7\u00e3o","id":11275,"slug":"analista-operacional-area-computacao"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-computacao-etea-projrf","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Computa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":20767,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":11265,"slug":"analista-administrativo-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-quimica-etea-agpfab","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2012"},{"id":20865,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":11310,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-eletronica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-eletronica-etea-etmie2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2012"},{"id":21064,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":11266,"slug":"analista-operacional-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-quimica-etea-fotoli","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2012"},{"id":20943,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o de Processos","id":11324,"slug":"analista-administrativo-area-gestao-de-processos"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-gestao-de-processos-etea-espd","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o de Processos - 2012"},{"id":21125,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Materiais","id":8500,"slug":"analista-administrativo-area-materiais"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-materiais-etea-difusa","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Materiais - 2012"},{"id":20781,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11292,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-eletrica-etea-pranba","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":20872,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11283,"slug":"analista-operacional-area-eletronica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-eletronica-etea-epmie1","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2012"},{"id":20841,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Sistemas Digitais","id":11296,"slug":"analista-operacional-area-sistemas-digitais"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-sistemas-digitais-etea-projrf","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Sistemas Digitais - 2012"},{"id":21207,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":11265,"slug":"analista-administrativo-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-quimica-etea-pesdes","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2012"},{"id":20871,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11292,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-eletrica-etea-epmie1","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":20786,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia F\u00edsica","id":11390,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-fisica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-fisica-etea-pesdes","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia F\u00edsica - 2012"},{"id":20769,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea F\u00edsica","id":11284,"slug":"analista-administrativo-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-fisica-etea-agpfab","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea F\u00edsica - 2012"},{"id":21210,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Materiais","id":11359,"slug":"analista-operacional-area-materiais"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-materiais-etea-pesdes","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Materiais - 2012"},{"id":20946,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Gest\u00e3o de Projetos","id":11327,"slug":"analista-operacional-area-gestao-de-projetos"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-gestao-de-projetos-etea-espd","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Gest\u00e3o de Projetos - 2012"},{"id":20936,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11283,"slug":"analista-operacional-area-eletronica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-eletronica-etea-espcon","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2012"},{"id":21126,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Materiais","id":11359,"slug":"analista-operacional-area-materiais"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-materiais-etea-difusa","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Materiais - 2012"},{"id":20944,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Gest\u00e3o de Processos","id":11325,"slug":"analista-operacional-area-gestao-de-processos"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-gestao-de-processos-etea-espd","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Gest\u00e3o de Processos - 2012"},{"id":20938,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Computa\u00e7\u00e3o","id":11275,"slug":"analista-operacional-area-computacao"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-computacao-etea-espcon","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Computa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":20768,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":11266,"slug":"analista-operacional-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-quimica-etea-agpfab","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2012"},{"id":21061,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Materiais","id":11359,"slug":"analista-operacional-area-materiais"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-materiais-etea-filfin","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Materiais - 2012"},{"id":20733,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11291,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-eletrica-etea-etmie2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":20763,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11278,"slug":"analista-administrativo-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-mecanica-etea-agpfab","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":20736,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":11266,"slug":"analista-operacional-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-quimica-etea-admgpf","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2012"},{"id":20693,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":11266,"slug":"analista-operacional-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-quimica-etea-contqf","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2012"},{"id":20689,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":11261,"slug":"analista-administrativo-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-matematica-etea-contqf","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2012"},{"id":20703,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Computa\u00e7\u00e3o","id":11275,"slug":"analista-operacional-area-computacao"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-computacao-etea-manuef","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Computa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":20701,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":11273,"slug":"analista-operacional-area-mecatronica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-mecatronica-etea-manuef","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica - 2012"},{"id":20764,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11279,"slug":"analista-operacional-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-mecanica-etea-agpfab","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":20697,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenheiro de Controle","id":11269,"slug":"analista-operacional-area-engenheiro-de-controle"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenheiro-de-controle-etea-manuef","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenheiro de Controle - 2012"},{"id":20665,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenheiro Eletr\u00f4nico","id":11257,"slug":"analista-administrativo-area-engenheiro-eletronico"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenheiro-eletronico-etea-contqf","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenheiro Eletr\u00f4nico - 2012"},{"id":20740,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11291,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-eletrica-etea-epmie1","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":20692,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":11265,"slug":"analista-administrativo-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-quimica-etea-contqf","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2012"},{"id":20706,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11279,"slug":"analista-operacional-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-mecanica-etea-admgpf","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":20729,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":11308,"slug":"analista-administrativo-area-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-telecomunicacoes-etea-prdico","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":20702,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Computa\u00e7\u00e3o","id":11274,"slug":"analista-administrativo-area-computacao"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-computacao-etea-manuef","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Computa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":20667,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":11276,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-de-producao"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-de-producao-etea-admgpf","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":20758,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":11291,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-eletrica-etea-difusa","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":20738,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsico","id":11356,"slug":"analista-operacional-area-fisico"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-fisico-etea-admgpf","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea F\u00edsica - 2012"},{"id":20696,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":11272,"slug":"analista-administrativo-area-mecatronica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-mecatronica-etea-projrf","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica - 2012"},{"id":20724,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea El\u00e9trica","id":11281,"slug":"analista-operacional-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-eletrica-etea-admgpf","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea El\u00e9trica - 2012"},{"id":20754,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":8758,"slug":"engenheiro-area-mecatronica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-engenheiro-area-mecatronica-etea-mefabr","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Engenheiro - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica - 2012"},{"id":20666,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenheiro de Controle","id":11268,"slug":"analista-administrativo-area-engenheiro-de-controle"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenheiro-de-controle-etea-manuef","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenheiro de Controle - 2012"},{"id":20679,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11289,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-etea-semast","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-24 14:28:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":302,"descricao":"Eletr\u00f4nica (T\u00e9cnico)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":55,"descricao":"Engenharia Mecatr\u00f4nica"},{"id":171,"descricao":"El\u00e9trica (T\u00e9cnico)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"},{"id":456,"descricao":"Gest\u00e3o Empresarial"},{"id":429,"descricao":"Engenharia De Controle E Automa\u00e7\u00e3o Industrial"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":467,"descricao":"Engenharia F\u00edsica"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":698956,"hashId":"3ce5157c49817b35d51ce02b99f20ca6","enunciado":"In the following excerpts taken from Text I \u2013 \u201cwho have poured billions of pounds into emerging market funds\u201d; \u201cMany\r\ncompanies command share price ratings which are a multiple of their equivalents in the west\u201d; \u201cwhich took more than \u00a3500m\r\nfrom UK investors into a China fund launched by its most high-profile manager\u201d \u2013, the relative pronouns refer, respectively,\r\nto:","resposta":2384981,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201csmall investors\u201d; \u201cprice ratings\u201d; \u201cFidelity\u201d.","id":2384981,"corpo":"\u201csmall investors\u201d; \u201cprice ratings\u201d; \u201cFidelity\u201d.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cmarket bubble\u201d; \u201cequivalents\u201d; \u201cChina fund\u201d.","id":2384982,"corpo":"\u201cmarket bubble\u201d; \u201cequivalents\u201d; \u201cChina fund\u201d.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cmarket funds\u201d; \u201cmultiple\u201d; \u201cUK investors\u201d.","id":2384983,"corpo":"\u201cmarket funds\u201d; \u201cmultiple\u201d; \u201cUK investors\u201d.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cemerging market\u201d; \u201cmany companies\u201d; \u201cmost high-profile manager\u201d.","id":2384984,"corpo":"\u201cemerging market\u201d; \u201cmany companies\u201d; \u201cmost high-profile manager\u201d.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201cfund managers\u201d; \u201ccommand\u201d; \u201c\u00a3500m\u201d.","id":2384985,"corpo":"\u201cfund managers\u201d; \u201ccommand\u201d; \u201c\u00a3500m\u201d.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314076,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20630\/a1.gif>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 22","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"}],"slug":"lingua-inglesa\/698956","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30,"slug":"cetro"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Aedes aegypti \u00e9 o principal transmissor do v\u00edrus da dengue. Observa\u00e7\u00f5es recentes comprovaram que f\u00eameas infectadas com o v\u00edrus podem transmitir via ov\u00e1rio (transmiss\u00e3o transovariana) o v\u00edrus para seus ovos, que dar\u00e3o origem a mosquitos infectados. Sobre este mosquito, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":17607,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30,"slug":"cetro"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-medico-veterinario-2","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-14 05:23:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":611662,"hashId":"3bcc3b50e94a7cba840adb20f9b420a6","enunciado":"<p align=justify>O Aedes aegypti \u00e9 o principal transmissor do v\u00edrus da dengue. Observa\u00e7\u00f5es recentes comprovaram que\r\nf\u00eameas infectadas com o v\u00edrus podem transmitir via ov\u00e1rio (transmiss\u00e3o transovariana) o v\u00edrus para seus\r\novos, que dar\u00e3o origem a mosquitos infectados. Sobre este mosquito, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":2142888,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"realiza seu ciclo evolutivo na mat\u00e9ria org\u00e2nica em decomposi\u00e7\u00e3o, com muita umidade.","id":2142886,"corpo":"<p align=justify>realiza seu ciclo evolutivo na mat\u00e9ria org\u00e2nica em decomposi\u00e7\u00e3o, com muita umidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e9 um mosquito com uma colora\u00e7\u00e3o azul met\u00e1lica, quase negra, apresentando uma faixa prateada central no t\u00f3rax.","id":2142887,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 um mosquito com uma colora\u00e7\u00e3o azul met\u00e1lica, quase negra, apresentando uma faixa prateada\r\ncentral no t\u00f3rax.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e9 transmissor da febre amarela em ambientes urbanos.","id":2142888,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 transmissor da febre amarela em ambientes urbanos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"machos e f\u00eameas deste mosquito realizam a hematofagia, preferencialmente em seres humanos.","id":2142889,"corpo":"<p align=justify>machos e f\u00eameas deste mosquito realizam a hematofagia, preferencialmente em seres humanos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":295007,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parasitologia","oab":false,"nome":"Parasitologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403308,"slug":"veterinaria-parasitologia"}],"slug":"veterinaria\/611662","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30,"slug":"cetro"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A din\u00e2mica de uma doen\u00e7a infecciosa em um grupo de animais varia de acordo com a din\u00e2mica da popula\u00e7\u00e3o de hospedeiros. Os animais podem ser mantidos em grupos por diversas raz\u00f5es e as popula\u00e7\u00f5es podem ser est\u00e1veis ou transit\u00f3rias. Algumas popula\u00e7\u00f5es apresentam caracter\u00edsticas mistas (est\u00e1vel e transit\u00f3ria), como os abrigos de animais que adotam pol\u00edticas contr\u00e1rias \u00e0 eutan\u00e1sia e \u00e0s popula\u00e7\u00f5es selvagens. Sendo assim, assinale a alternativa que n\u00e3o apresenta uma doen\u00e7a de grande import\u00e2ncia em ambiente coletivo.","provas":[{"id":17607,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30,"slug":"cetro"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-medico-veterinario-2","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-14 05:22:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":611660,"hashId":"47d1dea93a6c8a7b294cb3e1b85017c2","enunciado":"<p align=justify>A din\u00e2mica de uma doen\u00e7a infecciosa em um grupo de animais varia de acordo com a din\u00e2mica da\r\npopula\u00e7\u00e3o de hospedeiros. Os animais podem ser mantidos em grupos por diversas raz\u00f5es e as\r\npopula\u00e7\u00f5es podem ser est\u00e1veis ou transit\u00f3rias. Algumas popula\u00e7\u00f5es apresentam caracter\u00edsticas mistas\r\n(est\u00e1vel e transit\u00f3ria), como os abrigos de animais que adotam pol\u00edticas contr\u00e1rias \u00e0 eutan\u00e1sia e \u00e0s\r\npopula\u00e7\u00f5es selvagens. Sendo assim, assinale a alternativa que n\u00e3o apresenta uma doen\u00e7a de grande\r\nimport\u00e2ncia em ambiente coletivo.<\/p>","resposta":2142881,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A transmiss\u00e3o do v\u00edrus da Peritonite Infecciosa Felina ocorre principalmente pela via orofecal. Ap\u00f3s a infec\u00e7\u00e3o oronasal, o v\u00edrus inicia a sua replica\u00e7\u00e3o nas c\u00e9lulas do epit\u00e9lio da faringe, respirat\u00f3rio ou intestinal.","id":2142878,"corpo":"<p align=justify>A transmiss\u00e3o do v\u00edrus da Peritonite Infecciosa Felina ocorre principalmente pela via orofecal. Ap\u00f3s\r\na infec\u00e7\u00e3o oronasal, o v\u00edrus inicia a sua replica\u00e7\u00e3o nas c\u00e9lulas do epit\u00e9lio da faringe, respirat\u00f3rio ou\r\nintestinal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A tosse dos canis \u00e9 uma s\u00edndrome comum entre os caninos, caracterizada pela elevada morbidade e baixa mortalidade. Alguns dos principais agentes envolvidos s\u00e3o: Bordetella bronchiseptica, v\u00edrus da parainfluenza canina e adenov\u00edrus canino.","id":2142879,"corpo":"<p align=justify>A tosse dos canis \u00e9 uma s\u00edndrome comum entre os caninos, caracterizada pela elevada morbidade e\r\nbaixa mortalidade. Alguns dos principais agentes envolvidos s\u00e3o: Bordetella bronchiseptica, v\u00edrus da\r\nparainfluenza canina e adenov\u00edrus canino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A Chlamydophila felis \u00e9 um pat\u00f3geno predominantemente associado a quadros persistentes de conjuntivite em gatos.","id":2142880,"corpo":"<p align=justify>A Chlamydophila felis \u00e9 um pat\u00f3geno predominantemente associado a quadros persistentes de\r\nconjuntivite em gatos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As bact\u00e9rias respons\u00e1veis por altera\u00e7\u00f5es na pele de animais alojados em abrigos coletivo s\u00e3o: Microsporum canis e Microsporum gypseum.","id":2142881,"corpo":"<p align=justify>As bact\u00e9rias respons\u00e1veis por altera\u00e7\u00f5es na pele de animais alojados em abrigos coletivo s\u00e3o:\r\nMicrosporum canis e Microsporum gypseum.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":295007,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Infecciosas","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Infecciosas","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403307,"slug":"veterinaria-doencas-infecciosas"}],"slug":"veterinaria\/611660","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30,"slug":"cetro"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Preventiva e Social","id":9678,"slug":"medico-area-preventiva-e-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta acerca do Estatuto do Idoso.","provas":[{"id":17606,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Preventiva e Social","id":9678,"slug":"medico-area-preventiva-e-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30,"slug":"cetro"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-medico-area-preventiva-e-social","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico - \u00c1rea Preventiva e Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-14 05:12:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":611619,"hashId":"8ac8ddddaa1c80074c23fc437d26940c","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa incorreta acerca do Estatuto do Idoso.<\/p>","resposta":2142708,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A pena para quem desdenhar, humilhar, menosprezar ou discriminar pessoa idosa, por qualquer motivo, ser\u00e1 reclus\u00e3o de 6 (seis) meses a 1 (um) ano e multa.","id":2142704,"corpo":"<p align=justify>A pena para quem desdenhar, humilhar, menosprezar ou discriminar pessoa idosa, por qualquer\r\nmotivo, ser\u00e1 reclus\u00e3o de 6 (seis) meses a 1 (um) ano e multa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A pena para quem deixar de prestar assist\u00eancia ao idoso, quando poss\u00edvel faz\u00ea-lo sem risco pessoal, em situa\u00e7\u00e3o de iminente perigo, ou recusar, retardar ou dificultar sua assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, sem justa causa, ou n\u00e3o pedir, nesses casos, o socorro de autoridade p\u00fablica ser\u00e1 deten\u00e7\u00e3o de 6 (seis) meses a 1 (um) ano e multa.","id":2142705,"corpo":"<p align=justify>A pena para quem deixar de prestar assist\u00eancia ao idoso, quando poss\u00edvel faz\u00ea-lo sem risco pessoal,\r\nem situa\u00e7\u00e3o de iminente perigo, ou recusar, retardar ou dificultar sua assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, sem justa\r\ncausa, ou n\u00e3o pedir, nesses casos, o socorro de autoridade p\u00fablica ser\u00e1 deten\u00e7\u00e3o de 6 (seis) meses a 1\r\n(um) ano e multa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A pena para quem abandonar o idoso em hospitais, casas de sa\u00fade, entidades de longa perman\u00eancia, ou cong\u00eaneres, ou n\u00e3o prover suas necessidades b\u00e1sicas, quando obrigado por lei ou mandado ser\u00e1 deten\u00e7\u00e3o de 6 (seis) meses a 3 (tr\u00eas) anos e multa.","id":2142706,"corpo":"<p align=justify>A pena para quem abandonar o idoso em hospitais, casas de sa\u00fade, entidades de longa perman\u00eancia,\r\nou cong\u00eaneres, ou n\u00e3o prover suas necessidades b\u00e1sicas, quando obrigado por lei ou mandado ser\u00e1\r\ndeten\u00e7\u00e3o de 6 (seis) meses a 3 (tr\u00eas) anos e multa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A pena para quem expuser a perigo a integridade e a sa\u00fade, f\u00edsica ou ps\u00edquica, do idoso, submetendo-o a condi\u00e7\u00f5es desumanas ou degradantes ou privando-o de alimentos e cuidados indispens\u00e1veis, quando obrigado a faz\u00ea-lo, ou sujeitando-o a trabalho excessivo ou inadequado ser\u00e1 deten\u00e7\u00e3o de 2 (dois) meses a 1 (um) ano e multa.","id":2142707,"corpo":"<p align=justify>A pena para quem expuser a perigo a integridade e a sa\u00fade, f\u00edsica ou ps\u00edquica, do idoso,\r\nsubmetendo-o a condi\u00e7\u00f5es desumanas ou degradantes ou privando-o de alimentos e cuidados\r\nindispens\u00e1veis, quando obrigado a faz\u00ea-lo, ou sujeitando-o a trabalho excessivo ou inadequado ser\u00e1\r\ndeten\u00e7\u00e3o de 2 (dois) meses a 1 (um) ano e multa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Devido ao laicismo, n\u00e3o \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o do Estado assegurar \u00e0 pessoa idosa o direito \u00e0 liberdade, que compreende, entre outros, direito de cren\u00e7a e culto religioso.","id":2142708,"corpo":"<p align=justify>Devido ao laicismo, n\u00e3o \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o do Estado assegurar \u00e0 pessoa idosa o direito \u00e0 liberdade, que\r\ncompreende, entre outros, direito de cren\u00e7a e culto religioso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":295003,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Do Direito \u00e0 Liberdade, ao Respeito e \u00e0 Dignidade","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo II - Do Direito \u00e0 Liberdade, ao Respeito e \u00e0 Dignidade","pai":406487,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410506,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-capitulo-ii-do-direito-a-liberdade-ao-respeito-e-a-dignidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Dos Crimes em Esp\u00e9cie","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo II - Dos Crimes em Esp\u00e9cie","pai":406491,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410786,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-capitulo-ii-dos-crimes-em-especie"}],"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso\/611619","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30,"slug":"cetro"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, T\u00edtulo VII, Se\u00e7\u00e3o II \u2013 Sa\u00fade, I. as institui\u00e7\u00f5es privadas poder\u00e3o participar de forma complementar do sistema \u00fanico de sa\u00fade, segundo diretrizes deste, mediante contrato de direito p\u00fablico ou conv\u00eanio, tendo prefer\u00eancia as entidades filantr\u00f3picas e as sem fins lucrativos. II. \u00e9 vedada a destina\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos para aux\u00edlios ou subven\u00e7\u00f5es \u00e0s institui\u00e7\u00f5es privadas com fins lucrativos. III. \u00e9 vedada expressamente a participa\u00e7\u00e3o direta ou indireta de empresas ou capitais estrangeiros na assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade no Pa\u00eds. \u00c9 correto o que est\u00e1 contido em","provas":[{"id":17607,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30,"slug":"cetro"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-medico-veterinario-2","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-14 05:17:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":611636,"hashId":"b93093274635762e8ab8b5828f9a1764","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, T\u00edtulo VII, Se\u00e7\u00e3o II \u2013 Sa\u00fade,<\/p>\r\nI. as institui\u00e7\u00f5es privadas poder\u00e3o participar de forma complementar do sistema \u00fanico de sa\u00fade,\r\nsegundo diretrizes deste, mediante contrato de direito p\u00fablico ou conv\u00eanio, tendo prefer\u00eancia as\r\nentidades filantr\u00f3picas e as sem fins lucrativos.<\/p>\r\nII. \u00e9 vedada a destina\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos para aux\u00edlios ou subven\u00e7\u00f5es \u00e0s institui\u00e7\u00f5es privadas com\r\nfins lucrativos.<\/p>\r\nIII. \u00e9 vedada expressamente a participa\u00e7\u00e3o direta ou indireta de empresas ou capitais estrangeiros na\r\nassist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade no Pa\u00eds.<\/p>\r\n\u00c9 correto o que est\u00e1 contido em<\/p>","resposta":2142785,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":2142782,"corpo":"<p align=justify>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":2142783,"corpo":"<p align=justify>II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":2142784,"corpo":"<p align=justify>III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":2142785,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":295004,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405308,"slug":"direito-constitucional-da-saude-arts-196-a-200-da-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/611636","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30,"slug":"cetro"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Lei Federal n\u00ba 8.142\/90, leia o trecho abaixo e, em seguida, assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna. A Confer\u00eancia de Sa\u00fade reunir-se-\u00e1 a cada __________ com a representa\u00e7\u00e3o dos v\u00e1rios segmentos sociais, para avaliar a situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e propor as diretrizes para a formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade nos n\u00edveis correspondentes, convocada pelo Poder Executivo ou, extraordinariamente, por esta ou pelo Conselho de Sa\u00fade.","provas":[{"id":17607,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30,"slug":"cetro"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-medico-veterinario-2","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-14 05:16:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":611635,"hashId":"84a3e13ec31e7a10485c267ee4ed527a","enunciado":"<p align=justify>Com base na Lei Federal n\u00ba 8.142\/90, leia o trecho abaixo e, em seguida, assinale a alternativa que\r\npreenche corretamente a lacuna.<\/p>\r\nA Confer\u00eancia de Sa\u00fade reunir-se-\u00e1 a cada __________ com a representa\u00e7\u00e3o dos v\u00e1rios segmentos\r\nsociais, para avaliar a situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e propor as diretrizes para a formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade nos\r\nn\u00edveis correspondentes, convocada pelo Poder Executivo ou, extraordinariamente, por esta ou pelo\r\nConselho de Sa\u00fade.<\/p>","resposta":2142780,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tr\u00eas anos","id":2142778,"corpo":"<p align=justify>tr\u00eas anos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"dois anos","id":2142779,"corpo":"<p align=justify>dois anos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"quatro anos","id":2142780,"corpo":"<p align=justify>quatro anos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"seis meses","id":2142781,"corpo":"<p align=justify>seis meses<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":295004,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["princ\u00edpios e diretrizes do sus","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.142\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.142\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407301,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-142-1990"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/611635","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30,"slug":"cetro"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cadeia epidemiol\u00f3gica de uma doen\u00e7a infecciosa \u00e9 um sistema c\u00edclico pelo qual um agente etiol\u00f3gico \u00e9 eliminado da fonte de infec\u00e7\u00e3o e atinge o hospedeiro suscept\u00edvel. Em rela\u00e7\u00e3o aos elementos que comp\u00f5em essa cadeia, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":17607,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30,"slug":"cetro"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-medico-veterinario-2","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-14 05:20:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":611650,"hashId":"21f6216193f524d790de520a86e7f255","enunciado":"<p align=justify>A cadeia epidemiol\u00f3gica de uma doen\u00e7a infecciosa \u00e9 um sistema c\u00edclico pelo qual um agente etiol\u00f3gico \u00e9\r\neliminado da fonte de infec\u00e7\u00e3o e atinge o hospedeiro suscept\u00edvel. Em rela\u00e7\u00e3o aos elementos que\r\ncomp\u00f5em essa cadeia, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":2142838,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A fonte de infec\u00e7\u00e3o de uma doen\u00e7a infecciosa sempre \u00e9 o doente t\u00edpico, que manifesta sinais cl\u00ednicos caracter\u00edsticos da enfermidade.","id":2142838,"corpo":"<p align=justify>A fonte de infec\u00e7\u00e3o de uma doen\u00e7a infecciosa sempre \u00e9 o doente t\u00edpico, que manifesta sinais cl\u00ednicos\r\ncaracter\u00edsticos da enfermidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A via de elimina\u00e7\u00e3o de um agente etiol\u00f3gico est\u00e1 associada ao local de multiplica\u00e7\u00e3o ou desenvolvimento do agente.","id":2142839,"corpo":"<p align=justify>A via de elimina\u00e7\u00e3o de um agente etiol\u00f3gico est\u00e1 associada ao local de multiplica\u00e7\u00e3o ou\r\ndesenvolvimento do agente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O meio de transmiss\u00e3o pode ser por contato direto ou indireto, com a participa\u00e7\u00e3o de elementos vivos ou inanimados.","id":2142840,"corpo":"<p align=justify>O meio de transmiss\u00e3o pode ser por contato direto ou indireto, com a participa\u00e7\u00e3o de elementos\r\nvivos ou inanimados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os alimentos s\u00e3o um importante meio de transmiss\u00e3o de doen\u00e7as, tanto para os animais como tamb\u00e9m para seres humanos.","id":2142841,"corpo":"<p align=justify>Os alimentos s\u00e3o um importante meio de transmiss\u00e3o de doen\u00e7as, tanto para os animais como\r\ntamb\u00e9m para seres humanos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":295006,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia","oab":false,"nome":"Epidemiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403306,"slug":"veterinaria-epidemiologia"}],"slug":"veterinaria\/611650","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tj-al-al"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao plano de cargos, carreiras e subs\u00eddios do Poder Judici\u00e1rio do estado de Alagoas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta, \u00e0 luz da Lei n.\u00ba 7.210\/2010.","provas":[{"id":15122,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tj-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-al-al-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AL - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-14 05:56:01","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":541909,"hashId":"2e992b6d74ac6d1963f5707ffb5934e6","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao plano de cargos, carreiras e subs\u00eddios do Poder\r\nJudici\u00e1rio do estado de Alagoas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta, \u00e0 luz da\r\nLei n.\u00ba 7.210\/2010.<\/p>","resposta":1950260,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os mediante terceiriza\u00e7\u00e3o abrange as atividades de conserva\u00e7\u00e3o, limpeza, seguran\u00e7a e as intermedi\u00e1rias do Poder Judici\u00e1rio.","id":1950257,"corpo":"<p align=justify>A presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os mediante terceiriza\u00e7\u00e3o abrange\r\nas atividades de conserva\u00e7\u00e3o, limpeza, seguran\u00e7a e as\r\nintermedi\u00e1rias do Poder Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Para que um servidor seja nomeado, \u00e9 obrigat\u00f3ria a produ\u00e7\u00e3o de evid\u00eancia documental do seu pessoal acervo patrimonial, por meio de apresenta\u00e7\u00e3o da sua declara\u00e7\u00e3o de bens.","id":1950258,"corpo":"<p align=justify>Para que um servidor seja nomeado, \u00e9 obrigat\u00f3ria a produ\u00e7\u00e3o\r\nde evid\u00eancia documental do seu pessoal acervo patrimonial,\r\npor meio de apresenta\u00e7\u00e3o da sua declara\u00e7\u00e3o de bens.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Categoria funcional \u00e9 o conjunto de classes vinculadas a determinado cargo, que previnem as linhas naturais de evolu\u00e7\u00e3o horizontal e vertical do servidor.","id":1950259,"corpo":"<p align=justify>Categoria funcional \u00e9 o conjunto de classes vinculadas a\r\ndeterminado cargo, que previnem as linhas naturais de\r\nevolu\u00e7\u00e3o horizontal e vertical do servidor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os servidores do Poder Judici\u00e1rio fazem jus \u00e0 diferen\u00e7a pecuni\u00e1ria decorrente de substitui\u00e7\u00e3o.","id":1950260,"corpo":"<p align=justify>Os servidores do Poder Judici\u00e1rio fazem jus \u00e0 diferen\u00e7a\r\npecuni\u00e1ria decorrente de substitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ainda que em disponibilidade, o servidor pode progredir verticalmente, mediante promo\u00e7\u00e3o.","id":1950261,"corpo":"<p align=justify>Ainda que em disponibilidade, o servidor pode progredir\r\nverticalmente, mediante promo\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":279476,"enunciado":"","rotulo":23,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 30","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 7.210\/2010 - Reestrutura o plano de cargos, carreiras e subs\u00eddios do Poder Judici\u00e1rio do Estado de Alagoas","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 7.210\/2010 - Reestrutura o plano de cargos, carreiras e subs\u00eddios do Poder Judici\u00e1rio do Estado de Alagoas","pai":395512,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399662,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-7-210-2010-reestrutura-o-plano-de-cargos-carreiras-e-subsidios-do-poder-judiciario-do-estado-de-alagoas"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/541909","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Zen\u00e3o e G\u00f3rgias desejam matar Tales. Ambos sabem que Tales \u00e9 pessoa bastante met\u00f3dica e tem a seguinte rotina ao chegar no trabalho: pega uma x\u00edcara de caf\u00e9 na copa, deixa\u2010a em cima de sua bancada particular, vai a outra sala buscar o jornal e retorna \u00e0 sua bancada para l\u00ea\u2010lo, enquanto degusta a bebida. Aproveitando\u2010se de tais dados, Zen\u00e3o e G\u00f3rgias resolvem que executar\u00e3o o crime de homic\u00eddio atrav\u00e9s de envenenamento. Para tanto, Zen\u00e3o, certificando\u2010se que n\u00e3o havia ningu\u00e9m perto da bancada de Tales, coloca na bebida 0,1 ml de poderoso veneno. Logo em seguida chega G\u00f3rgias, que tamb\u00e9m verifica a aus\u00eancia de qualquer pessoa e adiciona ao caf\u00e9 mais 0,1 ml do mesmo veneno poderoso. Posteriormente, Tales retorna \u00e0 sua mesa e senta\u2010se confortavelmente na cadeira para degustar o caf\u00e9 lendo o jornal, como fazia todos os dias. Cerca de duas horas ap\u00f3s a ingest\u00e3o da bebida, Tales vem a falecer. Ocorre que toda a conduta de Zen\u00e3o e G\u00f3rgias foi filmada pelas c\u00e2meras internas presentes na sala da v\u00edtima, as quais eram desconhecidas de ambos, raz\u00e3o pela qual a autoria restou comprovada. Tamb\u00e9m restou comprovado que Tales somente morreu em decorr\u00eancia da a\u00e7\u00e3o conjunta das duas doses de veneno, ou seja, somente 0,1 ml da subst\u00e2ncia n\u00e3o seria capaz de provocar o resultado morte. Com base na situa\u00e7\u00e3o descrita, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":22029,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"oab-2012-fgv-advogado-vii-exame-de-ordem-unificado-4","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - VII Exame de Ordem Unificado - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":8,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-17 08:03:39","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":743106,"hashId":"1a6c3730f184f2894a5094fe3dcee340","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Zen\u00e3o e G\u00f3rgias desejam matar Tales. Ambos sabem que Tales \u00e9 pessoa bastante met\u00f3dica e tem a seguinte rotina ao chegar no trabalho: pega uma x\u00edcara de caf\u00e9 na copa, deixa\u2010a em cima de sua bancada particular, vai a outra sala buscar o jornal e retorna \u00e0 sua bancada para l\u00ea\u2010lo, enquanto degusta a bebida. Aproveitando\u2010se de tais dados, Zen\u00e3o e G\u00f3rgias resolvem que executar\u00e3o o crime de homic\u00eddio atrav\u00e9s de envenenamento. Para tanto, Zen\u00e3o, certificando\u2010se que n\u00e3o havia ningu\u00e9m perto da bancada de Tales, coloca na bebida 0,1 ml de poderoso veneno. Logo em seguida chega G\u00f3rgias, que tamb\u00e9m verifica a aus\u00eancia de qualquer pessoa e adiciona ao caf\u00e9 mais 0,1 ml do mesmo veneno poderoso. Posteriormente, Tales retorna \u00e0 sua mesa e senta\u2010se confortavelmente na cadeira para degustar o caf\u00e9 lendo o jornal, como fazia todos os dias. Cerca de duas horas ap\u00f3s a ingest\u00e3o da bebida, Tales vem a falecer. Ocorre que toda a conduta de Zen\u00e3o e G\u00f3rgias foi filmada pelas c\u00e2meras internas presentes na sala da v\u00edtima, as quais eram desconhecidas de ambos, raz\u00e3o pela qual a autoria restou comprovada. Tamb\u00e9m restou comprovado que Tales somente morreu em decorr\u00eancia da a\u00e7\u00e3o conjunta das duas doses de veneno, ou seja, somente 0,1 ml da subst\u00e2ncia n\u00e3o seria capaz de provocar o resultado morte. Com base na situa\u00e7\u00e3o descrita, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":2551094,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"caso Zen\u00e3o e G\u00f3rgias tivessem agido em concurso de pessoas, deveriam responder por homic\u00eddio qualificado doloso consumado.","id":2551094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">caso Zen\u00e3o e G\u00f3rgias tivessem agido em concurso de pessoas, deveriam responder por homic\u00eddio qualificado doloso consumado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"mesmo sem qualquer combina\u00e7\u00e3o pr\u00e9via, Zen\u00e3o e G\u00f3rgias deveriam responder por homic\u00eddio qualificado doloso consumado.","id":2551095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mesmo sem qualquer combina\u00e7\u00e3o pr\u00e9via, Zen\u00e3o e G\u00f3rgias deveriam responder por homic\u00eddio qualificado doloso consumado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Zen\u00e3o e G\u00f3rgias, agindo em autoria colateral, deveriam responder por homic\u00eddio culposo.","id":2551096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Zen\u00e3o e G\u00f3rgias, agindo em autoria colateral, deveriam responder por homic\u00eddio culposo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Zen\u00e3o e G\u00f3rgias, agindo em concurso de pessoas, deveriam responder por homic\u00eddio culposo.","id":2551097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Zen\u00e3o e G\u00f3rgias, agindo em concurso de pessoas, deveriam responder por homic\u00eddio culposo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322240,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 61 a 80","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Vida","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Vida","pai":418778,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406315,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-vida"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes contra a pessoa","oab":false,"nome":"Crimes contra a pessoa","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418778,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-pessoa"}],"slug":"direito-penal\/743106","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Taqu\u00edgrafo","id":8650,"slug":"analista-legislativo-area-taquigrafo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"La l\u00ednea argumentativa del texto est\u00e1 basada en una ac\u00e9rrima cr\u00edtica a lo que califica como \u201ctorpeza de reclamar al Estado colombiano m\u00e1s de cinco millones de euros\u201d (l.3-4).","provas":[{"id":15521,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Taqu\u00edgrafo","id":8650,"slug":"analista-legislativo-area-taquigrafo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cd-2012-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-taquigrafo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Taqu\u00edgrafo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-08 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"}],"id":559382,"hashId":"cefc14fd99819f831169a14ea385c43b","enunciado":"<p align=justify>La l\u00ednea argumentativa del texto est\u00e1 basada en una ac\u00e9rrima\r\ncr\u00edtica a lo que califica como \u201ctorpeza de reclamar al Estado\r\ncolombiano m\u00e1s de cinco millones de euros\u201d (l.3-4).<\/p>","resposta":1994374,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1994373,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1994374,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para los \u00edtems de 14 a 26Dios para despu\u00e9s de un secuestro1 El desplome pol\u00edtico y el aislamiento personal de laexsenadora franco-colombiana Ingrid Betancourt se fraguaronhace cuatro a\u00f1os, cuando cometi\u00f3 la torpeza de reclamar al4 Estado colombiano m\u00e1s de cinco millones de euros por lassupuestas responsabilidades oficiales en su secuestro por lasFuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia (FARC). La7 querellante, que estudia teolog\u00eda y griego antiguo en Oxford yreflexiona sobre la condici\u00f3n humana, recobr\u00f3 la libertad,vendi\u00f3 millones de libros y productores de campanillas quieren10 una pel\u00edcula, pero Betancourt perdi\u00f3 el cari\u00f1o de la mayor\u00eda desus compatriotas, incapaces de entender su sablazo al Estado.Se desdijo \u2014 \u201cera una cantidad simb\u00f3lica\u201d \u2014, pero el13 aborrecimiento hab\u00eda cobrado vida propia.Liberada en julio de 2008 tras seis a\u00f1os de cautividad,esta mujer resolutiva y valiente transit\u00f3 en cuesti\u00f3n de d\u00edas del16 cielo al infierno: de la apoteosis de Par\u00eds, Nueva York, Madridy Roma al olvido y la malquerencia en Colombia.El secuestro m\u00e1s medi\u00e1tico de la historia hiri\u00f3 de19 muerte su matrimonio. Lejos de abrazar a su marido con lapasi\u00f3n supuestamente acumulada durante seis a\u00f1os de ausencia,el d\u00eda del reencuentro le salud\u00f3 glacialmente, como si se22 hubieran despedido un d\u00eda antes. Apenas esboz\u00f3 una sonrisacuando Juan Carlos Lecompte, perplejo, se atrevi\u00f3 a darle unbeso en la mejilla, que ella no devolvi\u00f3. Siempre abrazada a su25 madre, solt\u00f3 un brazo para acariciar superficialmente el ment\u00f3nde su esposo y decirle sin alegr\u00eda ni emoci\u00f3n: \u201c\u00bfQu\u00e9 hay denuevo, Juaqui?\u201d. Despu\u00e9s le palme\u00f3 la mejilla con flojera y no28 hubo m\u00e1s. Aquella noche fue de separaci\u00f3n de almas y cuerpos.Dos a\u00f1os despu\u00e9s se divorciaron.De poco le sirvi\u00f3 la creaci\u00f3n de una fundaci\u00f3n sobre31 derechos humanos, y conmovi\u00f3 lo justo el testimonio de sucalvario, recogido en el libro No Hay Silencio que noTermine. No impresion\u00f3 en su pa\u00eds tanto como en Europa o34 Estados Unidos, porque cientos de compatriotas secuestradoshab\u00edan divulgado antes sus propias torturas y porque el horrorse turn\u00f3 con el espanto en la Colombia de los \u00faltimos cuatro37 decenios.La temeridad le cost\u00f3 cara, pero pocos podr\u00e1n negarlecoraje en la denuncia de la corrupci\u00f3n y cobard\u00eda entre los40 pol\u00edticos colombianos. Ingrid a\u00fan se duele del castigo, le cuestasobrellevar las distorsiones o mentiras sobre su secuestro, labilis vertida en Colombia cuando pidi\u00f3 los cinco millones, y43 la inquina de quienes redujeron su trayectoria pol\u00edtica alcapricho de una ni\u00f1ata afrancesada y consentida.Internet: &lt;www.elpais.com&gt; (adaptado).Juzgue los pr\u00f3ximos \u00edtems de acuerdo con las ideas del texto.","id":283197,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para los \u00edtems de 14 a 26<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Dios para despu\u00e9s de un secuestro<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  El desplome pol\u00edtico y el aislamiento personal de la<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">exsenadora franco-colombiana Ingrid Betancourt se fraguaron<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">hace cuatro a\u00f1os, cuando cometi\u00f3 la torpeza de reclamar al<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4 <\/em>Estado colombiano m\u00e1s de cinco millones de euros por las<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">supuestas responsabilidades oficiales en su secuestro por las<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia (FARC). La<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em>querellante, que estudia teolog\u00eda y griego antiguo en Oxford y<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">reflexiona sobre la condici\u00f3n humana, recobr\u00f3 la libertad,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">vendi\u00f3 millones de libros y productores de campanillas quieren<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>una pel\u00edcula, pero Betancourt perdi\u00f3 el cari\u00f1o de la mayor\u00eda de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">sus compatriotas, incapaces de entender su sablazo al Estado.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Se desdijo \u2014 \u201cera una cantidad simb\u00f3lica\u201d \u2014, pero el<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em>aborrecimiento hab\u00eda cobrado vida propia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Liberada en julio de 2008 tras seis a\u00f1os de cautividad,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">esta mujer resolutiva y valiente transit\u00f3 en cuesti\u00f3n de d\u00edas del<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em>cielo al infierno: de la apoteosis de Par\u00eds, Nueva York, Madrid<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">y Roma al olvido y la malquerencia en Colombia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">El secuestro m\u00e1s medi\u00e1tico de la historia hiri\u00f3 de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em>muerte su matrimonio. Lejos de abrazar a su marido con la<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">pasi\u00f3n supuestamente acumulada durante seis a\u00f1os de ausencia,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">el d\u00eda del reencuentro le salud\u00f3 glacialmente, como si se<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22 <\/em>hubieran despedido un d\u00eda antes. Apenas esboz\u00f3 una sonrisa<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">cuando Juan Carlos Lecompte, perplejo, se atrevi\u00f3 a darle un<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">beso en la mejilla, que ella no devolvi\u00f3. Siempre abrazada a su<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em>madre, solt\u00f3 un brazo para acariciar superficialmente el ment\u00f3n<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">de su esposo y decirle sin alegr\u00eda ni emoci\u00f3n: \u201c\u00bfQu\u00e9 hay de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">nuevo, Juaqui?\u201d. Despu\u00e9s le palme\u00f3 la mejilla con flojera y no<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28 <\/em>hubo m\u00e1s. Aquella noche fue de separaci\u00f3n de almas y cuerpos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Dos a\u00f1os despu\u00e9s se divorciaron.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">De poco le sirvi\u00f3 la creaci\u00f3n de una fundaci\u00f3n sobre<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31 <\/em>derechos humanos, y conmovi\u00f3 lo justo el testimonio de su<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">calvario, recogido en el libro <strong>No Hay Silencio que no<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><strong>Termine<\/strong>. No impresion\u00f3 en su pa\u00eds tanto como en Europa o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>34 <\/em>Estados Unidos, porque cientos de compatriotas secuestrados<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">hab\u00edan divulgado antes sus propias torturas y porque el horror<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">se turn\u00f3 con el espanto en la Colombia de los \u00faltimos cuatro<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>37 <\/em>decenios.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">La temeridad le cost\u00f3 cara, pero pocos podr\u00e1n negarle<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">coraje en la denuncia de la corrupci\u00f3n y cobard\u00eda entre los<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>40 <\/em>pol\u00edticos colombianos. Ingrid a\u00fan se duele del castigo, le cuesta<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">sobrellevar las distorsiones o mentiras sobre su secuestro, la<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">bilis vertida en Colombia cuando pidi\u00f3 los cinco millones, y<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>43 <\/em>la inquina de quienes redujeron su trayectoria pol\u00edtica al<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">capricho de una ni\u00f1ata afrancesada y consentida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Internet: &lt;www.elpais.com&gt; (adaptado).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Juzgue los pr\u00f3ximos \u00edtems de acuerdo con las ideas del texto.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 14 a 21","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-espanhola\/559382","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Taqu\u00edgrafo","id":8650,"slug":"analista-legislativo-area-taquigrafo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"El desmoronamiento de la vida p\u00fablica de Betancourt se produjo tras solicitar una indemnizaci\u00f3n al Estado colombiano.","provas":[{"id":15521,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Taqu\u00edgrafo","id":8650,"slug":"analista-legislativo-area-taquigrafo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cd-2012-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-taquigrafo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Taqu\u00edgrafo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-08 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"}],"id":559383,"hashId":"83e8cdf65a64f933003200cbdbfe5c38","enunciado":"<p align=justify>El desmoronamiento de la vida p\u00fablica de Betancourt se\r\nprodujo tras solicitar una indemnizaci\u00f3n al Estado colombiano.<\/p>","resposta":1994375,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1994375,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1994376,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para los \u00edtems de 14 a 26Dios para despu\u00e9s de un secuestro1 El desplome pol\u00edtico y el aislamiento personal de laexsenadora franco-colombiana Ingrid Betancourt se fraguaronhace cuatro a\u00f1os, cuando cometi\u00f3 la torpeza de reclamar al4 Estado colombiano m\u00e1s de cinco millones de euros por lassupuestas responsabilidades oficiales en su secuestro por lasFuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia (FARC). La7 querellante, que estudia teolog\u00eda y griego antiguo en Oxford yreflexiona sobre la condici\u00f3n humana, recobr\u00f3 la libertad,vendi\u00f3 millones de libros y productores de campanillas quieren10 una pel\u00edcula, pero Betancourt perdi\u00f3 el cari\u00f1o de la mayor\u00eda desus compatriotas, incapaces de entender su sablazo al Estado.Se desdijo \u2014 \u201cera una cantidad simb\u00f3lica\u201d \u2014, pero el13 aborrecimiento hab\u00eda cobrado vida propia.Liberada en julio de 2008 tras seis a\u00f1os de cautividad,esta mujer resolutiva y valiente transit\u00f3 en cuesti\u00f3n de d\u00edas del16 cielo al infierno: de la apoteosis de Par\u00eds, Nueva York, Madridy Roma al olvido y la malquerencia en Colombia.El secuestro m\u00e1s medi\u00e1tico de la historia hiri\u00f3 de19 muerte su matrimonio. Lejos de abrazar a su marido con lapasi\u00f3n supuestamente acumulada durante seis a\u00f1os de ausencia,el d\u00eda del reencuentro le salud\u00f3 glacialmente, como si se22 hubieran despedido un d\u00eda antes. Apenas esboz\u00f3 una sonrisacuando Juan Carlos Lecompte, perplejo, se atrevi\u00f3 a darle unbeso en la mejilla, que ella no devolvi\u00f3. Siempre abrazada a su25 madre, solt\u00f3 un brazo para acariciar superficialmente el ment\u00f3nde su esposo y decirle sin alegr\u00eda ni emoci\u00f3n: \u201c\u00bfQu\u00e9 hay denuevo, Juaqui?\u201d. Despu\u00e9s le palme\u00f3 la mejilla con flojera y no28 hubo m\u00e1s. Aquella noche fue de separaci\u00f3n de almas y cuerpos.Dos a\u00f1os despu\u00e9s se divorciaron.De poco le sirvi\u00f3 la creaci\u00f3n de una fundaci\u00f3n sobre31 derechos humanos, y conmovi\u00f3 lo justo el testimonio de sucalvario, recogido en el libro No Hay Silencio que noTermine. No impresion\u00f3 en su pa\u00eds tanto como en Europa o34 Estados Unidos, porque cientos de compatriotas secuestradoshab\u00edan divulgado antes sus propias torturas y porque el horrorse turn\u00f3 con el espanto en la Colombia de los \u00faltimos cuatro37 decenios.La temeridad le cost\u00f3 cara, pero pocos podr\u00e1n negarlecoraje en la denuncia de la corrupci\u00f3n y cobard\u00eda entre los40 pol\u00edticos colombianos. Ingrid a\u00fan se duele del castigo, le cuestasobrellevar las distorsiones o mentiras sobre su secuestro, labilis vertida en Colombia cuando pidi\u00f3 los cinco millones, y43 la inquina de quienes redujeron su trayectoria pol\u00edtica alcapricho de una ni\u00f1ata afrancesada y consentida.Internet: &lt;www.elpais.com&gt; (adaptado).Juzgue los pr\u00f3ximos \u00edtems de acuerdo con las ideas del texto.","id":283197,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para los \u00edtems de 14 a 26<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Dios para despu\u00e9s de un secuestro<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  El desplome pol\u00edtico y el aislamiento personal de la<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">exsenadora franco-colombiana Ingrid Betancourt se fraguaron<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">hace cuatro a\u00f1os, cuando cometi\u00f3 la torpeza de reclamar al<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4 <\/em>Estado colombiano m\u00e1s de cinco millones de euros por las<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">supuestas responsabilidades oficiales en su secuestro por las<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia (FARC). La<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em>querellante, que estudia teolog\u00eda y griego antiguo en Oxford y<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">reflexiona sobre la condici\u00f3n humana, recobr\u00f3 la libertad,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">vendi\u00f3 millones de libros y productores de campanillas quieren<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>una pel\u00edcula, pero Betancourt perdi\u00f3 el cari\u00f1o de la mayor\u00eda de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">sus compatriotas, incapaces de entender su sablazo al Estado.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Se desdijo \u2014 \u201cera una cantidad simb\u00f3lica\u201d \u2014, pero el<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em>aborrecimiento hab\u00eda cobrado vida propia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Liberada en julio de 2008 tras seis a\u00f1os de cautividad,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">esta mujer resolutiva y valiente transit\u00f3 en cuesti\u00f3n de d\u00edas del<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em>cielo al infierno: de la apoteosis de Par\u00eds, Nueva York, Madrid<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">y Roma al olvido y la malquerencia en Colombia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">El secuestro m\u00e1s medi\u00e1tico de la historia hiri\u00f3 de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em>muerte su matrimonio. Lejos de abrazar a su marido con la<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">pasi\u00f3n supuestamente acumulada durante seis a\u00f1os de ausencia,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">el d\u00eda del reencuentro le salud\u00f3 glacialmente, como si se<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22 <\/em>hubieran despedido un d\u00eda antes. Apenas esboz\u00f3 una sonrisa<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">cuando Juan Carlos Lecompte, perplejo, se atrevi\u00f3 a darle un<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">beso en la mejilla, que ella no devolvi\u00f3. Siempre abrazada a su<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em>madre, solt\u00f3 un brazo para acariciar superficialmente el ment\u00f3n<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">de su esposo y decirle sin alegr\u00eda ni emoci\u00f3n: \u201c\u00bfQu\u00e9 hay de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">nuevo, Juaqui?\u201d. Despu\u00e9s le palme\u00f3 la mejilla con flojera y no<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28 <\/em>hubo m\u00e1s. Aquella noche fue de separaci\u00f3n de almas y cuerpos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Dos a\u00f1os despu\u00e9s se divorciaron.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">De poco le sirvi\u00f3 la creaci\u00f3n de una fundaci\u00f3n sobre<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31 <\/em>derechos humanos, y conmovi\u00f3 lo justo el testimonio de su<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">calvario, recogido en el libro <strong>No Hay Silencio que no<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><strong>Termine<\/strong>. No impresion\u00f3 en su pa\u00eds tanto como en Europa o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>34 <\/em>Estados Unidos, porque cientos de compatriotas secuestrados<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">hab\u00edan divulgado antes sus propias torturas y porque el horror<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">se turn\u00f3 con el espanto en la Colombia de los \u00faltimos cuatro<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>37 <\/em>decenios.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">La temeridad le cost\u00f3 cara, pero pocos podr\u00e1n negarle<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">coraje en la denuncia de la corrupci\u00f3n y cobard\u00eda entre los<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>40 <\/em>pol\u00edticos colombianos. Ingrid a\u00fan se duele del castigo, le cuesta<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">sobrellevar las distorsiones o mentiras sobre su secuestro, la<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">bilis vertida en Colombia cuando pidi\u00f3 los cinco millones, y<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>43 <\/em>la inquina de quienes redujeron su trayectoria pol\u00edtica al<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">capricho de una ni\u00f1ata afrancesada y consentida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Internet: &lt;www.elpais.com&gt; (adaptado).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Juzgue los pr\u00f3ximos \u00edtems de acuerdo con las ideas del texto.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 14 a 21","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-espanhola\/559383","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Taqu\u00edgrafo","id":8650,"slug":"analista-legislativo-area-taquigrafo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Economias como as do Brasil, da China e da R\u00fassia, que atualmente despontam no cen\u00e1rio mundial com perspectivas de taxas anuais elevadas de crescimento, conseguem ficar \u00e0 margem do quadro de crise definido por El-Erian como \u201cc\u00edrculo vicioso\u201d.","provas":[{"id":15521,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Taqu\u00edgrafo","id":8650,"slug":"analista-legislativo-area-taquigrafo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cd-2012-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-taquigrafo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Taqu\u00edgrafo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-08 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"}],"id":559429,"hashId":"badb3f6a2816a3eed192223762ceb172","enunciado":"<p align=justify>Economias como as do Brasil, da China e da R\u00fassia, que\r\natualmente despontam no cen\u00e1rio mundial com\r\nperspectivas de taxas anuais elevadas de crescimento,\r\nconseguem ficar \u00e0 margem do quadro de crise definido\r\npor El-Erian como \u201cc\u00edrculo vicioso\u201d.<\/p>","resposta":1994468,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1994467,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1994468,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Segundo El-Erian, estrela das finan\u00e7as, a economia mundial corre o risco de ter menos crescimento, mais desemprego, mais instabilidade e mais protecionismo. Para ele, \u201co que estamos vivendo \u00e9 uma desacelera\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea do crescimento em todas as principais regi\u00f5es do mundo. A Europa est\u00e1 entrando em recess\u00e3o, os EUA est\u00e3o crescendo a 2%, na melhor das hip\u00f3teses, e as principais economias emergentes est\u00e3o crescendo menos. O mundo corre o risco de entrar em um c\u00edrculo vicioso, o que dificultar\u00e1 a retomada do crescimento em qualquer economia importante. Se essa tend\u00eancia n\u00e3o for revertida, o cen\u00e1rio global vai se complicar\u201d.Veja, 12\/9\/2012, p. 66-7 (com adapta\u00e7\u00f5es).Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a amplitude e a dimens\u00e3o do tema por ele abordado, julgue os itens seguintes.","id":283210,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Segundo El-Erian, estrela das finan\u00e7as, a economia mundial corre o risco de ter menos crescimento, mais desemprego, mais instabilidade e mais protecionismo. Para ele, \u201co que estamos vivendo \u00e9 uma desacelera\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea do crescimento em todas as principais regi\u00f5es do mundo. A Europa est\u00e1 entrando em recess\u00e3o, os EUA est\u00e3o crescendo a 2%, na melhor das hip\u00f3teses, e as principais economias emergentes est\u00e3o crescendo menos. O mundo corre o risco de entrar em um c\u00edrculo vicioso, o que dificultar\u00e1 a retomada do crescimento em qualquer economia importante. Se essa tend\u00eancia n\u00e3o for revertida, o cen\u00e1rio global vai se complicar\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Veja, 12\/9\/2012, p. 66-7 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a amplitude e a dimens\u00e3o do tema por ele abordado, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 60 a 64","ordem":60},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/559429","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Taqu\u00edgrafo","id":8650,"slug":"analista-legislativo-area-taquigrafo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Seriam mantidos a corre\u00e7\u00e3o gramatical e o sentido original do per\u00edodo que inicia o segundo par\u00e1grafo do texto, constru\u00eddo na ordem direta, se a express\u00e3o adverbial \u201ccom o tempo e as necessidades dos usos e costumes\u201d (l.10) fosse deslocada para o in\u00edcio do per\u00edodo, desde que seguida de v\u00edrgula e feitas as devidas altera\u00e7\u00f5es no emprego de mai\u00fasculas e min\u00fasculas.","provas":[{"id":15521,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Taqu\u00edgrafo","id":8650,"slug":"analista-legislativo-area-taquigrafo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cd-2012-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-taquigrafo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Taqu\u00edgrafo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-08 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"}],"id":559444,"hashId":"c946ef794c3693005a3a08666e025654","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Seriam mantidos a corre\u00e7\u00e3o gramatical e o sentido original do\r\nper\u00edodo que inicia o segundo par\u00e1grafo do texto, constru\u00eddo na\r\nordem direta, se a express\u00e3o adverbial \u201ccom o tempo e as\r\nnecessidades dos usos e costumes\u201d (l.10) fosse deslocada para\r\no in\u00edcio do per\u00edodo, desde que seguida de v\u00edrgula e feitas as\r\ndevidas altera\u00e7\u00f5es no emprego de mai\u00fasculas e min\u00fasculas.<\/p><\/p>","resposta":1994498,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1994497,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1994498,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1 Entre os muitos m\u00e9ritos dos nossos livros, nem semprefigura o da pureza da linguagem. N\u00e3o \u00e9 raro ver intercaladosem bom estilo os solecismos da linguagem comum, defeito4 grave, a que se junta o da excessiva influ\u00eancia da l\u00ednguafrancesa. Esse ponto \u00e9 objeto de diverg\u00eancia entre os nossosescritores. Diverg\u00eancia, digo, porque, se alguns caem naqueles7 defeitos por ignor\u00e2ncia ou pregui\u00e7a, outros h\u00e1 que os adotampor princ\u00edpio, ou antes, por uma exagera\u00e7\u00e3o de princ\u00edpio.N\u00e3o h\u00e1 d\u00favida que as l\u00ednguas aumentam e se alteram10 com o tempo e as necessidades dos usos e costumes. Quererque a nossa pare no s\u00e9culo de quinhentos \u00e9 um erro igual ao deafirmar que a sua transplanta\u00e7\u00e3o para a Am\u00e9rica n\u00e3o lhe inseriu13 riquezas novas. A este respeito, a influ\u00eancia do povo \u00e9decisiva. H\u00e1, portanto, certos modos de dizer, locu\u00e7\u00f5es novas,que de for\u00e7a entram no dom\u00ednio do estilo e ganham direito de16 cidade.Mas, se isto \u00e9 um fato incontest\u00e1vel, e se \u00e9 verdadeiroo princ\u00edpio que dele se deduz, n\u00e3o me parece aceit\u00e1vel a19 opini\u00e3o que admite todas as altera\u00e7\u00f5es da linguagem, aindaaquelas que destoem das leis da sintaxe e da essencial purezado idioma. A influ\u00eancia popular tem um limite; e o escritor n\u00e3o22 est\u00e1 obrigado a receber e dar curso a tudo o que o abuso, ocapricho e a moda inventam e fazem correr. Pelo contr\u00e1rio, eleexerce tamb\u00e9m uma grande parte de influ\u00eancia a este respeito,25 depurando a linguagem do povo e aperfei\u00e7oando-lhe a raz\u00e3o.Machado de Assis. O jornal e o livro. S\u00e3oPaulo: Companhia das Letras, 2011, p.25-6.Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e a aspectos gramaticais do texto acima, julgue os itens de 71 a 78.","id":283212,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Entre os muitos m\u00e9ritos dos nossos livros, nem sempre<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">figura o da pureza da linguagem. N\u00e3o \u00e9 raro ver intercalados<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">em bom estilo os solecismos da linguagem comum, defeito<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4 <\/em>grave, a que se junta o da excessiva influ\u00eancia da l\u00edngua<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">francesa. Esse ponto \u00e9 objeto de diverg\u00eancia entre os nossos<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">escritores. Diverg\u00eancia, digo, porque, se alguns caem naqueles<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em>defeitos por ignor\u00e2ncia ou pregui\u00e7a, outros h\u00e1 que os adotam<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">por princ\u00edpio, ou antes, por uma exagera\u00e7\u00e3o de princ\u00edpio.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 d\u00favida que as l\u00ednguas aumentam e se alteram<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>com o tempo e as necessidades dos usos e costumes. Querer<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">que a nossa pare no s\u00e9culo de quinhentos \u00e9 um erro igual ao de<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">afirmar que a sua transplanta\u00e7\u00e3o para a Am\u00e9rica n\u00e3o lhe inseriu<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em>riquezas novas. A este respeito, a influ\u00eancia do povo \u00e9<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">decisiva. H\u00e1, portanto, certos modos de dizer, locu\u00e7\u00f5es novas,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">que de for\u00e7a entram no dom\u00ednio do estilo e ganham direito de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em>cidade.<\/p><p style=\"text-indent: 5em; text-align: justify;\">Mas, se isto \u00e9 um fato incontest\u00e1vel, e se \u00e9 verdadeiro<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">o princ\u00edpio que dele se deduz, n\u00e3o me parece aceit\u00e1vel a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em>opini\u00e3o que admite todas as altera\u00e7\u00f5es da linguagem, ainda<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">aquelas que destoem das leis da sintaxe e da essencial pureza<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">do idioma. A influ\u00eancia popular tem um limite; e o escritor n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22 <\/em>est\u00e1 obrigado a receber e dar curso a tudo o que o abuso, o<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">capricho e a moda inventam e fazem correr. Pelo contr\u00e1rio, ele<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">exerce tamb\u00e9m uma grande parte de influ\u00eancia a este respeito,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em>depurando a linguagem do povo e aperfei\u00e7oando-lhe a raz\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Machado de Assis. O jornal e o livro. S\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Paulo: Companhia das Letras, 2011, p.25-6.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e a aspectos gramaticais do texto acima, julgue os itens de <strong>71 <\/strong>a <strong>78<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 78","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/559444","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Taqu\u00edgrafo","id":8650,"slug":"analista-legislativo-area-taquigrafo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o texto, em uma an\u00e1lise cient\u00edfica de constru\u00e7\u00f5es lingu\u00edsticas, deve ser considerada a adequa\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o em que tais constru\u00e7\u00f5es foram empregadas.","provas":[{"id":15521,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Taqu\u00edgrafo","id":8650,"slug":"analista-legislativo-area-taquigrafo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cd-2012-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-taquigrafo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Taqu\u00edgrafo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-08 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"}],"id":559448,"hashId":"98c5993453143219ed6f3faa5e5c4ed6","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o texto, em uma an\u00e1lise cient\u00edfica de\r\nconstru\u00e7\u00f5es lingu\u00edsticas, deve ser considerada a adequa\u00e7\u00e3o \u00e0\r\nsitua\u00e7\u00e3o em que tais constru\u00e7\u00f5es foram empregadas.<\/p>","resposta":1994505,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1994505,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1994506,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1 \u00c9 verdade que quase todo mundo tem suasprefer\u00eancias, detesta algumas constru\u00e7\u00f5es, prefere a pron\u00fanciade alguma regi\u00e3o etc. Mas o linguista precisa manter uma4 atitude cient\u00edfica, com aten\u00e7\u00e3o constante \u00e0s realidades dal\u00edngua e total respeito por elas. Se ele verifica que as pessoasdizem frases como \u201cSe voc\u00ea ver ela, fala com ela pra me7 telefonar\u201d, precisa reconhecer essa constru\u00e7\u00e3o como leg\u00edtimana l\u00edngua. Por outro lado, em um texto escrito, eleprovavelmente encontraria outra frase, que igualmente precisa10 ser reconhecida. As duas coexistem, cada qual no seu contexto.O linguista, cientista da linguagem, observa a l\u00edngua como ela\u00e9, n\u00e3o como algumas pessoas acham que ela deveria ser.13 Condenar uma constru\u00e7\u00e3o ou uma palavra ocorrente comoincorreta \u00e9 mais ou menos como decretar que \u00e9 \u201cerrado\u201d queaconte\u00e7am terremotos. Eles acontecem, e um cientista n\u00e3o tem16 rem\u00e9dio sen\u00e3o reconhecer os fatos. O objetivo dos linguistas \u00e9descrever e explicar, e n\u00e3o, prescrever formas certas e proibirformas erradas. Para n\u00f3s, \u201ccerto\u201d \u00e9 aquilo que ocorre na l\u00edngua.M\u00e1rio A. Perini. Gram\u00e1tica do portugu\u00eas brasileiro. S\u00e3o Paulo:Par\u00e1bola Editorial, 2010, p. 20-1 (com adapta\u00e7\u00f5es).Julgue os itens subsequentes, relativos ao texto acima.","id":283213,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\qquad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 2em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00c9 verdade que quase todo mundo tem suas<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">prefer\u00eancias, detesta algumas constru\u00e7\u00f5es, prefere a pron\u00fancia<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">de alguma regi\u00e3o etc. Mas o linguista precisa manter uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4 <\/em>atitude cient\u00edfica, com aten\u00e7\u00e3o constante \u00e0s realidades da<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">l\u00edngua e total respeito por elas. Se ele verifica que as pessoas<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">dizem frases como \u201cSe voc\u00ea ver ela, fala com ela pra me<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em>telefonar\u201d, precisa reconhecer essa constru\u00e7\u00e3o como leg\u00edtima<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">na l\u00edngua. Por outro lado, em um texto escrito, ele<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">provavelmente encontraria outra frase, que igualmente precisa<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>ser reconhecida. As duas coexistem, cada qual no seu contexto.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">O linguista, cientista da linguagem, observa a l\u00edngua como ela<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\u00e9, n\u00e3o como algumas pessoas acham que ela deveria ser.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em>Condenar uma constru\u00e7\u00e3o ou uma palavra ocorrente como<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">incorreta \u00e9 mais ou menos como decretar que \u00e9 \u201cerrado\u201d que<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">aconte\u00e7am terremotos. Eles acontecem, e um cientista n\u00e3o tem<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em>rem\u00e9dio sen\u00e3o reconhecer os fatos. O objetivo dos linguistas \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">descrever e explicar, e n\u00e3o, prescrever formas certas e proibir<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">formas erradas. Para n\u00f3s, \u201ccerto\u201d \u00e9 aquilo que ocorre na l\u00edngua.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">M\u00e1rio A. Perini. Gram\u00e1tica do portugu\u00eas brasileiro. S\u00e3o Paulo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Par\u00e1bola Editorial, 2010, p. 20-1 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens subsequentes, relativos ao texto acima.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 79 a 84","ordem":79},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/559448","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Taqu\u00edgrafo","id":8650,"slug":"analista-legislativo-area-taquigrafo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre as causas de se efetuar a \u201ccorre\u00e7\u00e3o de um procedimento lingu\u00edstico\u201d (l.9) inclui-se a de uso inadequado de uma variante lingu\u00edstica em situa\u00e7\u00e3o que exigiria o uso da modalidade prestigiada, ou seja, da que atende \u00e0 norma padr\u00e3o.","provas":[{"id":15521,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Taqu\u00edgrafo","id":8650,"slug":"analista-legislativo-area-taquigrafo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cd-2012-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-taquigrafo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Taqu\u00edgrafo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-08 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"}],"id":559460,"hashId":"84aaf0f0d9db727ece76b9756eee0dc0","enunciado":"<p align=justify>Entre as causas de se efetuar a \u201ccorre\u00e7\u00e3o de um procedimento\r\nlingu\u00edstico\u201d (l.9) inclui-se a de uso inadequado de uma variante\r\nlingu\u00edstica em situa\u00e7\u00e3o que exigiria o uso da modalidade\r\nprestigiada, ou seja, da que atende \u00e0 norma padr\u00e3o.<\/p>","resposta":1994529,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1994529,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1994530,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1 Antes de tudo, a gram\u00e1tica normativa depende dalingu\u00edstica sincr\u00f4nica, ou gram\u00e1tica descritiva, para n\u00e3o sercaprichosa e contraproducente. Regras de direito que n\u00e3o4 assentam na realidade social, depreendida pelo estudosociol\u00f3gico puro, caem no vazio e s\u00e3o ou inoperantes ounegativas at\u00e9. Assim, tamb\u00e9m, s\u00f3 \u00e9 altamente nociva uma7 higiene que n\u00e3o assenta em verdades biol\u00f3gicas. N\u00e3o secompreende uma situa\u00e7\u00e3o inversa. Depois, mesmo quandoconv\u00e9m a corre\u00e7\u00e3o de um procedimento lingu\u00edstico (porque10 marca desfavoravelmente o indiv\u00edduo do ponto de vista daposi\u00e7\u00e3o social, ou porque prejudica a clareza e a efici\u00eancia dasua capacidade de comunica\u00e7\u00e3o, ou porque cria um cisma13 perturbador em um uso mais geral adotado), \u00e9 preciso saber acausa profunda desse procedimento, para poder combat\u00ea-lona gram\u00e1tica normativa. Finalmente, a norma n\u00e3o pode ser16 uniforme e r\u00edgida. Ela \u00e9 el\u00e1stica e contingente, de acordo comcada situa\u00e7\u00e3o social espec\u00edfica. O deputado n\u00e3o fala na rua, aose encontrar com um amigo, como falaria em uma sess\u00e3o da19 C\u00e2mara. E assim por diante.Joaquim Mattoso C\u00e2mara Jr. In: Evanildo Bechara.Estudo da l\u00edngua portuguesa: textos de apoio.Bras\u00edlia: FUNAG, 2010, p. 308-9 (com adapta\u00e7\u00f5es).Com base no texto acima, julgue os itens seguintes.","id":283215,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Antes de tudo, a gram\u00e1tica normativa depende da<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">lingu\u00edstica sincr\u00f4nica, ou gram\u00e1tica descritiva, para n\u00e3o ser<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">caprichosa e contraproducente. Regras de direito que n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4 <\/em>assentam na realidade social, depreendida pelo estudo<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">sociol\u00f3gico puro, caem no vazio e s\u00e3o ou inoperantes ou<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">negativas at\u00e9. Assim, tamb\u00e9m, s\u00f3 \u00e9 altamente nociva uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em>higiene que n\u00e3o assenta em verdades biol\u00f3gicas. N\u00e3o se<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">compreende uma situa\u00e7\u00e3o inversa. Depois, mesmo quando<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">conv\u00e9m a corre\u00e7\u00e3o de um procedimento lingu\u00edstico (porque<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>marca desfavoravelmente o indiv\u00edduo do ponto de vista da<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">posi\u00e7\u00e3o social, ou porque prejudica a clareza e a efici\u00eancia da<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">sua capacidade de comunica\u00e7\u00e3o, ou porque cria um cisma<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em>perturbador em um uso mais geral adotado), \u00e9 preciso saber a<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">causa profunda desse procedimento, para poder combat\u00ea-lo<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">na gram\u00e1tica normativa. Finalmente, a norma n\u00e3o pode ser<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em>uniforme e r\u00edgida. Ela \u00e9 el\u00e1stica e contingente, de acordo com<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">cada situa\u00e7\u00e3o social espec\u00edfica. O deputado n\u00e3o fala na rua, ao<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">se encontrar com um amigo, como falaria em uma sess\u00e3o da<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em>C\u00e2mara. E assim por diante.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Joaquim Mattoso C\u00e2mara Jr. In: Evanildo Bechara.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Estudo da l\u00edngua portuguesa: textos de apoio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Bras\u00edlia: FUNAG, 2010, p. 308-9 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto acima, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 90 a 95","ordem":90},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/559460","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Taqu\u00edgrafo","id":8650,"slug":"analista-legislativo-area-taquigrafo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Infere-se das informa\u00e7\u00f5es expressas no texto que a autora considera a chegada dos colonizadores portugueses como o momento em que se inicia a hist\u00f3ria do Brasil.","provas":[{"id":15521,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Taqu\u00edgrafo","id":8650,"slug":"analista-legislativo-area-taquigrafo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cd-2012-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-taquigrafo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Taqu\u00edgrafo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-08 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"}],"id":559467,"hashId":"d8f08618750a4e9ba9041030ce789be9","enunciado":"<p align=justify>Infere-se das informa\u00e7\u00f5es expressas no texto que a autora\r\nconsidera a chegada dos colonizadores portugueses como o\r\nmomento em que se inicia a hist\u00f3ria do Brasil.<\/p>","resposta":1994543,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1994543,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1994544,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Abrev. \u00e9 preciso1 Muito combatidas em alguns contextos de produ\u00e7\u00e3o\tescrita da atualidade, as abreviaturas constituem parte\timportante da escrita de uma l\u00edngua. Apesar das pol\u00eamicas que4 norteiam o assunto serem atuais, a pr\u00e1tica de abreviar n\u00e3o \u00e9\texclusiva dos tempos de hoje. Algumas necessidades de nossos\tantepassados fizeram que esse costume fosse muito difundido7 bem antes de sonharmos com os computadores modernos.\tDurante os primeiros s\u00e9culos da hist\u00f3ria do Brasil, o\tuso de abreviaturas nos documentos aqui escritos era constante.10 Entre os fatores que favoreciam a prolifera\u00e7\u00e3o das abreviaturas\tnos documentos, havia a significativa dist\u00e2ncia entre Brasil e\tPortugal, com a consequente dificuldade de adquirir materiais13 para a escrita (tintas, pap\u00e9is, plumas), e a aus\u00eancia de um\tsistema ortogr\u00e1fico oficial para a l\u00edngua portuguesa, al\u00e9m, \u00e9\tclaro, da maior velocidade adquirida ao se abreviar palavras de16 textos produzidos \u00e0 m\u00e3o.\tAli\u00e1s, quando o assunto \u00e9 abreviar, logo vem \u00e0 mente\to debate sobre o uso indiscriminado das abreviaturas na19 Internet. Esse tema vem provocando muitas discuss\u00f5es entre\testudiosos da linguagem, pais e professores de portugu\u00eas\tdevido \u00e0 preocupa\u00e7\u00e3o de que o h\u00e1bito, muito presente na vida22 dos jovens, afete outros contextos de produ\u00e7\u00e3o escrita.\tPol\u00eamicas \u00e0 parte, podemos entender essa pr\u00e1tica como uma\tforma que os internautas encontram de garantir uma25 comunica\u00e7\u00e3o mais r\u00e1pida, para poderem se comunicar com\tv\u00e1rias pessoas ao mesmo tempo.Maria Cristina Parreira da Silva e Abner Maicon Fortunato Batista.Internet: &lt;http:\/\/linguaportuguesa.uol.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Acerca das ideias e dos aspectos gramaticais do texto acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":283216,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Abrev. \u00e9 preciso<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Muito combatidas em alguns contextos de produ\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tescrita da atualidade, as abreviaturas constituem parte<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\timportante da escrita de uma l\u00edngua. Apesar das pol\u00eamicas que<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4 <\/em>norteiam o assunto serem atuais, a pr\u00e1tica de abreviar n\u00e3o \u00e9<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\texclusiva dos tempos de hoje. Algumas necessidades de nossos<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tantepassados fizeram que esse costume fosse muito difundido<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em>bem antes de sonharmos com os computadores modernos.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tDurante os primeiros s\u00e9culos da hist\u00f3ria do Brasil, o<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tuso de abreviaturas nos documentos aqui escritos era constante.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>Entre os fatores que favoreciam a prolifera\u00e7\u00e3o das abreviaturas<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tnos documentos, havia a significativa dist\u00e2ncia entre Brasil e<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tPortugal, com a consequente dificuldade de adquirir materiais<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em>para a escrita (tintas, pap\u00e9is, plumas), e a aus\u00eancia de um<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tsistema ortogr\u00e1fico oficial para a l\u00edngua portuguesa, al\u00e9m, \u00e9<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tclaro, da maior velocidade adquirida ao se abreviar palavras de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em>textos produzidos \u00e0 m\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tAli\u00e1s, quando o assunto \u00e9 abreviar, logo vem \u00e0 mente<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\to debate sobre o uso indiscriminado das abreviaturas na<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em>Internet. Esse tema vem provocando muitas discuss\u00f5es entre<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\testudiosos da linguagem, pais e professores de portugu\u00eas<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tdevido \u00e0 preocupa\u00e7\u00e3o de que o h\u00e1bito, muito presente na vida<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22 <\/em>dos jovens, afete outros contextos de produ\u00e7\u00e3o escrita.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tPol\u00eamicas \u00e0 parte, podemos entender essa pr\u00e1tica como uma<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tforma que os internautas encontram de garantir uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em>comunica\u00e7\u00e3o mais r\u00e1pida, para poderem se comunicar com<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tv\u00e1rias pessoas ao mesmo tempo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Maria Cristina Parreira da Silva e Abner Maicon Fortunato Batista.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Internet: &lt;http:\/\/linguaportuguesa.uol.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca das ideias e dos aspectos gramaticais do texto acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 96 a 100","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/559467","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Taqu\u00edgrafo","id":8650,"slug":"analista-legislativo-area-taquigrafo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e3o se admite a formula\u00e7\u00e3o, durante a ordem do dia, de quest\u00e3o de ordem n\u00e3o atinente diretamente \u00e0 mat\u00e9ria constante da pauta nem por prazo superior a tr\u00eas minutos; n\u00e3o se admite, ainda, que deputado fale mais de uma vez sobre uma mesma quest\u00e3o de ordem.","provas":[{"id":15521,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Taqu\u00edgrafo","id":8650,"slug":"analista-legislativo-area-taquigrafo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cd-2012-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-taquigrafo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Taqu\u00edgrafo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-08 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"}],"id":559473,"hashId":"a40d2e5797b7fd6fc6ad8f8b5589fd98","enunciado":"<p align=justify>N\u00e3o se admite a formula\u00e7\u00e3o, durante a ordem do dia, de\r\nquest\u00e3o de ordem n\u00e3o atinente diretamente \u00e0 mat\u00e9ria constante\r\nda pauta nem por prazo superior a tr\u00eas minutos; n\u00e3o se admite,\r\nainda, que deputado fale mais de uma vez sobre uma mesma\r\nquest\u00e3o de ordem.<\/p>","resposta":1994555,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1994555,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1994556,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no disposto no RI\/CD, julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0s sess\u00f5es p\u00fablicas da C\u00e2mara, \u00e0s quest\u00f5es de ordem e \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o de proposi\u00e7\u00f5es.","id":283218,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no disposto no RI\/CD, julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0s sess\u00f5es p\u00fablicas da C\u00e2mara, \u00e0s quest\u00f5es de ordem e \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o de proposi\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 105 a 107","ordem":105},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regimento Interno - CD","oab":true,"nome":"Regimento Interno - CD","pai":395374,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":2925,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-cd"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/559473","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Alergia e Imunologia","id":11700,"slug":"medico-area-alergia-e-imunologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anatomia Patol\u00f3gica","id":1515,"slug":"medico-area-anatomia-patologica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Acunpuntura","id":12534,"slug":"medico-area-acunpuntura"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Broncoesofagologia","id":7013,"slug":"medico-area-broncoesofagologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":9984,"slug":"medico-area-cirurgia-cabeca-e-pescoco"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Card\u00edaca","id":3826,"slug":"medico-area-cirurgia-cardiaca"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537,"slug":"medico-area-cirurgia-vascular"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":1534,"slug":"medico-area-cirurgia-pediatrica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828,"slug":"medico-area-cirurgia-plastica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829,"slug":"medico-area-cirurgia-toracica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia","id":2793,"slug":"medico-area-endocrinologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica","id":7018,"slug":"medico-area-genetica-medica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560,"slug":"medico-area-hematologia-e-hemoterapia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia","id":1564,"slug":"medico-area-homeopatia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796,"slug":"medico-area-infectologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635,"slug":"medico-area-neonatologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neuropediatria","id":1580,"slug":"medico-area-neuropediatria"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia","id":1588,"slug":"medico-area-ortopedia-e-traumatologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597,"slug":"medico-area-pediatria"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia","id":7025,"slug":"medico-area-radioterapia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que interpreta adequadamente ideias do texto.","provas":[{"id":22159,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Alergia e Imunologia","id":11700,"slug":"medico-area-alergia-e-imunologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-alergia-e-imunologia","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Alergia e Imunologia - 2012"},{"id":22160,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anatomia Patol\u00f3gica","id":1515,"slug":"medico-area-anatomia-patologica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-anatomia-patologica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Anatomia Patol\u00f3gica - 2012"},{"id":22165,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Acunpuntura","id":12534,"slug":"medico-area-acunpuntura"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-acunpuntura","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Acupuntura - 2012"},{"id":22168,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia - 2012"},{"id":22169,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Broncoesofagologia","id":7013,"slug":"medico-area-broncoesofagologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-broncoesofagologia","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Broncoesofagologia - 2012"},{"id":22176,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":9984,"slug":"medico-area-cirurgia-cabeca-e-pescoco"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-cirurgia-cabeca-e-pescoco","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o - 2012"},{"id":22178,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Card\u00edaca","id":3826,"slug":"medico-area-cirurgia-cardiaca"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-cirurgia-cardiaca","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Card\u00edaca - 2012"},{"id":22182,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537,"slug":"medico-area-cirurgia-vascular"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2012"},{"id":22192,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":1534,"slug":"medico-area-cirurgia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-cirurgia-pediatrica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2012"},{"id":22193,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828,"slug":"medico-area-cirurgia-plastica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2012"},{"id":22194,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829,"slug":"medico-area-cirurgia-toracica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica - 2012"},{"id":22196,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2012"},{"id":22197,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia","id":2793,"slug":"medico-area-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-endocrinologia","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia - 2012"},{"id":22198,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica","id":7018,"slug":"medico-area-genetica-medica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-genetica-medica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica - 2012"},{"id":22199,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-geriatria","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria - 2012"},{"id":22200,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560,"slug":"medico-area-hematologia-e-hemoterapia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-hematologia-e-hemoterapia","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia - 2012"},{"id":22201,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia","id":1564,"slug":"medico-area-homeopatia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-homeopatia","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia - 2012"},{"id":22230,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796,"slug":"medico-area-infectologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-infectologia","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2012"},{"id":22232,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635,"slug":"medico-area-neonatologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-neonatologia","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia - 2012"},{"id":22234,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neuropediatria","id":1580,"slug":"medico-area-neuropediatria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-neuropediatria","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Neuropediatria - 2012"},{"id":22235,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia","id":1588,"slug":"medico-area-ortopedia-e-traumatologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-ortopedia-e-traumatologia","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia - 2012"},{"id":22236,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597,"slug":"medico-area-pediatria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2012"},{"id":22241,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2012"},{"id":22242,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia","id":7025,"slug":"medico-area-radioterapia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-radioterapia","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-10 14:54:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":406,"descricao":"Medicina - Alergia E Imunologia"},{"id":405,"descricao":"Medicina - Anatomia Patol\u00f3gica"},{"id":407,"descricao":"Medicina - Acupuntura"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":387,"descricao":"Medicina - Cirurgia De Cabe\u00e7a E Pesco\u00e7o"},{"id":388,"descricao":"Medicina - Cirurgia Cardiovascular"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"},{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":360,"descricao":"Medicina - Gen\u00e9tica M\u00e9dica"},{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":353,"descricao":"Medicina - Homeopatia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"},{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"}],"id":746131,"hashId":"d2a45833fc403050f772ae3051486e2a","enunciado":"Assinale a alternativa que interpreta adequadamente ideias\r\ndo texto.","resposta":2563627,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Terra \u00e9 para o autor o pr\u00f3prio Criador, pois nela se encontra o v\u00e1cuo qu\u00e2ntico.","id":2563626,"corpo":"A Terra \u00e9 para o autor o pr\u00f3prio Criador, pois nela se\r\nencontra o v\u00e1cuo qu\u00e2ntico.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Uma parte dos cientistas modernos acredita que a Terra \u00e9 a geradora de todos os seres vivos do planeta.","id":2563627,"corpo":"Uma parte dos cientistas modernos acredita que a\r\nTerra \u00e9 a geradora de todos os seres vivos do planeta.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O Budismo, ao se dedicar \u00e0 arte de harmonizar a casa e a si mesmo, dispensa aten\u00e7\u00e3o exclusiva ao aspecto material, negando a supremacia dos valores espirituais.","id":2563628,"corpo":"O Budismo, ao se dedicar \u00e0 arte de harmonizar a casa\r\ne a si mesmo, dispensa aten\u00e7\u00e3o exclusiva ao aspecto\r\nmaterial, negando a supremacia dos valores\r\nespirituais.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o Francisco de Assis, maior express\u00e3o do Cristianismo, n\u00e3o andava sobre pedras, em respeito ao Cristo, que havia sido chamado de \u201cpedra\u201d.","id":2563629,"corpo":"S\u00e3o Francisco de Assis, maior express\u00e3o do\r\nCristianismo, n\u00e3o andava sobre pedras, em respeito ao\r\nCristo, que havia sido chamado de \u201cpedra\u201d.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O humanista Albert Schweitzer \u00e9 reconhecido mundialmente por ter-se projetado como autoridade que conciliou ao mesmo tempo exegese, concerto musical e medicina.","id":2563630,"corpo":"O humanista Albert Schweitzer \u00e9 reconhecido\r\nmundialmente por ter-se projetado como autoridade\r\nque conciliou ao mesmo tempo exegese, concerto\r\nmusical e medicina.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322660,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22159\/Untitled1.gif>","rotulo":4,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4 a 6","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/746131","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Alergia e Imunologia","id":11700,"slug":"medico-area-alergia-e-imunologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anatomia Patol\u00f3gica","id":1515,"slug":"medico-area-anatomia-patologica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Acunpuntura","id":12534,"slug":"medico-area-acunpuntura"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Broncoesofagologia","id":7013,"slug":"medico-area-broncoesofagologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":9984,"slug":"medico-area-cirurgia-cabeca-e-pescoco"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Card\u00edaca","id":3826,"slug":"medico-area-cirurgia-cardiaca"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537,"slug":"medico-area-cirurgia-vascular"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":1534,"slug":"medico-area-cirurgia-pediatrica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828,"slug":"medico-area-cirurgia-plastica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829,"slug":"medico-area-cirurgia-toracica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia","id":2793,"slug":"medico-area-endocrinologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica","id":7018,"slug":"medico-area-genetica-medica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560,"slug":"medico-area-hematologia-e-hemoterapia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia","id":1564,"slug":"medico-area-homeopatia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796,"slug":"medico-area-infectologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635,"slug":"medico-area-neonatologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neuropediatria","id":1580,"slug":"medico-area-neuropediatria"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia","id":1588,"slug":"medico-area-ortopedia-e-traumatologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597,"slug":"medico-area-pediatria"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia","id":7025,"slug":"medico-area-radioterapia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta sentido adequado de termo empregado no texto.","provas":[{"id":22159,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Alergia e Imunologia","id":11700,"slug":"medico-area-alergia-e-imunologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-alergia-e-imunologia","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Alergia e Imunologia - 2012"},{"id":22160,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anatomia Patol\u00f3gica","id":1515,"slug":"medico-area-anatomia-patologica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-anatomia-patologica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Anatomia Patol\u00f3gica - 2012"},{"id":22165,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Acunpuntura","id":12534,"slug":"medico-area-acunpuntura"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-acunpuntura","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Acupuntura - 2012"},{"id":22168,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia - 2012"},{"id":22169,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Broncoesofagologia","id":7013,"slug":"medico-area-broncoesofagologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-broncoesofagologia","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Broncoesofagologia - 2012"},{"id":22176,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":9984,"slug":"medico-area-cirurgia-cabeca-e-pescoco"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-cirurgia-cabeca-e-pescoco","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o - 2012"},{"id":22178,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Card\u00edaca","id":3826,"slug":"medico-area-cirurgia-cardiaca"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-cirurgia-cardiaca","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Card\u00edaca - 2012"},{"id":22182,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537,"slug":"medico-area-cirurgia-vascular"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2012"},{"id":22192,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":1534,"slug":"medico-area-cirurgia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-cirurgia-pediatrica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2012"},{"id":22193,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828,"slug":"medico-area-cirurgia-plastica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2012"},{"id":22194,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829,"slug":"medico-area-cirurgia-toracica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica - 2012"},{"id":22196,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2012"},{"id":22197,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia","id":2793,"slug":"medico-area-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-endocrinologia","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia - 2012"},{"id":22198,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica","id":7018,"slug":"medico-area-genetica-medica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-genetica-medica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica - 2012"},{"id":22199,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-geriatria","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria - 2012"},{"id":22200,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560,"slug":"medico-area-hematologia-e-hemoterapia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-hematologia-e-hemoterapia","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia - 2012"},{"id":22201,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia","id":1564,"slug":"medico-area-homeopatia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-homeopatia","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia - 2012"},{"id":22230,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796,"slug":"medico-area-infectologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-infectologia","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2012"},{"id":22232,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635,"slug":"medico-area-neonatologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-neonatologia","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia - 2012"},{"id":22234,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neuropediatria","id":1580,"slug":"medico-area-neuropediatria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-neuropediatria","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Neuropediatria - 2012"},{"id":22235,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia","id":1588,"slug":"medico-area-ortopedia-e-traumatologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-ortopedia-e-traumatologia","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia - 2012"},{"id":22236,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597,"slug":"medico-area-pediatria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2012"},{"id":22241,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2012"},{"id":22242,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia","id":7025,"slug":"medico-area-radioterapia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-radioterapia","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-10 14:55:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":406,"descricao":"Medicina - Alergia E Imunologia"},{"id":405,"descricao":"Medicina - Anatomia Patol\u00f3gica"},{"id":407,"descricao":"Medicina - Acupuntura"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":387,"descricao":"Medicina - Cirurgia De Cabe\u00e7a E Pesco\u00e7o"},{"id":388,"descricao":"Medicina - Cirurgia Cardiovascular"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"},{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":360,"descricao":"Medicina - Gen\u00e9tica M\u00e9dica"},{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":353,"descricao":"Medicina - Homeopatia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"},{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"}],"id":746132,"hashId":"d77531342040f7be15288f97f0cfbf2a","enunciado":"Assinale a alternativa que apresenta sentido adequado de\r\ntermo empregado no texto.","resposta":2563632,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201corigin\u00e1rias\u201d (linha 13) = exc\u00eantricas, extravagantes","id":2563631,"corpo":"\u201corigin\u00e1rias\u201d (linha 13) = exc\u00eantricas, extravagantes","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cexegeta\u201d (linha 34) = comentarista, int\u00e9rprete de textos ou de palavra","id":2563632,"corpo":"\u201cexegeta\u201d (linha 34) = comentarista, int\u00e9rprete de\r\ntextos ou de palavra","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cconcertista\u201d (linha 34) = consertador, reparador, restaurador","id":2563633,"corpo":"\u201cconcertista\u201d (linha 34) = consertador, reparador,\r\nrestaurador","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cpr\u00e9dica\u201d (linha 42) = predicado, predicamento","id":2563634,"corpo":"\u201cpr\u00e9dica\u201d (linha 42) = predicado, predicamento","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201cconclamava\u201d (linha 42) = conclu\u00eda, inferia","id":2563635,"corpo":"\u201cconclamava\u201d (linha 42) = conclu\u00eda, inferia","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322660,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22159\/Untitled1.gif>","rotulo":4,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4 a 6","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/746132","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Alergia e Imunologia","id":11700,"slug":"medico-area-alergia-e-imunologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anatomia Patol\u00f3gica","id":1515,"slug":"medico-area-anatomia-patologica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Acunpuntura","id":12534,"slug":"medico-area-acunpuntura"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Broncoesofagologia","id":7013,"slug":"medico-area-broncoesofagologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":9984,"slug":"medico-area-cirurgia-cabeca-e-pescoco"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Card\u00edaca","id":3826,"slug":"medico-area-cirurgia-cardiaca"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537,"slug":"medico-area-cirurgia-vascular"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":1534,"slug":"medico-area-cirurgia-pediatrica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828,"slug":"medico-area-cirurgia-plastica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829,"slug":"medico-area-cirurgia-toracica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia","id":2793,"slug":"medico-area-endocrinologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica","id":7018,"slug":"medico-area-genetica-medica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560,"slug":"medico-area-hematologia-e-hemoterapia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia","id":1564,"slug":"medico-area-homeopatia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796,"slug":"medico-area-infectologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635,"slug":"medico-area-neonatologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neuropediatria","id":1580,"slug":"medico-area-neuropediatria"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia","id":1588,"slug":"medico-area-ortopedia-e-traumatologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597,"slug":"medico-area-pediatria"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia","id":7025,"slug":"medico-area-radioterapia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto permaneceria correto gramaticalmente e preservaria o sentido original com a substitui\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":22159,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Alergia e Imunologia","id":11700,"slug":"medico-area-alergia-e-imunologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-alergia-e-imunologia","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Alergia e Imunologia - 2012"},{"id":22160,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anatomia Patol\u00f3gica","id":1515,"slug":"medico-area-anatomia-patologica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-anatomia-patologica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Anatomia Patol\u00f3gica - 2012"},{"id":22165,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Acunpuntura","id":12534,"slug":"medico-area-acunpuntura"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-acunpuntura","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Acupuntura - 2012"},{"id":22168,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia - 2012"},{"id":22169,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Broncoesofagologia","id":7013,"slug":"medico-area-broncoesofagologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-broncoesofagologia","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Broncoesofagologia - 2012"},{"id":22176,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":9984,"slug":"medico-area-cirurgia-cabeca-e-pescoco"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-cirurgia-cabeca-e-pescoco","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o - 2012"},{"id":22178,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Card\u00edaca","id":3826,"slug":"medico-area-cirurgia-cardiaca"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-cirurgia-cardiaca","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Card\u00edaca - 2012"},{"id":22182,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537,"slug":"medico-area-cirurgia-vascular"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2012"},{"id":22192,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":1534,"slug":"medico-area-cirurgia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-cirurgia-pediatrica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2012"},{"id":22193,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828,"slug":"medico-area-cirurgia-plastica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2012"},{"id":22194,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829,"slug":"medico-area-cirurgia-toracica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica - 2012"},{"id":22196,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2012"},{"id":22197,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia","id":2793,"slug":"medico-area-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-endocrinologia","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia - 2012"},{"id":22198,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica","id":7018,"slug":"medico-area-genetica-medica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-genetica-medica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica - 2012"},{"id":22199,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-geriatria","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria - 2012"},{"id":22200,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560,"slug":"medico-area-hematologia-e-hemoterapia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-hematologia-e-hemoterapia","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia - 2012"},{"id":22201,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia","id":1564,"slug":"medico-area-homeopatia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-homeopatia","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia - 2012"},{"id":22230,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796,"slug":"medico-area-infectologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-infectologia","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2012"},{"id":22232,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635,"slug":"medico-area-neonatologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-neonatologia","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia - 2012"},{"id":22234,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neuropediatria","id":1580,"slug":"medico-area-neuropediatria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-neuropediatria","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Neuropediatria - 2012"},{"id":22235,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia","id":1588,"slug":"medico-area-ortopedia-e-traumatologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-ortopedia-e-traumatologia","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia - 2012"},{"id":22236,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597,"slug":"medico-area-pediatria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2012"},{"id":22241,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2012"},{"id":22242,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia","id":7025,"slug":"medico-area-radioterapia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-radioterapia","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-10 14:55:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":406,"descricao":"Medicina - Alergia E Imunologia"},{"id":405,"descricao":"Medicina - Anatomia Patol\u00f3gica"},{"id":407,"descricao":"Medicina - Acupuntura"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":387,"descricao":"Medicina - Cirurgia De Cabe\u00e7a E Pesco\u00e7o"},{"id":388,"descricao":"Medicina - Cirurgia Cardiovascular"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"},{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":360,"descricao":"Medicina - Gen\u00e9tica M\u00e9dica"},{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":353,"descricao":"Medicina - Homeopatia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"},{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"}],"id":746133,"hashId":"5d706e9887492b94b2e4ca167a94afd0","enunciado":"O texto permaneceria correto gramaticalmente e preservaria\r\no sentido original com a substitui\u00e7\u00e3o de","resposta":2563637,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cSe reconhecermos, como os povos origin\u00e1rios\u201d (linha 1) por Se reconhecermos como os povos origin\u00e1rios.","id":2563636,"corpo":"\u201cSe reconhecermos, como os povos origin\u00e1rios\u201d\r\n(linha 1) por Se reconhecermos como os povos\r\norigin\u00e1rios.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cgeradora de toda vida\u201d (linha 3) por geradora de todas as vidas.","id":2563637,"corpo":"\u201cgeradora de toda vida\u201d (linha 3) por geradora de\r\ntodas as vidas.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cimplica reconhecer\u201d (linha 7) por implica em reconhecer.","id":2563638,"corpo":"\u201cimplica reconhecer\u201d (linha 7) por implica em\r\nreconhecer.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201crespeito a todo ser e \u00e0 vida\u201d (linha 33) por respeito a todo o ser e \u00e0 vida.","id":2563639,"corpo":"\u201crespeito a todo ser e \u00e0 vida\u201d (linha 33) por respeito a\r\ntodo o ser e \u00e0 vida.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201cretire-o da \u00e1gua\u201d (linha 46) por retire o pauzinho da \u00e1gua.","id":2563640,"corpo":"\u201cretire-o da \u00e1gua\u201d (linha 46) por retire o pauzinho da\r\n\u00e1gua.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322660,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22159\/Untitled1.gif>","rotulo":4,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4 a 6","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/746133","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Alergia e Imunologia","id":11700,"slug":"medico-area-alergia-e-imunologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anatomia Patol\u00f3gica","id":1515,"slug":"medico-area-anatomia-patologica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Acunpuntura","id":12534,"slug":"medico-area-acunpuntura"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Broncoesofagologia","id":7013,"slug":"medico-area-broncoesofagologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":9984,"slug":"medico-area-cirurgia-cabeca-e-pescoco"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Card\u00edaca","id":3826,"slug":"medico-area-cirurgia-cardiaca"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537,"slug":"medico-area-cirurgia-vascular"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":1534,"slug":"medico-area-cirurgia-pediatrica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828,"slug":"medico-area-cirurgia-plastica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829,"slug":"medico-area-cirurgia-toracica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia","id":2793,"slug":"medico-area-endocrinologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica","id":7018,"slug":"medico-area-genetica-medica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560,"slug":"medico-area-hematologia-e-hemoterapia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia","id":1564,"slug":"medico-area-homeopatia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796,"slug":"medico-area-infectologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635,"slug":"medico-area-neonatologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neuropediatria","id":1580,"slug":"medico-area-neuropediatria"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia","id":1588,"slug":"medico-area-ortopedia-e-traumatologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597,"slug":"medico-area-pediatria"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia","id":7025,"slug":"medico-area-radioterapia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos Determinantes Sociais da Sa\u00fade (DSS), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":22159,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Alergia e Imunologia","id":11700,"slug":"medico-area-alergia-e-imunologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-alergia-e-imunologia","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Alergia e Imunologia - 2012"},{"id":22160,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anatomia Patol\u00f3gica","id":1515,"slug":"medico-area-anatomia-patologica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-anatomia-patologica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Anatomia Patol\u00f3gica - 2012"},{"id":22165,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Acunpuntura","id":12534,"slug":"medico-area-acunpuntura"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-acunpuntura","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Acupuntura - 2012"},{"id":22168,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia - 2012"},{"id":22169,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Broncoesofagologia","id":7013,"slug":"medico-area-broncoesofagologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-broncoesofagologia","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Broncoesofagologia - 2012"},{"id":22176,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":9984,"slug":"medico-area-cirurgia-cabeca-e-pescoco"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-cirurgia-cabeca-e-pescoco","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o - 2012"},{"id":22178,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Card\u00edaca","id":3826,"slug":"medico-area-cirurgia-cardiaca"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-cirurgia-cardiaca","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Card\u00edaca - 2012"},{"id":22182,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537,"slug":"medico-area-cirurgia-vascular"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2012"},{"id":22192,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":1534,"slug":"medico-area-cirurgia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-cirurgia-pediatrica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2012"},{"id":22193,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828,"slug":"medico-area-cirurgia-plastica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2012"},{"id":22194,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829,"slug":"medico-area-cirurgia-toracica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica - 2012"},{"id":22196,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2012"},{"id":22197,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia","id":2793,"slug":"medico-area-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-endocrinologia","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia - 2012"},{"id":22198,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica","id":7018,"slug":"medico-area-genetica-medica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-genetica-medica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica - 2012"},{"id":22199,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-geriatria","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria - 2012"},{"id":22200,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560,"slug":"medico-area-hematologia-e-hemoterapia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-hematologia-e-hemoterapia","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia - 2012"},{"id":22201,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia","id":1564,"slug":"medico-area-homeopatia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-homeopatia","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia - 2012"},{"id":22230,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796,"slug":"medico-area-infectologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-infectologia","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2012"},{"id":22232,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635,"slug":"medico-area-neonatologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-neonatologia","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia - 2012"},{"id":22234,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neuropediatria","id":1580,"slug":"medico-area-neuropediatria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-neuropediatria","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Neuropediatria - 2012"},{"id":22235,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia","id":1588,"slug":"medico-area-ortopedia-e-traumatologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-ortopedia-e-traumatologia","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia - 2012"},{"id":22236,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597,"slug":"medico-area-pediatria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2012"},{"id":22241,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2012"},{"id":22242,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia","id":7025,"slug":"medico-area-radioterapia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-radioterapia","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-10 14:55:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":406,"descricao":"Medicina - Alergia E Imunologia"},{"id":405,"descricao":"Medicina - Anatomia Patol\u00f3gica"},{"id":407,"descricao":"Medicina - Acupuntura"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":387,"descricao":"Medicina - Cirurgia De Cabe\u00e7a E Pesco\u00e7o"},{"id":388,"descricao":"Medicina - Cirurgia Cardiovascular"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"},{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":360,"descricao":"Medicina - Gen\u00e9tica M\u00e9dica"},{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":353,"descricao":"Medicina - Homeopatia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"},{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"}],"id":746146,"hashId":"0efbdf078f263173066d549f6b844dea","enunciado":"A respeito dos Determinantes Sociais da Sa\u00fade (DSS),\r\nassinale a alternativa correta.","resposta":2563705,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os DSS s\u00e3o exclusivamente ligados ao setor da sa\u00fade.","id":2563701,"corpo":"Os DSS s\u00e3o exclusivamente ligados ao setor da sa\u00fade.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os determinantes sociais levam em considera\u00e7\u00e3o, exclusivamente, o enfoque m\u00e9dico-biol\u00f3gico do processo de sa\u00fade e doen\u00e7a.","id":2563702,"corpo":"Os determinantes sociais levam em considera\u00e7\u00e3o,\r\nexclusivamente, o enfoque m\u00e9dico-biol\u00f3gico do\r\nprocesso de sa\u00fade e doen\u00e7a.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O encontro do agente etiol\u00f3gico e do suscet\u00edvel no meio ambiente \u00e9 o fator determinante que explica todos os casos de doen\u00e7as n\u00e3o transmiss\u00edveis na sociedade.","id":2563703,"corpo":"O encontro do agente etiol\u00f3gico e do suscet\u00edvel no\r\nmeio ambiente \u00e9 o fator determinante que explica todos\r\nos casos de doen\u00e7as n\u00e3o transmiss\u00edveis na sociedade.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os DSS n\u00e3o s\u00e3o promotores da iniquidade.","id":2563704,"corpo":"Os DSS n\u00e3o s\u00e3o promotores da iniquidade.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os DSS envolvem as condi\u00e7\u00f5es de vida e de trabalho dos indiv\u00edduos.","id":2563705,"corpo":"Os DSS envolvem as condi\u00e7\u00f5es de vida e de trabalho\r\ndos indiv\u00edduos.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322662,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90","Direito Administrativo","Direito Administrativo e Direitos Difusos e Coletivos e Direito do Consumidor"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais - Arts. 2\u00ba e 3\u00ba","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais - Arts. 2\u00ba e 3\u00ba","pai":407294,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424141,"slug":"direito-sanitario-e-saude-disposicoes-gerais-arts-2o-e-3o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/746146","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Alergia e Imunologia","id":11700,"slug":"medico-area-alergia-e-imunologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anatomia Patol\u00f3gica","id":1515,"slug":"medico-area-anatomia-patologica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Acunpuntura","id":12534,"slug":"medico-area-acunpuntura"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Broncoesofagologia","id":7013,"slug":"medico-area-broncoesofagologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":9984,"slug":"medico-area-cirurgia-cabeca-e-pescoco"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Card\u00edaca","id":3826,"slug":"medico-area-cirurgia-cardiaca"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537,"slug":"medico-area-cirurgia-vascular"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":1534,"slug":"medico-area-cirurgia-pediatrica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828,"slug":"medico-area-cirurgia-plastica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829,"slug":"medico-area-cirurgia-toracica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia","id":2793,"slug":"medico-area-endocrinologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica","id":7018,"slug":"medico-area-genetica-medica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560,"slug":"medico-area-hematologia-e-hemoterapia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia","id":1564,"slug":"medico-area-homeopatia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796,"slug":"medico-area-infectologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635,"slug":"medico-area-neonatologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neuropediatria","id":1580,"slug":"medico-area-neuropediatria"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia","id":1588,"slug":"medico-area-ortopedia-e-traumatologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597,"slug":"medico-area-pediatria"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia","id":7025,"slug":"medico-area-radioterapia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que interpreta adequadamente ideias do texto.","provas":[{"id":22159,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Alergia e Imunologia","id":11700,"slug":"medico-area-alergia-e-imunologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-alergia-e-imunologia","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Alergia e Imunologia - 2012"},{"id":22160,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anatomia Patol\u00f3gica","id":1515,"slug":"medico-area-anatomia-patologica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-anatomia-patologica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Anatomia Patol\u00f3gica - 2012"},{"id":22165,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Acunpuntura","id":12534,"slug":"medico-area-acunpuntura"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-acunpuntura","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Acupuntura - 2012"},{"id":22168,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia - 2012"},{"id":22169,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Broncoesofagologia","id":7013,"slug":"medico-area-broncoesofagologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-broncoesofagologia","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Broncoesofagologia - 2012"},{"id":22176,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":9984,"slug":"medico-area-cirurgia-cabeca-e-pescoco"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-cirurgia-cabeca-e-pescoco","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o - 2012"},{"id":22178,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Card\u00edaca","id":3826,"slug":"medico-area-cirurgia-cardiaca"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-cirurgia-cardiaca","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Card\u00edaca - 2012"},{"id":22182,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537,"slug":"medico-area-cirurgia-vascular"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2012"},{"id":22192,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":1534,"slug":"medico-area-cirurgia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-cirurgia-pediatrica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2012"},{"id":22193,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828,"slug":"medico-area-cirurgia-plastica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2012"},{"id":22194,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829,"slug":"medico-area-cirurgia-toracica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica - 2012"},{"id":22196,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2012"},{"id":22197,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia","id":2793,"slug":"medico-area-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-endocrinologia","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia - 2012"},{"id":22198,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica","id":7018,"slug":"medico-area-genetica-medica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-genetica-medica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica - 2012"},{"id":22199,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-geriatria","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria - 2012"},{"id":22200,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560,"slug":"medico-area-hematologia-e-hemoterapia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-hematologia-e-hemoterapia","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia - 2012"},{"id":22201,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia","id":1564,"slug":"medico-area-homeopatia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-homeopatia","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia - 2012"},{"id":22230,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796,"slug":"medico-area-infectologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-infectologia","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2012"},{"id":22232,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635,"slug":"medico-area-neonatologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-neonatologia","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia - 2012"},{"id":22234,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neuropediatria","id":1580,"slug":"medico-area-neuropediatria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-neuropediatria","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Neuropediatria - 2012"},{"id":22235,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia","id":1588,"slug":"medico-area-ortopedia-e-traumatologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-ortopedia-e-traumatologia","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia - 2012"},{"id":22236,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597,"slug":"medico-area-pediatria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2012"},{"id":22241,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2012"},{"id":22242,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia","id":7025,"slug":"medico-area-radioterapia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-radioterapia","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-10 14:55:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":406,"descricao":"Medicina - Alergia E Imunologia"},{"id":405,"descricao":"Medicina - Anatomia Patol\u00f3gica"},{"id":407,"descricao":"Medicina - Acupuntura"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":387,"descricao":"Medicina - Cirurgia De Cabe\u00e7a E Pesco\u00e7o"},{"id":388,"descricao":"Medicina - Cirurgia Cardiovascular"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"},{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":360,"descricao":"Medicina - Gen\u00e9tica M\u00e9dica"},{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":353,"descricao":"Medicina - Homeopatia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"},{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"}],"id":746128,"hashId":"25af9154328933b9e979f666cce8b495","enunciado":"Assinale a alternativa que interpreta adequadamente ideias\r\ndo texto.","resposta":2563611,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Coliformes t\u00eam prejudicado muito uma parcela significativa da popula\u00e7\u00e3o brasileira em virtude da grande desinforma\u00e7\u00e3o e de falhas na legisla\u00e7\u00e3o pertinente.","id":2563611,"corpo":"Coliformes t\u00eam prejudicado muito uma parcela\r\nsignificativa da popula\u00e7\u00e3o brasileira em virtude da\r\ngrande desinforma\u00e7\u00e3o e de falhas na legisla\u00e7\u00e3o\r\npertinente.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A situa\u00e7\u00e3o \u00e9 alarmante: quase metade da popula\u00e7\u00e3o do Brasil carece de coleta de esgoto.","id":2563612,"corpo":"A situa\u00e7\u00e3o \u00e9 alarmante: quase metade da popula\u00e7\u00e3o\r\ndo Brasil carece de coleta de esgoto.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A sa\u00fade no Brasil \u00e9 caracterizada por um paradoxo: as obras de engenharia invariavelmente beneficiam mais a popula\u00e7\u00e3o que os cuidados m\u00e9dicos.","id":2563613,"corpo":"A sa\u00fade no Brasil \u00e9 caracterizada por um paradoxo: as\r\nobras de engenharia invariavelmente beneficiam mais\r\na popula\u00e7\u00e3o que os cuidados m\u00e9dicos.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Setecentos mil brasileiros s\u00e3o internados anualmente por utilizarem fossas s\u00e9pticas.","id":2563614,"corpo":"Setecentos mil brasileiros s\u00e3o internados anualmente\r\npor utilizarem fossas s\u00e9pticas.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O n\u00famero de interna\u00e7\u00f5es resultantes de doen\u00e7as provocadas por coliformes, em locais de boa cobertura de esgotos, \u00e9 um ter\u00e7o menor que aquele onde n\u00e3o h\u00e1 esgotamento sanit\u00e1rio adequado.","id":2563615,"corpo":"O n\u00famero de interna\u00e7\u00f5es resultantes de doen\u00e7as\r\nprovocadas por coliformes, em locais de boa cobertura\r\nde esgotos, \u00e9 um ter\u00e7o menor que aquele onde n\u00e3o h\u00e1\r\nesgotamento sanit\u00e1rio adequado.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322659,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22159\/Untitled22.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/746128","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Propriedade Industrial","id":9225,"slug":"tecnico-em-propriedade-industrial"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Hino Nacional Brasileiro e o Hino \u00e0 Bandeira Nacional, por serem oficiais, n\u00e3o s\u00e3o de dom\u00ednio p\u00fablico.","provas":[{"id":16551,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Propriedade Industrial","id":9225,"slug":"tecnico-em-propriedade-industrial"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-tecnico-em-propriedade-industrial-classe-a-padrao-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - T\u00e9cnico em Propriedade Industrial - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-12 04:06:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":582813,"hashId":"2301a762df44bef5a80bda1e88041690","enunciado":"<p align=justify>O Hino Nacional Brasileiro e o Hino \u00e0 Bandeira Nacional,\r\npor serem oficiais, n\u00e3o s\u00e3o de dom\u00ednio p\u00fablico.<\/p>","resposta":2059726,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2059726,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2059725,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":288993,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16551\/28.gif><\/P>","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 106","ordem":102},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407362,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"},{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/582813","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}