{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164926,"perPage":"100","pages":21650,"page":15466,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na gest\u00e3o de unidades de informa\u00e7\u00e3o, utilizam-se v\u00e1rios instrumentos gr\u00e1ficos. Aqueles que, respectivamente, s\u00e3o utilizados para representar a estrutura organizacional da unidade de informa\u00e7\u00e3o e a sequ\u00eancia operacional do desenvolvimento de um processo s\u00e3o o","provas":[{"id":13686,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trf-2-2012-fcc-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":498948,"hashId":"96ab051fdaa8ea0b5431858db4e9ef86","enunciado":"<p align=justify>Na gest\u00e3o de unidades de informa\u00e7\u00e3o, utilizam-se v\u00e1rios\r\ninstrumentos gr\u00e1ficos. Aqueles que, respectivamente, s\u00e3o\r\nutilizados para representar a estrutura organizacional da\r\nunidade de informa\u00e7\u00e3o e a sequ\u00eancia operacional do desenvolvimento\r\nde um processo s\u00e3o o<\/p>","resposta":1805580,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gr\u00e1fico de estratifica\u00e7\u00e3o e a lista de verifica\u00e7\u00e3o.","id":1805576,"corpo":"<p align=justify>gr\u00e1fico de estratifica\u00e7\u00e3o e a lista de verifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"QDT e o gr\u00e1fico de barras.","id":1805577,"corpo":"<p align=justify>QDT e o gr\u00e1fico de barras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"gr\u00e1fico PERT-COM e o histograma.","id":1805578,"corpo":"<p align=justify>gr\u00e1fico PERT-COM e o histograma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"gr\u00e1fico de Ishikawa e a folha de coleta.","id":1805579,"corpo":"<p align=justify>gr\u00e1fico de Ishikawa e a folha de coleta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"organograma e o fluxograma.","id":1805580,"corpo":"<p align=justify>organograma e o fluxograma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271257,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Planejamento, gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o e do conhecimento","oab":false,"nome":"Planejamento, gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o e do conhecimento","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397778,"slug":"biblioteconomia-planejamento-gestao-da-informacao-e-do-conhecimento"}],"slug":"biblioteconomia\/498948","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atividade b\u00e1sica da administra\u00e7\u00e3o, a organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 composta por quatro componentes: tarefas, pessoas,","provas":[{"id":13686,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trf-2-2012-fcc-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":498949,"hashId":"056fff0b6a18d975eb6807f3fd24ff3c","enunciado":"<p align=justify>Atividade b\u00e1sica da administra\u00e7\u00e3o, a organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 composta\r\npor quatro componentes: tarefas, pessoas,<\/p>","resposta":1805583,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pre\u00e7o e promo\u00e7\u00e3o.","id":1805581,"corpo":"<p align=justify>pre\u00e7o e promo\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"processos e produtos.","id":1805582,"corpo":"<p align=justify>processos e produtos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00f3rg\u00e3os e rela\u00e7\u00f5es.","id":1805583,"corpo":"<p align=justify>\u00f3rg\u00e3os e rela\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"servi\u00e7os e fun\u00e7\u00f5es.","id":1805584,"corpo":"<p align=justify>servi\u00e7os e fun\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cargos e compensa\u00e7\u00f5es.","id":1805585,"corpo":"<p align=justify>cargos e compensa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271257,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404678,"slug":"administracao-geral-organizacao"}],"slug":"administracao-geral\/498949","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"An\u00e1lises de custo-benef\u00edcio visam","provas":[{"id":13686,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trf-2-2012-fcc-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":498951,"hashId":"87d9a8ef679f50866b2425dc10d407c2","enunciado":"<p align=justify>An\u00e1lises de custo-benef\u00edcio visam<\/p>","resposta":1805592,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"computar custos como benef\u00edcios.","id":1805591,"corpo":"<p align=justify>computar custos como benef\u00edcios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"maximizar benef\u00edcios e minimizar custos.","id":1805592,"corpo":"<p align=justify>maximizar benef\u00edcios e minimizar custos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"identificar custos n\u00e3o aparentes.","id":1805593,"corpo":"<p align=justify>identificar custos n\u00e3o aparentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"minimizar os benef\u00edcios a partir da an\u00e1lise dos custos.","id":1805594,"corpo":"<p align=justify>minimizar os benef\u00edcios a partir da an\u00e1lise dos custos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"avaliar benef\u00edcios e definir custos.","id":1805595,"corpo":"<p align=justify>avaliar benef\u00edcios e definir custos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271258,"enunciado":"","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Previs\u00e3o para os Estoques","oab":false,"nome":"Previs\u00e3o para os Estoques","pai":427650,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427679,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-previsao-para-os-estoques"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/498951","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contadoria","id":4251}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Cia. Porto Feliz det\u00e9m a propriedade de 20% das a\u00e7\u00f5es com direito a voto da Cia. Porto Uni\u00e3o. No final do exerc\u00edcio de 2011, a investida prop\u00f4s o pagamento de dividendos no valor de R$ 100.000,00 aos acionistas. A contrapartida do reconhecimento, no Ativo Circulante, dos dividendos a receber pela companhia investidora deve ser registrada","provas":[{"id":13687,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contadoria","id":4251},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trf-2-2012-fcc-analista-judiciario-area-contadoria","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contadoria - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:24:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":498965,"hashId":"9757bbde957f85b2df64dad0f88b3007","enunciado":"<p align=justify>A Cia. Porto Feliz det\u00e9m a propriedade de 20% das a\u00e7\u00f5es\r\ncom direito a voto da Cia. Porto Uni\u00e3o. No final do exerc\u00edcio\r\nde 2011, a investida prop\u00f4s o pagamento de dividendos\r\nno valor de R$ 100.000,00 aos acionistas. A contrapartida\r\ndo reconhecimento, no Ativo Circulante, dos dividendos\r\na receber pela companhia investidora deve ser\r\nregistrada<\/p>","resposta":1805664,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"como uma receita financeira.","id":1805661,"corpo":"<p align=justify>como uma receita financeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a cr\u00e9dito de conta de resultado positivo da equival\u00eancia patrimonial.","id":1805662,"corpo":"<p align=justify>a cr\u00e9dito de conta de resultado positivo da equival\u00eancia\r\npatrimonial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"como receita de dividendos.","id":1805663,"corpo":"<p align=justify>como receita de dividendos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a cr\u00e9dito da conta que registra a pr\u00f3pria participa\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria.","id":1805664,"corpo":"<p align=justify>a cr\u00e9dito da conta que registra a pr\u00f3pria participa\u00e7\u00e3o\r\nsociet\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a cr\u00e9dito de uma conta de resultado n\u00e3o operacional.","id":1805665,"corpo":"<p align=justify>a cr\u00e9dito de uma conta de resultado n\u00e3o operacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271260,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias","oab":false,"nome":"Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4448,"slug":"contabilidade-geral-participacoes-societarias"}],"slug":"contabilidade-geral\/498965","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contadoria","id":4251}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 um disp\u00eandio que pode ser classificado no Ativo Intang\u00edvel, de acordo com as atuais normas brasileiras de contabilidade:","provas":[{"id":13687,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contadoria","id":4251},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trf-2-2012-fcc-analista-judiciario-area-contadoria","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contadoria - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:24:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":498967,"hashId":"f386747aaee0bef0d069cf5cb8267896","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 um disp\u00eandio que pode ser classificado no Ativo Intang\u00edvel,\r\nde acordo com as atuais normas brasileiras de\r\ncontabilidade:<\/p>","resposta":1805675,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gastos com pesquisas de produtos, porque a entidade pode demonstrar que ser\u00e3o gerados benef\u00edcios econ\u00f4micos futuros.","id":1805671,"corpo":"<p align=justify>Gastos com pesquisas de produtos, porque a entidade\r\npode demonstrar que ser\u00e3o gerados benef\u00edcios\r\necon\u00f4micos futuros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Benfeitorias em im\u00f3vel de terceiros, desde que haja cl\u00e1usula de n\u00e3o devolu\u00e7\u00e3o das mesmas \u00e0 entidade no fim do contrato de aluguel.","id":1805672,"corpo":"<p align=justify>Benfeitorias em im\u00f3vel de terceiros, desde que haja\r\ncl\u00e1usula de n\u00e3o devolu\u00e7\u00e3o das mesmas \u00e0 entidade\r\nno fim do contrato de aluguel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Despesas pr\u00e9-operacionais.","id":1805673,"corpo":"<p align=justify>Despesas pr\u00e9-operacionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gastos com remanejamento ou reorganiza\u00e7\u00e3o, total ou parcial, da entidade.","id":1805674,"corpo":"<p align=justify>Gastos com remanejamento ou reorganiza\u00e7\u00e3o, total\r\nou parcial, da entidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Gastos com o desenvolvimento de produtos, desde que a entidade demonstre que gerar\u00e3o prov\u00e1veis benef\u00edcios econ\u00f4micos futuros.","id":1805675,"corpo":"<p align=justify>Gastos com o desenvolvimento de produtos, desde\r\nque a entidade demonstre que gerar\u00e3o prov\u00e1veis\r\nbenef\u00edcios econ\u00f4micos futuros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271261,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4297,"slug":"contabilidade-geral-conceitos-basicos"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/498967","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contadoria","id":4251}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O consumo de uma determinada mercadoria, num per\u00edodo de 11 anos consecutivos, est\u00e1 apresentado na tabela abaixo: Elaborando uma s\u00e9rie de n\u00fameros \u00edndices, tomando como base 100 o ano-calend\u00e1rio de 2002, os n\u00fameros \u00edndices correspondente ao ano-calend\u00e1rio de maior e menor consumo ser\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":13687,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contadoria","id":4251},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trf-2-2012-fcc-analista-judiciario-area-contadoria","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contadoria - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":498995,"hashId":"96e32c2b82c9999f238172623009a012","enunciado":"<P align=justify>O consumo de uma determinada mercadoria, num per\u00edodo de 11 anos consecutivos, est\u00e1 apresentado na tabela abaixo:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13687\/11.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Elaborando uma s\u00e9rie de n\u00fameros \u00edndices, tomando como base 100 o ano-calend\u00e1rio de 2002, os n\u00fameros \u00edndices correspondente ao ano-calend\u00e1rio de maior e menor consumo ser\u00e3o, respectivamente,<\/P>","resposta":1805812,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"125 e 92.","id":1805811,"corpo":"<p align=justify>125 e 92.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"125 e 92.","id":1805812,"corpo":"<p align=justify>125 e 92.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"126 e 92.","id":1805813,"corpo":"<p align=justify>126 e 92.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"122 e 90.","id":1805814,"corpo":"<p align=justify>122 e 90.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"129 e 89.","id":1805815,"corpo":"<p align=justify>129 e 89.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271266,"enunciado":"","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427650,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-de-estoques"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/498995","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SERCTAM","descricao":"SERCTAM","sigla":"","oab":false,"id":703}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Hidr\u00e1ulico","id":7561}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numa instala\u00e7\u00e3o hidr\u00e1ulica, para \u00e1gua pot\u00e1vel, est\u00e1 especificada com tubos com di\u00e2metros em polegadas nas bitolas de 1\u201d , \u00be\u201d e \u00bd\u201d. Como o dono da obra deseja construir a instala\u00e7\u00e3o com tubos de PVC, junta soldada, qual deve ser o di\u00e2metro (bitola) da tubula\u00e7\u00e3o a ser adquirida para substituir os tubos especificados em polegadas?","provas":[{"id":13063,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Hidr\u00e1ulico","id":7561},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"SERCTAM","descricao":"SERCTAM","sigla":"","oab":false,"id":703},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2012-serctam-bombeiro-hidraulico","tipo":1,"nome":"SERCTAM - Prefeitura de Crato - Bombeiro Hidr\u00e1ulico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":486890,"hashId":"1d62465325fd36a408cc23286288c673","enunciado":"<p align=justify>Numa instala\u00e7\u00e3o hidr\u00e1ulica, para \u00e1gua pot\u00e1vel,\r\nest\u00e1 especificada com tubos com di\u00e2metros em\r\npolegadas nas bitolas de 1\u201d , \u00be\u201d e \u00bd\u201d. Como o dono\r\nda obra deseja construir a instala\u00e7\u00e3o com tubos de\r\nPVC, junta soldada, qual deve ser o di\u00e2metro\r\n(bitola) da tubula\u00e7\u00e3o a ser adquirida para substituir\r\nos tubos especificados em polegadas?<\/p>","resposta":1757247,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"32 mm, 25 mm e 16 mm","id":1757247,"corpo":"<p align=justify>32 mm, 25 mm e 16 mm<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"40 mm, 32 mm e 20 mm","id":1757248,"corpo":"<p align=justify>40 mm, 32 mm e 20 mm<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"50 mm, 40 mm e 32 mm","id":1757249,"corpo":"<p align=justify>50 mm, 40 mm e 32 mm<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"40 mm, 32 mm e 15 mm","id":1757250,"corpo":"<p align=justify>40 mm, 32 mm e 15 mm<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267869,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/486890","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SERCTAM","descricao":"SERCTAM","sigla":"","oab":false,"id":703}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Hidr\u00e1ulico","id":7561}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ferramenta destinada ao corte por percuss\u00e3o, que serve particularmente para cortar concreto, alvenaria ou revestimento para coloca\u00e7\u00e3o de tubos \u00e9 denominada de:","provas":[{"id":13063,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Hidr\u00e1ulico","id":7561},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"SERCTAM","descricao":"SERCTAM","sigla":"","oab":false,"id":703},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2012-serctam-bombeiro-hidraulico","tipo":1,"nome":"SERCTAM - Prefeitura de Crato - Bombeiro Hidr\u00e1ulico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":486893,"hashId":"77426d7aeced3cc50d182f7ca2d0eb95","enunciado":"<p align=justify>A ferramenta destinada ao corte por percuss\u00e3o,\r\nque serve particularmente para cortar concreto,\r\nalvenaria ou revestimento para coloca\u00e7\u00e3o de tubos\r\n\u00e9 denominada de:<\/p>","resposta":1757261,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"M\u00e1quina de fura.","id":1757259,"corpo":"<p align=justify>M\u00e1quina de fura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ferro de soldar.","id":1757260,"corpo":"<p align=justify>Ferro de soldar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Talhadeira","id":1757261,"corpo":"<p align=justify>Talhadeira<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tesoura de funileiro.","id":1757262,"corpo":"<p align=justify>Tesoura de funileiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267871,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31  a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/486893","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SERCTAM","descricao":"SERCTAM","sigla":"","oab":false,"id":703}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Hidr\u00e1ulico","id":7561}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dessas sinaliza\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a \u00e9 indispens\u00e1vel na execu\u00e7\u00e3o de rede de \u00e1gua? I - Cones. II - Placas. III - Cavaletes. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":13063,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Hidr\u00e1ulico","id":7561},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"SERCTAM","descricao":"SERCTAM","sigla":"","oab":false,"id":703},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2012-serctam-bombeiro-hidraulico","tipo":1,"nome":"SERCTAM - Prefeitura de Crato - Bombeiro Hidr\u00e1ulico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":486898,"hashId":"78953f269c0ada1284ee2982c2998640","enunciado":"<P align=justify>Qual dessas sinaliza\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a \u00e9 indispens\u00e1vel na execu\u00e7\u00e3o de rede de \u00e1gua?<\/P>\r\n<P align=justify>I - Cones. <\/P>\r\n<P align=justify>II - Placas. <\/P>\r\n<P align=justify>III - Cavaletes. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa correta.<\/P>","resposta":1757282,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I \u00e9 verdadeiro.","id":1757279,"corpo":"<p align=justify>Somente o item I \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item III \u00e9 verdadeiro.","id":1757280,"corpo":"<p align=justify>Somente o item III \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente o item II \u00e9 verdadeiro.","id":1757281,"corpo":"<p align=justify>Somente o item II \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.","id":1757282,"corpo":"<p align=justify>Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267871,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31  a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/486898","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SERCTAM","descricao":"SERCTAM","sigla":"","oab":false,"id":703}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Hidr\u00e1ulico","id":7561}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na execu\u00e7\u00e3o de uma instala\u00e7\u00e3o hidr\u00e1ulica predial, de \u00e1gua pot\u00e1vel, utilizando TUBOS E CONEX\u00d5ES de PVC, junta soldada, s\u00e3o indispens\u00e1veis as seguintes ferramentas:","provas":[{"id":13063,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Hidr\u00e1ulico","id":7561},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"SERCTAM","descricao":"SERCTAM","sigla":"","oab":false,"id":703},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2012-serctam-bombeiro-hidraulico","tipo":1,"nome":"SERCTAM - Prefeitura de Crato - Bombeiro Hidr\u00e1ulico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":486901,"hashId":"32fa5141c2eae41567899396dce8aa80","enunciado":"<p align=justify>Na execu\u00e7\u00e3o de uma instala\u00e7\u00e3o hidr\u00e1ulica\r\npredial, de \u00e1gua pot\u00e1vel, utilizando TUBOS E\r\nCONEX\u00d5ES de PVC, junta soldada, s\u00e3o\r\nindispens\u00e1veis as seguintes ferramentas:<\/p>","resposta":1757292,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Arco de pua, serrote e martelo.","id":1757291,"corpo":"<p align=justify>Arco de pua, serrote e martelo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Arco de serra, serra e lima.","id":1757292,"corpo":"<p align=justify>Arco de serra, serra e lima.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Talhadeira, serrote e martelo.","id":1757293,"corpo":"<p align=justify>Talhadeira, serrote e martelo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Martelo, furadeira el\u00e9trica e lima.","id":1757294,"corpo":"<p align=justify>Martelo, furadeira el\u00e9trica e lima.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267871,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31  a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/486901","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884}],"cargos":[{"descricao":"Filosofia","id":7563}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O mito grego \u00e9 uma narrativa sobre a origem das coisas, fundamentando a ordem do mundo segundo as leis, rela\u00e7\u00f5es e feitos dos deuses. Sobre o mito, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":13067,"cargo":{"descricao":"Filosofia","id":7563},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-filosofia","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Filosofia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":486902,"hashId":"40a59c2bac8b5888f11e457a6ca5ce9b","enunciado":"<p align=justify>O mito grego \u00e9 uma narrativa sobre a\r\norigem das coisas, fundamentando a ordem do\r\nmundo segundo as leis, rela\u00e7\u00f5es e feitos dos\r\ndeuses. Sobre o mito, assinale a alternativa\r\nINCORRETA.<\/p>","resposta":1757298,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A genealogia \u00e9 o modo pelo qual o mito narra a gera\u00e7\u00e3o dos deuses, das coisas, das qualidades, por outros seres que s\u00e3o seus pais ou antepassados.","id":1757295,"corpo":"<p align=justify>A genealogia \u00e9 o modo pelo qual o mito\r\nnarra a gera\u00e7\u00e3o dos deuses, das coisas, das\r\nqualidades, por outros seres que s\u00e3o seus pais\r\nou antepassados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O mito narra acontecimentos na terra como consequ\u00eancia de alian\u00e7as e rivalidades entre deuses, a exemplo da Guerra de Troia.","id":1757296,"corpo":"<p align=justify>O mito narra acontecimentos na terra\r\ncomo consequ\u00eancia de alian\u00e7as e rivalidades\r\nentre deuses, a exemplo da Guerra de Troia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O mito narra a origem das coisas no mundo encontrando recompensas e castigos que os deuses d\u00e3o aos que os obedecem, ou desobedecem, a exemplo do mito de Prometeu.","id":1757297,"corpo":"<p align=justify>O mito narra a origem das coisas no\r\nmundo encontrando recompensas e castigos\r\nque os deuses d\u00e3o aos que os obedecem, ou\r\ndesobedecem, a exemplo do mito de Prometeu.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os mitos s\u00e3o cosmologias e teologias, na medida que explicam o surgimento das coisas e dos deuses.","id":1757298,"corpo":"<p align=justify>Os mitos s\u00e3o cosmologias e teologias, na\r\nmedida que explicam o surgimento das coisas\r\ne dos deuses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os mitos s\u00e3o cosmogonias e teogonias, na medida que explicam o surgimento das coisas e dos deuses.","id":1757299,"corpo":"<p align=justify>Os mitos s\u00e3o cosmogonias e teogonias, na\r\nmedida que explicam o surgimento das coisas\r\ne dos deuses.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267872,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"nome_clean":"Filosofia e a Gr\u00e9cia Antiga","oab":false,"nome":"Filosofia e a Gr\u00e9cia Antiga","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":400935,"slug":"filosofia-filosofia-e-a-grecia-antiga"},{"nome_clean":"Mito e Filosofia","oab":false,"nome":"Mito e Filosofia","pai":400935,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":402893,"slug":"filosofia-mito-e-filosofia"}],"slug":"filosofia\/486902","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884}],"cargos":[{"descricao":"Filosofia","id":7563}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto abaixo. \u201cS\u00e3o, pois, os sofistas que ir\u00e3o consumar a inflex\u00e3o antropol\u00f3gica da filosofia grega. A pr\u00f3pria designa\u00e7\u00e3o sophist\u00eas, que engloba o saber te\u00f3rico e as habilidades pr\u00e1ticas, revela que o homem e suas capacidades passam a ser o objeto principal da filosofia. Algumas das ideias diretrizes que ir\u00e3o constituir uma constela\u00e7\u00e3o conceptual permanente na concep\u00e7\u00e3o ocidental do homem s\u00e3o formuladas pela primeira vez claramente no contexto da ilustra\u00e7\u00e3o sof\u00edstica ateniense\u201d (LIMA VAZ, H. C. Antropologia filos\u00f3fica. Volume I. Edi\u00e7\u00f5es Loyola, 2010). Com base no texto e em seus conhecimentos, assinale a alternativa que N\u00c3O conv\u00e9m \u00e0 antropologia sof\u00edstica:","provas":[{"id":13067,"cargo":{"descricao":"Filosofia","id":7563},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-filosofia","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Filosofia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":486904,"hashId":"00d88a0bed4e9591c3e6afe71ee32f31","enunciado":"<P align=justify>Leia o texto abaixo. <\/P>\r\n<P align=justify>\u201cS\u00e3o, pois, os sofistas que ir\u00e3o consumar a inflex\u00e3o antropol\u00f3gica da filosofia grega. A pr\u00f3pria designa\u00e7\u00e3o sophist\u00eas, que engloba o saber te\u00f3rico e as habilidades pr\u00e1ticas, revela que o homem e suas capacidades passam a ser o objeto principal da filosofia. Algumas das ideias diretrizes que ir\u00e3o constituir uma constela\u00e7\u00e3o conceptual permanente na concep\u00e7\u00e3o ocidental do homem s\u00e3o formuladas pela primeira vez claramente no contexto da ilustra\u00e7\u00e3o sof\u00edstica ateniense\u201d (LIMA VAZ, H. C. Antropologia filos\u00f3fica. Volume I. Edi\u00e7\u00f5es Loyola, 2010). <\/P>\r\n<P align=justify>Com base no texto e em seus conhecimentos, assinale a alternativa que N\u00c3O conv\u00e9m \u00e0 antropologia sof\u00edstica:<\/P>","resposta":1757307,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O conceito de natureza humana (anthropin\u00ea physis) com seus predicados pr\u00f3prios e com as exig\u00eancias que lhes s\u00e3o essenciais;","id":1757305,"corpo":"<p align=justify>O conceito de natureza humana\r\n(anthropin\u00ea physis) com seus predicados\r\npr\u00f3prios e com as exig\u00eancias que lhes s\u00e3o\r\nessenciais;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A oposi\u00e7\u00e3o entre a conven\u00e7\u00e3o (n\u00f3mos) e a natureza (physis) na organiza\u00e7\u00e3o da cidade e nas normas de agir individual, dando origem \u00e0s primeiras teorias do convencionalismo jur\u00eddico.","id":1757306,"corpo":"<p align=justify>A oposi\u00e7\u00e3o entre a conven\u00e7\u00e3o (n\u00f3mos) e a\r\nnatureza (physis) na organiza\u00e7\u00e3o da cidade e\r\nnas normas de agir individual, dando origem \u00e0s\r\nprimeiras teorias do convencionalismo\r\njur\u00eddico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A concep\u00e7\u00e3o de um desenvolvimento progressivo da cultura, de M\u00eanon.","id":1757307,"corpo":"<p align=justify>A concep\u00e7\u00e3o de um desenvolvimento\r\nprogressivo da cultura, de M\u00eanon.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A an\u00e1lise do homem como ser de necessidade e car\u00eancia, ao qual compete suprir com a cultura o que lhe \u00e9 negado pela natureza.","id":1757308,"corpo":"<p align=justify>A an\u00e1lise do homem como ser de\r\nnecessidade e car\u00eancia, ao qual compete suprir\r\ncom a cultura o que lhe \u00e9 negado pela\r\nnatureza.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A ideia fundamental de homem como zoon logik\u00f3n, ou seja, dotado de palavra e discurso capaz de demonstrar e persuadir.","id":1757309,"corpo":"<p align=justify>A ideia fundamental de homem como\r\nzoon logik\u00f3n, ou seja, dotado de palavra e\r\ndiscurso capaz de demonstrar e persuadir.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267872,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"nome_clean":"Conceitos Filos\u00f3ficos","oab":false,"nome":"Conceitos Filos\u00f3ficos","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":400933,"slug":"filosofia-conceitos-filosoficos"},{"nome_clean":"Filosofia da Cultura","oab":false,"nome":"Filosofia da Cultura","pai":400933,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":402903,"slug":"filosofia-filosofia-da-cultura"}],"slug":"filosofia\/486904","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884}],"cargos":[{"descricao":"Filosofia","id":7563}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Com efeito, ao falar do car\u00e1ter de um homem n\u00e3o dizemos que ele \u00e9 s\u00e1bio ou que possui entendimento, mas que \u00e9 calmo ou temperante. No entanto, louvamos tamb\u00e9m o s\u00e1bio, referindo-nos ao h\u00e1bito; e aos h\u00e1bitos dignos de louvor chamamos virtudes.\" (Arist\u00f3teles, Ethica Nicomacheia, 1103b 11). Das alternativas abaixo, N\u00c3O correspondem \u00e0 doutrina aristot\u00e9lica da virtude:","provas":[{"id":13067,"cargo":{"descricao":"Filosofia","id":7563},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-filosofia","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Filosofia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":486906,"hashId":"74edc56146bcfd86b20020af80ac26cf","enunciado":"<P align=justify>\"Com efeito, ao falar do car\u00e1ter de um homem n\u00e3o dizemos que ele \u00e9 s\u00e1bio ou que possui entendimento, mas que \u00e9 calmo ou temperante. No entanto, louvamos tamb\u00e9m o s\u00e1bio, referindo-nos ao h\u00e1bito; e aos h\u00e1bitos dignos de louvor chamamos virtudes.\" (Arist\u00f3teles, Ethica Nicomacheia, 1103b 11). <\/P>\r\n<P align=justify>Das alternativas abaixo, N\u00c3O correspondem \u00e0 doutrina aristot\u00e9lica da virtude:<\/P>","resposta":1757316,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Como h\u00e1bitos, as virtudes s\u00e3o modos constantes de agir que se adquirem pelo exerc\u00edcio, n\u00e3o sendo, assim, inatas.","id":1757315,"corpo":"<p align=justify>Como h\u00e1bitos, as virtudes s\u00e3o modos\r\nconstantes de agir que se adquirem pelo\r\nexerc\u00edcio, n\u00e3o sendo, assim, inatas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sendo a pol\u00edtica superior \u00e0 \u00e9tica, \u00e9 em A Pol\u00edtica de Arist\u00f3teles que encontraremos a s\u00edntese das virtudes que constituem a arete, \u201ca virtude ou excel\u00eancia \u00e9tica\u201d.","id":1757316,"corpo":"<p align=justify>Sendo a pol\u00edtica superior \u00e0 \u00e9tica, \u00e9 em A\r\nPol\u00edtica de Arist\u00f3teles que encontraremos a s\u00edntese das virtudes que constituem a arete, \u201ca\r\nvirtude ou excel\u00eancia \u00e9tica\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As virtudes intelectuais ou diano\u00e9ticas operam na parte racional do homem, isto \u00e9, na raz\u00e3o.","id":1757317,"corpo":"<p align=justify>As virtudes intelectuais ou diano\u00e9ticas\r\noperam na parte racional do homem, isto \u00e9, na\r\nraz\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As virtudes pr\u00e1ticas ou \u00e9ticas operam na parte irracional do homem, nas suas paix\u00f5es ou apetites, guiadas racionalmente.","id":1757318,"corpo":"<p align=justify>As virtudes pr\u00e1ticas ou \u00e9ticas operam na\r\nparte irracional do homem, nas suas paix\u00f5es ou\r\napetites, guiadas racionalmente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A virtude se define como meio termo ou justa medida entre os extremos da falta e do excesso, sendo a virtude da coragem o justo meio entre os extremos da temeridade e da covardia.","id":1757319,"corpo":"<p align=justify>A virtude se define como meio termo ou\r\njusta medida entre os extremos da falta e do\r\nexcesso, sendo a virtude da coragem o justo\r\nmeio entre os extremos da temeridade e da\r\ncovardia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267872,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"nome_clean":"Filosofia e a Gr\u00e9cia Antiga","oab":false,"nome":"Filosofia e a Gr\u00e9cia Antiga","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":400935,"slug":"filosofia-filosofia-e-a-grecia-antiga"},{"nome_clean":"Arist\u00f3teles","oab":false,"nome":"Arist\u00f3teles","pai":400935,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":402897,"slug":"filosofia-aristoteles"}],"slug":"filosofia\/486906","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884}],"cargos":[{"descricao":"Filosofia","id":7563}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA autonomia das obras de arte, que, \u00e9 verdade, quase nunca existiu de forma pura, v\u00ea-se no limite abolida pela ind\u00fastria cultural\u201d. A express\u00e3o \u201cind\u00fastria cultural\u201d, usada para denunciar a arte e a cultura produzidas para a mistifica\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica das massas, foi cunhada pelos seguintes fil\u00f3sofos:","provas":[{"id":13067,"cargo":{"descricao":"Filosofia","id":7563},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-filosofia","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Filosofia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":486912,"hashId":"2eb39a6debe2033756bcd4a2f3ec5106","enunciado":"<p align=justify>\u201cA autonomia das obras de arte, que, \u00e9\r\nverdade, quase nunca existiu de forma pura,\r\nv\u00ea-se no limite abolida pela ind\u00fastria\r\ncultural\u201d. A express\u00e3o \u201cind\u00fastria cultural\u201d,\r\nusada para denunciar a arte e a cultura\r\nproduzidas para a mistifica\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica das\r\nmassas, foi cunhada pelos seguintes fil\u00f3sofos:<\/p>","resposta":1757346,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deleuze e Guattari.","id":1757345,"corpo":"<p align=justify>Deleuze e Guattari.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Adorno e Horkheimer.","id":1757346,"corpo":"<p align=justify>Adorno e Horkheimer.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Marx e Engels.","id":1757347,"corpo":"Marx e Engels.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sartre e Beauvoir.","id":1757348,"corpo":"<p align=justify>Sartre e Beauvoir.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Althusser e Gramsci.","id":1757349,"corpo":"<p align=justify>Althusser e Gramsci.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267873,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"nome_clean":"Theodor Adorno e Max Horkheimer","oab":false,"nome":"Theodor Adorno e Max Horkheimer","pai":413577,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":413578,"slug":"filosofia-theodor-adorno-e-max-horkheimer"},{"nome_clean":"Cultura de massa e Ind\u00fastria Cultural","oab":false,"nome":"Cultura de massa e Ind\u00fastria Cultural","pai":413577,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":413580,"slug":"filosofia-cultura-de-massa-e-industria-cultural"}],"slug":"filosofia\/486912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884}],"cargos":[{"descricao":"Filosofia","id":7563}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO pensamento pedag\u00f3gico positivista consolidou a concep\u00e7\u00e3o burguesa de educa\u00e7\u00e3o. [\u2026] Para os pensadores positivistas, a libera\u00e7\u00e3o social e pol\u00edtica passava pelo desenvolvimento da ci\u00eancia e da tecnologia, sob o controle das elites. (GADOTTI, Moacir. Hist\u00f3ria das ideias pedag\u00f3gicas. S\u00e3o Paulo: \u00c1tica, 1997). S\u00e3o representantes do pensamento positivista:","provas":[{"id":13067,"cargo":{"descricao":"Filosofia","id":7563},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-filosofia","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Filosofia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":486917,"hashId":"ae76813b39d91b8c043ad24faa43dc40","enunciado":"<P align=justify>\u201cO pensamento pedag\u00f3gico positivista consolidou a concep\u00e7\u00e3o burguesa de educa\u00e7\u00e3o. [\u2026] Para os pensadores positivistas, a libera\u00e7\u00e3o social e pol\u00edtica passava pelo desenvolvimento da ci\u00eancia e da tecnologia, sob o controle das elites. (GADOTTI, Moacir. Hist\u00f3ria das ideias pedag\u00f3gicas. S\u00e3o Paulo: \u00c1tica, 1997).<\/P>\r\n<P align=justify> S\u00e3o representantes do pensamento positivista:<\/P>","resposta":1757372,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9mile Durkheim, Augusto Comte e Michel de Montaigne.","id":1757370,"corpo":"<p align=justify>\u00c9mile Durkheim, Augusto Comte e\r\nMichel de Montaigne.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Johann Pestalozzi, \u00c9mile Durkheim e Augusto Comte.","id":1757371,"corpo":"<p align=justify>Johann Pestalozzi, \u00c9mile Durkheim e\r\nAugusto Comte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Augusto Comte, Herbert Spencer e \u00c9mile Durkheim.","id":1757372,"corpo":"<p align=justify>Augusto Comte, Herbert Spencer e \u00c9mile\r\nDurkheim.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9mile Durkheim, John Dewey e Augusto Comte.","id":1757373,"corpo":"<p align=justify>\u00c9mile Durkheim, John Dewey e Augusto\r\nComte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Augusto Comte, Maria Montessori e John Dewey.","id":1757374,"corpo":"<p align=justify>Augusto Comte, Maria Montessori e John\r\nDewey.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Observe o enunciado que segue e responda as quest\u00f5es de n\u00famero 24 e 25: \u201cSabemos que Hobbes \u00e9 um contratualista, quer dizer, um daqueles fil\u00f3sofos que, entre o s\u00e9culo XVI e o XVIII (basicamente), afirmaram que a origem do Estado e\/ou a da sociedade est\u00e1 num contrato: os homens viveriam, naturalmente, sem poder e sem organiza\u00e7\u00e3o \u2013 que somente surgiriam depois de um pacto firmado por eles, estabelecendo as regras de conv\u00edvio social e de subordina\u00e7\u00e3o pol\u00edtica.\u201d (WEFFORT, Francisco (org.). Os cl\u00e1ssicos da pol\u00edtica, 13\u00aa ed., S. Paulo: \u00c1tica, 2004)","id":267875,"enunciado":"<P align=justify>Observe o enunciado que segue e responda as quest\u00f5es de n\u00famero 24 e 25:<\/P>\r\n<P align=justify> \u201cSabemos que Hobbes \u00e9 um contratualista, quer dizer, um daqueles fil\u00f3sofos que, entre o s\u00e9culo XVI e o XVIII (basicamente), afirmaram que a origem do Estado e\/ou a da sociedade est\u00e1 num contrato: os homens viveriam, naturalmente, sem poder e sem organiza\u00e7\u00e3o \u2013 que somente surgiriam depois de um pacto firmado por eles, estabelecendo as regras de conv\u00edvio social e de subordina\u00e7\u00e3o pol\u00edtica.\u201d (WEFFORT, Francisco (org.). Os cl\u00e1ssicos da pol\u00edtica, 13\u00aa ed., S. Paulo: \u00c1tica, 2004)<\/P>","rotulo":24,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"nome_clean":"Positivismo","oab":false,"nome":"Positivismo","pai":413573,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":413587,"slug":"filosofia-positivismo"}],"slug":"filosofia\/486917","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884}],"cargos":[{"descricao":"Filosofia","id":7563}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cFace \u00e0 multiplicidade das orienta\u00e7\u00f5es em filosofia, n\u00e3o se pode trat\u00e1-la apenas como um corpo de saber j\u00e1 a disposi\u00e7\u00e3o para ser transmitido. A prolifera\u00e7\u00e3o de teorias e discursos, a diversidade e a dispers\u00e3o da atividade filosofia atual, exige que se fale em filosofias, e n\u00e3o em filosofia. Assim, a primeira tarefa do professor de filosofia \u00e9 a de se definir por uma determinada concep\u00e7\u00e3o de filosofia que seja adequada para cumprir com os objetivos educacionais da disciplina. Situar a filosofia como disciplina escolar no horizonte dos problemas contempor\u00e2neos \u2013 cient\u00edficos, tecnol\u00f3gicos, \u00e9tico-pol\u00edticos, art\u00edsticos ou decorrentes das transforma\u00e7\u00f5es das linguagens e das modalidades de comunica\u00e7\u00e3o \u2013 implica uma tomada de posi\u00e7\u00e3o para que sua contribui\u00e7\u00e3o seja significativa quanto aos conte\u00fados e processos cognitivos\u201d (FAVARETTO, Celso. \u201cFilosofia, ensino e cultura\u201d. In: KOHAN, Walter (org.). Filosofia:: caminhos para seu ensino. Rio de Janeiro: DP&amp;A, 2004.) Com base no texto acima, \u00e9 correto dizer:","provas":[{"id":13067,"cargo":{"descricao":"Filosofia","id":7563},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-filosofia","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Filosofia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":486921,"hashId":"da7ed941ba07ba31c00ef68a567cb789","enunciado":"<P align=justify>\u201cFace \u00e0 multiplicidade das orienta\u00e7\u00f5es em filosofia, n\u00e3o se pode trat\u00e1-la apenas como um corpo de saber j\u00e1 a disposi\u00e7\u00e3o para ser transmitido. A prolifera\u00e7\u00e3o de teorias e discursos, a diversidade e a dispers\u00e3o da atividade filosofia atual, exige que se fale em filosofias, e n\u00e3o em filosofia. Assim, a primeira tarefa do professor de filosofia \u00e9 a de se definir por uma determinada concep\u00e7\u00e3o de filosofia que seja adequada para cumprir com os objetivos educacionais da disciplina. Situar a filosofia como disciplina escolar no horizonte dos problemas contempor\u00e2neos \u2013 cient\u00edficos, tecnol\u00f3gicos, \u00e9tico-pol\u00edticos, art\u00edsticos ou decorrentes das transforma\u00e7\u00f5es das linguagens e das modalidades de comunica\u00e7\u00e3o \u2013 implica uma tomada de posi\u00e7\u00e3o para que sua contribui\u00e7\u00e3o seja significativa quanto aos conte\u00fados e processos cognitivos\u201d (FAVARETTO, Celso. \u201cFilosofia, ensino e cultura\u201d. In: KOHAN, Walter (org.). Filosofia:: caminhos para seu ensino. Rio de Janeiro: DP&amp;A, 2004.) <\/P>\r\n<P align=justify>Com base no texto acima, \u00e9 correto dizer:<\/P>","resposta":1757390,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para que o ensino da filosofia seja significativo, o professor deve ter consci\u00eancia de sua escolha dentre as in\u00fameras filosofias que podem ser ensinadas, adequando os objetivos da disciplina, seus conte\u00fados e procedimentos \u00e0 concep\u00e7\u00e3o de filosofia escolhida.","id":1757390,"corpo":"<p align=justify>Para que o ensino da filosofia seja\r\nsignificativo, o professor deve ter consci\u00eancia de\r\nsua escolha dentre as in\u00fameras filosofias que\r\npodem ser ensinadas, adequando os objetivos da\r\ndisciplina, seus conte\u00fados e procedimentos \u00e0\r\nconcep\u00e7\u00e3o de filosofia escolhida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O conte\u00fado das aulas de filosofia deve se ater a temas filos\u00f3ficos, em vez de buscar refer\u00eancias sistem\u00e1ticas na hist\u00f3ria da filosofia.","id":1757391,"corpo":"<p align=justify>O conte\u00fado das aulas de filosofia deve se ater\r\na temas filos\u00f3ficos, em vez de buscar refer\u00eancias\r\nsistem\u00e1ticas na hist\u00f3ria da filosofia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O conte\u00fado das aulas de filosofia deve se ater a refer\u00eancias sistem\u00e1ticas na hist\u00f3ria da filosofia, em vez de focar temas filos\u00f3ficos.","id":1757392,"corpo":"<p align=justify>O conte\u00fado das aulas de filosofia deve se ater\r\na refer\u00eancias sistem\u00e1ticas na hist\u00f3ria da filosofia,\r\nem vez de focar temas filos\u00f3ficos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 imposs\u00edvel falar em uma \u00fanica filosofia, sendo a postura do professor a da impossibilidade de se ensinar conte\u00fados filos\u00f3ficos no ensino m\u00e9dio, mas a filosofar.","id":1757393,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 imposs\u00edvel falar em uma \u00fanica filosofia,\r\nsendo a postura do professor a da impossibilidade\r\nde se ensinar conte\u00fados filos\u00f3ficos no ensino\r\nm\u00e9dio, mas a filosofar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para que a filosofia seja significativa, seus conte\u00fados devem estar alinhados com os problemas contempor\u00e2neos, de forma que seus conte\u00fados sejam mediados pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o atuais para que sejam melhor compreendidos pelas novas gera\u00e7\u00f5es.","id":1757394,"corpo":"<p align=justify>Para que a filosofia seja significativa, seus\r\nconte\u00fados devem estar alinhados com os\r\nproblemas contempor\u00e2neos, de forma que seus\r\nconte\u00fados sejam mediados pelos meios de\r\ncomunica\u00e7\u00e3o atuais para que sejam melhor\r\ncompreendidos pelas novas gera\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267876,"enunciado":"","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27  a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"nome_clean":"Filosofia e Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Filosofia e Educa\u00e7\u00e3o","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":413603,"slug":"filosofia-filosofia-e-educacao"}],"slug":"filosofia\/486921","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":7585}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":13070,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":7585},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-tecnico-industrial-area-eletronica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":486922,"hashId":"1d11c8d6ddecf82a18998fa32d0d5699","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13070\/01.gif><\/p>","resposta":1757398,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"iout = 0,33 i1 + 2,7 v1","id":1757395,"corpo":"<P align=justify>i<SUB>out<\/SUB> = 0,33 i<SUB>1<\/SUB> + 2,7 v<SUB>1<\/SUB><\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"iout = 2,7 i1 + 0,33 v1","id":1757396,"corpo":"<P align=justify>i<SUB>out<\/SUB> = 2,7 i<SUB>1<\/SUB> + 0,33 v<SUB>1<\/SUB><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"iout = 0,5 i1 + 1,25 v1","id":1757397,"corpo":"<P align=justify>i<SUB>out<\/SUB> = 0,5 i<SUB>1<\/SUB> + 1,25 v<SUB>1<\/SUB><\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"iout = 0,25 i1 + 0,3125 v1","id":1757398,"corpo":"<P align=justify>i<SUB>out<\/SUB> = 0,25 i<SUB>1<\/SUB> + 0,3125 v<SUB>1<\/SUB><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"iout = 3,25 i1 + 0,25 v1","id":1757399,"corpo":"<P align=justify>i<SUB>out<\/SUB> = 3,25 i<SUB>1<\/SUB> + 0,25 v<SUB>1<\/SUB><\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267877,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/486922","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":7585}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Combinando as a\u00e7\u00f5es proporcional, integral e derivativa para gerar um s\u00f3 sinal de controle, origina-se o controlador proporcional \u2013 integral \u2013 derivativo, o controlador PID. Observe as afirma\u00e7\u00f5es referentes ao controlador PID. I - O uso do controlador PID cria um sistema com dois polos complexos conjugados \u00e0 esquerda da origem do planos. II - A a\u00e7\u00e3o integral do controlador PID tende a instabilizar o sistema, enquanto a a\u00e7\u00e3o derivativa tende a estabiliz\u00e1-lo. III - O controlador PID \u00e9 apropriado para controlar sistemas com at\u00e9 2 polos. Est\u00e1 correto APENAS o que se afirma em","provas":[{"id":13070,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":7585},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-tecnico-industrial-area-eletronica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":486933,"hashId":"d8fffe51b7f53fba34cb34e59eaf7f79","enunciado":"<P align=justify>Combinando as a\u00e7\u00f5es proporcional, integral e derivativa para gerar um s\u00f3 sinal de controle, origina-se o controlador proporcional \u2013 integral \u2013 derivativo, o controlador PID. Observe as afirma\u00e7\u00f5es referentes ao controlador PID. <\/P>\r\n<P align=justify>I - O uso do controlador PID cria um sistema com dois polos complexos conjugados \u00e0 esquerda da origem do planos. <\/P>\r\n<P align=justify>II - A a\u00e7\u00e3o integral do controlador PID tende a instabilizar o sistema, enquanto a a\u00e7\u00e3o derivativa tende a estabiliz\u00e1-lo. <\/P>\r\n<P align=justify>III - O controlador PID \u00e9 apropriado para controlar sistemas com at\u00e9 2 polos. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto APENAS o que se afirma em<\/P>","resposta":1757451,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I","id":1757450,"corpo":"<p align=justify>I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II","id":1757451,"corpo":"<p align=justify>II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III","id":1757452,"corpo":"<p align=justify>III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II","id":1757453,"corpo":"<p align=justify>I e II<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III","id":1757454,"corpo":"<p align=justify>II e III<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267877,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Metodologia Cient\u00edfica","oab":false,"nome":"Metodologia Cient\u00edfica","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398320,"slug":"biologia-metodologia-cientifica"}],"slug":"biologia\/486933","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":7585}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O PC adequado para o uso de sistemas operacionais de 64 bits \u00e9 aquele cujo comprimento da palavra utilizada na composi\u00e7\u00e3o de suas instru\u00e7\u00f5es internas, em bytes, \u00e9","provas":[{"id":13070,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":7585},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-tecnico-industrial-area-eletronica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":486941,"hashId":"090c3d55eab5e9f42a60b8d26c4fc3b5","enunciado":"<p align=justify>O PC adequado para o uso de sistemas operacionais de\r\n64 bits \u00e9 aquele cujo comprimento da palavra utilizada na\r\ncomposi\u00e7\u00e3o de suas instru\u00e7\u00f5es internas, em bytes, \u00e9<\/p>","resposta":1757493,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"64","id":1757490,"corpo":"<p align=justify>64<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"32","id":1757491,"corpo":"<p align=justify>32<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"16","id":1757492,"corpo":"<p align=justify>16<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8","id":1757493,"corpo":"<p align=justify>8<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4","id":1757494,"corpo":"<p align=justify>4<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267877,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Metodologia Cient\u00edfica","oab":false,"nome":"Metodologia Cient\u00edfica","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398320,"slug":"biologia-metodologia-cientifica"}],"slug":"biologia\/486941","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":7586}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":13071,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":7586},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-tecnico-industrial-area-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":486943,"hashId":"b256894f80feb772149eea29aa0a727f","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13071\/19.gif><\/p>","resposta":1757500,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"VA = 4 + R","id":1757500,"corpo":"<P align=justify>V<SUB>A<\/SUB> = 4 + R<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"VA = 10 + R","id":1757501,"corpo":"<P align=justify>V<SUB>A<\/SUB> = 10 + R<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"VA = 2R + 5","id":1757502,"corpo":"<P align=justify>V<SUB>A<\/SUB> = 2R + 5<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":1757503,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13071\/20.gif><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":1757504,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13071\/21.gif><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267878,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos","oab":false,"nome":"Circuitos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399033,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/486943","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":7586}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os dispositivos de prote\u00e7\u00e3o utilizados nas instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas t\u00eam a finalidade de garantir a seguran\u00e7a dos usu\u00e1rios e dos componentes da instala\u00e7\u00e3o. Nas instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas de baixa tens\u00e3o, o dispositivo de prote\u00e7\u00e3o que atua contra choques el\u00e9tricos e efeitos t\u00e9rmicos \u00e9 o(a)","provas":[{"id":13071,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":7586},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-tecnico-industrial-area-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":486947,"hashId":"48ca845e3d4169a62ea80469bba35045","enunciado":"<p align=justify>Os dispositivos de prote\u00e7\u00e3o utilizados nas instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas\r\nt\u00eam a finalidade de garantir a seguran\u00e7a dos usu\u00e1rios\r\ne dos componentes da instala\u00e7\u00e3o.\r\nNas instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas de baixa tens\u00e3o, o dispositivo\r\nde prote\u00e7\u00e3o que atua contra choques el\u00e9tricos e efeitos\r\nt\u00e9rmicos \u00e9 o(a)<\/p>","resposta":1757524,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fus\u00edvel","id":1757520,"corpo":"<p align=justify>fus\u00edvel<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"rel\u00e9 direcional","id":1757521,"corpo":"<p align=justify>rel\u00e9 direcional<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"chave-faca","id":1757522,"corpo":"<p align=justify>chave-faca<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"disjuntor termomagn\u00e9tico","id":1757523,"corpo":"<p align=justify>disjuntor termomagn\u00e9tico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"disjuntor diferencial residual","id":1757524,"corpo":"<p align=justify>disjuntor diferencial residual<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267878,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Equipamentos de prote\u00e7\u00e3o (rel\u00e9s, disjuntores, fus\u00edveis etc)","oab":false,"nome":"Equipamentos de prote\u00e7\u00e3o (rel\u00e9s, disjuntores, fus\u00edveis etc)","pai":399248,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399249,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-equipamentos-de-protecao-reles-disjuntores-fusiveis-etc"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/486947","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":7586}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":13071,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":7586},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-tecnico-industrial-area-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":486958,"hashId":"c80fbe72530754f534e03bfa1b1fa853","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13071\/44.gif><\/p>","resposta":1757576,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"192","id":1757575,"corpo":"<p align=justify>192<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"200","id":1757576,"corpo":"<p align=justify>200<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"285","id":1757577,"corpo":"<p align=justify>285<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"346","id":1757578,"corpo":"<p align=justify>346<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"600","id":1757579,"corpo":"<p align=justify>600<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267878,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399236,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transformadores-e-maquinas-eletricas"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/486958","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Pr\u00e9-Impress\u00e3o","id":7587}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Casa da Moeda do Brasil divulga que suas instala\u00e7\u00f5es est\u00e3o preparadas para produzir impressos de seguran\u00e7a com personaliza\u00e7\u00e3o de dados, como os novos passaportes brasileiros. Nesse caso, al\u00e9m da impress\u00e3o dos fundos e de outros elementos de seguran\u00e7a gr\u00e1fica, o trabalho da Casa da Moeda consiste em","provas":[{"id":13072,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Pr\u00e9-Impress\u00e3o","id":7587},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-tecnico-industrial-area-pre-impressao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Pr\u00e9-Impress\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":486962,"hashId":"cb6f41fe1a9d615fe6884e489a21a8ee","enunciado":"<p align=justify>A Casa da Moeda do Brasil divulga que suas instala\u00e7\u00f5es\r\nest\u00e3o preparadas para produzir impressos de seguran\u00e7a\r\ncom personaliza\u00e7\u00e3o de dados, como os novos passaportes\r\nbrasileiros.\r\nNesse caso, al\u00e9m da impress\u00e3o dos fundos e de outros\r\nelementos de seguran\u00e7a gr\u00e1fica, o trabalho da Casa da\r\nMoeda consiste em<\/p>","resposta":1757597,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"colher os dados de cada documento por meio de preenchimento de formul\u00e1rio digital franqueado aos cidad\u00e3os e imprimi-los nos passaportes ap\u00f3s a autoriza\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Federal.","id":1757595,"corpo":"<p align=justify>colher os dados de cada documento por meio de preenchimento\r\nde formul\u00e1rio digital franqueado aos cidad\u00e3os\r\ne imprimi-los nos passaportes ap\u00f3s a autoriza\u00e7\u00e3o\r\nda Pol\u00edcia Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"imprimir os dados vari\u00e1veis colhidos pela Pol\u00edcia Federal, que s\u00e3o enviados \u00e0 Casa da Moeda do Brasil em listagens pr\u00e9-processadas pela Divis\u00e3o de Passaportes da Coordenadoria Geral de Pol\u00edcia de Imigra\u00e7\u00e3o.","id":1757596,"corpo":"<p align=justify>imprimir os dados vari\u00e1veis colhidos pela Pol\u00edcia Federal,\r\nque s\u00e3o enviados \u00e0 Casa da Moeda do Brasil em\r\nlistagens pr\u00e9-processadas pela Divis\u00e3o de Passaportes\r\nda Coordenadoria Geral de Pol\u00edcia de Imigra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"processar as informa\u00e7\u00f5es colhidas e enviadas eletronicamente pela Pol\u00edcia Federal \u00e0 Casa da Moeda do Brasil e tamb\u00e9m imprimir os dados vari\u00e1veis em cada documento.","id":1757597,"corpo":"<p align=justify>processar as informa\u00e7\u00f5es colhidas e enviadas eletronicamente\r\npela Pol\u00edcia Federal \u00e0 Casa da Moeda do\r\nBrasil e tamb\u00e9m imprimir os dados vari\u00e1veis em cada\r\ndocumento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"processar as informa\u00e7\u00f5es e gerar os arquivos de dados vari\u00e1veis para a impress\u00e3o dos mesmos nas reparti\u00e7\u00f5es da Pol\u00edcia Federal onde ocorre a emiss\u00e3o e entrega dos documentos.","id":1757598,"corpo":"<p align=justify>processar as informa\u00e7\u00f5es e gerar os arquivos de dados\r\nvari\u00e1veis para a impress\u00e3o dos mesmos nas reparti\u00e7\u00f5es\r\nda Pol\u00edcia Federal onde ocorre a emiss\u00e3o e\r\nentrega dos documentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"processar e imprimir os dados vari\u00e1veis colhidos pela Pol\u00edcia Federal, que s\u00e3o enviados \u00e0 Casa da Moeda do Brasil em listagens impressas pela Divis\u00e3o de Passaportes da Coordenadoria Geral de Pol\u00edcia de Imigra\u00e7\u00e3o.","id":1757599,"corpo":"<p align=justify>processar e imprimir os dados vari\u00e1veis colhidos pela\r\nPol\u00edcia Federal, que s\u00e3o enviados \u00e0 Casa da Moeda do\r\nBrasil em listagens impressas pela Divis\u00e3o de Passaportes\r\nda Coordenadoria Geral de Pol\u00edcia de Imigra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267879,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Casa da Moeda do Brasil","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Casa da Moeda do Brasil","pai":398041,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398042,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-casa-da-moeda-do-brasil"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/486962","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Pr\u00e9-Impress\u00e3o","id":7587}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A deprecia\u00e7\u00e3o, uma das principais opera\u00e7\u00f5es a ser trabalhada na determina\u00e7\u00e3o dos valores or\u00e7ament\u00e1rios de uma empresa gr\u00e1fica, \u00e9 a aloca\u00e7\u00e3o de recursos devido \u00e0 deteriora\u00e7\u00e3o f\u00edsica ou funcional de bens tang\u00edveis e intang\u00edveis. PORQUE \u00c9 necess\u00e1ria a capitaliza\u00e7\u00e3o da empresa para se que efetue a troca do bem, quando de sua obsolesc\u00eancia ou desgaste, por outro que cumpra as mesmas fun\u00e7\u00f5es produtivas. Analisando-se as afirma\u00e7\u00f5es acima, conclui-se que","provas":[{"id":13072,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Pr\u00e9-Impress\u00e3o","id":7587},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-tecnico-industrial-area-pre-impressao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Pr\u00e9-Impress\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":486969,"hashId":"9a7c270cb30e1a544cad6854bbf068d1","enunciado":"<P align=justify>A deprecia\u00e7\u00e3o, uma das principais opera\u00e7\u00f5es a ser trabalhada na determina\u00e7\u00e3o dos valores or\u00e7ament\u00e1rios de uma empresa gr\u00e1fica, \u00e9 a aloca\u00e7\u00e3o de recursos devido \u00e0 deteriora\u00e7\u00e3o f\u00edsica ou funcional de bens tang\u00edveis e intang\u00edveis. <\/P>\r\n<P align=justify>PORQUE <\/P>\r\n<P align=justify>\u00c9 necess\u00e1ria a capitaliza\u00e7\u00e3o da empresa para se que efetue a troca do bem, quando de sua obsolesc\u00eancia ou desgaste, por outro que cumpra as mesmas fun\u00e7\u00f5es produtivas. <\/P>\r\n<P align=justify>Analisando-se as afirma\u00e7\u00f5es acima, conclui-se que<\/P>","resposta":1757634,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as duas afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras, e a segunda justifica a primeira.","id":1757630,"corpo":"<p align=justify>as duas afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras, e a segunda justifica\r\na primeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as duas afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras, e a segunda n\u00e3o justifica a primeira.","id":1757631,"corpo":"<p align=justify>as duas afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras, e a segunda n\u00e3o\r\njustifica a primeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a primeira afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 verdadeira, e a segunda \u00e9 falsa.","id":1757632,"corpo":"<p align=justify>a primeira afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 verdadeira, e a segunda \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a primeira afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 falsa, e a segunda \u00e9 verdadeira.","id":1757633,"corpo":"<p align=justify>a primeira afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 falsa, e a segunda \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as duas afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o falsas.","id":1757634,"corpo":"<p align=justify>as duas afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267879,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Desenho Industrial","oab":false,"nome":"Desenho Industrial","pai":null,"assunto_raiz":397207,"materia":true,"id":397207,"slug":"desenho-industrial"},{"nome_clean":"Processos de Impress\u00e3o","oab":false,"nome":"Processos de Impress\u00e3o","pai":397207,"assunto_raiz":397207,"materia":false,"id":402815,"slug":"desenho-industrial-processos-de-impressao"}],"slug":"desenho-industrial\/486969","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Pr\u00e9-Impress\u00e3o","id":7587}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A impress\u00e3o tipogr\u00e1fica, um processo de impress\u00e3o inventado h\u00e1 mais de 500 anos e que dominou o mercado gr\u00e1fico at\u00e9 meados do s\u00e9culo XX, ainda \u00e9 indicada em alguns casos em que apresenta menores custos ou obt\u00e9m mais facilmente o resultado desejado, como em impressos de pequena tiragem ou de aspecto artesanal. Como o primeiro tipo de matriz tipogr\u00e1fica produzido encontram- se os(as)","provas":[{"id":13072,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Pr\u00e9-Impress\u00e3o","id":7587},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-tecnico-industrial-area-pre-impressao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Pr\u00e9-Impress\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":486974,"hashId":"73ee7d5313e41c74e3ccfac735358bea","enunciado":"<p align=justify>A impress\u00e3o tipogr\u00e1fica, um processo de impress\u00e3o inventado\r\nh\u00e1 mais de 500 anos e que dominou o mercado\r\ngr\u00e1fico at\u00e9 meados do s\u00e9culo XX, ainda \u00e9 indicada em alguns\r\ncasos em que apresenta menores custos ou obt\u00e9m\r\nmais facilmente o resultado desejado, como em impressos\r\nde pequena tiragem ou de aspecto artesanal.\r\nComo o primeiro tipo de matriz tipogr\u00e1fica produzido encontram-\r\nse os(as)<\/p>","resposta":1757657,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"carimbos","id":1757655,"corpo":"<p align=justify>carimbos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"clich\u00eas de zinco","id":1757656,"corpo":"<p align=justify>clich\u00eas de zinco<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tipos m\u00f3veis","id":1757657,"corpo":"<p align=justify>tipos m\u00f3veis<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"chapas de madeira","id":1757658,"corpo":"<p align=justify>chapas de madeira<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"linhas de linotipo","id":1757659,"corpo":"<p align=justify>linhas de linotipo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267879,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Desenho Industrial","oab":false,"nome":"Desenho Industrial","pai":null,"assunto_raiz":397207,"materia":true,"id":397207,"slug":"desenho-industrial"},{"nome_clean":"Processos de Impress\u00e3o","oab":false,"nome":"Processos de Impress\u00e3o","pai":397207,"assunto_raiz":397207,"materia":false,"id":402815,"slug":"desenho-industrial-processos-de-impressao"}],"slug":"desenho-industrial\/486974","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Projetos El\u00e9tricos","id":7588}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":13073,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Projetos El\u00e9tricos","id":7588},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-tecnico-industrial-area-projetos-eletricos","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Projetos El\u00e9tricos - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":486984,"hashId":"8a2cc9fe9c2cfb993bf472a394eaae51","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13073\/01.gif><\/p>","resposta":1757705,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1\u00ba","id":1757705,"corpo":"<p align=justify>1\u00ba<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3\u00ba","id":1757706,"corpo":"<p align=justify>3\u00ba<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1\u00ba e 3\u00ba","id":1757707,"corpo":"<p align=justify>1\u00ba e 3\u00ba<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2\u00ba e 3\u00ba","id":1757708,"corpo":"<p align=justify>2\u00ba e 3\u00ba<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2\u00ba e 4\u00ba","id":1757709,"corpo":"<p align=justify>2\u00ba e 4\u00ba<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267880,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Desenho Industrial","oab":false,"nome":"Desenho Industrial","pai":null,"assunto_raiz":397207,"materia":true,"id":397207,"slug":"desenho-industrial"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas em Desenho Mec\u00e2nico","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas em Desenho Mec\u00e2nico","pai":397207,"assunto_raiz":397207,"materia":false,"id":402817,"slug":"desenho-industrial-tecnicas-em-desenho-mecanico"}],"slug":"desenho-industrial\/486984","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Projetos El\u00e9tricos","id":7588}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NBR 8402:1994 (Execu\u00e7\u00e3o de caracter para escrita em desenho t\u00e9cnico) estabelece propor\u00e7\u00f5es e dimens\u00f5es para os caracteres de escrita. A base, a partir da qual s\u00e3o realizadas essas propor\u00e7\u00f5es, \u00e9 a","provas":[{"id":13073,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Projetos El\u00e9tricos","id":7588},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-tecnico-industrial-area-projetos-eletricos","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Projetos El\u00e9tricos - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":486985,"hashId":"c2418dbb0fb628fdb1dd133c5ef84358","enunciado":"<p align=justify>A NBR 8402:1994 (Execu\u00e7\u00e3o de caracter para escrita em\r\ndesenho t\u00e9cnico) estabelece propor\u00e7\u00f5es e dimens\u00f5es\r\npara os caracteres de escrita.\r\nA base, a partir da qual s\u00e3o realizadas essas propor\u00e7\u00f5es, \u00e9 a<\/p>","resposta":1757713,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dist\u00e2ncia m\u00ednima entre os caracteres","id":1757710,"corpo":"<p align=justify>dist\u00e2ncia m\u00ednima entre os caracteres<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dist\u00e2ncia m\u00ednima entre as palavras","id":1757711,"corpo":"<p align=justify>dist\u00e2ncia m\u00ednima entre as palavras<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"altura das letras min\u00fasculas","id":1757712,"corpo":"<p align=justify>altura das letras min\u00fasculas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"altura das letras mai\u00fasculas","id":1757713,"corpo":"<p align=justify>altura das letras mai\u00fasculas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"largura da linha","id":1757714,"corpo":"<p align=justify>largura da linha<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267880,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Desenho Industrial","oab":false,"nome":"Desenho Industrial","pai":null,"assunto_raiz":397207,"materia":true,"id":397207,"slug":"desenho-industrial"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas em Desenho Mec\u00e2nico","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas em Desenho Mec\u00e2nico","pai":397207,"assunto_raiz":397207,"materia":false,"id":402817,"slug":"desenho-industrial-tecnicas-em-desenho-mecanico"}],"slug":"desenho-industrial\/486985","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Projetos El\u00e9tricos","id":7588}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":13073,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Projetos El\u00e9tricos","id":7588},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-tecnico-industrial-area-projetos-eletricos","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Projetos El\u00e9tricos - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":486994,"hashId":"c8b7f2699fcca08966f0e944f14fa44a","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13073\/30.gif><\/p>","resposta":1757758,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":1757755,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13073\/31.gif><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":1757756,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13073\/32.gif><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":1757757,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13073\/33.gif><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":1757758,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13073\/34.gif><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":1757759,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13073\/35.gif><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267880,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o dos equipamentos el\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o dos equipamentos el\u00e9tricos","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399368,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-manutencao-dos-equipamentos-eletricos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/486994","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Projetos El\u00e9tricos","id":7588}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":13073,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Projetos El\u00e9tricos","id":7588},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-tecnico-industrial-area-projetos-eletricos","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Projetos El\u00e9tricos - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":486995,"hashId":"cb6a13d7be0a5088f16131f30e4d3295","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13073\/36.gif><\/p>","resposta":1757761,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gerador","id":1757760,"corpo":"<p align=justify>gerador<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"retificador","id":1757761,"corpo":"<p align=justify>retificador<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"disjuntor a \u00f3leo","id":1757762,"corpo":"<p align=justify>disjuntor a \u00f3leo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"transformador de pot\u00eancia","id":1757763,"corpo":"<p align=justify>transformador de pot\u00eancia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"transformador de corrente","id":1757764,"corpo":"<p align=justify>transformador de corrente<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267880,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o dos equipamentos el\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o dos equipamentos el\u00e9tricos","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399368,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-manutencao-dos-equipamentos-eletricos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/486995","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Projetos El\u00e9tricos","id":7588}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No eletroduto II, os condutores s\u00e3o os apresentados em","provas":[{"id":13073,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Projetos El\u00e9tricos","id":7588},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-tecnico-industrial-area-projetos-eletricos","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Projetos El\u00e9tricos - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":486998,"hashId":"3cb6fdd62e3c268d7f63d53f47e11aa4","enunciado":"<p align=justify>No eletroduto II, os condutores s\u00e3o os apresentados em<\/p>","resposta":1757779,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":1757775,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13073\/48.gif><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":1757776,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13073\/49.gif><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":1757777,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13073\/50.gif><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":1757778,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13073\/51.gif><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":1757779,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13073\/52.gif><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267880,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica Anal\u00f3gica","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica Anal\u00f3gica","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399031,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-analogica"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/486998","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Projetos El\u00e9tricos","id":7588}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" O diagrama unifilar completo do eletroduto I \u00e9","provas":[{"id":13073,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Projetos El\u00e9tricos","id":7588},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-tecnico-industrial-area-projetos-eletricos","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Projetos El\u00e9tricos - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":486999,"hashId":"e55477084409c5edbbdb29c153f6cd31","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13073\/53.gif><\/P>\r\n<P align=justify>O diagrama unifilar completo do eletroduto I \u00e9<\/P>","resposta":1757782,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":1757780,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13073\/54.gif><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":1757781,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13073\/55.gif><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":1757782,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13073\/56.gif><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":1757783,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13073\/57.gif><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":1757784,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13073\/58.gif><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267880,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o dos equipamentos el\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o dos equipamentos el\u00e9tricos","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399368,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-manutencao-dos-equipamentos-eletricos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/486999","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Projetos El\u00e9tricos","id":7588}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Desenhando com o AutoCad 2012, na confec\u00e7\u00e3o de elementos como paredes e barramentos el\u00e9tricos, por exemplo, pode-se otimizar o tempo, utilizando um comando que permite criar linhas paralelas compostas de maneira bem simples. Esse comando \u00e9","provas":[{"id":13073,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Projetos El\u00e9tricos","id":7588},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-tecnico-industrial-area-projetos-eletricos","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Projetos El\u00e9tricos - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":487001,"hashId":"3483d44407998e0d3fdaca0ebd2ae7c6","enunciado":"<p align=justify>Desenhando com o AutoCad 2012, na confec\u00e7\u00e3o de elementos\r\ncomo paredes e barramentos el\u00e9tricos, por exemplo,\r\npode-se otimizar o tempo, utilizando um comando\r\nque permite criar linhas paralelas compostas de maneira\r\nbem simples.\r\nEsse comando \u00e9<\/p>","resposta":1757793,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ray","id":1757790,"corpo":"<p align=justify>ray<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"xline","id":1757791,"corpo":"<p align=justify>xline<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"line","id":1757792,"corpo":"<p align=justify>line<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mline","id":1757793,"corpo":"<p align=justify>mline<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pline","id":1757794,"corpo":"<p align=justify>pline<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267880,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"}],"slug":"informatica\/487001","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Administrador de Banco de Dados","id":12}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto a bancos de dados SQL, s\u00e3o dois comandos que pertencem a categoria DML (Data Manipulation Language):","provas":[{"id":13074,"cargo":{"descricao":"Administrador de Banco de Dados","id":12},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Administrador de Banco de Dados - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":487025,"hashId":"d43ce49e65a8ee66a679b54ffd76a083","enunciado":"<p align=justify>Quanto a bancos de dados SQL, s\u00e3o dois comandos que pertencem a categoria DML (Data Manipulation\r\nLanguage):<\/p>","resposta":1757892,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"INSERT \/ CREATE.","id":1757891,"corpo":"<p align=justify>INSERT \/ CREATE.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"INSERT \/ SELECT.","id":1757892,"corpo":"<p align=justify>INSERT \/ SELECT.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"UPDATE \/ ALTER.","id":1757893,"corpo":"<p align=justify>UPDATE \/ ALTER.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"UPDATE \/ VIEW.","id":1757894,"corpo":"<p align=justify>UPDATE \/ VIEW.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267904,"enunciado":"","rotulo":24,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/487025","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Administrador de Banco de Dados","id":12}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto a bancos de dados SQL, o seguinte comando pode ser utilizado para retornar todas as linhas da tabela CONCURSO, ordenando de maneira decrescente de acordo com o \u201cCODIGO\u201d:","provas":[{"id":13074,"cargo":{"descricao":"Administrador de Banco de Dados","id":12},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Administrador de Banco de Dados - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":487028,"hashId":"39bd08f3513b69137e508b9f0ef1354e","enunciado":"<p align=justify>Quanto a bancos de dados SQL, o seguinte comando pode ser utilizado para retornar todas as linhas da\r\ntabela CONCURSO, ordenando de maneira decrescente de acordo com o \u201cCODIGO\u201d:<\/p>","resposta":1757904,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SELECT * FROM CONCURSO ORDER CODIGO DESC.","id":1757903,"corpo":"<p align=justify>SELECT * FROM CONCURSO ORDER CODIGO DESC.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"SELECT * FROM CONCURSO ORDER BY CODIGO DESC.","id":1757904,"corpo":"<p align=justify>SELECT * FROM CONCURSO ORDER BY CODIGO DESC.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"SELECT * FROM CONCURSO SORT BY CODIGO DESC.","id":1757905,"corpo":"<p align=justify>SELECT * FROM CONCURSO SORT BY CODIGO DESC.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"SELECT * FROM CONCURSO SORT CODIGO DESC.","id":1757906,"corpo":"<p align=justify>SELECT * FROM CONCURSO SORT CODIGO DESC.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267907,"enunciado":"","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/487028","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Administrador de Banco de Dados","id":12}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em Bancos de Dados SQL o comando DLT que envia todos os dados das mudan\u00e7as solicitadas, de maneira permanente \u00e9:","provas":[{"id":13074,"cargo":{"descricao":"Administrador de Banco de Dados","id":12},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Administrador de Banco de Dados - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":487031,"hashId":"c80789c72d535bbd36cd7114eeaf729c","enunciado":"<p align=justify>Em Bancos de Dados SQL o comando DLT que envia todos os dados das mudan\u00e7as solicitadas, de maneira\r\npermanente \u00e9:<\/p>","resposta":1757915,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"COMMIT.","id":1757915,"corpo":"<p align=justify>COMMIT.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"SAVE.","id":1757916,"corpo":"<p align=justify>SAVE.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ROLL.","id":1757917,"corpo":"<p align=justify>ROLL.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"FIT.","id":1757918,"corpo":"<p align=justify>FIT.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267910,"enunciado":"","rotulo":30,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/487031","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Administrador de Empresas","id":6208}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere ao controle da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, considere as afirmativas que se seguem: I - Controle de m\u00e9rito \u00e9 aquele em que o \u00f3rg\u00e3o controlador faz o confronto entre a conduta administrativa e uma norma jur\u00eddica vigente e eficaz, que pode estar na Constitui\u00e7\u00e3o, na lei ou em ato administrativo impositivo de a\u00e7\u00e3o ou de omiss\u00e3o. II - Controle de legalidade \u00e9 o controle que se consuma pela verifica\u00e7\u00e3o da conveni\u00eancia e da oportunidade da conduta administrativa. III - Controle de subordina\u00e7\u00e3o tem car\u00e1ter externo e nele o poder de fiscaliza\u00e7\u00e3o e de revis\u00e3o \u00e9 atribu\u00eddo a uma pessoa e se exerce sobre os atos praticados por pessoa diversa. IV - Controle por vincula\u00e7\u00e3o \u00e9 o exercido por meio de v\u00e1rios patamares da hierarquia administrativa dentro da mesma Administra\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":13075,"cargo":{"descricao":"Administrador de Empresas","id":6208},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-administrador-de-empresas","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Administrador de Empresas - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:24:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":487040,"hashId":"96ac8c8ccec9d5b74c590633029bf283","enunciado":"<P align=justify>No que se refere ao controle da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, considere as afirmativas que se seguem: <\/P>\r\n<P align=justify>I - Controle de m\u00e9rito \u00e9 aquele em que o \u00f3rg\u00e3o controlador faz o confronto entre a conduta administrativa e uma norma jur\u00eddica vigente e eficaz, que pode estar na Constitui\u00e7\u00e3o, na lei ou em ato administrativo impositivo de a\u00e7\u00e3o ou de omiss\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>II - Controle de legalidade \u00e9 o controle que se consuma pela verifica\u00e7\u00e3o da conveni\u00eancia e da oportunidade da conduta administrativa. <\/P>\r\n<P align=justify>III - Controle de subordina\u00e7\u00e3o tem car\u00e1ter externo e nele o poder de fiscaliza\u00e7\u00e3o e de revis\u00e3o \u00e9 atribu\u00eddo a uma pessoa e se exerce sobre os atos praticados por pessoa diversa. <\/P>\r\n<P align=justify>IV - Controle por vincula\u00e7\u00e3o \u00e9 o exercido por meio de v\u00e1rios patamares da hierarquia administrativa dentro da mesma Administra\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa INCORRETA:<\/P>","resposta":1757954,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa I est\u00e1 incorreta.","id":1757951,"corpo":"<p align=justify>Apenas a afirmativa I est\u00e1 incorreta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa II est\u00e1 incorreta.","id":1757952,"corpo":"<p align=justify>Apenas a afirmativa II est\u00e1 incorreta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa III est\u00e1 incorreta.","id":1757953,"corpo":"<p align=justify>Apenas a afirmativa III est\u00e1 incorreta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o incorretas.","id":1757954,"corpo":"<p align=justify>Todas as afirmativas est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267919,"enunciado":"","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404409,"slug":"direito-administrativo-controle-da-administracao"}],"slug":"direito-administrativo\/487040","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte","id":7728}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um diagrama do tipo Entidade-Relacionamento, representa-se por um LOSANGO o seguinte:","provas":[{"id":13560,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte","id":7728},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-tecnico-de-suporte","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - T\u00e9cnico de Suporte - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":494259,"hashId":"5dcd29c86be79a6f87b7280c4b70e32a","enunciado":"<p align=justify>Em um diagrama do tipo Entidade-Relacionamento, representa-se por um LOSANGO o seguinte:<\/p>","resposta":1790305,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um Relacionamento.","id":1790305,"corpo":"<p align=justify>Um Relacionamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma Entidade.","id":1790306,"corpo":"<p align=justify>Uma Entidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma Associa\u00e7\u00e3o.","id":1790307,"corpo":"<p align=justify>Uma Associa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma Interconex\u00e3o.","id":1790308,"corpo":"<p align=justify>Uma Interconex\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":270017,"enunciado":"","rotulo":24,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Modelo entidade-relacionamento","oab":false,"nome":"Modelo entidade-relacionamento","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8039,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-entidade-relacionamento"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/494259","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte","id":7728}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O n\u00famero de camadas presentes no protocolo TCP\/IP \u00e9 igual a:","provas":[{"id":13560,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte","id":7728},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-tecnico-de-suporte","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - T\u00e9cnico de Suporte - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":494262,"hashId":"815be8ccfee95a11bcc8e8038d241044","enunciado":"<p align=justify>O n\u00famero de camadas presentes no protocolo TCP\/IP \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":1790317,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4.","id":1790317,"corpo":"<p align=justify>4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5.","id":1790318,"corpo":"<p align=justify>5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6.","id":1790319,"corpo":"<p align=justify>6.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7.","id":1790320,"corpo":"<p align=justify>7.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":270020,"enunciado":"","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Camada de Enlace (Acesso \u00e0 Rede)","oab":false,"nome":"Camada de Enlace (Acesso \u00e0 Rede)","pai":397528,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397542,"slug":"tecnologia-da-informacao-camada-de-enlace-acesso-a-rede"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/494262","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Perito Legista de 1.\u00aa Classe","id":7718},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Sistemas","id":7719},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7720},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":7746},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Civil","id":7747},{"descricao":"Perito Legista de 1.\u00aa Classe","id":7748},{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia de 1.\u00aa Classe","id":7751},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia El\u00e9trica","id":7752},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Eletr\u00f4nica","id":7753},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":7764},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica","id":7765},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica","id":7771},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica","id":7772}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Deduz-se do texto que o estudo da \u00e9tica pericial est\u00e1 compreendido entre as mat\u00e9rias relevantes para as ci\u00eancias forenses.","provas":[{"id":13561,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Perito Legista de 1.\u00aa Classe","id":7718},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-medico-perito-legista-de-1-a-classe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - M\u00e9dico Perito Legista de 1.\u00aa Classe - 2012"},{"id":13562,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Sistemas","id":7719},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Sistemas - 2012"},{"id":13563,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7720},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2012"},{"id":13614,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":7746},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-ciencias-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":13615,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Civil","id":7747},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Civil - 2012"},{"id":13616,"cargo":{"descricao":"Perito Legista de 1.\u00aa Classe","id":7748},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-legista-de-1-a-classe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Legista de 1.\u00aa Classe - 2012"},{"id":13622,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia de 1.\u00aa Classe","id":7751},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-auxiliar-de-pericia-de-1-a-classe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Auxiliar de Per\u00edcia de 1.\u00aa Classe - 2012"},{"id":13623,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia El\u00e9trica","id":7752},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":13624,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Eletr\u00f4nica","id":7753},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Eletr\u00f4nica - 2012"},{"id":13649,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":7764},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":13650,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica","id":7765},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica - 2012"},{"id":13679,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica","id":7771},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica - 2012"},{"id":13680,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica","id":7772},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:33","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":318,"descricao":"Medicina - Per\u00edcia M\u00e9dica"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":494269,"hashId":"db19c9361f2b72d87b868bd9c439cfff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Deduz-se do texto que o estudo da \u00e9tica pericial est\u00e1 compreendido entre as mat\u00e9rias relevantes para as ci\u00eancias forenses.<\/p>","resposta":1790339,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1790339,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1790340,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o ao sentido do texto, julgue os itens que se seguem.","id":270024,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13561\/2.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao sentido do texto, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/494269","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Perito Legista de 1.\u00aa Classe","id":7718},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Sistemas","id":7719},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7720},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":7746},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Civil","id":7747},{"descricao":"Perito Legista de 1.\u00aa Classe","id":7748},{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia de 1.\u00aa Classe","id":7751},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia El\u00e9trica","id":7752},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Eletr\u00f4nica","id":7753},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":7764},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica","id":7765},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica","id":7771},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica","id":7772}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A coes\u00e3o do texto seria mantida caso o voc\u00e1bulo \u201ctodo\u201d (l.6) fosse substitu\u00eddo por qualquer ou cada.","provas":[{"id":13561,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Perito Legista de 1.\u00aa Classe","id":7718},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-medico-perito-legista-de-1-a-classe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - M\u00e9dico Perito Legista de 1.\u00aa Classe - 2012"},{"id":13562,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Sistemas","id":7719},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Sistemas - 2012"},{"id":13563,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7720},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2012"},{"id":13614,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":7746},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-ciencias-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":13615,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Civil","id":7747},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Civil - 2012"},{"id":13616,"cargo":{"descricao":"Perito Legista de 1.\u00aa Classe","id":7748},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-legista-de-1-a-classe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Legista de 1.\u00aa Classe - 2012"},{"id":13622,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia de 1.\u00aa Classe","id":7751},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-auxiliar-de-pericia-de-1-a-classe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Auxiliar de Per\u00edcia de 1.\u00aa Classe - 2012"},{"id":13623,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia El\u00e9trica","id":7752},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":13624,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Eletr\u00f4nica","id":7753},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Eletr\u00f4nica - 2012"},{"id":13649,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":7764},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":13650,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica","id":7765},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica - 2012"},{"id":13679,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica","id":7771},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica - 2012"},{"id":13680,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica","id":7772},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:33","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":318,"descricao":"Medicina - Per\u00edcia M\u00e9dica"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":494272,"hashId":"73c580bb855bfb6b302e2bf6d6bae6e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A coes\u00e3o do texto seria mantida caso o voc\u00e1bulo \u201ctodo\u201d (l.6) fosse substitu\u00eddo por qualquer ou cada.<\/p>","resposta":1790345,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1790345,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1790346,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do texto, julgue os itens a seguir.","id":270025,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13561\/2.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do texto, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/494272","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Perito Legista de 1.\u00aa Classe","id":7718},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Sistemas","id":7719},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7720},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":7746},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Civil","id":7747},{"descricao":"Perito Legista de 1.\u00aa Classe","id":7748},{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia de 1.\u00aa Classe","id":7751},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia El\u00e9trica","id":7752},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Eletr\u00f4nica","id":7753},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":7764},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica","id":7765},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica","id":7771},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica","id":7772}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Mas apesar da grande import\u00e2ncia da \u00e9tica deontol\u00f3gica, ela parece que \u00e9 insuficiente para se aprofundarem reflex\u00f5es \u00e9ticas quanto \u00e0 condutas profissionais, em vistas de se entender que ela seja atendida quando os c\u00f3digos s\u00e3o simplesmente obedecidos.","provas":[{"id":13561,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Perito Legista de 1.\u00aa Classe","id":7718},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-medico-perito-legista-de-1-a-classe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - M\u00e9dico Perito Legista de 1.\u00aa Classe - 2012"},{"id":13562,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Sistemas","id":7719},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Sistemas - 2012"},{"id":13563,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7720},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2012"},{"id":13614,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":7746},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-ciencias-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":13615,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Civil","id":7747},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Civil - 2012"},{"id":13616,"cargo":{"descricao":"Perito Legista de 1.\u00aa Classe","id":7748},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-legista-de-1-a-classe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Legista de 1.\u00aa Classe - 2012"},{"id":13622,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia de 1.\u00aa Classe","id":7751},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-auxiliar-de-pericia-de-1-a-classe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Auxiliar de Per\u00edcia de 1.\u00aa Classe - 2012"},{"id":13623,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia El\u00e9trica","id":7752},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":13624,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Eletr\u00f4nica","id":7753},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Eletr\u00f4nica - 2012"},{"id":13649,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":7764},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":13650,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica","id":7765},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica - 2012"},{"id":13679,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica","id":7771},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica - 2012"},{"id":13680,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica","id":7772},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:33","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":318,"descricao":"Medicina - Per\u00edcia M\u00e9dica"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":494277,"hashId":"b36ff039ace717ba454e8a38dbcc546a","enunciado":"<p align=justify>Mas apesar da grande import\u00e2ncia da \u00e9tica deontol\u00f3gica, ela\r\nparece que \u00e9 insuficiente para se aprofundarem reflex\u00f5es \u00e9ticas\r\nquanto \u00e0 condutas profissionais, em vistas de se entender que\r\nela seja atendida quando os c\u00f3digos s\u00e3o simplesmente\r\nobedecidos.<\/p>","resposta":1790356,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1790355,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1790356,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical, julgue os itens subsequentes, que apresentam trechos reescritos do texto.","id":270026,"enunciado":"<p align=justify><P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13561\/2.gif><\/P>\r\n<P>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical, julgue os itens subsequentes, que apresentam trechos reescritos do texto.<\/P><\/p>","rotulo":10,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/494277","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Perito Legista de 1.\u00aa Classe","id":7718},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Sistemas","id":7719},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7720},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":7746},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Civil","id":7747},{"descricao":"Perito Legista de 1.\u00aa Classe","id":7748},{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia de 1.\u00aa Classe","id":7751},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia El\u00e9trica","id":7752},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Eletr\u00f4nica","id":7753},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":7764},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica","id":7765},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica","id":7771},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica","id":7772}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na regi\u00e3o Nordeste, poucos estados reduziram o n\u00famero de homic\u00eddios entre 2000 e 2010. Entre esses estados, inclui-se o Cear\u00e1.","provas":[{"id":13561,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Perito Legista de 1.\u00aa Classe","id":7718},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-medico-perito-legista-de-1-a-classe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - M\u00e9dico Perito Legista de 1.\u00aa Classe - 2012"},{"id":13562,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Sistemas","id":7719},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Sistemas - 2012"},{"id":13563,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7720},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2012"},{"id":13614,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":7746},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-ciencias-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":13615,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Civil","id":7747},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Civil - 2012"},{"id":13616,"cargo":{"descricao":"Perito Legista de 1.\u00aa Classe","id":7748},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-legista-de-1-a-classe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Legista de 1.\u00aa Classe - 2012"},{"id":13622,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia de 1.\u00aa Classe","id":7751},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-auxiliar-de-pericia-de-1-a-classe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Auxiliar de Per\u00edcia de 1.\u00aa Classe - 2012"},{"id":13623,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia El\u00e9trica","id":7752},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":13624,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Eletr\u00f4nica","id":7753},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Eletr\u00f4nica - 2012"},{"id":13649,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":7764},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":13650,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica","id":7765},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica - 2012"},{"id":13679,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica","id":7771},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica - 2012"},{"id":13680,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica","id":7772},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:34","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":318,"descricao":"Medicina - Per\u00edcia M\u00e9dica"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":494285,"hashId":"3a5d9b530b61ea65017b23d3e4a66a57","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na regi\u00e3o Nordeste, poucos estados reduziram o n\u00famero de homic\u00eddios entre 2000 e 2010. Entre esses estados, inclui-se o Cear\u00e1.<\/p>","resposta":1790372,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1790371,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1790372,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo como refer\u00eancia o fragmento de texto acima e os m\u00faltiplos aspectos a ele relacionados, julgue os itens subsecutivos, a respeito da viol\u00eancia no Brasil.","id":270029,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13561\/01.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo como refer\u00eancia o fragmento de texto acima e os m\u00faltiplos aspectos a ele relacionados, julgue os itens subsecutivos, a respeito da viol\u00eancia no Brasil.<\/P>","rotulo":19,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"},{"nome_clean":"Nordeste","oab":false,"nome":"Nordeste","pai":407425,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407427,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-nordeste"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/494285","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Perito Legista de 1.\u00aa Classe","id":7718},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Sistemas","id":7719},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7720},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":7746},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Civil","id":7747},{"descricao":"Perito Legista de 1.\u00aa Classe","id":7748},{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia de 1.\u00aa Classe","id":7751},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia El\u00e9trica","id":7752},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Eletr\u00f4nica","id":7753},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":7764},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica","id":7765},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica","id":7771},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica","id":7772}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A quantidade de homic\u00eddios ocorridos entre 2000 e 2010 aumentou em todas as regi\u00f5es do pa\u00eds, exceto na regi\u00e3o Sudeste.","provas":[{"id":13561,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Perito Legista de 1.\u00aa Classe","id":7718},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-medico-perito-legista-de-1-a-classe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - M\u00e9dico Perito Legista de 1.\u00aa Classe - 2012"},{"id":13562,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Sistemas","id":7719},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Sistemas - 2012"},{"id":13563,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7720},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2012"},{"id":13614,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":7746},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-ciencias-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":13615,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Civil","id":7747},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Civil - 2012"},{"id":13616,"cargo":{"descricao":"Perito Legista de 1.\u00aa Classe","id":7748},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-legista-de-1-a-classe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Legista de 1.\u00aa Classe - 2012"},{"id":13622,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia de 1.\u00aa Classe","id":7751},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-auxiliar-de-pericia-de-1-a-classe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Auxiliar de Per\u00edcia de 1.\u00aa Classe - 2012"},{"id":13623,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia El\u00e9trica","id":7752},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":13624,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Eletr\u00f4nica","id":7753},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Eletr\u00f4nica - 2012"},{"id":13649,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":7764},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":13650,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica","id":7765},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica - 2012"},{"id":13679,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica","id":7771},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica - 2012"},{"id":13680,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica","id":7772},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:34","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":318,"descricao":"Medicina - Per\u00edcia M\u00e9dica"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":494286,"hashId":"103fc3a8f2206f9f2324dcd11d2e2a4a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A quantidade de homic\u00eddios ocorridos entre 2000 e 2010 aumentou em todas as regi\u00f5es do pa\u00eds, exceto na regi\u00e3o Sudeste.<\/p>","resposta":1790373,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1790373,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1790374,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo como refer\u00eancia o fragmento de texto acima e os m\u00faltiplos aspectos a ele relacionados, julgue os itens subsecutivos, a respeito da viol\u00eancia no Brasil.","id":270029,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13561\/01.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo como refer\u00eancia o fragmento de texto acima e os m\u00faltiplos aspectos a ele relacionados, julgue os itens subsecutivos, a respeito da viol\u00eancia no Brasil.<\/P>","rotulo":19,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/494286","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Perito Legista de 1.\u00aa Classe","id":7718},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Sistemas","id":7719},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7720},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":7746},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Civil","id":7747},{"descricao":"Perito Legista de 1.\u00aa Classe","id":7748},{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia de 1.\u00aa Classe","id":7751},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia El\u00e9trica","id":7752},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Eletr\u00f4nica","id":7753},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":7764},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica","id":7765},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica","id":7771},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica","id":7772}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A interna\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria de usu\u00e1rios de crack, apesar de apoiada pela maioria da popula\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 aplicada em raz\u00e3o de ter sido declarada inconstitucional pelo Supremo Tribunal Federal.","provas":[{"id":13561,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Perito Legista de 1.\u00aa Classe","id":7718},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-medico-perito-legista-de-1-a-classe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - M\u00e9dico Perito Legista de 1.\u00aa Classe - 2012"},{"id":13562,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Sistemas","id":7719},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Sistemas - 2012"},{"id":13563,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7720},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2012"},{"id":13614,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":7746},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-ciencias-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":13615,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Civil","id":7747},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Civil - 2012"},{"id":13616,"cargo":{"descricao":"Perito Legista de 1.\u00aa Classe","id":7748},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-legista-de-1-a-classe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Legista de 1.\u00aa Classe - 2012"},{"id":13622,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia de 1.\u00aa Classe","id":7751},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-auxiliar-de-pericia-de-1-a-classe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Auxiliar de Per\u00edcia de 1.\u00aa Classe - 2012"},{"id":13623,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia El\u00e9trica","id":7752},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":13624,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Eletr\u00f4nica","id":7753},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Eletr\u00f4nica - 2012"},{"id":13649,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":7764},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":13650,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica","id":7765},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica - 2012"},{"id":13679,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica","id":7771},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica - 2012"},{"id":13680,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica","id":7772},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:24:34","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":318,"descricao":"Medicina - Per\u00edcia M\u00e9dica"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":494292,"hashId":"fbb08c7b93f740b10cefea6da3c0d521","enunciado":"<p align=justify>A interna\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria de usu\u00e1rios de crack, apesar de\r\napoiada pela maioria da popula\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 aplicada em raz\u00e3o de\r\nter sido declarada inconstitucional pelo Supremo Tribunal\r\nFederal.<\/p>","resposta":1790386,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1790385,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1790386,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A discuss\u00e3o sobre o crack, iniciada na campanha eleitoral de 2010, dever\u00e1 ser um dos temas centrais nas disputas municipais de 2012 e, consequentemente, no debate pol\u00edtico brasileiro. Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0s implica\u00e7\u00f5es sociais do uso do crack no Brasil.","id":270031,"enunciado":"<p align=justify>A discuss\u00e3o sobre o crack, iniciada na campanha eleitoral de 2010,\r\ndever\u00e1 ser um dos temas centrais nas disputas municipais de 2012\r\ne, consequentemente, no debate pol\u00edtico brasileiro. Julgue os itens\r\nseguintes, relativos \u00e0s implica\u00e7\u00f5es sociais do uso do crack no\r\nBrasil.<\/p>","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407361,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"},{"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/494292","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Perito Legista de 1.\u00aa Classe","id":7718},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Sistemas","id":7719},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7720},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":7746},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Civil","id":7747},{"descricao":"Perito Legista de 1.\u00aa Classe","id":7748},{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia de 1.\u00aa Classe","id":7751},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia El\u00e9trica","id":7752},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Eletr\u00f4nica","id":7753},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":7764},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica","id":7765},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica","id":7771},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica","id":7772}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O comando pwd do Linux possibilita ao usu\u00e1rio efetuar a troca de senha (password).","provas":[{"id":13561,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Perito Legista de 1.\u00aa Classe","id":7718},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-medico-perito-legista-de-1-a-classe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - M\u00e9dico Perito Legista de 1.\u00aa Classe - 2012"},{"id":13562,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Sistemas","id":7719},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Sistemas - 2012"},{"id":13563,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7720},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2012"},{"id":13614,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":7746},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-ciencias-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":13615,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Civil","id":7747},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Civil - 2012"},{"id":13616,"cargo":{"descricao":"Perito Legista de 1.\u00aa Classe","id":7748},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-legista-de-1-a-classe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Legista de 1.\u00aa Classe - 2012"},{"id":13622,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia de 1.\u00aa Classe","id":7751},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-auxiliar-de-pericia-de-1-a-classe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Auxiliar de Per\u00edcia de 1.\u00aa Classe - 2012"},{"id":13623,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia El\u00e9trica","id":7752},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":13624,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Eletr\u00f4nica","id":7753},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Eletr\u00f4nica - 2012"},{"id":13649,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":7764},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":13650,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica","id":7765},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica - 2012"},{"id":13679,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica","id":7771},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica - 2012"},{"id":13680,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica","id":7772},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:24:34","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":318,"descricao":"Medicina - Per\u00edcia M\u00e9dica"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":494294,"hashId":"cfb4f3e992ae686bdb79a1c542bef33d","enunciado":"<p align=justify>O comando pwd do Linux possibilita ao usu\u00e1rio efetuar a\r\ntroca de senha (password).<\/p>","resposta":1790390,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1790389,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1790390,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos sistemas operacionais Windows e Linux, julgue os itens subsequentes.","id":270032,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos sistemas operacionais Windows e Linux, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":29,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29  a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"}],"slug":"informatica\/494294","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Perito Legista de 1.\u00aa Classe","id":7718},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Sistemas","id":7719},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7720},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":7746},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Civil","id":7747},{"descricao":"Perito Legista de 1.\u00aa Classe","id":7748},{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia de 1.\u00aa Classe","id":7751},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia El\u00e9trica","id":7752},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Eletr\u00f4nica","id":7753},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":7764},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica","id":7765},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica","id":7771},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica","id":7772}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ferramenta Google Docs oferece a possibilidade de cria\u00e7\u00e3o de formul\u00e1rios em HTML com v\u00e1rios temas e tipos de perguntas.","provas":[{"id":13561,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Perito Legista de 1.\u00aa Classe","id":7718},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-medico-perito-legista-de-1-a-classe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - M\u00e9dico Perito Legista de 1.\u00aa Classe - 2012"},{"id":13562,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Sistemas","id":7719},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Sistemas - 2012"},{"id":13563,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7720},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2012"},{"id":13614,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":7746},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-ciencias-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":13615,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Civil","id":7747},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Civil - 2012"},{"id":13616,"cargo":{"descricao":"Perito Legista de 1.\u00aa Classe","id":7748},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-legista-de-1-a-classe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Legista de 1.\u00aa Classe - 2012"},{"id":13622,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia de 1.\u00aa Classe","id":7751},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-auxiliar-de-pericia-de-1-a-classe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Auxiliar de Per\u00edcia de 1.\u00aa Classe - 2012"},{"id":13623,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia El\u00e9trica","id":7752},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":13624,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Eletr\u00f4nica","id":7753},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Eletr\u00f4nica - 2012"},{"id":13649,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":7764},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":13650,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica","id":7765},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica - 2012"},{"id":13679,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica","id":7771},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica - 2012"},{"id":13680,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica","id":7772},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:24:35","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":318,"descricao":"Medicina - Per\u00edcia M\u00e9dica"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":494299,"hashId":"2a60235690ce06caf983734299945f4a","enunciado":"<p align=justify>A ferramenta Google Docs oferece a possibilidade de cria\u00e7\u00e3o\r\nde formul\u00e1rios em HTML com v\u00e1rios temas e tipos de\r\nperguntas.<\/p>","resposta":1790399,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1790399,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1790400,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne a redes sociais e computa\u00e7\u00e3o em nuvem, julgue os itens subsequentes.","id":270035,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne a redes sociais e computa\u00e7\u00e3o em nuvem, julgue os\r\nitens subsequentes.<\/p>","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"}],"slug":"informatica\/494299","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Perito Legista de 1.\u00aa Classe","id":7718},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Sistemas","id":7719},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7720},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":7746},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Civil","id":7747},{"descricao":"Perito Legista de 1.\u00aa Classe","id":7748},{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia de 1.\u00aa Classe","id":7751},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia El\u00e9trica","id":7752},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Eletr\u00f4nica","id":7753},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":7764},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica","id":7765},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica","id":7771},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica","id":7772}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"o Facebook, a an\u00e1lise do perfil (linha do tempo) permite a aprova\u00e7\u00e3o ou a recusa das marca\u00e7\u00f5es que as pessoas adicionam \u00e0s publica\u00e7\u00f5es de um usu\u00e1rio. J\u00e1 a an\u00e1lise de marca\u00e7\u00f5es permite a aprova\u00e7\u00e3o ou a recusa das publica\u00e7\u00f5es, em que as pessoas marcam o usu\u00e1rio antes de elas serem exibidas no perfil desse usu\u00e1rio (linha do tempo).","provas":[{"id":13561,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Perito Legista de 1.\u00aa Classe","id":7718},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-medico-perito-legista-de-1-a-classe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - M\u00e9dico Perito Legista de 1.\u00aa Classe - 2012"},{"id":13562,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Sistemas","id":7719},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Sistemas - 2012"},{"id":13563,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7720},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2012"},{"id":13614,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":7746},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-ciencias-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":13615,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Civil","id":7747},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Civil - 2012"},{"id":13616,"cargo":{"descricao":"Perito Legista de 1.\u00aa Classe","id":7748},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-legista-de-1-a-classe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Legista de 1.\u00aa Classe - 2012"},{"id":13622,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia de 1.\u00aa Classe","id":7751},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-auxiliar-de-pericia-de-1-a-classe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Auxiliar de Per\u00edcia de 1.\u00aa Classe - 2012"},{"id":13623,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia El\u00e9trica","id":7752},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":13624,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Eletr\u00f4nica","id":7753},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Eletr\u00f4nica - 2012"},{"id":13649,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":7764},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":13650,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica","id":7765},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica - 2012"},{"id":13679,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica","id":7771},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica - 2012"},{"id":13680,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica","id":7772},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:24:35","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":318,"descricao":"Medicina - Per\u00edcia M\u00e9dica"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":494300,"hashId":"49e190d1d5c2d8fc8ba7d1d696a5e997","enunciado":"<p align=justify>o Facebook, a an\u00e1lise do perfil (linha do tempo) permite a\r\naprova\u00e7\u00e3o ou a recusa das marca\u00e7\u00f5es que as pessoas adicionam\r\n\u00e0s publica\u00e7\u00f5es de um usu\u00e1rio. J\u00e1 a an\u00e1lise de marca\u00e7\u00f5es\r\npermite a aprova\u00e7\u00e3o ou a recusa das publica\u00e7\u00f5es, em que as\r\npessoas marcam o usu\u00e1rio antes de elas serem exibidas no\r\nperfil desse usu\u00e1rio (linha do tempo).<\/p>","resposta":1790402,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1790401,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1790402,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne a redes sociais e computa\u00e7\u00e3o em nuvem, julgue os itens subsequentes.","id":270035,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne a redes sociais e computa\u00e7\u00e3o em nuvem, julgue os\r\nitens subsequentes.<\/p>","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes Sociais e Grupos de discuss\u00e3o","oab":false,"nome":"Redes Sociais e Grupos de discuss\u00e3o","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405064,"slug":"informatica-redes-sociais-e-grupos-de-discussao"}],"slug":"informatica\/494300","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Perito Legista de 1.\u00aa Classe","id":7718},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Sistemas","id":7719},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7720},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":7746},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Civil","id":7747},{"descricao":"Perito Legista de 1.\u00aa Classe","id":7748},{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia de 1.\u00aa Classe","id":7751},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia El\u00e9trica","id":7752},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Eletr\u00f4nica","id":7753},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":7764},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica","id":7765},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica","id":7771},{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica","id":7772}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso de a pessoa presa preventivamente pretender interpor habeas corpus em seu pr\u00f3prio favor por excesso de prazo na pris\u00e3o, hip\u00f3tese em que ela mesma ser\u00e1 impetrante e paciente, ser\u00e1 dispens\u00e1vel a constitui\u00e7\u00e3o de advogado para essa a\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":13561,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Perito Legista de 1.\u00aa Classe","id":7718},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-medico-perito-legista-de-1-a-classe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - M\u00e9dico Perito Legista de 1.\u00aa Classe - 2012"},{"id":13562,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Sistemas","id":7719},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Sistemas - 2012"},{"id":13563,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7720},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2012"},{"id":13614,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":7746},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-ciencias-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":13615,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Civil","id":7747},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Civil - 2012"},{"id":13616,"cargo":{"descricao":"Perito Legista de 1.\u00aa Classe","id":7748},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-legista-de-1-a-classe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Legista de 1.\u00aa Classe - 2012"},{"id":13622,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia de 1.\u00aa Classe","id":7751},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-auxiliar-de-pericia-de-1-a-classe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Auxiliar de Per\u00edcia de 1.\u00aa Classe - 2012"},{"id":13623,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia El\u00e9trica","id":7752},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":13624,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Eletr\u00f4nica","id":7753},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Eletr\u00f4nica - 2012"},{"id":13649,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":7764},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":13650,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica","id":7765},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica - 2012"},{"id":13679,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica","id":7771},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica - 2012"},{"id":13680,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica","id":7772},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:24:35","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":318,"descricao":"Medicina - Per\u00edcia M\u00e9dica"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":494307,"hashId":"71609d8e47888238761ad0f7bb72fc16","enunciado":"<p align=justify>No caso de a pessoa presa preventivamente pretender interpor\r\nhabeas corpus em seu pr\u00f3prio favor por excesso de prazo na\r\npris\u00e3o, hip\u00f3tese em que ela mesma ser\u00e1 impetrante e paciente,\r\nser\u00e1 dispens\u00e1vel a constitui\u00e7\u00e3o de advogado para essa a\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1790415,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1790415,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1790416,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, acerca de pris\u00f5es processuais e do habeas corpus.","id":270039,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os seguintes itens, acerca de pris\u00f5es processuais e do habeas\r\ncorpus.<\/p>","rotulo":42,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Meios Aut\u00f4nomos de Impugna\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Meios Aut\u00f4nomos de Impugna\u00e7\u00e3o","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406684,"slug":"direito-processual-penal-meios-autonomos-de-impugnacao"},{"nome_clean":"Habeas Corpus","oab":true,"nome":"Habeas Corpus","pai":406684,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406701,"slug":"direito-processual-penal-habeas-corpus"}],"slug":"direito-processual-penal\/494307","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Perito Legista de 1.\u00aa Classe","id":7718}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os m\u00e9todos de identifica\u00e7\u00e3o, como a oftalmoscopia, a rugopalatinoscopia, a otometria, a flebografia e a poroscopia, embora atendam aos crit\u00e9rios de unicidade e imutabilidade \u2014 requisitos para os elementos sinal\u00e9ticos identificadores \u2014, s\u00e3o ineficientes e antiecon\u00f4micos quanto aos crit\u00e9rios de classifica\u00e7\u00e3o e praticidade.","provas":[{"id":13561,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Perito Legista de 1.\u00aa Classe","id":7718},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-medico-perito-legista-de-1-a-classe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - M\u00e9dico Perito Legista de 1.\u00aa Classe - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:35","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":318,"descricao":"Medicina - Per\u00edcia M\u00e9dica"}],"id":494320,"hashId":"ce9ab22f8dec8006dd32aec115f15eb7","enunciado":"<p align=justify>Os m\u00e9todos de identifica\u00e7\u00e3o, como a oftalmoscopia, a\r\nrugopalatinoscopia, a otometria, a flebografia e a poroscopia,\r\nembora atendam aos crit\u00e9rios de unicidade e imutabilidade \u2014\r\nrequisitos para os elementos sinal\u00e9ticos identificadores \u2014, s\u00e3o\r\nineficientes e antiecon\u00f4micos quanto aos crit\u00e9rios de\r\nclassifica\u00e7\u00e3o e praticidade.<\/p>","resposta":1790441,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1790441,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1790442,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Do ponto de vista m\u00e9dico-legal, identidade e identifica\u00e7\u00e3o t\u00eam conceitos distintos. Enquanto identidade \u00e9 o conjunto de caracter\u00edsticas que individualizam a pessoa, tornando-a \u00fanica, identifica\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo pelo qual se determina a individualiza\u00e7\u00e3o. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es e nos m\u00faltiplos conhecimentos a elas relacionados, julgue os itens a seguir, referentes \u00e0 identidade e \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o no contexto da antropologia forense.","id":270042,"enunciado":"<p align=justify>Do ponto de vista m\u00e9dico-legal, identidade e identifica\u00e7\u00e3o t\u00eam\r\nconceitos distintos. Enquanto identidade \u00e9 o conjunto de\r\ncaracter\u00edsticas que individualizam a pessoa, tornando-a \u00fanica,\r\nidentifica\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo pelo qual se determina a\r\nindividualiza\u00e7\u00e3o. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es e nos m\u00faltiplos\r\nconhecimentos a elas relacionados, julgue os itens a seguir,\r\nreferentes \u00e0 identidade e \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o no contexto da antropologia\r\nforense.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"nome_clean":"Necropsia","oab":false,"nome":"Necropsia","pai":429660,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429702,"slug":"medicina-legal-necropsia"}],"slug":"medicina\/494320","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Perito Legista de 1.\u00aa Classe","id":7718}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Denomina-se mitridatiza\u00e7\u00e3o o fen\u00f4meno caracterizado pela elevada resist\u00eancia org\u00e2nica do indiv\u00edduo aos efeitos t\u00f3xicos dos venenos, conseguida por meio da ingest\u00e3o repetida e progressiva de subst\u00e2ncias de alto teor venenoso, at\u00e9 se alcan\u00e7ar um est\u00e1gio de resist\u00eancia n\u00e3o encontrado em outras pessoas.","provas":[{"id":13561,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Perito Legista de 1.\u00aa Classe","id":7718},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-medico-perito-legista-de-1-a-classe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - M\u00e9dico Perito Legista de 1.\u00aa Classe - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:36","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":318,"descricao":"Medicina - Per\u00edcia M\u00e9dica"}],"id":494341,"hashId":"fb1b81734cd504191c454bedd857edde","enunciado":"<p align=justify>Denomina-se mitridatiza\u00e7\u00e3o o fen\u00f4meno caracterizado pela\r\nelevada resist\u00eancia org\u00e2nica do indiv\u00edduo aos efeitos t\u00f3xicos\r\ndos venenos, conseguida por meio da ingest\u00e3o repetida e\r\nprogressiva de subst\u00e2ncias de alto teor venenoso, at\u00e9 se\r\nalcan\u00e7ar um est\u00e1gio de resist\u00eancia n\u00e3o encontrado em outras\r\npessoas.<\/p>","resposta":1790483,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1790483,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1790484,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de toxicologia forense, julgue os itens subsecutivos.","id":270050,"enunciado":"Acerca de toxicologia forense, julgue os itens subsecutivos.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"nome_clean":"Necropsia","oab":false,"nome":"Necropsia","pai":429660,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429702,"slug":"medicina-legal-necropsia"}],"slug":"medicina\/494341","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Perito Legista de 1.\u00aa Classe","id":7718}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 conceituada como veneno qualquer subst\u00e2ncia que, introduzida no organismo, mesmo homeopaticamente, danifique a vida ou a sa\u00fade. As vias de penetra\u00e7\u00e3o do veneno incluem a oral, a g\u00e1strica, a retal, a inalat\u00f3ria, a cut\u00e2nea, a subcut\u00e2nea, a intramuscular, a intraperitoneal, a intravenosa intra-arterial e a intratecal. Entre essas vias, a mais comumente usada \u00e9 a intramuscular.","provas":[{"id":13561,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Perito Legista de 1.\u00aa Classe","id":7718},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-medico-perito-legista-de-1-a-classe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - M\u00e9dico Perito Legista de 1.\u00aa Classe - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:36","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":318,"descricao":"Medicina - Per\u00edcia M\u00e9dica"}],"id":494343,"hashId":"86e7cb9a9d780ac2a2171ec6cf9e9830","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 conceituada como veneno qualquer subst\u00e2ncia que,\r\nintroduzida no organismo, mesmo homeopaticamente,\r\ndanifique a vida ou a sa\u00fade. As vias de penetra\u00e7\u00e3o do veneno\r\nincluem a oral, a g\u00e1strica, a retal, a inalat\u00f3ria, a cut\u00e2nea, a\r\nsubcut\u00e2nea, a intramuscular, a intraperitoneal, a intravenosa\r\nintra-arterial e a intratecal. Entre essas vias, a mais comumente\r\nusada \u00e9 a intramuscular.<\/p>","resposta":1790488,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1790487,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1790488,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de toxicologia forense, julgue os itens subsecutivos.","id":270050,"enunciado":"Acerca de toxicologia forense, julgue os itens subsecutivos.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"nome_clean":"Necropsia","oab":false,"nome":"Necropsia","pai":429660,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429702,"slug":"medicina-legal-necropsia"}],"slug":"medicina\/494343","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Perito Legista de 1.\u00aa Classe","id":7718}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No enforcamento, segundo os c\u00e1lculos de Hoffmann, s\u00e3o necess\u00e1rios 20 kg para ocorrer oclus\u00e3o das veias jugulares; 25 kg para a das art\u00e9rias car\u00f3tidas; 28 kg para a da traqueia; e 30 kg para a das art\u00e9rias vertebrais.","provas":[{"id":13561,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Perito Legista de 1.\u00aa Classe","id":7718},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-medico-perito-legista-de-1-a-classe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - M\u00e9dico Perito Legista de 1.\u00aa Classe - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:36","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":318,"descricao":"Medicina - Per\u00edcia M\u00e9dica"}],"id":494344,"hashId":"b6c571c96aced6e0461a3c97b5b3c1fe","enunciado":"<p align=justify>No enforcamento, segundo os c\u00e1lculos de Hoffmann, s\u00e3o\r\nnecess\u00e1rios 20 kg para ocorrer oclus\u00e3o das veias jugulares;\r\n25 kg para a das art\u00e9rias car\u00f3tidas; 28 kg para a da traqueia; e\r\n30 kg para a das art\u00e9rias vertebrais.<\/p>","resposta":1790490,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1790489,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1790490,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do enforcamento, julgue os itens a seguir.","id":270051,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do enforcamento, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"nome_clean":"Necropsia","oab":false,"nome":"Necropsia","pai":429660,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429702,"slug":"medicina-legal-necropsia"}],"slug":"medicina\/494344","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Perito Legista de 1.\u00aa Classe","id":7718}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na necropsia de v\u00edtima de enforcamento, podem ser encontrados os seguintes sinais anatomopatol\u00f3gicos externos locais: sulco, \u00fanico ou m\u00faltiplo, geralmente obl\u00edquo; e escoria\u00e7\u00f5es ungueais na margem do sulco.","provas":[{"id":13561,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Perito Legista de 1.\u00aa Classe","id":7718},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-medico-perito-legista-de-1-a-classe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - M\u00e9dico Perito Legista de 1.\u00aa Classe - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:36","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":318,"descricao":"Medicina - Per\u00edcia M\u00e9dica"}],"id":494347,"hashId":"7493293af3e389b98946b5b46b28de10","enunciado":"<p align=justify>Na necropsia de v\u00edtima de enforcamento, podem ser\r\nencontrados os seguintes sinais anatomopatol\u00f3gicos externos\r\nlocais: sulco, \u00fanico ou m\u00faltiplo, geralmente obl\u00edquo; e\r\nescoria\u00e7\u00f5es ungueais na margem do sulco.<\/p>","resposta":1790495,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1790495,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1790496,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do enforcamento, julgue os itens a seguir.","id":270051,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do enforcamento, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"nome_clean":"Necropsia","oab":false,"nome":"Necropsia","pai":429660,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429702,"slug":"medicina-legal-necropsia"}],"slug":"medicina\/494347","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Perito Legista de 1.\u00aa Classe","id":7718}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na morte por esganadura, o agente constringe o pesco\u00e7o da v\u00edtima, usando as m\u00e3os, os bra\u00e7os, as pernas e at\u00e9 mesmo os p\u00e9s. As suas causas jur\u00eddicas mais frequentes incluem infantic\u00eddio, homic\u00eddio, acidente e, excepcionalmente, o suic\u00eddio, situa\u00e7\u00e3o em que a v\u00edtima configura tanto o agente quanto o paciente.","provas":[{"id":13561,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Perito Legista de 1.\u00aa Classe","id":7718},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-medico-perito-legista-de-1-a-classe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - M\u00e9dico Perito Legista de 1.\u00aa Classe - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:36","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":318,"descricao":"Medicina - Per\u00edcia M\u00e9dica"}],"id":494356,"hashId":"fbaadbe292af2a00712c7eaa3aeb2021","enunciado":"<p align=justify>Na morte por esganadura, o agente constringe o pesco\u00e7o da\r\nv\u00edtima, usando as m\u00e3os, os bra\u00e7os, as pernas e at\u00e9 mesmo os\r\np\u00e9s. As suas causas jur\u00eddicas mais frequentes incluem\r\ninfantic\u00eddio, homic\u00eddio, acidente e, excepcionalmente, o\r\nsuic\u00eddio, situa\u00e7\u00e3o em que a v\u00edtima configura tanto o agente\r\nquanto o paciente.<\/p>","resposta":1790514,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1790513,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1790514,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, acerca da esganadura.","id":270053,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, acerca da esganadura.<\/p>","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"nome_clean":"Necropsia","oab":false,"nome":"Necropsia","pai":429660,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429702,"slug":"medicina-legal-necropsia"}],"slug":"medicina\/494356","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Perito Legista de 1.\u00aa Classe","id":7718}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O enfisema putrefativo \u00e9 precoce e intenso no afogado.","provas":[{"id":13561,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Perito Legista de 1.\u00aa Classe","id":7718},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-medico-perito-legista-de-1-a-classe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - M\u00e9dico Perito Legista de 1.\u00aa Classe - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:36","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":318,"descricao":"Medicina - Per\u00edcia M\u00e9dica"}],"id":494358,"hashId":"a736310a6214a27e5e7c888bbeffd17f","enunciado":"<p align=justify>O enfisema putrefativo \u00e9 precoce e intenso no afogado.<\/p>","resposta":1790517,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1790517,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1790518,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao afogamento, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":270054,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao afogamento, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"nome_clean":"Necropsia","oab":false,"nome":"Necropsia","pai":429660,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429702,"slug":"medicina-legal-necropsia"}],"slug":"medicina\/494358","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Perito Legista de 1.\u00aa Classe","id":7718}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A morte por afogamento pode dar-se por asfixia propriamente (afogado azul), por inibi\u00e7\u00e3o ou choque vagal (afogado branco). Nesse \u00faltimo, tamb\u00e9m denominado afogamento-inibi\u00e7\u00e3o, a parada card\u00edaca \u00e9 explicada pela estimula\u00e7\u00e3o vagal, procedente dos filetes nasorrespirat\u00f3rios, gl\u00f3ticos e carot\u00eddeos.","provas":[{"id":13561,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Perito Legista de 1.\u00aa Classe","id":7718},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-medico-perito-legista-de-1-a-classe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - M\u00e9dico Perito Legista de 1.\u00aa Classe - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:36","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":318,"descricao":"Medicina - Per\u00edcia M\u00e9dica"}],"id":494359,"hashId":"8488087596d6b949c467beaffc3a4351","enunciado":"<p align=justify>A morte por afogamento pode dar-se por asfixia propriamente\r\n(afogado azul), por inibi\u00e7\u00e3o ou choque vagal (afogado branco).\r\nNesse \u00faltimo, tamb\u00e9m denominado afogamento-inibi\u00e7\u00e3o, a\r\nparada card\u00edaca \u00e9 explicada pela estimula\u00e7\u00e3o vagal, procedente\r\ndos filetes nasorrespirat\u00f3rios, gl\u00f3ticos e carot\u00eddeos.<\/p>","resposta":1790519,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1790519,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1790520,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao afogamento, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":270054,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao afogamento, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"nome_clean":"Necropsia","oab":false,"nome":"Necropsia","pai":429660,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429702,"slug":"medicina-legal-necropsia"}],"slug":"medicina\/494359","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Perito Legista de 1.\u00aa Classe","id":7718}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O sinal de Josat \u00e9 uma manobra utilizada na pesquisa dos fen\u00f4menos abi\u00f3ticos imediatos.","provas":[{"id":13561,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Perito Legista de 1.\u00aa Classe","id":7718},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-medico-perito-legista-de-1-a-classe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - M\u00e9dico Perito Legista de 1.\u00aa Classe - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:37","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":318,"descricao":"Medicina - Per\u00edcia M\u00e9dica"}],"id":494364,"hashId":"ba7ae95bb73c218709e69601ab816d6b","enunciado":"<p align=justify>O sinal de Josat \u00e9 uma manobra utilizada na pesquisa dos\r\nfen\u00f4menos abi\u00f3ticos imediatos.<\/p>","resposta":1790529,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1790529,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1790530,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"H\u00e1 dificuldade em se determinar, de maneira precisa, o exato momento da morte, pois a cessa\u00e7\u00e3o dos fen\u00f4menos vitais n\u00e3o ocorre de uma vez. Acerca desse tema, julgue os itens a seguir.","id":270055,"enunciado":"<p align=justify>H\u00e1 dificuldade em se determinar, de maneira precisa, o exato\r\nmomento da morte, pois a cessa\u00e7\u00e3o dos fen\u00f4menos vitais n\u00e3o ocorre\r\nde uma vez. Acerca desse tema, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"nome_clean":"Necropsia","oab":false,"nome":"Necropsia","pai":429660,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429702,"slug":"medicina-legal-necropsia"}],"slug":"medicina\/494364","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Perito Legista de 1.\u00aa Classe","id":7718}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em uma exuma\u00e7\u00e3o tardia e diante de quadro de putrefa\u00e7\u00e3o avan\u00e7ada, devido \u00e0 possibilidade de contamina\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a identifica\u00e7\u00e3o precisa de subst\u00e2ncias e agentes biol\u00f3gicos que sejam produzidos pelos processos transformativos post mortem.","provas":[{"id":13561,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Perito Legista de 1.\u00aa Classe","id":7718},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-medico-perito-legista-de-1-a-classe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - M\u00e9dico Perito Legista de 1.\u00aa Classe - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:37","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":318,"descricao":"Medicina - Per\u00edcia M\u00e9dica"}],"id":494366,"hashId":"2efd633ce2e1e2c98eba32c4c76a3692","enunciado":"<p align=justify>Em uma exuma\u00e7\u00e3o tardia e diante de quadro de putrefa\u00e7\u00e3o\r\navan\u00e7ada, devido \u00e0 possibilidade de contamina\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9\r\nposs\u00edvel a identifica\u00e7\u00e3o precisa de subst\u00e2ncias e agentes\r\nbiol\u00f3gicos que sejam produzidos pelos processos\r\ntransformativos post mortem.<\/p>","resposta":1790534,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1790533,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1790534,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, referentes a putrefa\u00e7\u00e3o.","id":270056,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, referentes a putrefa\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"nome_clean":"Necropsia","oab":false,"nome":"Necropsia","pai":429660,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429702,"slug":"medicina-legal-necropsia"}],"slug":"medicina\/494366","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Perito Legista de 1.\u00aa Classe","id":7718}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"V\u00edtima apresentando congest\u00e3o compressiva de Perthes. Conclus\u00e3o: suic\u00eddio.","provas":[{"id":13561,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Perito Legista de 1.\u00aa Classe","id":7718},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-medico-perito-legista-de-1-a-classe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - M\u00e9dico Perito Legista de 1.\u00aa Classe - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:37","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":318,"descricao":"Medicina - Per\u00edcia M\u00e9dica"}],"id":494383,"hashId":"fcbf71804c0245fe1158fd522f85a0ae","enunciado":"<p align=justify>V\u00edtima apresentando congest\u00e3o compressiva de Perthes.\r\nConclus\u00e3o: suic\u00eddio.<\/p>","resposta":1790568,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1790567,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1790568,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Cada um dos pr\u00f3ximos itens apresenta uma causa jur\u00eddica de morte de v\u00edtima examinada por m\u00e9dico legista, associada a uma proposta de conclus\u00e3o, devendo ser julgado certo, se a associa\u00e7\u00e3o causa\/conclus\u00e3o estiver correta, ou errado, em caso contr\u00e1rio.","id":270060,"enunciado":"<p align=justify>Cada um dos pr\u00f3ximos itens apresenta uma causa jur\u00eddica de morte\r\nde v\u00edtima examinada por m\u00e9dico legista, associada a uma proposta\r\nde conclus\u00e3o, devendo ser julgado certo, se a associa\u00e7\u00e3o\r\ncausa\/conclus\u00e3o estiver correta, ou errado, em caso contr\u00e1rio.<\/p>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"nome_clean":"Necropsia","oab":false,"nome":"Necropsia","pai":429660,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429702,"slug":"medicina-legal-necropsia"}],"slug":"medicina\/494383","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Sistemas","id":7719}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A arquitetura TCP\/IP \u00e9 organizada em camadas. Na camada de aplica\u00e7\u00e3o, os usu\u00e1rios podem utilizar aplicativos que interagem com a camada de transporte para enviar e receber dados. Entre essas duas camadas, s\u00e3o transmitidos diretamente tanto quadros como datagramas, que podem ser ou orientados \u00e0 conex\u00e3o (utilizando TCP) ou n\u00e3o orientados \u00e0 conex\u00e3o (utilizando UDP).","provas":[{"id":13562,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Sistemas","id":7719},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Sistemas - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:24:37","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":494386,"hashId":"1bcd1e56457d1d8912ca30e218f6acdb","enunciado":"<p align=justify>A arquitetura TCP\/IP \u00e9 organizada em camadas. Na camada de\r\naplica\u00e7\u00e3o, os usu\u00e1rios podem utilizar aplicativos que interagem\r\ncom a camada de transporte para enviar e receber dados. Entre\r\nessas duas camadas, s\u00e3o transmitidos diretamente tanto\r\nquadros como datagramas, que podem ser ou orientados \u00e0\r\nconex\u00e3o (utilizando TCP) ou n\u00e3o orientados \u00e0 conex\u00e3o\r\n(utilizando UDP).<\/p>","resposta":1790574,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1790573,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1790574,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca de protocolos e tecnologias de roteamento, ATM e TCP\/IP.","id":270061,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, acerca de protocolos e tecnologias de\r\nroteamento, ATM e TCP\/IP.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397528,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-tcp-ip"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/494386","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Sistemas","id":7719}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ClamAV \u00e9 um aplicativo de antiv\u00edrus que, instalado no Ubuntu Linux, permite detectar v\u00edrus em arquivos e parti\u00e7\u00f5es do Linux, com a capacidade de mover arquivos infectados para \u201cquarentena\u201d.","provas":[{"id":13562,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Sistemas","id":7719},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Sistemas - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:24:38","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":494398,"hashId":"ce02572d277e666175887271a6f1e995","enunciado":"<p align=justify>O ClamAV \u00e9 um aplicativo de antiv\u00edrus que, instalado no\r\nUbuntu Linux, permite detectar v\u00edrus em arquivos e parti\u00e7\u00f5es\r\ndo Linux, com a capacidade de mover arquivos infectados para\r\n\u201cquarentena\u201d.<\/p>","resposta":1790597,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1790597,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1790598,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne a antiv\u00edrus, antispam e radius, julgue os itens que se seguem.","id":270064,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne a antiv\u00edrus, antispam e radius, julgue os itens que\r\nse seguem.<\/p>","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"},{"nome_clean":"V\u00edrus de Arquivo","oab":false,"nome":"V\u00edrus de Arquivo","pai":429504,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8151,"slug":"tecnologia-da-informacao-virus-de-arquivo"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/494398","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Sistemas","id":7719}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A JSP permite introduzir tags customizadas \u00e0 sua biblioteca e, assim, estender facilidades \u00e0 linguagem. Entre outros benef\u00edcios dessa pr\u00e1tica est\u00e3o a elimina\u00e7\u00e3o de scriptles em aplica\u00e7\u00f5es JSP, re\u00faso e sintaxe similar \u00e0 do HTML.","provas":[{"id":13562,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Sistemas","id":7719},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Sistemas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:38","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":494406,"hashId":"547974567380b6e662d7847f0a2e4c61","enunciado":"<p align=justify>A JSP permite introduzir tags customizadas \u00e0 sua biblioteca e,\r\nassim, estender facilidades \u00e0 linguagem. Entre outros\r\nbenef\u00edcios dessa pr\u00e1tica est\u00e3o a elimina\u00e7\u00e3o de scriptles em\r\naplica\u00e7\u00f5es JSP, re\u00faso e sintaxe similar \u00e0 do HTML.<\/p>","resposta":1790613,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1790613,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1790614,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a JEE, Servlets, JSP e JSF, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":270067,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a JEE, Servlets, JSP e JSF, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/494406","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Sistemas","id":7719}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Web services \u00e9 um tipo de arquitetura de sistema distribu\u00eddo que se caracteriza pela disponibilidade de servi\u00e7os abstratos na Logical View, que se orienta pela troca de mensagens entre requisitantes e provedores, independentemente das suas plataformas de trabalho via XML.","provas":[{"id":13562,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Sistemas","id":7719},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Sistemas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:38","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":494411,"hashId":"c1e9df17477f88f596d12ccc6b33ef9d","enunciado":"<p align=justify>Web services \u00e9 um tipo de arquitetura de sistema distribu\u00eddo\r\nque se caracteriza pela disponibilidade de servi\u00e7os abstratos na\r\nLogical View, que se orienta pela troca de mensagens entre\r\nrequisitantes e provedores, independentemente das suas\r\nplataformas de trabalho via XML.<\/p>","resposta":1790624,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1790623,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1790624,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a interoperabilidade de sistemas e web services, julgue os itens seguintes.","id":270068,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere a interoperabilidade de sistemas e web services,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Tipos de banco de dados distribu\u00eddos","oab":false,"nome":"Tipos de banco de dados distribu\u00eddos","pai":7943,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397566,"slug":"tecnologia-da-informacao-tipos-de-banco-de-dados-distribuidos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/494411","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Sistemas","id":7719}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No exemplo abaixo, a ordem em que os filhos do elemento xsl:stylesheet s\u00e3o dispostos n\u00e3o interfere na constru\u00e7\u00e3o e na valida\u00e7\u00e3o de seus dados, bem como n\u00e3o \u00e9 importante para a recupera\u00e7\u00e3o de erros. ","provas":[{"id":13562,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Sistemas","id":7719},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Sistemas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:38","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":494412,"hashId":"798672ed2a07ade967add071215fdf78","enunciado":"<P align=justify>No exemplo abaixo, a ordem em que os filhos do elemento xsl:stylesheet s\u00e3o dispostos n\u00e3o interfere na constru\u00e7\u00e3o e na valida\u00e7\u00e3o de seus dados, bem como n\u00e3o \u00e9 importante para a recupera\u00e7\u00e3o de erros.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13562\/02.gif><\/P>","resposta":1790626,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1790625,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1790626,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a interoperabilidade de sistemas e web services, julgue os itens seguintes.","id":270068,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere a interoperabilidade de sistemas e web services,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/494412","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Sistemas","id":7719}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A agrega\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo de abstra\u00e7\u00e3o para construir objetos compostos a partir de seus objetos componentes. Em apenas duas situa\u00e7\u00f5es esse conceito pode ser relacionado ao modelo denominado entidade-relacionamento: na ocasi\u00e3o em que os valores de atributos de um objeto s\u00e3o agregados para formar o objeto inteiro e quando um relacionamento de agrega\u00e7\u00e3o \u00e9 representado como um relacionamento ordin\u00e1rio.","provas":[{"id":13562,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Sistemas","id":7719},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Sistemas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:38","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":494417,"hashId":"97a6697ad717776d747aa6a400bbdec4","enunciado":"<p align=justify>A agrega\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo de abstra\u00e7\u00e3o para construir objetos\r\ncompostos a partir de seus objetos componentes. Em apenas\r\nduas situa\u00e7\u00f5es esse conceito pode ser relacionado ao modelo\r\ndenominado entidade-relacionamento: na ocasi\u00e3o em que os\r\nvalores de atributos de um objeto s\u00e3o agregados para formar o\r\nobjeto inteiro e quando um relacionamento de agrega\u00e7\u00e3o \u00e9\r\nrepresentado como um relacionamento ordin\u00e1rio.<\/p>","resposta":1790636,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1790635,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1790636,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a sistemas de banco de dados, julgue os itens que se seguem.","id":270069,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a sistemas de banco de dados, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Modelo entidade-relacionamento","oab":false,"nome":"Modelo entidade-relacionamento","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8039,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-entidade-relacionamento"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/494417","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Sistemas","id":7719}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que um grafo G seja constitu\u00eddo por um conjunto (N) e por uma rela\u00e7\u00e3o bin\u00e1ria (A), tal que G = (N, A), em que os elementos de N s\u00e3o denominados n\u00f3s (ou v\u00e9rtices) e os elementos de A s\u00e3o denominados arcos (ou arestas). Em face dessas informa\u00e7\u00f5es e do grafo abaixo, \u00e9 correto afirmar que esses conjuntos s\u00e3o N= {1,2,3,4} e A={(1,2),(2,1),(2,4),(2,3)}. ","provas":[{"id":13562,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Sistemas","id":7719},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Sistemas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:38","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":494420,"hashId":"6f3b280df705eae754a4776023af908d","enunciado":"<P align=justify>Considere que um grafo G seja constitu\u00eddo por um conjunto (N) e por uma rela\u00e7\u00e3o bin\u00e1ria (A), tal que G = (N, A), em que os elementos de N s\u00e3o denominados n\u00f3s (ou v\u00e9rtices) e os elementos de A s\u00e3o denominados arcos (ou arestas). Em face dessas informa\u00e7\u00f5es e do grafo abaixo, \u00e9 correto afirmar que esses conjuntos s\u00e3o N= {1,2,3,4} e A={(1,2),(2,1),(2,4),(2,3)}.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13562\/04.gif><\/P>","resposta":1790641,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1790641,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1790642,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos conceitos relacionados \u00e0 estrutura de dados, julgue os itens a seguir.","id":270070,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos conceitos relacionados \u00e0 estrutura de dados, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Estrutura de Dados","oab":false,"nome":"Estrutura de Dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8014,"slug":"tecnologia-da-informacao-estrutura-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/494420","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Sistemas","id":7719}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Spring, as configura\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a s\u00e3o realizadas no arquivo applicationContext-security.xml, e, para que qualquer p\u00e1gina ou diret\u00f3rio seja seguro, \u00e9 necess\u00e1rio adicionar a esse arquivo o elemento .","provas":[{"id":13562,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Sistemas","id":7719},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Sistemas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:38","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":494424,"hashId":"82806a53a9e74b0beba2dc76e2e05f2f","enunciado":"<p align=justify>No Spring, as configura\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a s\u00e3o realizadas no\r\narquivo applicationContext-security.xml, e, para que qualquer\r\np\u00e1gina ou diret\u00f3rio seja seguro, \u00e9 necess\u00e1rio adicionar a esse\r\narquivo o elemento <intercept-url>.<\/p>","resposta":1790649,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1790649,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1790650,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a arquitetura, ferramentas, solu\u00e7\u00f5es e caracter\u00edsticas do desenvolvimento de aplica\u00e7\u00f5es web, julgue os itens subsecutivos.","id":270071,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o a arquitetura, ferramentas, solu\u00e7\u00f5es e caracter\u00edsticas do\r\ndesenvolvimento de aplica\u00e7\u00f5es web, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/494424","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Sistemas","id":7719}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Windows 7, a tecnologia ReadyBoost possibilita a utiliza\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea de m\u00faltiplos dispositivos flash, tais como as chaves USB, os cart\u00f5es SD e os dispositivos flash internos.","provas":[{"id":13562,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Sistemas","id":7719},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Sistemas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:38","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":494426,"hashId":"157adda29a645c4b50b843c835575d38","enunciado":"<p align=justify>No Windows 7, a tecnologia ReadyBoost possibilita a\r\nutiliza\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea de m\u00faltiplos dispositivos flash, tais como\r\nas chaves USB, os cart\u00f5es SD e os dispositivos flash internos.<\/p>","resposta":1790653,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1790653,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1790654,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes aos sistemas operacionais Windows e Linux.","id":270072,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes aos sistemas operacionais\r\nWindows e Linux.<\/p>","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/494426","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Sistemas","id":7719}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Brasil, um dos motivos do elevado \u00edndice de fechamento de empresas \u00e9 a falta de foco e objetivos nos neg\u00f3cios. Esse fato decorre, na maioria das vezes, da inexist\u00eancia de planejamento estrat\u00e9gico.","provas":[{"id":13562,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Sistemas","id":7719},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Sistemas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:38","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":494428,"hashId":"9fbdbd272b591c5895d4610a28657d09","enunciado":"<p align=justify>No Brasil, um dos motivos do elevado \u00edndice de fechamento de\r\nempresas \u00e9 a falta de foco e objetivos nos neg\u00f3cios. Esse fato\r\ndecorre, na maioria das vezes, da inexist\u00eancia de planejamento\r\nestrat\u00e9gico.<\/p>","resposta":1790657,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1790657,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1790658,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de planejamento estrat\u00e9gico e governan\u00e7a de TI, julgue os itens a seguir.","id":270073,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de planejamento estrat\u00e9gico e governan\u00e7a de TI, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8259,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos-de-gestao-de-projetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/494428","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Sistemas","id":7719}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O completo cumprimento dos requisitos do COSO (Comitee of Sponsoring Organization) para controle do ambiente de TI \u00e9 um dos benef\u00edcios advindos da implementa\u00e7\u00e3o do COBIT como modelo de governan\u00e7a de TI nas organiza\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":13562,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Sistemas","id":7719},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Sistemas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:39","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":494438,"hashId":"e61609bbe652dda14dbeece42f117108","enunciado":"<p align=justify>O completo cumprimento dos requisitos do COSO (Comitee of\r\nSponsoring Organization) para controle do ambiente de TI \u00e9\r\num dos benef\u00edcios advindos da implementa\u00e7\u00e3o do COBIT\r\ncomo modelo de governan\u00e7a de TI nas organiza\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":1790677,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1790677,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1790678,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do modelo COBIT, julgue os seguintes itens.","id":270076,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do modelo COBIT, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"COBIT 5","oab":false,"nome":"COBIT 5","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8272,"slug":"tecnologia-da-informacao-cobit-5"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/494438","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Sistemas","id":7719}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um dos componentes da estrutura do CMMI consiste no conjunto das pr\u00e1ticas espec\u00edficas, as quais correspondem \u00e0 descri\u00e7\u00e3o das atividades consideradas importantes para o atendimento de metas espec\u00edficas.","provas":[{"id":13562,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Sistemas","id":7719},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Sistemas - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:24:39","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":494440,"hashId":"27cea5a4d8e36e43b8ea362fb98f2153","enunciado":"<p align=justify>Um dos componentes da estrutura do CMMI consiste no\r\nconjunto das pr\u00e1ticas espec\u00edficas, as quais correspondem \u00e0\r\ndescri\u00e7\u00e3o das atividades consideradas importantes para o\r\natendimento de metas espec\u00edficas.<\/p>","resposta":1790681,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1790681,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1790682,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do modelo CMMI, julgue os itens que se seguem.","id":270077,"enunciado":"<p align=justify>A respeito do modelo CMMI, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"CMMI (Qualidade de Software)","oab":false,"nome":"CMMI (Qualidade de Software)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8273,"slug":"tecnologia-da-informacao-cmmi-qualidade-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/494440","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Sistemas","id":7719}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o de riscos, por ser base para a tomada de decis\u00f5es referentes \u00e0 reten\u00e7\u00e3o de risco, \u00e9 uma atividade-chave.","provas":[{"id":13562,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Sistemas","id":7719},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Sistemas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:39","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":494447,"hashId":"ffda6da3656294db4864cd99af7c8ce5","enunciado":"<p align=justify>A avalia\u00e7\u00e3o de riscos, por ser base para a tomada de decis\u00f5es\r\nreferentes \u00e0 reten\u00e7\u00e3o de risco, \u00e9 uma atividade-chave.<\/p>","resposta":1790695,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1790695,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1790696,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da gest\u00e3o de risco e das normas NBR ISO\/IEC 15.999 e 27.005, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":270079,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da gest\u00e3o de risco e das normas NBR ISO\/IEC 15.999\r\ne 27.005, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Eventos","oab":false,"nome":"Eventos","pai":402081,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8270,"slug":"tecnologia-da-informacao-eventos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/494447","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Sistemas","id":7719}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um exemplo de aceita\u00e7\u00e3o de risco consiste na contrata\u00e7\u00e3o de seguro para cobrir eventuais perdas ou danos.","provas":[{"id":13562,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Sistemas","id":7719},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Sistemas - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:24:39","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":494448,"hashId":"8472ec9cd7cb5f143a38e7e57117c9ca","enunciado":"<p align=justify>Um exemplo de aceita\u00e7\u00e3o de risco consiste na contrata\u00e7\u00e3o de\r\nseguro para cobrir eventuais perdas ou danos.<\/p>","resposta":1790698,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1790697,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1790698,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da gest\u00e3o de risco e das normas NBR ISO\/IEC 15.999 e 27.005, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":270079,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da gest\u00e3o de risco e das normas NBR ISO\/IEC 15.999\r\ne 27.005, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Eventos","oab":false,"nome":"Eventos","pai":402081,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8270,"slug":"tecnologia-da-informacao-eventos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/494448","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Sistemas","id":7719}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando uma organiza\u00e7\u00e3o opta por se expor, at\u00e9 o m\u00e1ximo de risco, para conseguir atingir seus objetivos, esse risco \u00e9 denominado risco aceit\u00e1vel.","provas":[{"id":13562,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Sistemas","id":7719},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Sistemas - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:24:39","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":494450,"hashId":"82eef6463850480480ec6acff5768c49","enunciado":"<p align=justify>Quando uma organiza\u00e7\u00e3o opta por se expor, at\u00e9 o m\u00e1ximo de\r\nrisco, para conseguir atingir seus objetivos, esse risco \u00e9\r\ndenominado risco aceit\u00e1vel.<\/p>","resposta":1790701,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1790701,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1790702,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da gest\u00e3o de risco e das normas NBR ISO\/IEC 15.999 e 27.005, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":270079,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da gest\u00e3o de risco e das normas NBR ISO\/IEC 15.999\r\ne 27.005, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Eventos","oab":false,"nome":"Eventos","pai":402081,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8270,"slug":"tecnologia-da-informacao-eventos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/494450","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Sistemas","id":7719}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o fases do processo de tratamento de incidentes a detec\u00e7\u00e3o de incidente, a resposta inicial e a formula\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gia de resposta.","provas":[{"id":13562,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Sistemas","id":7719},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Sistemas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:39","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":494451,"hashId":"67e68fa34273c5644fa754c9aa41b812","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o fases do processo de tratamento de incidentes a detec\u00e7\u00e3o\r\nde incidente, a resposta inicial e a formula\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gia de\r\nresposta.<\/p>","resposta":1790703,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1790703,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1790704,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de ataques a redes de computadores e preven\u00e7\u00e3o e tratamento de incidentes, julgue os itens seguintes.","id":270080,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de ataques a redes de computadores e preven\u00e7\u00e3o e\r\ntratamento de incidentes, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/494451","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Aten\u00e7\u00e3o Especializada em Sa\u00fade de Curitiba","sigla":"FEAES","id":3055,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Acredita\u00e7\u00e3o consiste num instrumento de avalia\u00e7\u00e3o desenvolvido para apreciar a qualidade da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade em todas as organiza\u00e7\u00f5es prestadoras de servi\u00e7os hospitalares, e \u00e9 composta de sete se\u00e7\u00f5es, a saber: I. Lideran\u00e7a e Administra\u00e7\u00e3o. II. Servi\u00e7os Profissionais e Organiza\u00e7\u00e3o de Assist\u00eancia. III. Servi\u00e7os de Aten\u00e7\u00e3o ao Paciente\/Cliente. IV. Servi\u00e7os de Apoio ao Diagn\u00f3stico. V. Servi\u00e7os de Apoio T\u00e9cnico e Abastecimento. VI. Servi\u00e7os de Apoio Administrativo e Infraestrutura. VII. Ensino Pesquisa. Sobre a Lideran\u00e7a e Administra\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa que apresenta corretamente os itens correspondentes \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o da dire\u00e7\u00e3o em unidades hospitalares:","provas":[{"id":13325,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Aten\u00e7\u00e3o Especializada em Sa\u00fade de Curitiba","sigla":"FEAES","id":3055,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"feaes-pr-2012-puc-pr-administrador","tipo":1,"nome":"PUC - PR - FEAES - Administrador - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:28:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":490154,"hashId":"4d96cfde27171b0769f387a8b4c19175","enunciado":"<P align=justify>A Acredita\u00e7\u00e3o consiste num instrumento de avalia\u00e7\u00e3o desenvolvido para apreciar a qualidade da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade em todas as organiza\u00e7\u00f5es prestadoras de servi\u00e7os hospitalares, e \u00e9 composta de sete se\u00e7\u00f5es, a saber: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Lideran\u00e7a e Administra\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Servi\u00e7os Profissionais e Organiza\u00e7\u00e3o de Assist\u00eancia. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Servi\u00e7os de Aten\u00e7\u00e3o ao Paciente\/Cliente. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Servi\u00e7os de Apoio ao Diagn\u00f3stico. V. Servi\u00e7os de Apoio T\u00e9cnico e Abastecimento.<\/P>\r\n<P align=justify>VI. Servi\u00e7os de Apoio Administrativo e Infraestrutura. <\/P>\r\n<P align=justify>VII. Ensino Pesquisa. <\/P>\r\n<P align=justify>Sobre a Lideran\u00e7a e Administra\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa que apresenta corretamente os itens correspondentes \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o da dire\u00e7\u00e3o em unidades hospitalares:<\/P>","resposta":1772145,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Respons\u00e1veis habilitados da \u00e1rea m\u00e9dica e administrativa; processos de aquisi\u00e7\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o e controle dos insumos e recursos materiais dur\u00e1veis, bem como registros, manejo e gerenciamento de bens; comiss\u00e3o, grupo ou secretaria executiva do programa de qualidade, com atua\u00e7\u00e3o no ambiente institucional.","id":1772141,"corpo":"<p align=justify>Respons\u00e1veis habilitados da \u00e1rea m\u00e9dica e\r\nadministrativa; processos de aquisi\u00e7\u00e3o,\r\ndistribui\u00e7\u00e3o e controle dos insumos e recursos\r\nmateriais dur\u00e1veis, bem como registros, manejo e\r\ngerenciamento de bens; comiss\u00e3o, grupo ou\r\nsecretaria executiva do programa de qualidade,\r\ncom atua\u00e7\u00e3o no ambiente institucional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Corpo cl\u00ednico \u00e9 organizado; pacientes conhecem o nome do m\u00e9dico que lhes assiste e s\u00e3o informados sobre o seu diagn\u00f3stico e procedimentos a realizar ou realizados; prontu\u00e1rios completos, leg\u00edveis e assinados com a respectiva identifica\u00e7\u00e3o.","id":1772142,"corpo":"<p align=justify>Corpo cl\u00ednico \u00e9 organizado; pacientes conhecem\r\no nome do m\u00e9dico que lhes assiste e s\u00e3o\r\ninformados sobre o seu diagn\u00f3stico e\r\nprocedimentos a realizar ou realizados;\r\nprontu\u00e1rios completos, leg\u00edveis e assinados com\r\na respectiva identifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00famero de enfermeiros, t\u00e9cnicos e auxiliares de enfermagem adequado \u00e0s necessidades de servi\u00e7o; programa de educa\u00e7\u00e3o e treinamento continuado; compara\u00e7\u00e3o de resultados com referenciais adequados e an\u00e1lise do impacto gerado junto \u00e0 comunidade.","id":1772143,"corpo":"<p align=justify>N\u00famero de enfermeiros, t\u00e9cnicos e auxiliares de\r\nenfermagem adequado \u00e0s necessidades de\r\nservi\u00e7o; programa de educa\u00e7\u00e3o e treinamento\r\ncontinuado; compara\u00e7\u00e3o de resultados com\r\nreferenciais adequados e an\u00e1lise do impacto\r\ngerado junto \u00e0 comunidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O respons\u00e1vel t\u00e9cnico coordena equipe de profissionais com habilita\u00e7\u00e3o adequada ou com capacita\u00e7\u00e3o espec\u00edfica; mecanismo de orienta\u00e7\u00e3o ao cliente\/paciente e familiares; sistema de aferi\u00e7\u00e3o da satisfa\u00e7\u00e3o de clientes (internos e externos).","id":1772144,"corpo":"<p align=justify>O respons\u00e1vel t\u00e9cnico coordena equipe de\r\nprofissionais com habilita\u00e7\u00e3o adequada ou com\r\ncapacita\u00e7\u00e3o espec\u00edfica; mecanismo de orienta\u00e7\u00e3o\r\nao cliente\/paciente e familiares; sistema de\r\naferi\u00e7\u00e3o da satisfa\u00e7\u00e3o de clientes (internos e\r\nexternos).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Perman\u00eancia de um dos membros da diretoria por, no m\u00ednimo, seis horas na institui\u00e7\u00e3o em dias \u00fateis, na coordena\u00e7\u00e3o das atividades institucionais; procedimentos de acompanhamento e avalia\u00e7\u00e3o do desempenho organizacional e econ\u00f4mico-financeiro; ciclos de melhoria nos processos administrativos e gerenciais da institui\u00e7\u00e3o.","id":1772145,"corpo":"<p align=justify>Perman\u00eancia de um dos membros da diretoria\r\npor, no m\u00ednimo, seis horas na institui\u00e7\u00e3o em dias\r\n\u00fateis, na coordena\u00e7\u00e3o das atividades\r\ninstitucionais; procedimentos de\r\nacompanhamento e avalia\u00e7\u00e3o do desempenho\r\norganizacional e econ\u00f4mico-financeiro; ciclos de\r\nmelhoria nos processos administrativos e\r\ngerenciais da institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268868,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31  a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404976,"slug":"administracao-geral-administracao-hospitalar"}],"slug":"administracao-geral\/490154","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Aten\u00e7\u00e3o Especializada em Sa\u00fade de Curitiba","sigla":"FEAES","id":3055,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Portaria n\u00ba 3.627, de 19 de novembro de 2010, que fixa os crit\u00e9rios e procedimentos espec\u00edficos de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho individual e institucional para efeito de pagamento da gratifica\u00e7\u00e3o de desempenho do Plano Geral de Cargos do Poder Executivo (Minist\u00e9rio da Sa\u00fade). O referido documento explicita os fatores de compet\u00eancia: produtividade; comprometimento; conhecimento de m\u00e9todos e t\u00e9cnicas; cumprimento de normas de procedimento e de conduta; e trabalho em equipe. Os par\u00e2metros\/evid\u00eancias de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho adequados \u00e0 verifica\u00e7\u00e3o do fator de compet\u00eancia produtividade s\u00e3o:","provas":[{"id":13325,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Aten\u00e7\u00e3o Especializada em Sa\u00fade de Curitiba","sigla":"FEAES","id":3055,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"feaes-pr-2012-puc-pr-administrador","tipo":1,"nome":"PUC - PR - FEAES - Administrador - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":490155,"hashId":"0110948a5358cb9ea390a3a1393a3fdc","enunciado":"<P align=justify>A Portaria n\u00ba 3.627, de 19 de novembro de 2010, que fixa os crit\u00e9rios e procedimentos espec\u00edficos de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho individual e institucional para efeito de pagamento da gratifica\u00e7\u00e3o de desempenho do Plano Geral de Cargos do Poder Executivo (Minist\u00e9rio da Sa\u00fade). O referido documento explicita os fatores de compet\u00eancia: produtividade; comprometimento; conhecimento de m\u00e9todos e t\u00e9cnicas; cumprimento de normas de procedimento e de conduta; e trabalho em equipe. <\/P>\r\n<P align=justify>Os par\u00e2metros\/evid\u00eancias de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho adequados \u00e0 verifica\u00e7\u00e3o do fator de compet\u00eancia produtividade s\u00e3o:<\/P>","resposta":1772149,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conhecimento dos objetivos organizacionais; execu\u00e7\u00e3o de atividades alinhando-as aos objetivos organizacionais; e cumprimento dos compromissos estabelecidos na execu\u00e7\u00e3o de suas atividades.","id":1772146,"corpo":"<p align=justify>Conhecimento dos objetivos organizacionais;\r\nexecu\u00e7\u00e3o de atividades alinhando-as aos objetivos organizacionais; e cumprimento dos\r\ncompromissos estabelecidos na execu\u00e7\u00e3o de\r\nsuas atividades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conhecimento dos padr\u00f5es de refer\u00eancia existentes para execu\u00e7\u00e3o do trabalho; conhecimento das instru\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para execu\u00e7\u00e3o do trabalho e execu\u00e7\u00e3o do trabalho em conformidade com as instru\u00e7\u00f5es definidas.","id":1772147,"corpo":"<p align=justify>Conhecimento dos padr\u00f5es de refer\u00eancia\r\nexistentes para execu\u00e7\u00e3o do trabalho;\r\nconhecimento das instru\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para\r\nexecu\u00e7\u00e3o do trabalho e execu\u00e7\u00e3o do trabalho em\r\nconformidade com as instru\u00e7\u00f5es definidas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Execu\u00e7\u00e3o do trabalho em conformidade com as normas de procedimento relacionadas \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es de seu cargo; execu\u00e7\u00e3o do trabalho em conformidade com as normas de conduta relacionadas aos princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablicas; e execu\u00e7\u00e3o do trabalho em conformidade com as normas de procedimento relacionadas \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es de seu cargo.","id":1772148,"corpo":"<p align=justify>Execu\u00e7\u00e3o do trabalho em conformidade com as\r\nnormas de procedimento relacionadas \u00e0s\r\natribui\u00e7\u00f5es de seu cargo; execu\u00e7\u00e3o do trabalho\r\nem conformidade com as normas de conduta\r\nrelacionadas aos princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o\r\nP\u00fablicas; e execu\u00e7\u00e3o do trabalho em\r\nconformidade com as normas de procedimento\r\nrelacionadas \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es de seu cargo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos materiais dispon\u00edveis adequadamente na execu\u00e7\u00e3o do trabalho; o cumprimento dos prazos estabelecidos; e realiza\u00e7\u00e3o do trabalho com a qualidade estabelecida.","id":1772149,"corpo":"<p align=justify>Utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos materiais dispon\u00edveis\r\nadequadamente na execu\u00e7\u00e3o do trabalho; o\r\ncumprimento dos prazos estabelecidos; e\r\nrealiza\u00e7\u00e3o do trabalho com a qualidade\r\nestabelecida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Intera\u00e7\u00e3o de maneira cooperativa com os membros da equipe; integra\u00e7\u00e3o dos membros de sua equipe; e colabora\u00e7\u00e3o com os membros de equipe no desempenho das atividades.","id":1772150,"corpo":"<p align=justify>Intera\u00e7\u00e3o de maneira cooperativa com os\r\nmembros da equipe; integra\u00e7\u00e3o dos membros de\r\nsua equipe; e colabora\u00e7\u00e3o com os membros de\r\nequipe no desempenho das atividades.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268868,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31  a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/490155","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Aten\u00e7\u00e3o Especializada em Sa\u00fade de Curitiba","sigla":"FEAES","id":3055,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A gest\u00e3o de suprimento utiliza t\u00e9cnicas cujas fun\u00e7\u00f5es est\u00e3o agrupadas em quatro subsistemas ou grupos: Grupo 1 \u2013 Subsistema de normaliza\u00e7\u00e3o. Grupo 2 \u2013 Subsistema de controle. Grupo 3 \u2013 Subsistema de aquisi\u00e7\u00e3o. Grupo 4 \u2013 Subsistema de armazenamento. Assinale a alternativa que apresenta t\u00f3picos\/atividades do subsistema de controle:","provas":[{"id":13325,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Aten\u00e7\u00e3o Especializada em Sa\u00fade de Curitiba","sigla":"FEAES","id":3055,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"feaes-pr-2012-puc-pr-administrador","tipo":1,"nome":"PUC - PR - FEAES - Administrador - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":490156,"hashId":"45e5dbb59e5f138d1da59f6d30c28256","enunciado":"<P align=justify>A gest\u00e3o de suprimento utiliza t\u00e9cnicas cujas fun\u00e7\u00f5es est\u00e3o agrupadas em quatro subsistemas ou grupos: <\/P>\r\n<P align=justify>Grupo 1 \u2013 Subsistema de normaliza\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>Grupo 2 \u2013 Subsistema de controle. <\/P>\r\n<P align=justify>Grupo 3 \u2013 Subsistema de aquisi\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>Grupo 4 \u2013 Subsistema de armazenamento. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa que apresenta t\u00f3picos\/atividades do subsistema de controle:<\/P>","resposta":1772152,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Licita\u00e7\u00e3o; avalia\u00e7\u00e3o do fornecedor; e registro de pre\u00e7os.","id":1772151,"corpo":"<p align=justify>Licita\u00e7\u00e3o; avalia\u00e7\u00e3o do fornecedor; e registro de\r\npre\u00e7os.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Valora\u00e7\u00e3o de estoques; custo dos pedidos; e an\u00e1lise da Curva ABC de valor.","id":1772152,"corpo":"<p align=justify>Valora\u00e7\u00e3o de estoques; custo dos pedidos; e\r\nan\u00e1lise da Curva ABC de valor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o de almoxarifados; classifica\u00e7\u00e3o dos materiais; e rotatividade dos materiais.","id":1772153,"corpo":"<p align=justify>Organiza\u00e7\u00e3o de almoxarifados; classifica\u00e7\u00e3o dos\r\nmateriais; e rotatividade dos materiais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Transporte de materiais; custo dos pedidos; e registro de pre\u00e7os.","id":1772154,"corpo":"<p align=justify>Transporte de materiais; custo dos pedidos; e\r\nregistro de pre\u00e7os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Especifica\u00e7\u00e3o; classifica\u00e7\u00e3o; e codifica\u00e7\u00e3o.","id":1772155,"corpo":"<p align=justify>Especifica\u00e7\u00e3o; classifica\u00e7\u00e3o; e codifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268868,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31  a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es Gerais sobre a Administra\u00e7\u00e3o de Materiais","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es Gerais sobre a Administra\u00e7\u00e3o de Materiais","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427648,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-nocoes-gerais-sobre-a-administracao-de-materiais"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/490156","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Aten\u00e7\u00e3o Especializada em Sa\u00fade de Curitiba","sigla":"FEAES","id":3055,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o preceituado no par\u00e1grafo \u00fanico do artigo 14 do Estatuto da Advocacia e da OAB, podemos afirmar que os honor\u00e1rios de sucumb\u00eancia do advogado empregado constituem:","provas":[{"id":13326,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Aten\u00e7\u00e3o Especializada em Sa\u00fade de Curitiba","sigla":"FEAES","id":3055,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"feaes-pr-2012-puc-pr-advogado","tipo":1,"nome":"PUC - PR - FEAES - Advogado - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":490164,"hashId":"7401528e22e4a5c4d30da4c54234e482","enunciado":"<p align=justify>Considerando o preceituado no par\u00e1grafo \u00fanico do\r\nartigo 14 do Estatuto da Advocacia e da OAB,\r\npodemos afirmar que os honor\u00e1rios de sucumb\u00eancia\r\ndo advogado empregado constituem:<\/p>","resposta":1772194,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fundo pr\u00f3prio que cabe exclusiva e integralmente ao advogado que atuou no processo.","id":1772191,"corpo":"<p align=justify>Fundo pr\u00f3prio que cabe exclusiva e integralmente\r\nao advogado que atuou no processo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fundo que ser\u00e1 revertido exclusiva e integralmente aos cofres do empregador.","id":1772192,"corpo":"<p align=justify>Fundo que ser\u00e1 revertido exclusiva e\r\nintegralmente aos cofres do empregador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fundo que ser\u00e1 utilizado para compensar as custas processuais pagas pelo empregador.","id":1772193,"corpo":"<p align=justify>Fundo que ser\u00e1 utilizado para compensar as\r\ncustas processuais pagas pelo empregador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fundo comum, cuja destina\u00e7\u00e3o \u00e9 decidida pelos profissionais integrantes do servi\u00e7o jur\u00eddico da empresa ou por seus representantes.","id":1772194,"corpo":"<p align=justify>Fundo comum, cuja destina\u00e7\u00e3o \u00e9 decidida pelos\r\nprofissionais integrantes do servi\u00e7o jur\u00eddico da\r\nempresa ou por seus representantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fundo que, ap\u00f3s a compensa\u00e7\u00e3o dos gastos processuais, ser\u00e1 destinado anualmente ao advogado que atuou no processo.","id":1772195,"corpo":"<p align=justify>Fundo que, ap\u00f3s a compensa\u00e7\u00e3o dos gastos\r\nprocessuais, ser\u00e1 destinado anualmente ao\r\nadvogado que atuou no processo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268869,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Estatuto da Advocacia e da OAB","oab":true,"nome":"Estatuto da Advocacia e da OAB","pai":396027,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396476,"slug":"legislacao-dos-orgaos-estatuto-da-advocacia-e-da-oab"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/490164","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Aten\u00e7\u00e3o Especializada em Sa\u00fade de Curitiba","sigla":"FEAES","id":3055,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os princ\u00edpios a que devem ser obedecidos pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta de qualquer dos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":13326,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Aten\u00e7\u00e3o Especializada em Sa\u00fade de Curitiba","sigla":"FEAES","id":3055,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"feaes-pr-2012-puc-pr-advogado","tipo":1,"nome":"PUC - PR - FEAES - Advogado - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:28:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":490172,"hashId":"1992bede624fe9059f93c1d5e4ff3fb4","enunciado":"<p align=justify>Considerando os princ\u00edpios a que devem ser\r\nobedecidos pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e\r\nindireta de qualquer dos Poderes da Uni\u00e3o, dos\r\nEstados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios,\r\nassinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":1772234,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Moralidade, legalidade e publicidade.","id":1772231,"corpo":"<p align=justify>Moralidade, legalidade e publicidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Moralidade e pessoalidade.","id":1772232,"corpo":"<p align=justify>Moralidade e pessoalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Efici\u00eancia, legalidade e impessoalidade.","id":1772233,"corpo":"<p align=justify>Efici\u00eancia, legalidade e impessoalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade e efici\u00eancia.","id":1772234,"corpo":"<p align=justify>Legalidade, impessoalidade, moralidade,\r\npublicidade e efici\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Privacidade, pessoalidade e efici\u00eancia.","id":1772235,"corpo":"<p align=justify>Privacidade, pessoalidade e efici\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268871,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405241,"slug":"direito-constitucional-principios-que-regem-a-administracao-publica-ou-principios-constitucionais-da-administracao-publica-ou-principios-expressos-e-implicitos-da-administracao-publica"}],"slug":"direito-constitucional\/490172","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},{"descricao":"Comunicador Social","id":5256}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Aten\u00e7\u00e3o Especializada em Sa\u00fade de Curitiba","sigla":"FEAES","id":3055,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Resolu\u00e7\u00e3o n. 218, de 6 de mar\u00e7o de 1997, do Conselho Nacional de Sa\u00fade, assinale a afirma\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":13327,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Aten\u00e7\u00e3o Especializada em Sa\u00fade de Curitiba","sigla":"FEAES","id":3055,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"feaes-pr-2012-puc-pr-assistente-social","tipo":1,"nome":"PUC - PR - FEAES - Assistente Social - 2012"},{"id":13340,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Aten\u00e7\u00e3o Especializada em Sa\u00fade de Curitiba","sigla":"FEAES","id":3055,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"feaes-pr-2012-puc-pr-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"PUC - PR - FEAES - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2012"},{"id":13341,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Aten\u00e7\u00e3o Especializada em Sa\u00fade de Curitiba","sigla":"FEAES","id":3055,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"feaes-pr-2012-puc-pr-medico-area-clinica-medica-unidades-de-internacao","tipo":1,"nome":"PUC - PR - FEAES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2012"},{"id":13342,"cargo":{"descricao":"Comunicador Social","id":5256},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Aten\u00e7\u00e3o Especializada em Sa\u00fade de Curitiba","sigla":"FEAES","id":3055,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"feaes-pr-2012-puc-pr-comunicador-social","tipo":1,"nome":"PUC - PR - FEAES - Comunicador Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":490191,"hashId":"35c707cf8df9e309f97bcc91b806e78f","enunciado":"<p align=justify>Sobre a Resolu\u00e7\u00e3o n. 218, de 6 de mar\u00e7o de 1997,\r\ndo Conselho Nacional de Sa\u00fade, assinale a\r\nafirma\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/p>","resposta":1772328,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Define par\u00e2metros para atua\u00e7\u00e3o do assistente social na pol\u00edtica de sa\u00fade.","id":1772326,"corpo":"<p align=justify>Define par\u00e2metros para atua\u00e7\u00e3o do assistente\r\nsocial na pol\u00edtica de sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estabelece protocolos para atua\u00e7\u00e3o da equipe multiprofissional de sa\u00fade.","id":1772327,"corpo":"<p align=justify>Estabelece protocolos para atua\u00e7\u00e3o da equipe\r\nmultiprofissional de sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reconhece a categoria de assistentes sociais como profissionais de sa\u00fade.","id":1772328,"corpo":"<p align=justify>Reconhece a categoria de assistentes sociais\r\ncomo profissionais de sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Extingue o uso do termo \u201cparam\u00e9dicos\u201d para denominar os profissionais n\u00e3o m\u00e9dicos da equipe de sa\u00fade.","id":1772329,"corpo":"<p align=justify>Extingue o uso do termo \u201cparam\u00e9dicos\u201d para\r\ndenominar os profissionais n\u00e3o m\u00e9dicos da\r\nequipe de sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Implanta o Programa HumanizaSUS.","id":1772330,"corpo":"<p align=justify>Implanta o Programa HumanizaSUS.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268874,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/490191","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Aten\u00e7\u00e3o Especializada em Sa\u00fade de Curitiba","sigla":"FEAES","id":3055,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Maria In\u00eas de Souza Bravo e Murilo Castro de Matos, em artigo intitulado \u201cReforma sanit\u00e1ria e projeto \u00e9ticopol\u00edtico do servi\u00e7o social\u201d, publicado no livro \u201cSa\u00fade e Servi\u00e7o Social\u201d, pela editora Cortez em 2004, apresentam um breve resgate sobre a trajet\u00f3ria hist\u00f3rica do servi\u00e7o social na \u00e1rea da sa\u00fade. Nesse sentido, conforme os autores, \u00e9 CORRETO afirmar: I. \u00c9 no bojo do processo hist\u00f3rico-econ\u00f4mico e pol\u00edtico, marco da conjuntura brasileira dos anos 1930, que ocorre a formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade, que teve car\u00e1ter nacional, bem como o surgimento das primeiras escolas de servi\u00e7o social. II. A conjuntura de 1930 a 1945 caracteriza o surgimento da profiss\u00e3o no Brasil, com influ\u00eancia europ\u00e9ia, e a \u00e1rea da sa\u00fade foi a que concentrou maior quantitativo de profissionais de servi\u00e7o social. III. Em 1945, com as exig\u00eancias e necessidades do modelo capitalista implantado, bem como em fun\u00e7\u00e3o do t\u00e9rmino da 2\u00aa Guerra Mundial, a a\u00e7\u00e3o profissional do servi\u00e7o social na sa\u00fade tamb\u00e9m se amplia transformando-se no setor que mais absorveu os assistentes sociais. IV. O conceito definido em 1948 pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS), em que sa\u00fade \u00e9 vista como \u201caus\u00eancia de doen\u00e7as\u201d. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(s):","provas":[{"id":13327,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Aten\u00e7\u00e3o Especializada em Sa\u00fade de Curitiba","sigla":"FEAES","id":3055,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"feaes-pr-2012-puc-pr-assistente-social","tipo":1,"nome":"PUC - PR - FEAES - Assistente Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":490196,"hashId":"43f4c0c37f7fad3e917ad9379c074a08","enunciado":"<P align=justify>Maria In\u00eas de Souza Bravo e Murilo Castro de Matos, em artigo intitulado \u201cReforma sanit\u00e1ria e projeto \u00e9ticopol\u00edtico do servi\u00e7o social\u201d, publicado no livro \u201cSa\u00fade e Servi\u00e7o Social\u201d, pela editora Cortez em 2004, apresentam um breve resgate sobre a trajet\u00f3ria hist\u00f3rica do servi\u00e7o social na \u00e1rea da sa\u00fade. Nesse sentido, conforme os autores, \u00e9 CORRETO afirmar: <\/P>\r\n<P align=justify>I. \u00c9 no bojo do processo hist\u00f3rico-econ\u00f4mico e pol\u00edtico, marco da conjuntura brasileira dos anos 1930, que ocorre a formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade, que teve car\u00e1ter nacional, bem como o surgimento das primeiras escolas de servi\u00e7o social. <\/P>\r\n<P align=justify>II. A conjuntura de 1930 a 1945 caracteriza o surgimento da profiss\u00e3o no Brasil, com influ\u00eancia europ\u00e9ia, e a \u00e1rea da sa\u00fade foi a que concentrou maior quantitativo de profissionais de servi\u00e7o social.<\/P>\r\n<P align=justify>III. Em 1945, com as exig\u00eancias e necessidades do modelo capitalista implantado, bem como em fun\u00e7\u00e3o do t\u00e9rmino da 2\u00aa Guerra Mundial, a a\u00e7\u00e3o profissional do servi\u00e7o social na sa\u00fade tamb\u00e9m se amplia transformando-se no setor que mais absorveu os assistentes sociais. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. O conceito definido em 1948 pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS), em que sa\u00fade \u00e9 vista como \u201caus\u00eancia de doen\u00e7as\u201d. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(s):<\/P>","resposta":1772351,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e III.","id":1772351,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II.","id":1772352,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas III e IV.","id":1772353,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II, III e IV.","id":1772354,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e IV.","id":1772355,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas II e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268875,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"}],"slug":"servico-social\/490196","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Aten\u00e7\u00e3o Especializada em Sa\u00fade de Curitiba","sigla":"FEAES","id":3055,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere ao movimento hist\u00f3rico vivido pela profiss\u00e3o e suas repercuss\u00f5es na \u00e1rea da sa\u00fade, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":13327,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Aten\u00e7\u00e3o Especializada em Sa\u00fade de Curitiba","sigla":"FEAES","id":3055,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"feaes-pr-2012-puc-pr-assistente-social","tipo":1,"nome":"PUC - PR - FEAES - Assistente Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":490199,"hashId":"ec4c100226f7f8de79641b2dcd39350e","enunciado":"<p align=justify>No que se refere ao movimento hist\u00f3rico vivido pela\r\nprofiss\u00e3o e suas repercuss\u00f5es na \u00e1rea da sa\u00fade, \u00e9\r\nCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":1772366,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O processo de renova\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social no Brasil est\u00e1 articulado \u00e0s quest\u00f5es colocadas pela realidade da \u00e9poca; mas, por ter sido um movimento de revis\u00e3o interna, n\u00e3o teve rela\u00e7\u00e3o direta com outros debates, tamb\u00e9m relevantes, que buscavam a constru\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas democr\u00e1ticas, com o movimento de Reforma Sanit\u00e1ria.","id":1772366,"corpo":"<p align=justify>O processo de renova\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social no\r\nBrasil est\u00e1 articulado \u00e0s quest\u00f5es colocadas pela\r\nrealidade da \u00e9poca; mas, por ter sido um\r\nmovimento de revis\u00e3o interna, n\u00e3o teve rela\u00e7\u00e3o\r\ndireta com outros debates, tamb\u00e9m relevantes, que buscavam a constru\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas\r\ndemocr\u00e1ticas, com o movimento de Reforma\r\nSanit\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O principal ve\u00edculo respons\u00e1vel pela elabora\u00e7\u00e3o te\u00f3rica do Servi\u00e7o Social, no per\u00edodo de 1965 a 1975, foi o Centro Brasileiro de Coopera\u00e7\u00e3o e Interc\u00e2mbio em Servi\u00e7os Sociais (CBCISS), que difundiu a perspectiva de ruptura na produ\u00e7\u00e3o te\u00f3rica na \u00e1rea da sa\u00fade.","id":1772367,"corpo":"<p align=justify>O principal ve\u00edculo respons\u00e1vel pela elabora\u00e7\u00e3o\r\nte\u00f3rica do Servi\u00e7o Social, no per\u00edodo de 1965 a\r\n1975, foi o Centro Brasileiro de Coopera\u00e7\u00e3o e\r\nInterc\u00e2mbio em Servi\u00e7os Sociais (CBCISS), que\r\ndifundiu a perspectiva de ruptura na produ\u00e7\u00e3o\r\nte\u00f3rica na \u00e1rea da sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nas d\u00e9cadas de 1965 a 1974, o Servi\u00e7o Social na sa\u00fade sofre grandes mudan\u00e7as motivadas pelo processo organizacional da categoria, pelo aparecimento de outras dire\u00e7\u00f5es para a profiss\u00e3o e pelo aprofundamento te\u00f3rico dos docentes e movimento geral da sociedade.","id":1772368,"corpo":"<p align=justify>Nas d\u00e9cadas de 1965 a 1974, o Servi\u00e7o Social na\r\nsa\u00fade sofre grandes mudan\u00e7as motivadas pelo\r\nprocesso organizacional da categoria, pelo\r\naparecimento de outras dire\u00e7\u00f5es para a profiss\u00e3o\r\ne pelo aprofundamento te\u00f3rico dos docentes e\r\nmovimento geral da sociedade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A perspectiva de ruptura presente no interior da categoria se fez presente por meio da participa\u00e7\u00e3o massiva dos assistentes sociais na 8\u00aa Confer\u00eancia Nacional de Sa\u00fade, realizada em 1975, um dos marcos mais importantes na trajet\u00f3ria da pol\u00edtica p\u00fablica de sa\u00fade no Brasil.","id":1772369,"corpo":"<p align=justify>A perspectiva de ruptura presente no interior da\r\ncategoria se fez presente por meio da\r\nparticipa\u00e7\u00e3o massiva dos assistentes sociais na\r\n8\u00aa Confer\u00eancia Nacional de Sa\u00fade, realizada em\r\n1975, um dos marcos mais importantes na\r\ntrajet\u00f3ria da pol\u00edtica p\u00fablica de sa\u00fade no Brasil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No per\u00edodo de 1986 a 1995, o Servi\u00e7o Social na sa\u00fade recebe influ\u00eancias da moderniza\u00e7\u00e3o que se operou no \u00e2mbito das pol\u00edticas sociais, sedimentando sua a\u00e7\u00e3o na pr\u00e1tica curativa, principalmente na assist\u00eancia m\u00e9dica previdenci\u00e1ria, maior empregador dos profissionais.","id":1772370,"corpo":"<p align=justify>No per\u00edodo de 1986 a 1995, o Servi\u00e7o Social na\r\nsa\u00fade recebe influ\u00eancias da moderniza\u00e7\u00e3o que\r\nse operou no \u00e2mbito das pol\u00edticas sociais,\r\nsedimentando sua a\u00e7\u00e3o na pr\u00e1tica curativa,\r\nprincipalmente na assist\u00eancia m\u00e9dica\r\nprevidenci\u00e1ria, maior empregador dos\r\nprofissionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268875,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Movimento de Renova\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Movimento de Renova\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social","pai":415286,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415290,"slug":"servico-social-movimento-de-renovacao-do-servico-social"},{"nome_clean":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","pai":415286,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415292,"slug":"servico-social-fundamentos-historicos-e-teorico-metodologicos-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/490199","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Aten\u00e7\u00e3o Especializada em Sa\u00fade de Curitiba","sigla":"FEAES","id":3055,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o CFESS n. 493\/2006 disp\u00f5e sobre as condi\u00e7\u00f5es \u00e9ticas e t\u00e9cnicas do exerc\u00edcio profissional do assistente social. Segundo a resolu\u00e7\u00e3o, assinale a afirma\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":13327,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Aten\u00e7\u00e3o Especializada em Sa\u00fade de Curitiba","sigla":"FEAES","id":3055,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"feaes-pr-2012-puc-pr-assistente-social","tipo":1,"nome":"PUC - PR - FEAES - Assistente Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":490210,"hashId":"0b12f2038b13dcfade555ea4f16e9293","enunciado":"<p align=justify>A Resolu\u00e7\u00e3o CFESS n. 493\/2006 disp\u00f5e sobre as\r\ncondi\u00e7\u00f5es \u00e9ticas e t\u00e9cnicas do exerc\u00edcio profissional\r\ndo assistente social. Segundo a resolu\u00e7\u00e3o, assinale a\r\nafirma\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/p>","resposta":1772425,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O local de atendimento destinado ao assistente social deve ser confort\u00e1vel, ventilado, arejado e permitir que o usu\u00e1rio n\u00e3o se sinta prisioneiro, por isso na medida do poss\u00edvel, deve possibilitar que externamente se veja o que acontece na sala de Servi\u00e7o Social.","id":1772421,"corpo":"<p align=justify>O local de atendimento destinado ao assistente\r\nsocial deve ser confort\u00e1vel, ventilado, arejado e\r\npermitir que o usu\u00e1rio n\u00e3o se sinta prisioneiro,\r\npor isso na medida do poss\u00edvel, deve possibilitar\r\nque externamente se veja o que acontece na sala\r\nde Servi\u00e7o Social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O arquivo do material t\u00e9cnico, utilizado pelo assistente social, n\u00e3o poder\u00e1 estar em outro espa\u00e7o f\u00edsico, pois seu uso e acesso deve ser restrito aos assistentes sociais.","id":1772422,"corpo":"<p align=justify>O arquivo do material t\u00e9cnico, utilizado pelo\r\nassistente social, n\u00e3o poder\u00e1 estar em outro\r\nespa\u00e7o f\u00edsico, pois seu uso e acesso deve ser\r\nrestrito aos assistentes sociais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cabe aos Conselhos Regionais o monitoramento das condi\u00e7\u00f5es \u00e9ticas e t\u00e9cnicas de trabalho do assistente social, por isso o assistente social deve aguardar a visita do Conselho para solicitar mudan\u00e7as nas inadequa\u00e7\u00f5es constatadas.","id":1772423,"corpo":"<p align=justify>Cabe aos Conselhos Regionais o monitoramento\r\ndas condi\u00e7\u00f5es \u00e9ticas e t\u00e9cnicas de trabalho do\r\nassistente social, por isso o assistente social\r\ndeve aguardar a visita do Conselho para solicitar\r\nmudan\u00e7as nas inadequa\u00e7\u00f5es constatadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Caso o CRESS n\u00e3o cumpra as exig\u00eancias previstas pelo caput e\/ou pelo par\u00e1grafo primeiro do artigo 7\u00ba da Resolu\u00e7\u00e3o n. 493, omitindo-se ou sendo conivente com as inadequa\u00e7\u00f5es existentes no \u00e2mbito da pessoa jur\u00eddica, ser\u00e1 notificado pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico a tomar as medidas cab\u00edveis, sob pena de apura\u00e7\u00e3o de sua responsabilidade \u00e9tica.","id":1772424,"corpo":"<p align=justify>Caso o CRESS n\u00e3o cumpra as exig\u00eancias\r\nprevistas pelo caput e\/ou pelo par\u00e1grafo primeiro\r\ndo artigo 7\u00ba da Resolu\u00e7\u00e3o n. 493, omitindo-se ou\r\nsendo conivente com as inadequa\u00e7\u00f5es existentes\r\nno \u00e2mbito da pessoa jur\u00eddica, ser\u00e1 notificado pelo\r\nMinist\u00e9rio P\u00fablico a tomar as medidas cab\u00edveis,\r\nsob pena de apura\u00e7\u00e3o de sua responsabilidade\r\n\u00e9tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O atendimento efetuado pelo assistente social deve ser feito com portas fechadas, de forma a garantir o sigilo.","id":1772425,"corpo":"<p align=justify>O atendimento efetuado pelo assistente social\r\ndeve ser feito com portas fechadas, de forma a\r\ngarantir o sigilo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268876,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFESS","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFESS","pai":395650,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396519,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfess"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/490210","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Aten\u00e7\u00e3o Especializada em Sa\u00fade de Curitiba","sigla":"FEAES","id":3055,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A editora Cortez, em 2003, publicou o livro intitulado: \u201cO Estudo Social em Per\u00edcias, Laudos e Pareceres T\u00e9cnicos\u201d. Segundo esse livro, no que se refere \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o do estudo social, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":13327,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Aten\u00e7\u00e3o Especializada em Sa\u00fade de Curitiba","sigla":"FEAES","id":3055,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"feaes-pr-2012-puc-pr-assistente-social","tipo":1,"nome":"PUC - PR - FEAES - Assistente Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":490213,"hashId":"16b871a7ba84613e72850b2852af26da","enunciado":"<p align=justify>A editora Cortez, em 2003, publicou o livro intitulado:\r\n\u201cO Estudo Social em Per\u00edcias, Laudos e Pareceres T\u00e9cnicos\u201d. Segundo esse livro, no que se refere \u00e0\r\nelabora\u00e7\u00e3o do estudo social, \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":1772438,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O estudo socioecon\u00f4mico deve ser encaminhado, junto com o parecer, aos setores solicitantes.","id":1772436,"corpo":"<p align=justify>O estudo socioecon\u00f4mico deve ser encaminhado,\r\njunto com o parecer, aos setores solicitantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O \u00f3rg\u00e3o requisitor, quando da solicita\u00e7\u00e3o do parecer, pode determinar os instrumentos de estudo e observa\u00e7\u00e3o (visita domiciliar, entrevista com os colaterais, etc) que o assistente social dever\u00e1 utilizar para a elabora\u00e7\u00e3o do parecer.","id":1772437,"corpo":"<p align=justify>O \u00f3rg\u00e3o requisitor, quando da solicita\u00e7\u00e3o do\r\nparecer, pode determinar os instrumentos de\r\nestudo e observa\u00e7\u00e3o (visita domiciliar, entrevista\r\ncom os colaterais, etc) que o assistente social\r\ndever\u00e1 utilizar para a elabora\u00e7\u00e3o do parecer.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao realizar a entrevista, explicitar para o usu\u00e1rio os objetivos, buscando uma postura horizontal com o entrevistado.","id":1772438,"corpo":"<p align=justify>Ao realizar a entrevista, explicitar para o usu\u00e1rio\r\nos objetivos, buscando uma postura horizontal\r\ncom o entrevistado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A coleta de dados no processo de elabora\u00e7\u00e3o do parecer tem como objetivo a comprova\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es fornecidas pelo usu\u00e1rio.","id":1772439,"corpo":"<p align=justify>A coleta de dados no processo de elabora\u00e7\u00e3o do\r\nparecer tem como objetivo a comprova\u00e7\u00e3o de\r\ninforma\u00e7\u00f5es fornecidas pelo usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o cabe ao assistente social fornecer explica\u00e7\u00f5es ao usu\u00e1rio quanto ao processo realizado, \u00e0s exig\u00eancias institucionais e legais, bem como quanto \u00e0 conclus\u00e3o do estudo realizado e sim cabe ao advogado que acompanha o processo.","id":1772440,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o cabe ao assistente social fornecer\r\nexplica\u00e7\u00f5es ao usu\u00e1rio quanto ao processo\r\nrealizado, \u00e0s exig\u00eancias institucionais e legais,\r\nbem como quanto \u00e0 conclus\u00e3o do estudo\r\nrealizado e sim cabe ao advogado que\r\nacompanha o processo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268877,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398184,"slug":"servico-social-teoria-metodologia-e-pesquisa-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/490213","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Aten\u00e7\u00e3o Especializada em Sa\u00fade de Curitiba","sigla":"FEAES","id":3055,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere aos Benef\u00edcios Eventuais definidos pelo art. 22 da Lei Org\u00e2nica de Assist\u00eancia Social \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":13327,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Aten\u00e7\u00e3o Especializada em Sa\u00fade de Curitiba","sigla":"FEAES","id":3055,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"feaes-pr-2012-puc-pr-assistente-social","tipo":1,"nome":"PUC - PR - FEAES - Assistente Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":490217,"hashId":"d79212bf3060dee87ad140b8a145ff12","enunciado":"<p align=justify>No que se refere aos Benef\u00edcios Eventuais definidos\r\npelo art. 22 da Lei Org\u00e2nica de Assist\u00eancia Social \u00e9\r\nCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":1772460,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Constituem-se benef\u00edcios eventuais somente o aux\u00edlio natalidade, ou morte concedidos \u00e0s fam\u00edlias cuja renda mensal per capita seja inferior a 1 (um) sal\u00e1rio m\u00ednimo.","id":1772456,"corpo":"<p align=justify>Constituem-se benef\u00edcios eventuais somente o\r\naux\u00edlio natalidade, ou morte concedidos \u00e0s\r\nfam\u00edlias cuja renda mensal per capita seja inferior\r\na 1 (um) sal\u00e1rio m\u00ednimo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Beneficio Eventual \u00e9 uma modalidade de provis\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o social b\u00e1sica de car\u00e1ter permanente destinada aos cidad\u00e3os e \u00e0s fam\u00edlias com impossibilidade de arcar por conta pr\u00f3pria com a sobreviv\u00eancia de seus membros.","id":1772457,"corpo":"<p align=justify>Beneficio Eventual \u00e9 uma modalidade de\r\nprovis\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o social b\u00e1sica de car\u00e1ter\r\npermanente destinada aos cidad\u00e3os e \u00e0s fam\u00edlias\r\ncom impossibilidade de arcar por conta pr\u00f3pria\r\ncom a sobreviv\u00eancia de seus membros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada concedido \u00e0 pessoa com defici\u00eancia e ao idoso constitui-se em benef\u00edcio eventual.","id":1772458,"corpo":"<p align=justify>O Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada concedido\r\n\u00e0 pessoa com defici\u00eancia e ao idoso constitui-se\r\nem benef\u00edcio eventual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os Benef\u00edcios Eventuais comp\u00f5em a prote\u00e7\u00e3o social especial que integra as garantias do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social (SUAS).","id":1772459,"corpo":"<p align=justify>Os Benef\u00edcios Eventuais comp\u00f5em a prote\u00e7\u00e3o\r\nsocial especial que integra as garantias do\r\nSistema \u00danico de Assist\u00eancia Social (SUAS).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os Benef\u00edcios Eventuais s\u00e3o provis\u00f5es suplementares e provis\u00f3rias, prestadas aos cidad\u00e3os e \u00e0s fam\u00edlias em virtude de nascimento, morte, situa\u00e7\u00f5es de vulnerabilidade tempor\u00e1ria e de calamidade p\u00fablica.","id":1772460,"corpo":"<p align=justify>Os Benef\u00edcios Eventuais s\u00e3o provis\u00f5es\r\nsuplementares e provis\u00f3rias, prestadas aos\r\ncidad\u00e3os e \u00e0s fam\u00edlias em virtude de nascimento,\r\nmorte, situa\u00e7\u00f5es de vulnerabilidade tempor\u00e1ria e\r\nde calamidade p\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268877,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":false,"nome":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398326,"slug":"servico-social-lei-8-742-93-questoes-na-materia-legislacao-federal-lei-organica-da-assistencia-social-loas"},{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"Lei no 8.742\/1993 - Organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":true,"nome":"Lei no 8.742\/1993 - Organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407062,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-8-742-1993-organizacao-da-assistencia-social-loas"},{"nome_clean":"Dos Benef\u00edcios Eventuais","oab":false,"nome":"Dos Benef\u00edcios Eventuais","pai":424777,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":424779,"slug":"direito-previdenciario-dos-beneficios-eventuais"}],"slug":"direito-previdenciario\/490217","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Dutra","sigla":"","id":2775,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um tipo de Planejamento organizacional que \u00e9 realizado buscando, principalmente, as vari\u00e1veis como condi\u00e7\u00f5es de mercado, metas financeiras e recursos necess\u00e1rios para executar a miss\u00e3o da empresa seria o Planejamento:","provas":[{"id":13328,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Dutra","sigla":"","id":2775,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-dutra-ma-2012-ludus-administrador","tipo":1,"nome":"Ludus - Prefeitura de Presidente Dutra - Administrador - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":490245,"hashId":"7500428aa52c0bafcd8a83a3bfe3f7ff","enunciado":"<p align=justify>Um tipo de Planejamento organizacional que \u00e9 realizado\r\nbuscando, principalmente, as vari\u00e1veis como condi\u00e7\u00f5es de\r\nmercado, metas financeiras e recursos necess\u00e1rios para\r\nexecutar a miss\u00e3o da empresa seria o Planejamento:<\/p>","resposta":1772599,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estrat\u00e9gico","id":1772596,"corpo":"<p align=justify>Estrat\u00e9gico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Operacional","id":1772597,"corpo":"<p align=justify>Operacional<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Contingencial","id":1772598,"corpo":"<p align=justify>Contingencial<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"T\u00e1tico","id":1772599,"corpo":"<p align=justify>T\u00e1tico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Adaptativo.","id":1772600,"corpo":"<p align=justify>Adaptativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268881,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento","oab":false,"nome":"Planejamento","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404675,"slug":"administracao-geral-planejamento"}],"slug":"administracao-geral\/490245","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Dutra","sigla":"","id":2775,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na forma estabelecida na CF\/88, assinale a alternativa INCORRETA","provas":[{"id":13329,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Dutra","sigla":"","id":2775,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-dutra-ma-2012-ludus-advogado","tipo":1,"nome":"Ludus - Prefeitura de Presidente Dutra - Advogado - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:28:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":490263,"hashId":"5cd745d82fa3574efac71c5e9e2c778f","enunciado":"<p align=justify>Na forma estabelecida na CF\/88, assinale a alternativa\r\nINCORRETA<\/p>","resposta":1772682,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os Estados podem incorporar-se entre si, subdividir-se ou desmembrar-se para se anexarem a outros, ou formarem novos Estados ou Territ\u00f3rios Federais, mediante aprova\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o diretamente interessada, atrav\u00e9s de plebiscito, e do Congresso Nacional, por lei complementar.","id":1772681,"corpo":"<p align=justify>Os Estados podem incorporar-se entre si, subdividir-se\r\nou desmembrar-se para se anexarem a outros, ou\r\nformarem novos Estados ou Territ\u00f3rios Federais, mediante\r\naprova\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o diretamente interessada, atrav\u00e9s\r\nde plebiscito, e do Congresso Nacional, por lei\r\ncomplementar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A cria\u00e7\u00e3o, a incorpora\u00e7\u00e3o, a fus\u00e3o e o desmembramento de Munic\u00edpios, far-se-\u00e3o por lei estadual, dentro do per\u00edodo determinado por Lei Complementar Estadual, e depender\u00e3o de consulta pr\u00e9via, mediante plebiscito, \u00e0s popula\u00e7\u00f5es dos Munic\u00edpios envolvidos, ap\u00f3s divulga\u00e7\u00e3o dos Estudos de Viabilidade Municipal, apresentados e publicados na forma da lei.","id":1772682,"corpo":"<p align=justify>A cria\u00e7\u00e3o, a incorpora\u00e7\u00e3o, a fus\u00e3o e o desmembramento\r\nde Munic\u00edpios, far-se-\u00e3o por lei estadual, dentro do per\u00edodo\r\ndeterminado por Lei Complementar Estadual, e\r\ndepender\u00e3o de consulta pr\u00e9via, mediante plebiscito, \u00e0s\r\npopula\u00e7\u00f5es dos Munic\u00edpios envolvidos, ap\u00f3s divulga\u00e7\u00e3o\r\ndos Estudos de Viabilidade Municipal, apresentados e\r\npublicados na forma da lei.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vedado aos Munic\u00edpios recusar f\u00e9 aos documentos p\u00fablicos.","id":1772683,"corpo":"<p align=justify>vedado aos Munic\u00edpios recusar f\u00e9 aos documentos\r\np\u00fablicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os Territ\u00f3rios Federais integram a Uni\u00e3o, e sua cria\u00e7\u00e3o, transforma\u00e7\u00e3o em Estado ou reintegra\u00e7\u00e3o ao Estado de origem ser\u00e3o reguladas em Lei Complementar.","id":1772684,"corpo":"<p align=justify>Os Territ\u00f3rios Federais integram a Uni\u00e3o, e sua cria\u00e7\u00e3o,\r\ntransforma\u00e7\u00e3o em Estado ou reintegra\u00e7\u00e3o ao Estado de\r\norigem ser\u00e3o reguladas em Lei Complementar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Rio Parna\u00edba, que faz a divisa entre o Piau\u00ed e o Maranh\u00e3o, \u00e9 um bem da Uni\u00e3o.","id":1772685,"corpo":"<p align=justify>O Rio Parna\u00edba, que faz a divisa entre o Piau\u00ed e o\r\nMaranh\u00e3o, \u00e9 um bem da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268885,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"}],"slug":"direito-constitucional\/490263","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Dutra","sigla":"","id":2775,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme estabelece a L. 8.666\/1993, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":13329,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Dutra","sigla":"","id":2775,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-dutra-ma-2012-ludus-advogado","tipo":1,"nome":"Ludus - Prefeitura de Presidente Dutra - Advogado - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:28:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":490269,"hashId":"2d7b4917c6f6db36246c925db731572f","enunciado":"<p align=justify>Conforme estabelece a L. 8.666\/1993, \u00e9 INCORRETO\r\nafirmar que<\/p>","resposta":1772713,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nos processos de licita\u00e7\u00e3o de obras, poder\u00e1, no Edital, ser estabelecido margem de prefer\u00eancia para produtos manufaturados que atendam a normas t\u00e9cnicas brasileiras.","id":1772711,"corpo":"<p align=justify>nos processos de licita\u00e7\u00e3o de obras, poder\u00e1, no Edital,\r\nser estabelecido margem de prefer\u00eancia para produtos\r\nmanufaturados que atendam a normas t\u00e9cnicas\r\nbrasileiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o consideradas obras, servi\u00e7os e compras de grande vulto - aquelas cujo valor estimado seja superior a R$37,5 milh\u00f5es.","id":1772712,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o consideradas obras, servi\u00e7os e compras de grande\r\nvulto - aquelas cujo valor estimado seja superior a R$37,5\r\nmilh\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Denomina-se Projeto B\u00e1sico conjunto dos elementos necess\u00e1rios e suficientes \u00e0 execu\u00e7\u00e3o completa da obra, de acordo com as normas pertinentes da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas \u2013 ABNT.","id":1772713,"corpo":"<p align=justify>Denomina-se Projeto B\u00e1sico conjunto dos elementos\r\nnecess\u00e1rios e suficientes \u00e0 execu\u00e7\u00e3o completa da obra, de\r\nacordo com as normas pertinentes da Associa\u00e7\u00e3o\r\nBrasileira de Normas T\u00e9cnicas \u2013 ABNT.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado deflagrar uma licita\u00e7\u00e3o para obras e servi\u00e7os se inexiste projeto b\u00e1sico aprovado pela autoridade competente e dispon\u00edvel para exame dos interessados em participar do processo licitat\u00f3rio.","id":1772714,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 vedado deflagrar uma licita\u00e7\u00e3o para obras e servi\u00e7os\r\nse inexiste projeto b\u00e1sico aprovado pela autoridade\r\ncompetente e dispon\u00edvel para exame dos interessados em\r\nparticipar do processo licitat\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As obras e servi\u00e7os poder\u00e3o ser executados por execu\u00e7\u00e3o direta ou por execu\u00e7\u00e3o indireta, desde que a execu\u00e7\u00e3o indireta ocorra nos regimes de empreitada por pre\u00e7o global; empreitada por pre\u00e7o unit\u00e1rio; tarefa e empreitada integral.","id":1772715,"corpo":"<p align=justify>As obras e servi\u00e7os poder\u00e3o ser executados por\r\nexecu\u00e7\u00e3o direta ou por execu\u00e7\u00e3o indireta, desde que a\r\nexecu\u00e7\u00e3o indireta ocorra nos regimes de empreitada por\r\npre\u00e7o global; empreitada por pre\u00e7o unit\u00e1rio; tarefa e\r\nempreitada integral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268885,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404452,"slug":"direito-administrativo-parte-geral"}],"slug":"direito-administrativo\/490269","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Dutra","sigla":"","id":2775,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme estabelece a legisla\u00e7\u00e3o nacional, Lei n.\u00b0 6.830\/80 (Execu\u00e7\u00e3o Fiscal), analise as assertivas seguintes I. A D\u00edvida Ativa da Fazenda P\u00fablica, compreendendo a tribut\u00e1ria e a n\u00e3o tribut\u00e1ria, abrange atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria, juros e multa de mora e demais encargos previstos em lei ou contrato. II. O executado ser\u00e1 citado para, no prazo de 5 (cinco) dias, pagar a d\u00edvida com os juros e multa de mora e encargos indicados na Certid\u00e3o de D\u00edvida Ativa, ou garantir a execu\u00e7\u00e3o. III. A cita\u00e7\u00e3o pelo correio considera-se feita na data da entrega da carta no endere\u00e7o do executado, ou, se a data for omitida, no aviso de recep\u00e7\u00e3o, 10 (dez) dias ap\u00f3s a entrega da carta \u00e0 ag\u00eancia postal. IV. A penhora ou arresto de bens obedecer\u00e1 \u00e0 seguinte ordem: dinheiro; t\u00edtulo da d\u00edvida p\u00fablica, bem como t\u00edtulo de cr\u00e9dito, que tenham cota\u00e7\u00e3o em bolsa; pedras e metais preciosos; ve\u00edculos; im\u00f3veis; navios e aeronaves; m\u00f3veis ou semoventes; e direitos e a\u00e7\u00f5es. Est\u00e3o corretas","provas":[{"id":13329,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Dutra","sigla":"","id":2775,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-dutra-ma-2012-ludus-advogado","tipo":1,"nome":"Ludus - Prefeitura de Presidente Dutra - Advogado - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":490287,"hashId":"eaa38dba381a9369032e6ebc4aada296","enunciado":"<P align=justify>Conforme estabelece a legisla\u00e7\u00e3o nacional, Lei n.\u00b0 6.830\/80 (Execu\u00e7\u00e3o Fiscal), analise as assertivas seguintes <\/P>\r\n<P align=justify>I. A D\u00edvida Ativa da Fazenda P\u00fablica, compreendendo a tribut\u00e1ria e a n\u00e3o tribut\u00e1ria, abrange atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria, juros e multa de mora e demais encargos previstos em lei ou contrato.<\/P>\r\n<P align=justify>II. O executado ser\u00e1 citado para, no prazo de 5 (cinco) dias, pagar a d\u00edvida com os juros e multa de mora e encargos indicados na Certid\u00e3o de D\u00edvida Ativa, ou garantir a execu\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>III. A cita\u00e7\u00e3o pelo correio considera-se feita na data da entrega da carta no endere\u00e7o do executado, ou, se a data for omitida, no aviso de recep\u00e7\u00e3o, 10 (dez) dias ap\u00f3s a entrega da carta \u00e0 ag\u00eancia postal.<\/P>\r\n<P align=justify> IV. A penhora ou arresto de bens obedecer\u00e1 \u00e0 seguinte ordem: dinheiro; t\u00edtulo da d\u00edvida p\u00fablica, bem como t\u00edtulo de cr\u00e9dito, que tenham cota\u00e7\u00e3o em bolsa; pedras e metais preciosos; ve\u00edculos; im\u00f3veis; navios e aeronaves; m\u00f3veis ou semoventes; e direitos e a\u00e7\u00f5es. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e3o corretas<\/P>","resposta":1772805,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas","id":1772801,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV, apenas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas","id":1772802,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV, apenas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV","id":1772803,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III, apenas","id":1772804,"corpo":"<p align=justify>I e III, apenas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas","id":1772805,"corpo":"<p align=justify>I, II e III, apenas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268887,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 6.830\/1980 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Fiscal","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 6.830\/1980 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Fiscal","pai":395693,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395745,"slug":"legislacao-federal-lei-no-6-830-1980-lei-de-execucao-fiscal"}],"slug":"legislacao-federal\/490287","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Dutra","sigla":"","id":2775,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estrat\u00e9gias de Redu\u00e7\u00e3o de Danos: ( ) constituem um conjunto de princ\u00edpios e a\u00e7\u00f5es para abordagem dos problemas relacionados ao uso de drogas utilizado internacionalmente e apoiado pelas institui\u00e7\u00f5es respons\u00e1veis pela formula\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional sobre Drogas. ( ) constitui uma estrat\u00e9gia de abordagem dos problemas com as drogas que parte do princ\u00edpio que deve haver imediata e obrigat\u00f3ria extin\u00e7\u00e3o do uso de drogas. ( ) s\u00e3o pragm\u00e1ticas porque compreendem ser imprescind\u00edvel continuar oferecendo servi\u00e7os de sa\u00fade visando, principalmente, a preserva\u00e7\u00e3o da vida para todos que tem problemas com as drogas. ( ) \u00e9 tolerante, pois evita a compreens\u00e3o moral sobre os comportamentos relacionados ao uso de subst\u00e2ncias e \u00e0s pr\u00e1ticas sexuais, evitando interven\u00e7\u00f5es autorit\u00e1rias e preconceituosas. Dadas as afirma\u00e7\u00f5es, coloque V para Verdadeiro e F para Falsa. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":13330,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Dutra","sigla":"","id":2775,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-dutra-ma-2012-ludus-assistente-social","tipo":1,"nome":"Ludus - Prefeitura de Presidente Dutra - Assistente Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":490292,"hashId":"f0c1b637da50f776bd91dd5287fb2590","enunciado":"<P align=justify>Estrat\u00e9gias de Redu\u00e7\u00e3o de Danos:<\/P>\r\n<P align=justify>( ) constituem um conjunto de princ\u00edpios e a\u00e7\u00f5es para abordagem dos problemas relacionados ao uso de drogas utilizado internacionalmente e apoiado pelas institui\u00e7\u00f5es respons\u00e1veis pela formula\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional sobre Drogas. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) constitui uma estrat\u00e9gia de abordagem dos problemas com as drogas que parte do princ\u00edpio que deve haver imediata e obrigat\u00f3ria extin\u00e7\u00e3o do uso de drogas. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) s\u00e3o pragm\u00e1ticas porque compreendem ser imprescind\u00edvel continuar oferecendo servi\u00e7os de sa\u00fade visando, principalmente, a preserva\u00e7\u00e3o da vida para todos que tem problemas com as drogas. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) \u00e9 tolerante, pois evita a compreens\u00e3o moral sobre os comportamentos relacionados ao uso de subst\u00e2ncias e \u00e0s pr\u00e1ticas sexuais, evitando interven\u00e7\u00f5es autorit\u00e1rias e preconceituosas. Dadas as afirma\u00e7\u00f5es, coloque V para Verdadeiro e F para Falsa. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa correta:<\/P>","resposta":1772828,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013V","id":1772826,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 V \u2013V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F","id":1772827,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V","id":1772828,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 V \u2013 V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V","id":1772829,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F","id":1772830,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268888,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"}],"slug":"servico-social\/490292","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Dutra","sigla":"","id":2775,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Art 7\u00ba da Lei N\u00ba 8.662: O ________________________________ e os Conselhos Regionais de Servi\u00e7o Social (CRESS) constituem, em seu conjunto, uma entidade com personalidade jur\u00eddica e forma ________________, com o objetivo b\u00e1sico de _________________ e defender o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de Assistente Social em todo territ\u00f3rio nacional. A alternativa que completa corretamente as lacunas \u00e9:","provas":[{"id":13330,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Dutra","sigla":"","id":2775,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-dutra-ma-2012-ludus-assistente-social","tipo":1,"nome":"Ludus - Prefeitura de Presidente Dutra - Assistente Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":490297,"hashId":"f3f5cc187ed57041fc214e3d27c2362f","enunciado":"<P align=justify>De acordo com o Art 7\u00ba da Lei N\u00ba 8.662: <\/P>\r\n<P align=justify>O ________________________________ e os Conselhos Regionais de Servi\u00e7o Social (CRESS) constituem, em seu conjunto, uma entidade com personalidade jur\u00eddica e forma ________________, com o objetivo b\u00e1sico de _________________ e defender o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de Assistente Social em todo territ\u00f3rio nacional. <\/P>\r\n<P align=justify>A alternativa que completa corretamente as lacunas \u00e9:<\/P>","resposta":1772854,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social \u2013 nacional \u2013 disciplinar","id":1772851,"corpo":"<p align=justify>Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social \u2013 nacional \u2013\r\ndisciplinar<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conselho Nacional de Assist\u00eancia Social \u2013 federativa \u2013 fiscalizar","id":1772852,"corpo":"<p align=justify>Conselho Nacional de Assist\u00eancia Social \u2013 federativa \u2013\r\nfiscalizar<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conselho Federal de Servi\u00e7o Social \u2013 nacional \u2013 fiscalizar","id":1772853,"corpo":"<p align=justify>Conselho Federal de Servi\u00e7o Social \u2013 nacional \u2013 fiscalizar<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conselho Federal de Servi\u00e7o Social \u2013 federativa \u2013 disciplinar","id":1772854,"corpo":"<p align=justify>Conselho Federal de Servi\u00e7o Social \u2013 federativa \u2013\r\ndisciplinar<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Conselho Federal de Servi\u00e7o Social \u2013 contributiva \u2013 disciplinar","id":1772855,"corpo":"<p align=justify>Conselho Federal de Servi\u00e7o Social \u2013 contributiva \u2013\r\ndisciplinar<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268888,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.662\/1993 - Disp\u00f5e Sobre a Profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.662\/1993 - Disp\u00f5e Sobre a Profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","pai":395695,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394509,"slug":"legislacao-federal-lei-no-8-662-1993-dispoe-sobre-a-profissao-de-assistente-social-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/490297","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Dutra","sigla":"","id":2775,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Inst\u00e2ncia de Controle Social do Programa Bolsa Fam\u00edlia - ICS \u00e9 realizado por um conselho com as seguintes compet\u00eancias: 1. identificar os potenciais benefici\u00e1rios do PBF; 2. avaliar, periodicamente a rela\u00e7\u00e3o de benefici\u00e1rios do PBF; 3. articular-se com os conselhos de pol\u00edticas setoriais existentes no munic\u00edpio para assegurar a oferta de servi\u00e7os para o cumprimento das condicionalidades 4. acompanhar os atos de gest\u00e3o de benef\u00edcios do PBF 5. solicitar, mediante justificativa, ao Gestor Municipal, o bloqueio ou cancelamento de benef\u00edcios referentes \u00e0s fam\u00edlias que n\u00e3o atendam aos crit\u00e9rios de elegibilidade do programa. Julgue as compet\u00eancias:","provas":[{"id":13330,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Dutra","sigla":"","id":2775,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-dutra-ma-2012-ludus-assistente-social","tipo":1,"nome":"Ludus - Prefeitura de Presidente Dutra - Assistente Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":490304,"hashId":"1bd68e5569d9cb3f1d27c02227de99c1","enunciado":"<P align=justify>A Inst\u00e2ncia de Controle Social do Programa Bolsa Fam\u00edlia - ICS \u00e9 realizado por um conselho com as seguintes compet\u00eancias: <\/P>\r\n<P align=justify>1. identificar os potenciais benefici\u00e1rios do PBF; <\/P>\r\n<P align=justify>2. avaliar, periodicamente a rela\u00e7\u00e3o de benefici\u00e1rios do PBF; <\/P>\r\n<P align=justify>3. articular-se com os conselhos de pol\u00edticas setoriais existentes no munic\u00edpio para assegurar a oferta de servi\u00e7os para o cumprimento das condicionalidades <\/P>\r\n<P align=justify>4. acompanhar os atos de gest\u00e3o de benef\u00edcios do PBF <\/P>\r\n<P align=justify>5. solicitar, mediante justificativa, ao Gestor Municipal, o bloqueio ou cancelamento de benef\u00edcios referentes \u00e0s fam\u00edlias que n\u00e3o atendam aos crit\u00e9rios de elegibilidade do programa. <\/P>\r\n<P align=justify>Julgue as compet\u00eancias:<\/P>","resposta":1772890,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens 1, 2, 3 e 5 s\u00e3o compet\u00eancias da ICS","id":1772886,"corpo":"<p align=justify>Apenas os itens 1, 2, 3 e 5 s\u00e3o compet\u00eancias da ICS<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens 2 e 5 s\u00e3o compet\u00eancias da ICS","id":1772887,"corpo":"<p align=justify>Apenas os itens 2 e 5 s\u00e3o compet\u00eancias da ICS<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens 1, 4 e 5 s\u00e3o compet\u00eancias da ICS","id":1772888,"corpo":"<p align=justify>Apenas os itens 1, 4 e 5 s\u00e3o compet\u00eancias da ICS<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o compet\u00eancias da ICS","id":1772889,"corpo":"<p align=justify>Apenas os itens 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o compet\u00eancias da ICS<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens s\u00e3o compet\u00eancias da ICS","id":1772890,"corpo":"<p align=justify>Todos os itens s\u00e3o compet\u00eancias da ICS<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268889,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"}],"slug":"servico-social\/490304","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Dutra","sigla":"","id":2775,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alguns autores contempor\u00e2neos da profiss\u00e3o chamam de \u201cmaturidade acad\u00eamica e profissional do Servi\u00e7o Social\u201d (Netto, 1996) definiram novos requisitos para status de compet\u00eancia profissional. Iamamoto (2004), ap\u00f3s realizar uma an\u00e1lise dos desafios colocados ao Servi\u00e7o Social nos dias atuais, apontou dimens\u00f5es que devem ser do dom\u00ednio do Assistente Social. Sendo : I - compet\u00eancia \u00e9tico-pol\u00edtica II \u2013 compet\u00eancia t\u00e9cnico- operativa III \u2013 compet\u00eancia te\u00f3rico-metodol\u00f3gica","provas":[{"id":13330,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Dutra","sigla":"","id":2775,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-dutra-ma-2012-ludus-assistente-social","tipo":1,"nome":"Ludus - Prefeitura de Presidente Dutra - Assistente Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":490307,"hashId":"a724927955d6358b00a1c9c0803c8b54","enunciado":"<P align=justify>Alguns autores contempor\u00e2neos da profiss\u00e3o chamam de \u201cmaturidade acad\u00eamica e profissional do Servi\u00e7o Social\u201d (Netto, 1996) definiram novos requisitos para status de compet\u00eancia profissional. Iamamoto (2004), ap\u00f3s realizar uma an\u00e1lise dos desafios colocados ao Servi\u00e7o Social nos dias atuais, apontou dimens\u00f5es que devem ser do dom\u00ednio do Assistente Social. Sendo :<\/P>\r\n<P align=justify>I - compet\u00eancia \u00e9tico-pol\u00edtica <\/P>\r\n<P align=justify>II \u2013 compet\u00eancia t\u00e9cnico- operativa <\/P>\r\n<P align=justify>III \u2013 compet\u00eancia te\u00f3rico-metodol\u00f3gica<\/P>","resposta":1772905,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a compet\u00eancia I est\u00e1 correta","id":1772901,"corpo":"<p align=justify>Somente a compet\u00eancia I est\u00e1 correta<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente a compet\u00eancia II est\u00e1 correta","id":1772902,"corpo":"<p align=justify>Somente a compet\u00eancia II est\u00e1 correta<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente a compet\u00eancia III est\u00e1 correta","id":1772903,"corpo":"<p align=justify>Somente a compet\u00eancia III est\u00e1 correta<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas somente as I e II compet\u00eancia","id":1772904,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e3o corretas somente as I e II compet\u00eancia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as compet\u00eancias est\u00e3o corretas","id":1772905,"corpo":"<p align=justify>Todas as compet\u00eancias est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268889,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/490307","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Dutra","sigla":"","id":2775,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 um servi\u00e7o de sa\u00fade aberto e comunit\u00e1rio do SUS, local de refer\u00eancia e tratamento para pessoas que sofrem com transtornos mentais, psicoses, neuroses graves e persistentes e demais quadros que justifiquem sua perman\u00eancia num dispositivo de aten\u00e7\u00e3o di\u00e1ria, personalizado e promotor da vida.","provas":[{"id":13330,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Dutra","sigla":"","id":2775,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-dutra-ma-2012-ludus-assistente-social","tipo":1,"nome":"Ludus - Prefeitura de Presidente Dutra - Assistente Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":490310,"hashId":"7528f60c06a351721eaf7e7b4a7001e6","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 um servi\u00e7o de sa\u00fade aberto e comunit\u00e1rio do SUS,\r\nlocal de refer\u00eancia e tratamento para pessoas que sofrem\r\ncom transtornos mentais, psicoses, neuroses graves e\r\npersistentes e demais quadros que justifiquem sua\r\nperman\u00eancia num dispositivo de aten\u00e7\u00e3o di\u00e1ria,\r\npersonalizado e promotor da vida.<\/p>","resposta":1772919,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Programa de Volta para Casa","id":1772916,"corpo":"<p align=justify>Programa de Volta para Casa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CREAS","id":1772917,"corpo":"<p align=justify>CREAS<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Resid\u00eancias Terap\u00eauticas","id":1772918,"corpo":"<p align=justify>Resid\u00eancias Terap\u00eauticas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"CAPS","id":1772919,"corpo":"<p align=justify>CAPS<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"CAPSad","id":1772920,"corpo":"<p align=justify>CAPSad<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268890,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"}],"slug":"servico-social\/490310","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Dutra","sigla":"","id":2775,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Plano Nacional de Sa\u00fade do Sistema Penitenci\u00e1rio \u00e9 composto pelas principais a\u00e7\u00f5es: 1- Implantar a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade no que se refere a alimenta\u00e7\u00e3o, atividades f\u00edsicas, condi\u00e7\u00f5es salubres de confinamento e acesso a atividades laborais; 2 - Promover a\u00e7\u00f5es para preven\u00e7\u00e3o de tuberculose, hansen\u00edase, diabetes, hipertens\u00e3o, hepatites, DST\/AIDS e de agravos psicossociais decorrentes do confinamento; 3 - Garantir a\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia e promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade bucal; 4- Implantar equipes m\u00ednimas de sa\u00fade compostas por: m\u00e9dico, dentista, assistente social, psic\u00f3logo, enfermeiro,auxiliar de enfermagem e atendente de consult\u00f3rio dent\u00e1rio; 5 - Organizar o sistema de informa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o penitenci\u00e1ria e cadastrar as pessoas presas no Cart\u00e3o Nacional de Sa\u00fade.","provas":[{"id":13330,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Dutra","sigla":"","id":2775,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-dutra-ma-2012-ludus-assistente-social","tipo":1,"nome":"Ludus - Prefeitura de Presidente Dutra - Assistente Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":490312,"hashId":"80b6014892bc8ba0fb429f3431fbdae9","enunciado":"<P align=justify>Plano Nacional de Sa\u00fade do Sistema Penitenci\u00e1rio \u00e9 composto pelas principais a\u00e7\u00f5es: <\/P>\r\n<P align=justify>1- Implantar a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade no que se refere a alimenta\u00e7\u00e3o, atividades f\u00edsicas, condi\u00e7\u00f5es salubres de confinamento e acesso a atividades laborais; <\/P>\r\n<P align=justify>2 - Promover a\u00e7\u00f5es para preven\u00e7\u00e3o de tuberculose, hansen\u00edase, diabetes, hipertens\u00e3o, hepatites, DST\/AIDS e de agravos psicossociais decorrentes do confinamento; <\/P>\r\n<P align=justify>3 - Garantir a\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia e promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade bucal; <\/P>\r\n<P align=justify>4- Implantar equipes m\u00ednimas de sa\u00fade compostas por: m\u00e9dico, dentista, assistente social, psic\u00f3logo, enfermeiro,auxiliar de enfermagem e atendente de consult\u00f3rio dent\u00e1rio; <\/P>\r\n<P align=justify>5 - Organizar o sistema de informa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o penitenci\u00e1ria e cadastrar as pessoas presas no Cart\u00e3o Nacional de Sa\u00fade.<\/P>","resposta":1772930,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o as a\u00e7\u00f5es do Plano os itens 1, 2, 3 e 5","id":1772926,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o as a\u00e7\u00f5es do Plano os itens 1, 2, 3 e 5<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o a\u00e7\u00f5es do Plano os itens 2, 3 e 5","id":1772927,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o a\u00e7\u00f5es do Plano os itens 2, 3 e 5<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o a\u00e7\u00f5es do Plano os itens 2, 3 e 5","id":1772928,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o a\u00e7\u00f5es do Plano os itens 2, 3 e 5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o a\u00e7\u00f5es do Plano apenas os itens 1 e 2","id":1772929,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o a\u00e7\u00f5es do Plano apenas os itens 1 e 2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens s\u00e3o a\u00e7\u00f5es do Plano","id":1772930,"corpo":"<p align=justify>Todos os itens s\u00e3o a\u00e7\u00f5es do Plano<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268890,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"}],"slug":"servico-social\/490312","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sondagem g\u00e1strica \u00e9 a introdu\u00e7\u00e3o de uma sonda pelo orif\u00edcio nasal ou pela cavidade oral, alcan\u00e7ando o est\u00f4mago ou o duodeno, e tem como objetivos I. auxiliar na hidrata\u00e7\u00e3o, alimenta\u00e7\u00e3o e medica\u00e7\u00e3o. II. coletar conte\u00fado g\u00e1strico com finalidade diagn\u00f3stica. III. esvaziamento g\u00e1strico. IV. aliviar a distens\u00e3o abdominal. V. controlar e medir res\u00edduo g\u00e1strico. Est\u00e3o corretas apenas as alternativas","provas":[{"id":13331,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carangola-mg-2012-idecan-tecnico-de-enfermagem-caps-ad","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Carangola - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2012"},{"id":13332,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carangola-mg-2012-idecan-tecnico-de-enfermagem-esf-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Carangola - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":490313,"hashId":"aaf88b12e03174b91eb40b61ae3aa85d","enunciado":"<P align=justify>A sondagem g\u00e1strica \u00e9 a introdu\u00e7\u00e3o de uma sonda pelo orif\u00edcio nasal ou pela cavidade oral, alcan\u00e7ando o est\u00f4mago ou o duodeno, e tem como objetivos <\/P>\r\n<P align=justify>I. auxiliar na hidrata\u00e7\u00e3o, alimenta\u00e7\u00e3o e medica\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>II. coletar conte\u00fado g\u00e1strico com finalidade diagn\u00f3stica. <\/P>\r\n<P align=justify>III. esvaziamento g\u00e1strico. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. aliviar a distens\u00e3o abdominal. <\/P>\r\n<P align=justify>V. controlar e medir res\u00edduo g\u00e1strico. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e3o corretas apenas as alternativas<\/P>","resposta":1772935,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, IV, V","id":1772931,"corpo":"<p align=justify>I, II, IV, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III, V","id":1772932,"corpo":"<p align=justify>I, III, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, IV","id":1772933,"corpo":"<p align=justify>I, IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, IV, V","id":1772934,"corpo":"<p align=justify>II, IV, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV, V","id":1772935,"corpo":"<p align=justify>I, II, III, IV, V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268891,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sonda nasog\u00e1strica","oab":false,"nome":"Sonda nasog\u00e1strica","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428202,"slug":"enfermagem-sonda-nasogastrica"}],"slug":"enfermagem\/490313","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"complica\u00e7\u00f5es mais frequentes na colostomia I. isquemia e necrose. II. separa\u00e7\u00e3o ou descolamento mucocut\u00e2neo. III. retra\u00e7\u00e3o. IV. estenose. V. prolapso. Est\u00e3o corretas apenas as alternativas","provas":[{"id":13331,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carangola-mg-2012-idecan-tecnico-de-enfermagem-caps-ad","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Carangola - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2012"},{"id":13332,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carangola-mg-2012-idecan-tecnico-de-enfermagem-esf-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Carangola - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":490316,"hashId":"250882c553bdcec9db8bcdb5b13e8618","enunciado":"<P align=justify>complica\u00e7\u00f5es mais frequentes na colostomia <\/P>\r\n<P align=justify>I. isquemia e necrose. <\/P>\r\n<P align=justify>II. separa\u00e7\u00e3o ou descolamento mucocut\u00e2neo. <\/P>\r\n<P align=justify>III. retra\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. estenose. <\/P>\r\n<P align=justify>V. prolapso.<\/P>\r\n<P align=justify> Est\u00e3o corretas apenas as alternativas<\/P>","resposta":1772948,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, IV","id":1772946,"corpo":"<p align=justify>I, II, IV<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III, IV","id":1772947,"corpo":"<p align=justify>II, III, IV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV, V","id":1772948,"corpo":"<p align=justify>I, II, III, IV, V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III, V","id":1772949,"corpo":"<p align=justify>I, III, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV","id":1772950,"corpo":"<p align=justify>I, II, III, IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268891,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia ao Ostomizado","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia ao Ostomizado","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428208,"slug":"enfermagem-assistencia-ao-ostomizado"}],"slug":"enfermagem\/490316","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Norte","sigla":"IFRN","id":1574,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A urbaniza\u00e7\u00e3o ser\u00e1 uma das tend\u00eancias demogr\u00e1ficas mais importantes do s\u00e9culo XXI. Entretanto, analisando com mais aten\u00e7\u00e3o esse fen\u00f4meno, percebe-se que a urbaniza\u00e7\u00e3o \u00e9 bastante desigual, uma vez que h\u00e1 continentes e pa\u00edses muito urbanizados e outros ainda predominantemente rurais. A respeito das caracter\u00edsticas do processo de urbaniza\u00e7\u00e3o, no Brasil, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":12260,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Norte","sigla":"IFRN","id":1574,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifrn-2012-funcern-geografo","tipo":1,"nome":"FUNCERN - IFRN - Ge\u00f3grafo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":469580,"hashId":"b85aaba8d81899db837bc8e6e2ca0bbb","enunciado":"<p align=justify>A urbaniza\u00e7\u00e3o ser\u00e1 uma das tend\u00eancias demogr\u00e1ficas mais importantes do s\u00e9culo XXI. Entretanto,\r\nanalisando com mais aten\u00e7\u00e3o esse fen\u00f4meno, percebe-se que a urbaniza\u00e7\u00e3o \u00e9 bastante desigual, uma\r\nvez que h\u00e1 continentes e pa\u00edses muito urbanizados e outros ainda predominantemente rurais. A\r\nrespeito das caracter\u00edsticas do processo de urbaniza\u00e7\u00e3o, no Brasil, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":1682268,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alguns Estados, como Rio de Janeiro, S\u00e3o Paulo e Amap\u00e1, apresentam n\u00edvel de urbaniza\u00e7\u00e3o em torno de 90%, enquanto em outros, como Rond\u00f4nia, Piau\u00ed e Maranh\u00e3o, esses \u00edndices ficam por volta de 60%.","id":1682268,"corpo":"<p align=justify>alguns Estados, como Rio de Janeiro, S\u00e3o Paulo e Amap\u00e1, apresentam n\u00edvel de urbaniza\u00e7\u00e3o em\r\ntorno de 90%, enquanto em outros, como Rond\u00f4nia, Piau\u00ed e Maranh\u00e3o, esses \u00edndices ficam por\r\nvolta de 60%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"esse processo apresentou padr\u00e3o perif\u00e9rico de crescimento, com a forma\u00e7\u00e3o de grandes manchas urbanas no interior do pa\u00eds e a popula\u00e7\u00e3o de alta renda sendo deslocada para \u00e1reas mais distantes do centro.","id":1682269,"corpo":"<p align=justify>esse processo apresentou padr\u00e3o perif\u00e9rico de crescimento, com a forma\u00e7\u00e3o de grandes manchas\r\nurbanas no interior do pa\u00eds e a popula\u00e7\u00e3o de alta renda sendo deslocada para \u00e1reas mais distantes\r\ndo centro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as cidades pequenas passaram a oferecer certas vantagens em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s grandes e m\u00e9dias cidades, como o aumento da oferta de empregos, em virtude da transfer\u00eancia de muitas empresas para essas localidades, menor custo de vida e amplia\u00e7\u00e3o da oferta de estabelecimentos comerciais e de servi\u00e7os destinados a atender \u00e0s necessidades da popula\u00e7\u00e3o.","id":1682270,"corpo":"<p align=justify>as cidades pequenas passaram a oferecer certas vantagens em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s grandes e m\u00e9dias\r\ncidades, como o aumento da oferta de empregos, em virtude da transfer\u00eancia de muitas empresas\r\npara essas localidades, menor custo de vida e amplia\u00e7\u00e3o da oferta de estabelecimentos comerciais\r\ne de servi\u00e7os destinados a atender \u00e0s necessidades da popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a quest\u00e3o da viol\u00eancia urbana \u00e9 um dos mais s\u00e9rios problemas das grandes cidades. Entre as principais causas sociais e econ\u00f4micas que aumentaram os \u00edndices de viol\u00eancia nas cidades brasileiras est\u00e3o os baixos \u00edndices de pobreza e as poucas oportunidades de empregos com remunera\u00e7\u00e3o adequada \u00e0 satisfa\u00e7\u00e3o das necessidades b\u00e1sicas da popula\u00e7\u00e3o.","id":1682271,"corpo":"<p align=justify>a quest\u00e3o da viol\u00eancia urbana \u00e9 um dos mais s\u00e9rios problemas das grandes cidades. Entre as\r\nprincipais causas sociais e econ\u00f4micas que aumentaram os \u00edndices de viol\u00eancia nas cidades\r\nbrasileiras est\u00e3o os baixos \u00edndices de pobreza e as poucas oportunidades de empregos com\r\nremunera\u00e7\u00e3o adequada \u00e0 satisfa\u00e7\u00e3o das necessidades b\u00e1sicas da popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264053,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Demografia","oab":false,"nome":"Demografia","pai":397313,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397315,"slug":"geografia-demografia"},{"nome_clean":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397316,"slug":"geografia-urbanizacao"}],"slug":"geografia\/469580","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Norte","sigla":"IFRN","id":1574,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 2011, o IFRN inaugurou mais quatro novos campi: Parnamirim, Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia (com sede em Natal), S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante e Nova Cruz, totalizando agora 16 unidades. Dando continuidade \u00e0 expans\u00e3o da Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica no Rio Grande do Norte, o IFRN vai ganhar mais tr\u00eas novos campi, nos munic\u00edpios de Cear\u00e1 Mirim, S\u00e3o Paulo do Potengi e Canguaretama. Levando em considera\u00e7\u00e3o a regionaliza\u00e7\u00e3o preconizada pelo Instituto de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel e Meio Ambiente do Rio Grande do Norte (IDEMA), os tr\u00eas \u00faltimos munic\u00edpios citados est\u00e3o localizados respectivamente nas Subzonas Homog\u00eaneas de","provas":[{"id":12260,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Norte","sigla":"IFRN","id":1574,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifrn-2012-funcern-geografo","tipo":1,"nome":"FUNCERN - IFRN - Ge\u00f3grafo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":469582,"hashId":"838a2f6726f4d05ad6f8de0991fb6c36","enunciado":"<p align=justify>Em 2011, o IFRN inaugurou mais quatro novos campi: Parnamirim, Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia (com sede em\r\nNatal), S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante e Nova Cruz, totalizando agora 16 unidades. Dando continuidade \u00e0\r\nexpans\u00e3o da Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica no Rio Grande do Norte, o IFRN vai ganhar mais\r\ntr\u00eas novos campi, nos munic\u00edpios de Cear\u00e1 Mirim, S\u00e3o Paulo do Potengi e Canguaretama. Levando\r\nem considera\u00e7\u00e3o a regionaliza\u00e7\u00e3o preconizada pelo Instituto de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel e Meio\r\nAmbiente do Rio Grande do Norte (IDEMA), os tr\u00eas \u00faltimos munic\u00edpios citados est\u00e3o localizados\r\nrespectivamente nas Subzonas Homog\u00eaneas de<\/p>","resposta":1682277,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Maca\u00edba, do Agreste Potiguar e do Litoral Sul.","id":1682276,"corpo":"<p align=justify>Maca\u00edba, do Agreste Potiguar e do Litoral Sul.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cear\u00e1 Mirim, do Potengi e da Mata.","id":1682277,"corpo":"<p align=justify>Cear\u00e1 Mirim, do Potengi e da Mata.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Litoral Oriental, do Potengi e do Litoral Sul","id":1682278,"corpo":"<p align=justify>Litoral Oriental, do Potengi e do Litoral Sul<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cear\u00e1 Mirim, do Agreste Central e da Mata.","id":1682279,"corpo":"<p align=justify>Cear\u00e1 Mirim, do Agreste Central e da Mata.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264054,"enunciado":"","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","oab":false,"nome":"Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397313,"slug":"geografia-populacao-brasileira"},{"nome_clean":"Geografia Espec\u00edfica dos Estados e DF","oab":false,"nome":"Geografia Espec\u00edfica dos Estados e DF","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397331,"slug":"geografia-geografia-especifica-dos-estados-e-df"}],"slug":"geografia\/469582","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}