{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164926,"perPage":"100","pages":21650,"page":15481,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2562}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma mem\u00f3ria secund\u00e1ria de computador somente \u00e9 utilizada na situa\u00e7\u00e3o em que a mem\u00f3ria principal estiver cheia.","provas":[{"id":12694,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2562},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-pi-pi-2012-cespe-cebraspe-tecnico-ministerial-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE PI - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:53","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":479903,"hashId":"8d3e5269cd9bc038ce33f3bc6bc8d559","enunciado":"<p align=justify>Uma mem\u00f3ria secund\u00e1ria de computador somente \u00e9 utilizada\r\nna situa\u00e7\u00e3o em que a mem\u00f3ria principal estiver cheia.<\/p>","resposta":1729142,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1729141,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1729142,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de fundamentos de computa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":266733,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de fundamentos de computa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Mem\u00f3ria Cache","oab":false,"nome":"Mem\u00f3ria Cache","pai":405037,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405043,"slug":"informatica-memoria-cache"}],"slug":"informatica\/479903","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2562}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Windows 7 \u00e9 poss\u00edvel virtualizar a \u00e1rea de trabalho utilizando o modo Windows XP, que nesta situa\u00e7\u00e3o passa a ser um PC virtual com uma c\u00f3pia completa do Windows XP.","provas":[{"id":12694,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2562},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-pi-pi-2012-cespe-cebraspe-tecnico-ministerial-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE PI - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:54","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":479907,"hashId":"0bbb9e479605ddb9a12b782b665b9748","enunciado":"<p align=justify>No Windows 7 \u00e9 poss\u00edvel virtualizar a \u00e1rea de trabalho\r\nutilizando o modo Windows XP, que nesta situa\u00e7\u00e3o passa a ser\r\num PC virtual com uma c\u00f3pia completa do Windows XP.<\/p>","resposta":1729149,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1729149,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1729150,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a sistemas operacionais, julgue os itens seguintes.","id":266735,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a sistemas operacionais, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/479907","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2562}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O gerenciador de mem\u00f3ria do Linux \u00e9 o respons\u00e1vel pela atribui\u00e7\u00e3o de \u00e1reas de troca (swap) para processos, para os demais componentes do kernel e para o cach\u00ea de disco, al\u00e9m de implementar multitarefa por interm\u00e9dio da troca de processos ativos no processador.","provas":[{"id":12694,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2562},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-pi-pi-2012-cespe-cebraspe-tecnico-ministerial-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE PI - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:30:54","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":479908,"hashId":"5780dbd01b559915f75c750ce1701006","enunciado":"<p align=justify>O gerenciador de mem\u00f3ria do Linux \u00e9 o respons\u00e1vel pela\r\natribui\u00e7\u00e3o de \u00e1reas de troca (swap) para processos, para os\r\ndemais componentes do kernel e para o cach\u00ea de disco, al\u00e9m\r\nde implementar multitarefa por interm\u00e9dio da troca de\r\nprocessos ativos no processador.<\/p>","resposta":1729152,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1729151,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1729152,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a sistemas operacionais, julgue os itens seguintes.","id":266735,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a sistemas operacionais, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Gerenciamento de Mem\u00f3ria","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Mem\u00f3ria","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8128,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-memoria"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/479908","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2562}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em uma planilha do MS Office Excel, quando se substitui uma f\u00f3rmula pelo seu valor calculado, \u00e9 poss\u00edvel restaurar a f\u00f3rmula original por meio do acionamento da tecla que cont\u00e9m a op\u00e7\u00e3o F9.","provas":[{"id":12694,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2562},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-pi-pi-2012-cespe-cebraspe-tecnico-ministerial-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE PI - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:30:54","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":479914,"hashId":"6f75912fc16bd67f98bbc57064620144","enunciado":"<p align=justify>Em uma planilha do MS Office Excel, quando se substitui uma\r\nf\u00f3rmula pelo seu valor calculado, \u00e9 poss\u00edvel restaurar a f\u00f3rmula\r\noriginal por meio do acionamento da tecla que cont\u00e9m a op\u00e7\u00e3o\r\nF9.<\/p>","resposta":1729164,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1729163,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1729164,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de editores de texto, planilhas e gera\u00e7\u00e3o de multim\u00eddia, julgue os itens subsequentes.","id":266737,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de editores de texto, planilhas e gera\u00e7\u00e3o de multim\u00eddia,\r\njulgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/479914","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2562}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para alterar a formata\u00e7\u00e3o dos resultados de um campo de formul\u00e1rio no MS Office Word 2003, deve-se selecionar o campo de formul\u00e1rio que se deseja formatar, clicar em fonte no menu Formatar e, em seguida, selecionar as op\u00e7\u00f5es desejadas.","provas":[{"id":12694,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2562},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-pi-pi-2012-cespe-cebraspe-tecnico-ministerial-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE PI - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:54","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":479915,"hashId":"3bdcde00821f4642ee9c0db8ce987f29","enunciado":"<p align=justify>Para alterar a formata\u00e7\u00e3o dos resultados de um campo de\r\nformul\u00e1rio no MS Office Word 2003, deve-se selecionar o\r\ncampo de formul\u00e1rio que se deseja formatar, clicar em fonte no\r\nmenu Formatar e, em seguida, selecionar as op\u00e7\u00f5es desejadas.<\/p>","resposta":1729165,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1729165,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1729166,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de editores de texto, planilhas e gera\u00e7\u00e3o de multim\u00eddia, julgue os itens subsequentes.","id":266737,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de editores de texto, planilhas e gera\u00e7\u00e3o de multim\u00eddia,\r\njulgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/479915","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2562}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O passo inicial no MS Office Power Point 2007 para aplicar uma anima\u00e7\u00e3o simples a um organograma consiste em acessar o guia relativo a anima\u00e7\u00f5es e, com o organograma selecionado, clicar a seta ao lado da caixa Formatar para ver a lista de efeitos, o que inclui as op\u00e7\u00f5es Esmaecer, Dissipar e Surgir.","provas":[{"id":12694,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2562},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-pi-pi-2012-cespe-cebraspe-tecnico-ministerial-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE PI - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:54","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":479917,"hashId":"57d9f7120dac6312468d1e69e6d34be1","enunciado":"<p align=justify>O passo inicial no MS Office Power Point 2007 para aplicar\r\numa anima\u00e7\u00e3o simples a um organograma consiste em acessar\r\no guia relativo a anima\u00e7\u00f5es e, com o organograma selecionado,\r\nclicar a seta ao lado da caixa Formatar para ver a lista de\r\nefeitos, o que inclui as op\u00e7\u00f5es Esmaecer, Dissipar e Surgir.<\/p>","resposta":1729170,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1729169,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1729170,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de editores de texto, planilhas e gera\u00e7\u00e3o de multim\u00eddia, julgue os itens subsequentes.","id":266737,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de editores de texto, planilhas e gera\u00e7\u00e3o de multim\u00eddia,\r\njulgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"}],"slug":"informatica\/479917","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2562}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Algumas placas de v\u00eddeo v\u00eam com sa\u00eddas para conex\u00e3o em televisores, por interm\u00e9dio de conectores RCA. Esse tipo de conector ter\u00e1 sempre a cor branca, assim como o cabo correspondente, e estar\u00e1 localizado ao lado das sa\u00eddas VGA e(ou) DVI.","provas":[{"id":12694,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2562},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-pi-pi-2012-cespe-cebraspe-tecnico-ministerial-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE PI - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:54","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":479918,"hashId":"cb9145a5e97e2398cae6231a8d9394c1","enunciado":"<p align=justify>Algumas placas de v\u00eddeo v\u00eam com sa\u00eddas para conex\u00e3o em\r\ntelevisores, por interm\u00e9dio de conectores RCA. Esse tipo de\r\nconector ter\u00e1 sempre a cor branca, assim como o cabo\r\ncorrespondente, e estar\u00e1 localizado ao lado das sa\u00eddas VGA\r\ne(ou) DVI.<\/p>","resposta":1729172,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1729171,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1729172,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne a instala\u00e7\u00e3o de programas e perif\u00e9ricos, julgue os seguintes itens.","id":266738,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne a instala\u00e7\u00e3o de programas e perif\u00e9ricos, julgue os\r\nseguintes itens.<\/p>","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/479918","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2562}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A execu\u00e7\u00e3o de programas em outros computadores da rede Internet, interagindo com os mesmos programas a partir de um computador pessoal \u00e9 realizada atrav\u00e9s do servi\u00e7o FTP.","provas":[{"id":12694,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2562},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-pi-pi-2012-cespe-cebraspe-tecnico-ministerial-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE PI - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:55","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":479921,"hashId":"c10788b35bab12bee110d05720ef76fe","enunciado":"<p align=justify>A execu\u00e7\u00e3o de programas em outros computadores da rede\r\nInternet, interagindo com os mesmos programas a partir de um\r\ncomputador pessoal \u00e9 realizada atrav\u00e9s do servi\u00e7o FTP.<\/p>","resposta":1729178,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1729177,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1729178,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a conceitos de Internet e intranet, julgue os itens que se seguem.","id":266739,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a conceitos de Internet e intranet, julgue os itens que\r\nse seguem.<\/p>","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/479921","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2562}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O servi\u00e7o discovery do Linux, tamb\u00e9m conhecido como zeroconf do KDE, \u00e9 um recurso que possibilita ao usu\u00e1rio adicionar dom\u00ednios nos quais ser\u00e3o pesquisados recursos compartilhados, tais como desktops e servidores de ssh, para conex\u00e3o.","provas":[{"id":12694,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2562},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-pi-pi-2012-cespe-cebraspe-tecnico-ministerial-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE PI - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:57","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":479926,"hashId":"a9ac5aa56743df1fbead78505fd468ae","enunciado":"<p align=justify>O servi\u00e7o discovery do Linux, tamb\u00e9m conhecido como zeroconf\r\ndo KDE, \u00e9 um recurso que possibilita ao usu\u00e1rio adicionar\r\ndom\u00ednios nos quais ser\u00e3o pesquisados recursos compartilhados,\r\ntais como desktops e servidores de ssh, para conex\u00e3o.<\/p>","resposta":1729187,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1729187,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1729188,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de ferramentas e aplicativos de navega\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.","id":266740,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de ferramentas e aplicativos de navega\u00e7\u00e3o, julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"}],"slug":"informatica\/479926","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2562}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" A criptografia assim\u00e9trica (como as que utilizam algoritmo DES), ao mesmo tempo em que descriptografa mensagens enviadas em redes, usa apenas uma chave para criptografar.","provas":[{"id":12694,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2562},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-pi-pi-2012-cespe-cebraspe-tecnico-ministerial-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE PI - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:59","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":479938,"hashId":"43adc0f5fd20b84dd805da81d4992861","enunciado":"<p align=justify> A criptografia assim\u00e9trica (como as que utilizam algoritmo\r\nDES), ao mesmo tempo em que descriptografa mensagens\r\nenviadas em redes, usa apenas uma chave para criptografar.<\/p>","resposta":1729212,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1729211,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1729212,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, a respeito de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.","id":266743,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, a respeito de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Assinatura Digital","oab":false,"nome":"Assinatura Digital","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8154,"slug":"tecnologia-da-informacao-assinatura-digital"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/479938","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2562}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As opera\u00e7\u00f5es realizadas no m\u00e9todo de POO representam o comportamento de um objeto.","provas":[{"id":12694,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2562},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-pi-pi-2012-cespe-cebraspe-tecnico-ministerial-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE PI - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:59","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":479941,"hashId":"a179f17a3c3ad18fadd8ca2e61eb48b9","enunciado":"<p align=justify>As opera\u00e7\u00f5es realizadas no m\u00e9todo de POO representam o\r\ncomportamento de um objeto.<\/p>","resposta":1729217,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1729217,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1729218,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 programa\u00e7\u00e3o orientada a objetos (POO), julgue os itens subsequentes.","id":266744,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 programa\u00e7\u00e3o orientada a objetos (POO), julgue os\r\nitens subsequentes.<\/p>","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","pai":428711,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7974,"slug":"tecnologia-da-informacao-orientacao-a-objetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/479941","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2562}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando o fluxo normal da execu\u00e7\u00e3o de um programa de computador \u00e9 alterado, o tratamento de exce\u00e7\u00e3o ser\u00e1 realizado como forma de lidar com as altera\u00e7\u00f5es que ocorrerem.","provas":[{"id":12694,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2562},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-pi-pi-2012-cespe-cebraspe-tecnico-ministerial-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE PI - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:00","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":479944,"hashId":"a17b29a42ecef1c33204117ac3005148","enunciado":"<p align=justify>Quando o fluxo normal da execu\u00e7\u00e3o de um programa de\r\ncomputador \u00e9 alterado, o tratamento de exce\u00e7\u00e3o ser\u00e1 realizado\r\ncomo forma de lidar com as altera\u00e7\u00f5es que ocorrerem.<\/p>","resposta":1729223,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1729223,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1729224,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 programa\u00e7\u00e3o orientada a objetos (POO), julgue os itens subsequentes.","id":266744,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 programa\u00e7\u00e3o orientada a objetos (POO), julgue os\r\nitens subsequentes.<\/p>","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","pai":428711,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7974,"slug":"tecnologia-da-informacao-orientacao-a-objetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/479944","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2562}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Testes simples, como os realizados em projetos de pequeno porte, n\u00e3o necessitam de planos de teste de sistema, pois n\u00e3o envolvem grandes massas de dados.","provas":[{"id":12694,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2562},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-pi-pi-2012-cespe-cebraspe-tecnico-ministerial-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE PI - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:31:01","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":479950,"hashId":"47b173ab8c22ff9fc387f024cbc0f175","enunciado":"<p align=justify>Testes simples, como os realizados em projetos de pequeno\r\nporte, n\u00e3o necessitam de planos de teste de sistema, pois n\u00e3o\r\nenvolvem grandes massas de dados.<\/p>","resposta":1729236,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1729235,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1729236,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a testes funcionais e testes de unidades, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":266746,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a testes funcionais e testes de unidades, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/479950","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2562}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A DDL admite o processamento ou a manipula\u00e7\u00e3o de objetos dos bancos de dados.","provas":[{"id":12694,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2562},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-pi-pi-2012-cespe-cebraspe-tecnico-ministerial-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE PI - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:31:01","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":479955,"hashId":"d8cbab4b4d5b066989bf73e4afbf7cfa","enunciado":"<p align=justify>A DDL admite o processamento ou a manipula\u00e7\u00e3o de objetos\r\ndos bancos de dados.<\/p>","resposta":1729246,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1729245,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1729246,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de DML e DDL, julgue os itens subsecutivos.","id":266747,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de DML e DDL, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/479955","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2562}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"SQL \u00e9 uma linguagem de consulta de alto n\u00edvel, por meio da qual s\u00e3o especificados programas de aplica\u00e7\u00f5es que utilizam transa\u00e7\u00f5es formadas pelas opera\u00e7\u00f5es de banco de dados.","provas":[{"id":12694,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2562},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-pi-pi-2012-cespe-cebraspe-tecnico-ministerial-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE PI - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:03","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":479959,"hashId":"26c3f23b8eb070c20d3a187b67ddb5cc","enunciado":"<p align=justify>SQL \u00e9 uma linguagem de consulta de alto n\u00edvel, por meio da\r\nqual s\u00e3o especificados programas de aplica\u00e7\u00f5es que utilizam\r\ntransa\u00e7\u00f5es formadas pelas opera\u00e7\u00f5es de banco de dados.<\/p>","resposta":1729253,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1729253,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1729254,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a bancos de dados, julgue os itens seguintes.","id":266748,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a bancos de dados, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/479959","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2562}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O uso de triggers, ou gatilhos, em bancos de dados, permite a especifica\u00e7\u00e3o de um evento, condi\u00e7\u00e3o ou a\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":12694,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2562},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-pi-pi-2012-cespe-cebraspe-tecnico-ministerial-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE PI - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:03","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":479963,"hashId":"d1ae6b46f69f3b2e2e6517950e15a5ab","enunciado":"<p align=justify>O uso de triggers, ou gatilhos, em bancos de dados, permite a\r\nespecifica\u00e7\u00e3o de um evento, condi\u00e7\u00e3o ou a\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1729261,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1729261,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1729262,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda sobre banco de dados, julgue os itens subsequentes.","id":266749,"enunciado":"<p align=justify>Ainda sobre banco de dados, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/479963","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico laboratorial de doen\u00e7as infecciosas envolve duas abordagens principais, marque, a seguir, quais s\u00e3o essas abordagens:","provas":[{"id":13833,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-armacao-de-buzios-rj-2012-funcab-biologo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios - Bi\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":503042,"hashId":"d04bac69c316f146a7139984c729c644","enunciado":"<p align=justify>O diagn\u00f3stico laboratorial de doen\u00e7as infecciosas\r\nenvolve duas abordagens principais, marque, a\r\nseguir, quais s\u00e3o essas abordagens:<\/p>","resposta":1825835,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"amostragem e cultura.","id":1825832,"corpo":"<p align=justify>amostragem e cultura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"imunol\u00f3gica e clinica.","id":1825833,"corpo":"<p align=justify>imunol\u00f3gica e clinica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"filtra\u00e7\u00e3o e bacteriol\u00f3gica.","id":1825834,"corpo":"<p align=justify>filtra\u00e7\u00e3o e bacteriol\u00f3gica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"bacteriol\u00f3gica e imunol\u00f3gica.","id":1825835,"corpo":"<p align=justify>bacteriol\u00f3gica e imunol\u00f3gica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"amostragem e filtra\u00e7\u00e3o.","id":1825836,"corpo":"<p align=justify>amostragem e filtra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271777,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":"biologia\/503042","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre ClasseAmphibia. I. Pele \u00famida e glandular; sem escamas externas. II. Cora\u00e7\u00e3o tipicamente com duas c\u00e2maras: uma aur\u00edcula eumventr\u00edculo. III. Excre\u00e7\u00e3o por meio de rins meson\u00e9fricos. IV. Respira\u00e7\u00e3o por br\u00e2nquias, pulm\u00f5es, pele. S\u00e3o Corretas:","provas":[{"id":13833,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-armacao-de-buzios-rj-2012-funcab-biologo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios - Bi\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":503046,"hashId":"ad5d6220d3ab4caaf985652636626bc0","enunciado":"<P align=justify>Analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre ClasseAmphibia. <\/P>\r\n<P align=justify>I. Pele \u00famida e glandular; sem escamas externas. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Cora\u00e7\u00e3o tipicamente com duas c\u00e2maras: uma aur\u00edcula eumventr\u00edculo. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Excre\u00e7\u00e3o por meio de rins meson\u00e9fricos. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Respira\u00e7\u00e3o por br\u00e2nquias, pulm\u00f5es, pele. <\/P>\r\n<P align=justify>S\u00e3o Corretas:<\/P>","resposta":1825855,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":1825852,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":1825853,"corpo":"<p align=justify>I e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":1825854,"corpo":"<p align=justify>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":1825855,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":1825856,"corpo":"<p align=justify>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271777,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Zoologia Vertebrados","oab":false,"nome":"Zoologia Vertebrados","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398245,"slug":"biologia-zoologia-vertebrados"},{"nome_clean":"Anf\u00edbios","oab":false,"nome":"Anf\u00edbios","pai":398245,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402554,"slug":"biologia-anfibios"}],"slug":"biologia\/503046","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sua flora \u00e9 considerada uma das mais diversas do mundo, podendo alcan\u00e7ar de 4 a 10.000 esp\u00e9cies de plantas vasculares. Corresponde a 20% da vegeta\u00e7\u00e3o do pa\u00eds e \u00e9 encontrado em Estados como Minas Gerais, Bahia e Distrito Federal. Estamos falando do bioma:","provas":[{"id":13833,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-armacao-de-buzios-rj-2012-funcab-biologo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios - Bi\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":503051,"hashId":"11a85786cdb6420d9ad4bb8e0cdef2eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sua flora \u00e9 considerada uma das mais diversas do mundo, podendo alcan\u00e7ar de 4 a 10.000 esp\u00e9cies de plantas vasculares. Corresponde a 20% da vegeta\u00e7\u00e3o do pa\u00eds e \u00e9 encontrado em Estados como Minas Gerais, Bahia e Distrito Federal. Estamos falando do bioma:<\/p>","resposta":1825878,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caatinga.","id":1825877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caatinga.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Serrado.","id":1825878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Serrado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Restinga.","id":1825879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Restinga.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mata atl\u00e2ntica.","id":1825880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mata atl\u00e2ntica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Amaz\u00f4nia.","id":1825881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Amaz\u00f4nia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271778,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biomas e Dom\u00ednios","oab":false,"nome":"Biomas e Dom\u00ednios","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398316,"slug":"biologia-biomas-e-dominios"}],"slug":"biologia\/503051","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O abastecimento p\u00fablico (dom\u00e9stico) de \u00e1gua para consumo coletivo deve oferecer a comunidade um sistema que pressup\u00f5e a exist\u00eancia de unidades de capta\u00e7\u00e3o, adu\u00e7\u00e3o, tratamento, reserva\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o. Na fase de tratamento s\u00e3o removidas da \u00e1gua as impurezas que podem comprometer a sa\u00fade humana. S\u00e3o fases sequenciais do tratamento de \u00e1gua para abastecimento p\u00fablico:","provas":[{"id":13833,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-armacao-de-buzios-rj-2012-funcab-biologo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios - Bi\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":503058,"hashId":"d802bb18d3e945b99de5090124b3fa9d","enunciado":"<p align=justify>O abastecimento p\u00fablico (dom\u00e9stico) de \u00e1gua para\r\nconsumo coletivo deve oferecer a comunidade um\r\nsistema que pressup\u00f5e a exist\u00eancia de unidades de\r\ncapta\u00e7\u00e3o, adu\u00e7\u00e3o, tratamento, reserva\u00e7\u00e3o e\r\ndistribui\u00e7\u00e3o.\r\nNa fase de tratamento s\u00e3o removidas da \u00e1gua as\r\nimpurezas que podem comprometer a sa\u00fade\r\nhumana. S\u00e3o fases sequenciais do tratamento de\r\n\u00e1gua para abastecimento p\u00fablico:<\/p>","resposta":1825914,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"preliminar, prim\u00e1rio, secund\u00e1rio e terci\u00e1rio.","id":1825912,"corpo":"<p align=justify>preliminar, prim\u00e1rio, secund\u00e1rio e terci\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"preliminar, flocula\u00e7\u00e3o, decanta\u00e7\u00e3o e tratamento biol\u00f3gico.","id":1825913,"corpo":"<p align=justify>preliminar, flocula\u00e7\u00e3o, decanta\u00e7\u00e3o e tratamento\r\nbiol\u00f3gico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mistura\u00e7\u00e3o, flocula\u00e7\u00e3o decanta\u00e7\u00e3o, filtra\u00e7\u00e3o e desinfec\u00e7\u00e3o.","id":1825914,"corpo":"<p align=justify>mistura\u00e7\u00e3o, flocula\u00e7\u00e3o decanta\u00e7\u00e3o, filtra\u00e7\u00e3o e\r\ndesinfec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"gradeamento, desarena\u00e7\u00e3o, decanta\u00e7\u00e3o, digest\u00e3o, secagem do lodo e desinfec\u00e7\u00e3o.","id":1825915,"corpo":"<p align=justify>gradeamento, desarena\u00e7\u00e3o, decanta\u00e7\u00e3o,\r\ndigest\u00e3o, secagem do lodo e desinfec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"flocula\u00e7\u00e3o, mistura\u00e7\u00e3o, filtra\u00e7\u00e3o e desinfec","id":1825916,"corpo":"<p align=justify>flocula\u00e7\u00e3o, mistura\u00e7\u00e3o, filtra\u00e7\u00e3o e desinfec<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271778,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398255,"slug":"biologia-recursos-hidricos"}],"slug":"biologia\/503058","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Al\u00e9m da hipertens\u00e3o arterial e do Diabetes Melittus , s\u00e3o tamb\u00e9m frequentes na popula\u00e7\u00e3o idosa outras manifesta\u00e7\u00f5es de doen\u00e7as chamadas de S\u00edndromes Geri\u00e1tricas com forte impacto negativo na capacidade funcional. As principais S\u00edndromes Geri\u00e1tricas s\u00e3o, EXCETO:","provas":[{"id":13835,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-armacao-de-buzios-rj-2012-funcab-enfermeiro-24-horas-2","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios - Enfermeiro - 2012"},{"id":13836,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-armacao-de-buzios-rj-2012-funcab-enfermeiro-12x36-horas","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios - Enfermeiro - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":503086,"hashId":"dd4595d1a0b71c51049b20ca40f26146","enunciado":"<p align=justify>Al\u00e9m da hipertens\u00e3o arterial e do Diabetes Melittus ,\r\ns\u00e3o tamb\u00e9m frequentes na popula\u00e7\u00e3o idosa outras\r\nmanifesta\u00e7\u00f5es de doen\u00e7as chamadas de S\u00edndromes\r\nGeri\u00e1tricas com forte impacto negativo na\r\ncapacidade funcional. As principais S\u00edndromes\r\nGeri\u00e1tricas s\u00e3o, EXCETO:<\/p>","resposta":1826052,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00edndrome da Imunodefici\u00eanciaAdquirida.","id":1826052,"corpo":"<p align=justify>S\u00edndrome da Imunodefici\u00eanciaAdquirida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Polifarm\u00e1cia.","id":1826053,"corpo":"<p align=justify>Polifarm\u00e1cia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Incontin\u00eancia urin\u00e1ria.","id":1826054,"corpo":"<p align=justify>Incontin\u00eancia urin\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dem\u00eancia","id":1826055,"corpo":"<p align=justify>Dem\u00eancia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quedas.","id":1826056,"corpo":"<p align=justify>Quedas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271781,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"HIV\/AIDS","oab":false,"nome":"HIV\/AIDS","pai":405803,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405829,"slug":"enfermagem-hiv-aids"}],"slug":"enfermagem\/503086","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dos 92 munic\u00edpios do estado do Rio de Janeiro, 50 (54,35%) s\u00e3o priorit\u00e1rios para o Programa Nacional de Controle da Dengue, incluindo Arma\u00e7\u00e3o dos B\u00fazios. O tratamento dos casos suspeitos de Dengue que apresentam prova do la\u00e7o positiva, hemorragia nasal e diminui\u00e7\u00e3o severa do n\u00famero de plaquetas \u00e9 realizado com:","provas":[{"id":13835,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-armacao-de-buzios-rj-2012-funcab-enfermeiro-24-horas-2","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios - Enfermeiro - 2012"},{"id":13836,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-armacao-de-buzios-rj-2012-funcab-enfermeiro-12x36-horas","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios - Enfermeiro - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":503089,"hashId":"ea0b8622b183cc43be3c595b6c7fb473","enunciado":"<p align=justify>Dos 92 munic\u00edpios do estado do Rio de Janeiro,\r\n50 (54,35%) s\u00e3o priorit\u00e1rios para o Programa\r\nNacional de Controle da Dengue, incluindo Arma\u00e7\u00e3o\r\ndos B\u00fazios. O tratamento dos casos suspeitos de\r\nDengue que apresentam prova do la\u00e7o positiva,\r\nhemorragia nasal e diminui\u00e7\u00e3o severa do n\u00famero de\r\nplaquetas \u00e9 realizado com:<\/p>","resposta":1826068,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hidrata\u00e7\u00e3o oral, antit\u00e9rmicos e analg\u00e9sicos.","id":1826067,"corpo":"<p align=justify>hidrata\u00e7\u00e3o oral, antit\u00e9rmicos e analg\u00e9sicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hidrata\u00e7\u00e3o venosa r\u00e1pida, em unidade com supervis\u00e3o m\u00e9dica.","id":1826068,"corpo":"<p align=justify>hidrata\u00e7\u00e3o venosa r\u00e1pida, em unidade com\r\nsupervis\u00e3o m\u00e9dica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hidrata\u00e7\u00e3o oral, anti-inflamat\u00f3rios e analg\u00e9sicos.","id":1826069,"corpo":"<p align=justify>hidrata\u00e7\u00e3o oral, anti-inflamat\u00f3rios e analg\u00e9sicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hidrata\u00e7\u00e3o venosa, ant icoagulantes e analg\u00e9sicos.","id":1826070,"corpo":"<p align=justify>hidrata\u00e7\u00e3o venosa, ant icoagulantes e\r\nanalg\u00e9sicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"repouso, dieta oral balanceada e diur\u00e9ticos.","id":1826071,"corpo":"<p align=justify>repouso, dieta oral balanceada e diur\u00e9ticos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271782,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Hemorragia \/ choque hemorr\u00e1gico","oab":false,"nome":"Hemorragia \/ choque hemorr\u00e1gico","pai":405845,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405827,"slug":"enfermagem-hemorragia-choque-hemorragico"}],"slug":"enfermagem\/503089","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As indica\u00e7\u00f5es para equipe de socorro transferir um paciente imobilizado em plano duro e colar cervical s\u00e3o, EXCETO:","provas":[{"id":13835,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-armacao-de-buzios-rj-2012-funcab-enfermeiro-24-horas-2","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios - Enfermeiro - 2012"},{"id":13836,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-armacao-de-buzios-rj-2012-funcab-enfermeiro-12x36-horas","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios - Enfermeiro - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":503091,"hashId":"67e3a5c37db46abbe9cfca7b17d4d82d","enunciado":"<p align=justify>As indica\u00e7\u00f5es para equipe de socorro transferir um\r\npaciente imobilizado em plano duro e colar cervical\r\ns\u00e3o, EXCETO:<\/p>","resposta":1826080,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"les\u00e3o neurol\u00f3gica.","id":1826077,"corpo":"<p align=justify>les\u00e3o neurol\u00f3gica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"trauma acima do t\u00f3rax.","id":1826078,"corpo":"<p align=justify>trauma acima do t\u00f3rax.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"acidente com morte no mesmo ve\u00edculo.","id":1826079,"corpo":"<p align=justify>acidente com morte no mesmo ve\u00edculo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"infarto agudo do mioc\u00e1rdio.","id":1826080,"corpo":"<p align=justify>infarto agudo do mioc\u00e1rdio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tentativa de enforcamento.","id":1826081,"corpo":"<p align=justify>tentativa de enforcamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271782,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Infarto agudo do mioc\u00e1rdio","oab":false,"nome":"Infarto agudo do mioc\u00e1rdio","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413354,"slug":"enfermagem-infarto-agudo-do-miocardio"}],"slug":"enfermagem\/503091","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um indiv\u00edduo acamado apresenta, na regi\u00e3o do calc\u00e2neo, pele integra com eritema que n\u00e3o embranquece ap\u00f3s a remo\u00e7\u00e3o da press\u00e3o. O Enfermeiro classifica como:","provas":[{"id":13835,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-armacao-de-buzios-rj-2012-funcab-enfermeiro-24-horas-2","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios - Enfermeiro - 2012"},{"id":13836,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-armacao-de-buzios-rj-2012-funcab-enfermeiro-12x36-horas","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios - Enfermeiro - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":503096,"hashId":"89bad9640d6d07be9c55045e87c91198","enunciado":"Um indiv\u00edduo acamado apresenta, na regi\u00e3o do\r\ncalc\u00e2neo, pele integra com eritema que n\u00e3o\r\nembranquece ap\u00f3s a remo\u00e7\u00e3o da press\u00e3o. O\r\nEnfermeiro classifica como:","resposta":1826104,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aus\u00eancia de \u00falcera.","id":1826102,"corpo":"<p align=justify>aus\u00eancia de \u00falcera.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00falcera de press\u00e3oemest\u00e1gio O.","id":1826103,"corpo":"<p align=justify>\u00falcera de press\u00e3oemest\u00e1gio O.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00falcera de press\u00e3oemest\u00e1gio 1.","id":1826104,"corpo":"<p align=justify>\u00falcera de press\u00e3oemest\u00e1gio 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00falcera de press\u00e3oemest\u00e1gio 2.","id":1826105,"corpo":"<p align=justify>\u00falcera de press\u00e3oemest\u00e1gio 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00falcera reincidente.","id":1826106,"corpo":"<p align=justify>\u00falcera reincidente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271782,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Les\u00e3o por Press\u00e3o","oab":false,"nome":"Les\u00e3o por Press\u00e3o","pai":413276,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413279,"slug":"enfermagem-lesao-por-pressao"},{"nome_clean":"Preven\u00e7\u00e3o de les\u00e3o por press\u00e3o","oab":false,"nome":"Preven\u00e7\u00e3o de les\u00e3o por press\u00e3o","pai":413253,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428165,"slug":"enfermagem-prevencao-de-lesao-por-pressao"}],"slug":"enfermagem\/503096","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Jur\u00eddico","id":7560}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As entidades dotadas de personalidade jur\u00eddica de direito p\u00fablico ou de direito privado, sem fins lucrativos, criada em virtude de lei autorizativa e registro em \u00f3rg\u00e3o competente ou por lei espec\u00edfica s\u00e3o denominadas:","provas":[{"id":13837,"cargo":{"descricao":"Consultor Jur\u00eddico","id":7560},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-duque-de-caxias-rj-2012-dom-cintra-fundacao-consultor-juridico","tipo":1,"nome":"FDC - C\u00e2mara de Duque de Caxias - Consultor Jur\u00eddico - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:30:56","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":503111,"hashId":"51dc331cd3db315afa60a158e6d44496","enunciado":"<p align=justify>As entidades dotadas de personalidade jur\u00eddica de\r\ndireito p\u00fablico ou de direito privado, sem fins lucrativos,\r\ncriada em virtude de lei autorizativa e registro em \u00f3rg\u00e3o\r\ncompetente ou por lei espec\u00edfica s\u00e3o denominadas:<\/p>","resposta":1826181,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"funda\u00e7\u00f5es privadas;","id":1826177,"corpo":"<p align=justify>funda\u00e7\u00f5es privadas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"autarquias;","id":1826178,"corpo":"<p align=justify>autarquias;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"empresas p\u00fablicas;","id":1826179,"corpo":"<p align=justify>empresas p\u00fablicas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"funda\u00e7\u00f5es aut\u00e1rquicas;","id":1826180,"corpo":"<p align=justify>funda\u00e7\u00f5es aut\u00e1rquicas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas,","id":1826181,"corpo":"<p align=justify>funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas,<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271784,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"}],"slug":"direito-administrativo\/503111","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Jur\u00eddico","id":7560}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aos ju\u00edzes \u00e9 vedado o exerc\u00edcio da advocacia perante o ju\u00edzo ou tribunal do qual se afastou, conforme o que disp\u00f5e no art. 95, par\u00e1grafo \u00fanico da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988. Esta esp\u00e9cie de \u201cquarentena\u201d para exercer a advocacia no ju\u00edzo ou tribunal que se afastou \u00e9 de:","provas":[{"id":13837,"cargo":{"descricao":"Consultor Jur\u00eddico","id":7560},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-duque-de-caxias-rj-2012-dom-cintra-fundacao-consultor-juridico","tipo":1,"nome":"FDC - C\u00e2mara de Duque de Caxias - Consultor Jur\u00eddico - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:30:56","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":503112,"hashId":"446964f23f4338e93246425ddff75171","enunciado":"<p align=justify>Aos ju\u00edzes \u00e9 vedado o exerc\u00edcio da advocacia perante\r\no ju\u00edzo ou tribunal do qual se afastou, conforme o que\r\ndisp\u00f5e no art. 95, par\u00e1grafo \u00fanico da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\r\nde 1988. Esta esp\u00e9cie de \u201cquarentena\u201d para exercer a\r\nadvocacia no ju\u00edzo ou tribunal que se afastou \u00e9 de:<\/p>","resposta":1826185,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"40 dias;","id":1826182,"corpo":"<p align=justify>40 dias;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"90 dias;","id":1826183,"corpo":"<p align=justify>90 dias;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"01 ano;","id":1826184,"corpo":"<p align=justify>01 ano;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"03 anos;","id":1826185,"corpo":"<p align=justify>03 anos;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"05 anos.","id":1826186,"corpo":"<p align=justify>05 anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271784,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"},{"nome_clean":"Tribunais e ju\u00edzes dos estados (artigos 125 e 126)","oab":true,"nome":"Tribunais e ju\u00edzes dos estados (artigos 125 e 126)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405280,"slug":"direito-constitucional-tribunais-e-juizes-dos-estados-artigos-125-e-126"}],"slug":"direito-constitucional\/503112","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Jur\u00eddico","id":7560}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo como base o art. 205 par\u00e1grafo \u00fanico do CTN, o prazo para o fornecimento de certid\u00e3o negativa ser\u00e1 de:","provas":[{"id":13837,"cargo":{"descricao":"Consultor Jur\u00eddico","id":7560},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-duque-de-caxias-rj-2012-dom-cintra-fundacao-consultor-juridico","tipo":1,"nome":"FDC - C\u00e2mara de Duque de Caxias - Consultor Jur\u00eddico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:56","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":503120,"hashId":"67e486d338e8e4e9f902811a30ee4681","enunciado":"<p align=justify>Tendo como base o art. 205 par\u00e1grafo \u00fanico do CTN, o\r\nprazo para o fornecimento de certid\u00e3o negativa ser\u00e1 de:<\/p>","resposta":1826224,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"05 dias \u00fateis;","id":1826222,"corpo":"<p align=justify>05 dias \u00fateis;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"15 dias \u00fateis;","id":1826223,"corpo":"<p align=justify>15 dias \u00fateis;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10 dias da entrada do requerimento;","id":1826224,"corpo":"<p align=justify>10 dias da entrada do requerimento;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20 dias \u00fateis a crit\u00e9rio da Fazenda P\u00fablica;","id":1826225,"corpo":"<p align=justify>20 dias \u00fateis a crit\u00e9rio da Fazenda P\u00fablica;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"15 dias da entrada do requerimento.","id":1826226,"corpo":"<p align=justify>15 dias da entrada do requerimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271785,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Certid\u00f5es","oab":true,"nome":"Certid\u00f5es","pai":407187,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407197,"slug":"direito-tributario-certidoes"}],"slug":"direito-tributario\/503120","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor Jur\u00eddico","id":7814}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O art. 25 da Lei n\u00ba 1.548\/2000, norma que instituiu o Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores do Munic\u00edpio de Duque de Caxias (IPMDC), estabelece que os recolhimentos das contribui\u00e7\u00f5es, n\u00e3o s\u00f3 dos segurados, como tamb\u00e9m das referidas patrocinadoras far-se-\u00e3o at\u00e9 o:","provas":[{"id":13838,"cargo":{"descricao":"Inspetor Jur\u00eddico","id":7814},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-duque-de-caxias-rj-2012-dom-cintra-fundacao-inspetor-juridico","tipo":1,"nome":"FDC - C\u00e2mara de Duque de Caxias - Inspetor Jur\u00eddico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:56","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":503125,"hashId":"533fd1d9225a0c0ee34a2d29daba9d6b","enunciado":"<p align=justify>O art. 25 da Lei n\u00ba 1.548\/2000, norma que instituiu o\r\nInstituto de Previd\u00eancia dos Servidores do Munic\u00edpio\r\nde Duque de Caxias (IPMDC), estabelece que os\r\nrecolhimentos das contribui\u00e7\u00f5es, n\u00e3o s\u00f3 dos segurados,\r\ncomo tamb\u00e9m das referidas patrocinadoras far-se-\u00e3o at\u00e9\r\no:<\/p>","resposta":1826247,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10\u00ba (d\u00e9cimo) dia do m\u00eas subsequente aquele a que se referirem;","id":1826247,"corpo":"<p align=justify>10\u00ba (d\u00e9cimo) dia do m\u00eas subsequente aquele a que se\r\nreferirem;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"12\u00ba (d\u00e9cimo segundo) dia do m\u00eas subsequente aquele a que se referirem;","id":1826248,"corpo":"<p align=justify>12\u00ba (d\u00e9cimo segundo) dia do m\u00eas subsequente\r\naquele a que se referirem;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15\u00ba (d\u00e9cimo quinto) dia do m\u00eas subsequente aquele a que se referirem;","id":1826249,"corpo":"<p align=justify>15\u00ba (d\u00e9cimo quinto) dia do m\u00eas subsequente aquele\r\na que se referirem;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20\u00ba (vig\u00e9simo) dia do m\u00eas subsequente aquele a que se referirem;","id":1826250,"corpo":"<p align=justify>20\u00ba (vig\u00e9simo) dia do m\u00eas subsequente aquele a que\r\nse referirem;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5\u00ba (quinto) dia do m\u00eas subsequente aquele a que se referirem.","id":1826251,"corpo":"<p align=justify>5\u00ba (quinto) dia do m\u00eas subsequente aquele a que se\r\nreferirem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271786,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 1.548\/2000 - Institui o Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Duque de Caxias (IPMDC)","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 1.548\/2000 - Institui o Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Duque de Caxias (IPMDC)","pai":399840,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":398097,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-1-548-2000-institui-o-instituto-de-previdencia-dos-servidores-publicos-do-municipio-de-duque-de-caxias-ipmdc"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/503125","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor Jur\u00eddico","id":7814}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Art. 8\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988: \u00e9 livre a associa\u00e7\u00e3o profissional ou sindical, observado o seguinte:","provas":[{"id":13838,"cargo":{"descricao":"Inspetor Jur\u00eddico","id":7814},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-duque-de-caxias-rj-2012-dom-cintra-fundacao-inspetor-juridico","tipo":1,"nome":"FDC - C\u00e2mara de Duque de Caxias - Inspetor Jur\u00eddico - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:30:56","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":503130,"hashId":"358db0eed09728bbc18c192fe368feda","enunciado":"<p align=justify>Segundo o Art. 8\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988: \u00e9\r\nlivre a associa\u00e7\u00e3o profissional ou sindical, observado o\r\nseguinte:<\/p>","resposta":1826275,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a lei poder\u00e1 exigir autoriza\u00e7\u00e3o do Estado para a funda\u00e7\u00e3o de sindicato, ressalvado o registro no \u00f3rg\u00e3o competente, vedadas ao Poder P\u00fablico a interfer\u00eancia e a interven\u00e7\u00e3o na organiza\u00e7\u00e3o sindical;","id":1826272,"corpo":"<p align=justify>a lei poder\u00e1 exigir autoriza\u00e7\u00e3o do Estado para a\r\nfunda\u00e7\u00e3o de sindicato, ressalvado o registro no\r\n\u00f3rg\u00e3o competente, vedadas ao Poder P\u00fablico a\r\ninterfer\u00eancia e a interven\u00e7\u00e3o na organiza\u00e7\u00e3o sindical;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 vedada a cria\u00e7\u00e3o de mais de uma organiza\u00e7\u00e3o sindical, em qualquer grau, representativa de categoria profissional ou econ\u00f4mica, na mesma base territorial, que ser\u00e1 definida pelos trabalhadores ou empregadores interessados, n\u00e3o podendo ser inferior \u00e0 \u00e1rea de um Munic\u00edpio;","id":1826273,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o \u00e9 vedada a cria\u00e7\u00e3o de mais de uma organiza\u00e7\u00e3o\r\nsindical, em qualquer grau, representativa de\r\ncategoria profissional ou econ\u00f4mica, na mesma base\r\nterritorial, que ser\u00e1 definida pelos trabalhadores ou\r\nempregadores interessados, n\u00e3o podendo ser inferior\r\n\u00e0 \u00e1rea de um Munic\u00edpio;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao sindicato cabe a defesa dos direitos e interesses coletivos ou individuais da categoria, excluindo as quest\u00f5es judiciais ou administrativas;","id":1826274,"corpo":"<p align=justify>ao sindicato cabe a defesa dos direitos e interesses\r\ncoletivos ou individuais da categoria, excluindo as\r\nquest\u00f5es judiciais ou administrativas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a assembleia geral fixar\u00e1 a contribui\u00e7\u00e3o que, em se tratando de categoria profissional, ser\u00e1 descontada em folha, para custeio do sistema confederativo da representa\u00e7\u00e3o sindical respectiva, independentemente da contribui\u00e7\u00e3o prevista em lei;","id":1826275,"corpo":"<p align=justify>a assembleia geral fixar\u00e1 a contribui\u00e7\u00e3o que,\r\nem se tratando de categoria profissional, ser\u00e1\r\ndescontada em folha, para custeio do sistema\r\nconfederativo da representa\u00e7\u00e3o sindical respectiva,\r\nindependentemente da contribui\u00e7\u00e3o prevista em lei;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 vedada a dispensa do empregado sindicalizado a partir do registro da candidatura a cargo de dire\u00e7\u00e3o ou representa\u00e7\u00e3o sindical e, se eleito, ainda que suplente, at\u00e9 um e meio ano ap\u00f3s o final do mandato, salvo se cometer falta grave nos termos da lei.","id":1826276,"corpo":"\u00e9 vedada a dispensa do empregado sindicalizado a\r\npartir do registro da candidatura a cargo de dire\u00e7\u00e3o\r\nou representa\u00e7\u00e3o sindical e, se eleito, ainda que\r\nsuplente, at\u00e9 um e meio ano ap\u00f3s o final do mandato,\r\nsalvo se cometer falta grave nos termos da lei.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271787,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"},{"nome_clean":"Direito sociais coletivos dos trabalhadores ou direito de greve e direito sindical (artigos 8\u00ba a 11)","oab":true,"nome":"Direito sociais coletivos dos trabalhadores ou direito de greve e direito sindical (artigos 8\u00ba a 11)","pai":405227,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407577,"slug":"direito-constitucional-direito-sociais-coletivos-dos-trabalhadores-ou-direito-de-greve-e-direito-sindical-artigos-8o-a-11"}],"slug":"direito-constitucional\/503130","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor Jur\u00eddico","id":7814}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise cada assertiva e verifique as falsas e verdadeiras acerca dos instrumentos utilizados pelo poder p\u00fablico para execu\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional das Rela\u00e7\u00f5es de Consumo, segundo o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor (Lei n\u00ba 8.078\/90): ( ) manuten\u00e7\u00e3o de assist\u00eancia jur\u00eddica, integral e gratuita para todos os consumidores; ( ) institui\u00e7\u00e3o de Promotorias de Justi\u00e7a de Defesa do Consumidor, no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a; ( ) cria\u00e7\u00e3o de delegacias de pol\u00edcia especializadas no atendimento de consumidores v\u00edtimas de infra\u00e7\u00f5es penais de consumo; ( ) cria\u00e7\u00e3o de Juizados Especiais de Pequenas Causas e Varas Especializadas para a solu\u00e7\u00e3o de lit\u00edgios de consumo; ( ) concess\u00e3o de est\u00edmulos \u00e0 cria\u00e7\u00e3o e desenvolvimento das Associa\u00e7\u00f5es de Defesa do Consumidor. A sequ\u00eancia correta de cima para baixo \u00e9:","provas":[{"id":13838,"cargo":{"descricao":"Inspetor Jur\u00eddico","id":7814},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-duque-de-caxias-rj-2012-dom-cintra-fundacao-inspetor-juridico","tipo":1,"nome":"FDC - C\u00e2mara de Duque de Caxias - Inspetor Jur\u00eddico - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:30:57","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":503134,"hashId":"8cc320fcdefdb47909a1c1612d9fc9b1","enunciado":"<P align=justify>Analise cada assertiva e verifique as falsas e verdadeiras acerca dos instrumentos utilizados pelo poder p\u00fablico para execu\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional das Rela\u00e7\u00f5es de Consumo, segundo o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor (Lei n\u00ba 8.078\/90): <\/P>\n<P align=justify>( ) manuten\u00e7\u00e3o de assist\u00eancia jur\u00eddica, integral e gratuita para todos os consumidores; ( ) institui\u00e7\u00e3o de Promotorias de Justi\u00e7a de Defesa do Consumidor, no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a; <\/P>\n<P align=justify>( ) cria\u00e7\u00e3o de delegacias de pol\u00edcia especializadas no atendimento de consumidores v\u00edtimas de infra\u00e7\u00f5es penais de consumo; <\/P>\n<P align=justify>( ) cria\u00e7\u00e3o de Juizados Especiais de Pequenas Causas e Varas Especializadas para a solu\u00e7\u00e3o de lit\u00edgios de consumo; <\/P>\n<P align=justify>( ) concess\u00e3o de est\u00edmulos \u00e0 cria\u00e7\u00e3o e desenvolvimento das Associa\u00e7\u00f5es de Defesa do Consumidor. <\/P>\n<P align=justify>A sequ\u00eancia correta de cima para baixo \u00e9:<\/P>","resposta":1826296,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, F, V, F;","id":1826292,"corpo":"<p align=justify>F, V, F, V, F;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, V, F, F;","id":1826293,"corpo":"<p align=justify>V, F, V, F, F;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, F, V, V;","id":1826294,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>V, V, F, V, V;<\/p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, V, V, V;","id":1826295,"corpo":"<p align=justify>V, V, V, V, V;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, F, V, V, V.","id":1826296,"corpo":"<p align=justify>F, F, V, V, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271787,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Da Pol\u00edtica Nacional de Rela\u00e7\u00f5es de Consumo","oab":true,"nome":"Da Pol\u00edtica Nacional de Rela\u00e7\u00f5es de Consumo","pai":406884,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406886,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-politica-nacional-de-relacoes-de-consumo"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/503134","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274}],"cargos":[{"descricao":"Redator","id":1999}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Dicion\u00e1rio Aur\u00e9lio, a preposi\u00e7\u00e3o \u00e9 uma palavra invari\u00e1vel que liga partes da ora\u00e7\u00e3o dependentes umas das outras, estabelecendo entre elas numerosas rela\u00e7\u00f5es. S\u00e3o muito importantes na estrutura da l\u00edngua, pois estabelecem a coes\u00e3o textual e possuem valores sem\u00e2nticos indispens\u00e1veis para a compreens\u00e3o do texto. Examine as afirma\u00e7\u00f5es abaixo: I. H\u00e1 dois tipos de preposi\u00e7\u00e3o: as essenciais e as acidentais. II. A preposi\u00e7\u00e3o \u00e9 invari\u00e1vel, mas pode se juntar a outras palavras e assim estabelecer concord\u00e2ncia em g\u00eanero ou em n\u00famero, tornando-se necessariamente uma locu\u00e7\u00e3o prepositiva. III. As express\u00f5es abaixo de, acerca de, gra\u00e7as a, junto a, embora terminando com preposi\u00e7\u00f5es, devem ser consideradas como locu\u00e7\u00f5es adverbiais. IV. A preposi\u00e7\u00e3o pode se unir a outras palavras por combina\u00e7\u00e3o ou contra\u00e7\u00e3o. V. Os voc\u00e1bulos de outras classes gramaticais que podem atuar como preposi\u00e7\u00f5es s\u00e3o chamados de intermitentes. Dos itens acima mencionados somente:","provas":[{"id":13839,"cargo":{"descricao":"Redator","id":1999},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-duque-de-caxias-rj-2012-dom-cintra-fundacao-redator","tipo":1,"nome":"FDC - C\u00e2mara de Duque de Caxias - Redator - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:58","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":503150,"hashId":"7cf3e63daced7c0cf2b265ba4881bc7d","enunciado":"<P align=justify>Segundo o Dicion\u00e1rio Aur\u00e9lio, a preposi\u00e7\u00e3o \u00e9 uma palavra invari\u00e1vel que liga partes da ora\u00e7\u00e3o dependentes umas das outras, estabelecendo entre elas numerosas rela\u00e7\u00f5es. S\u00e3o muito importantes na estrutura da l\u00edngua, pois estabelecem a coes\u00e3o textual e possuem valores sem\u00e2nticos indispens\u00e1veis para a compreens\u00e3o do texto. Examine as afirma\u00e7\u00f5es abaixo:<\/P>\r\n<P align=justify>I. H\u00e1 dois tipos de preposi\u00e7\u00e3o: as essenciais e as acidentais. <\/P>\r\n<P align=justify>II. A preposi\u00e7\u00e3o \u00e9 invari\u00e1vel, mas pode se juntar a outras palavras e assim estabelecer concord\u00e2ncia em g\u00eanero ou em n\u00famero, tornando-se necessariamente uma locu\u00e7\u00e3o prepositiva. <\/P>\r\n<P align=justify>III. As express\u00f5es abaixo de, acerca de, gra\u00e7as a, junto a, embora terminando com preposi\u00e7\u00f5es, devem ser consideradas como locu\u00e7\u00f5es adverbiais. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. A preposi\u00e7\u00e3o pode se unir a outras palavras por combina\u00e7\u00e3o ou contra\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>V. Os voc\u00e1bulos de outras classes gramaticais que podem atuar como preposi\u00e7\u00f5es s\u00e3o chamados de intermitentes. <\/P>\r\n<P align=justify>Dos itens acima mencionados somente:<\/P>","resposta":1826372,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV est\u00e3o corretos;","id":1826372,"corpo":"<p align=justify>I e IV est\u00e3o corretos;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV est\u00e3o corretos;","id":1826373,"corpo":"<p align=justify>II e IV est\u00e3o corretos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III est\u00e1 correto;","id":1826374,"corpo":"<p align=justify>III est\u00e1 correto;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e a V est\u00e3o corretos;","id":1826375,"corpo":"<p align=justify>I e a V est\u00e3o corretos;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e a III est\u00e3o corretos.","id":1826376,"corpo":"<p align=justify>II e a III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271789,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Preposi\u00e7\u00e3o","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403625,"slug":"lingua-portuguesa-preposicao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/503150","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274}],"cargos":[{"descricao":"Redator","id":1999}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A v\u00edrgula \u00e9 um sinal de pontua\u00e7\u00e3o indicativo de pausa. H\u00e1 casos, no entanto, em que seu uso \u00e9 proibido:","provas":[{"id":13839,"cargo":{"descricao":"Redator","id":1999},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-duque-de-caxias-rj-2012-dom-cintra-fundacao-redator","tipo":1,"nome":"FDC - C\u00e2mara de Duque de Caxias - Redator - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:58","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":503155,"hashId":"c8ffa518ef51b334fae48f1c08c38bb6","enunciado":"<p align=justify>A v\u00edrgula \u00e9 um sinal de pontua\u00e7\u00e3o indicativo de pausa.\r\nH\u00e1 casos, no entanto, em que seu uso \u00e9 proibido:<\/p>","resposta":1826398,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"entre verbo e seu (s) complemento(s); depois de ora\u00e7\u00f5es adverbiais antepostas;","id":1826397,"corpo":"<p align=justify>entre verbo e seu (s) complemento(s); depois de\r\nora\u00e7\u00f5es adverbiais antepostas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"entre sujeito e predicado ou entre predicado e sujeito; entre verbo e seu (s) complemento(s);","id":1826398,"corpo":"<p align=justify>entre sujeito e predicado ou entre predicado e sujeito;\r\nentre verbo e seu (s) complemento(s);<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quando h\u00e1 elipse do verbo; para separar adjuntos adverbiais de natureza diferente (desde que antepostos ao sujeito da ora\u00e7\u00e3o);","id":1826399,"corpo":"<p align=justify>quando h\u00e1 elipse do verbo; para separar adjuntos\r\nadverbiais de natureza diferente (desde que\r\nantepostos ao sujeito da ora\u00e7\u00e3o);<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"para separar conjun\u00e7\u00f5es cont\u00edguas; ap\u00f3s locu\u00e7\u00f5es adverbiais;","id":1826400,"corpo":"<p align=justify>para separar conjun\u00e7\u00f5es cont\u00edguas; ap\u00f3s locu\u00e7\u00f5es\r\nadverbiais;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"antes de mas; depois de consequentemente.","id":1826401,"corpo":"<p align=justify>antes de mas; depois de consequentemente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271790,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/503155","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274}],"cargos":[{"descricao":"Redator","id":1999}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conjunto das interpreta\u00e7\u00f5es e descri\u00e7\u00f5es dos modos de funcionamento de uma l\u00edngua \u00e9 chamado de \u201cgram\u00e1tica\u201d. Entre as v\u00e1rias concep\u00e7\u00f5es do termo tomado nesse sentido, temos as gram\u00e1ticas:","provas":[{"id":13839,"cargo":{"descricao":"Redator","id":1999},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-duque-de-caxias-rj-2012-dom-cintra-fundacao-redator","tipo":1,"nome":"FDC - C\u00e2mara de Duque de Caxias - Redator - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:58","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":503162,"hashId":"7f5610f59f65b0e2dc66d5398edd6249","enunciado":"<p align=justify>O conjunto das interpreta\u00e7\u00f5es e descri\u00e7\u00f5es dos modos de\r\nfuncionamento de uma l\u00edngua \u00e9 chamado de \u201cgram\u00e1tica\u201d.\r\nEntre as v\u00e1rias concep\u00e7\u00f5es do termo tomado nesse sentido,\r\ntemos as gram\u00e1ticas:<\/p>","resposta":1826434,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"comparativa; estrutural; funcional; geracional, dicot\u00f4mica;","id":1826432,"corpo":"<p align=justify>comparativa; estrutural; funcional; geracional,\r\ndicot\u00f4mica;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hist\u00f3rica; geracionista; tradicional; emp\u00edrica; te\u00f3rica;","id":1826433,"corpo":"<p align=justify>hist\u00f3rica; geracionista; tradicional; emp\u00edrica; te\u00f3rica;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tradicional; hist\u00f3rico-comparativa; estrutural; gerativa; cognitivo-funcional;","id":1826434,"corpo":"<p align=justify>tradicional; hist\u00f3rico-comparativa; estrutural;\r\ngerativa; cognitivo-funcional;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"empr\u00edrico-te\u00f3rica; cognitiva; gerativa; sincr\u00f4nica; evolutiva;","id":1826435,"corpo":"<p align=justify>empr\u00edrico-te\u00f3rica; cognitiva; gerativa; sincr\u00f4nica;\r\nevolutiva;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sistem\u00e1tica; diacr\u00f4nica; hist\u00f3rico-evolutiva; comparada; estruturalista.","id":1826436,"corpo":"<p align=justify>sistem\u00e1tica; diacr\u00f4nica; hist\u00f3rico-evolutiva;\r\ncomparada; estruturalista.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271790,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/503162","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ilumin\u00e2ncia \u00e9 o limite da raz\u00e3o do fluxo luminoso recebido pela superf\u00edcie em torno de um ponto considerado, para a \u00e1rea da superf\u00edcie quando esta tende para o zero (NBR 5413). De acordo com as normas regulamentadoras, verifique as infer\u00eancias: I. A ilumin\u00e2ncia deve ser medida no campo de trabalho. Quando este n\u00e3o for definido, entende-se como tal o n\u00edvel referente a um plano horizontal a 1,0m do piso. II. A ilumin\u00e2ncia no restante do ambiente n\u00e3o deve ser inferior a 1\/10 da adotada para o campo de trabalho, mesmo que haja recomenda\u00e7\u00e3o para valor menor. III. Recomenda-se que a ilumin\u00e2ncia em qualquer ponto do campo de trabalho n\u00e3o seja inferior a 70% da ilumin\u00e2ncia m\u00e9dia determinada segundo a NBR 5382. IV. Campo de trabalho \u00e9 a regi\u00e3o onde, para qualquer superf\u00edcie nela situada, exigem-se condi\u00e7\u00f5es de ilumin\u00e2ncia apropriadas ao trabalho visual a ser realizado. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S) o(s) item(ns):","provas":[{"id":12843,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-triunfo-pe-2012-metta-cec-arquiteto","tipo":1,"nome":"METTA C&C - Prefeitura de Triunfo - Arquiteto - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:30:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":483187,"hashId":"b27ee240427159d935d515cf2c6d574f","enunciado":"<P align=justify>Ilumin\u00e2ncia \u00e9 o limite da raz\u00e3o do fluxo luminoso recebido pela superf\u00edcie em torno de um ponto considerado, para a \u00e1rea da superf\u00edcie quando esta tende para o zero (NBR 5413). De acordo com as normas regulamentadoras, verifique as infer\u00eancias: <\/P>\r\n<P align=justify>I. A ilumin\u00e2ncia deve ser medida no campo de trabalho. Quando este n\u00e3o for definido, entende-se como tal o n\u00edvel referente a um plano horizontal a 1,0m do piso. <\/P>\r\n<P align=justify>II. A ilumin\u00e2ncia no restante do ambiente n\u00e3o deve ser inferior a 1\/10 da adotada para o campo de trabalho, mesmo que haja recomenda\u00e7\u00e3o para valor menor. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Recomenda-se que a ilumin\u00e2ncia em qualquer ponto do campo de trabalho n\u00e3o seja inferior a 70% da ilumin\u00e2ncia m\u00e9dia determinada segundo a NBR 5382. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Campo de trabalho \u00e9 a regi\u00e3o onde, para qualquer superf\u00edcie nela situada, exigem-se condi\u00e7\u00f5es de ilumin\u00e2ncia apropriadas ao trabalho visual a ser realizado. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S) o(s) item(ns):<\/P>","resposta":1741247,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I apenas;","id":1741243,"corpo":"<p align=justify>I apenas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III apenas;","id":1741244,"corpo":"<p align=justify>III apenas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III;","id":1741245,"corpo":"<p align=justify>II e III;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV;","id":1741246,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":1741247,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267367,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Ilumina\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ilumina\u00e7\u00e3o","pai":398810,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398811,"slug":"arquitetura-iluminacao"}],"slug":"arquitetura\/483187","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em sistemas prediais de esgoto sanit\u00e1rio (NBR 8160), o desconector destinado a receber efluentes do sistema predial de esgoto \u00e9 denominado de:","provas":[{"id":12843,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-triunfo-pe-2012-metta-cec-arquiteto","tipo":1,"nome":"METTA C&C - Prefeitura de Triunfo - Arquiteto - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":483190,"hashId":"c20b86c55eb08b03dfe2fe8044410ee3","enunciado":"<p align=justify>Em sistemas prediais de esgoto sanit\u00e1rio (NBR\r\n8160), o desconector destinado a receber efluentes\r\ndo sistema predial de esgoto \u00e9 denominado de:<\/p>","resposta":1741261,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ramal de esgoto;","id":1741258,"corpo":"<p align=justify>Ramal de esgoto;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ramal de descarga;","id":1741259,"corpo":"<p align=justify>Ramal de descarga;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ramal de ventila\u00e7\u00e3o;","id":1741260,"corpo":"<p align=justify>Ramal de ventila\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sif\u00e3o;","id":1741261,"corpo":"<p align=justify>Sif\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Subcoletor.","id":1741262,"corpo":"<p align=justify>Subcoletor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267367,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"NBR 8160 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 8160 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395910,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-8160-abnt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/483190","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda sobre sistemas prediais de esgoto sanit\u00e1rio, a ABNT (Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas), recomenda que toda tubula\u00e7\u00e3o de ventila\u00e7\u00e3o deve ser instalada com aclive, de modo que qualquer l\u00edquido que porventura nela venha a ingressar possa escoar totalmente por gravidade para dentro do ramal de descarga ou de esgoto em que o ventilador tenha origem. De acordo com as normas regulamentadoras, qual o aclive m\u00ednimo adotado:","provas":[{"id":12843,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-triunfo-pe-2012-metta-cec-arquiteto","tipo":1,"nome":"METTA C&C - Prefeitura de Triunfo - Arquiteto - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":483191,"hashId":"023fcaba60b6d601578659d87ba1dd6f","enunciado":"<p align=justify>Ainda sobre sistemas prediais de esgoto sanit\u00e1rio,\r\na ABNT (Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas),\r\nrecomenda que toda tubula\u00e7\u00e3o de ventila\u00e7\u00e3o deve ser\r\ninstalada com aclive, de modo que qualquer l\u00edquido\r\nque porventura nela venha a ingressar possa escoar\r\ntotalmente por gravidade para dentro do ramal de\r\ndescarga ou de esgoto em que o ventilador tenha origem.\r\nDe acordo com as normas regulamentadoras,\r\nqual o aclive m\u00ednimo adotado:<\/p>","resposta":1741263,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,0%;","id":1741263,"corpo":"<p align=justify>1,0%;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,5%;","id":1741264,"corpo":"<p align=justify>1,5%;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2,0%;","id":1741265,"corpo":"<p align=justify>2,0%;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2,5%;","id":1741266,"corpo":"<p align=justify>2,5%;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3,0%.","id":1741267,"corpo":"<p align=justify>3,0%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267367,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"NBR 8160 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 8160 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395910,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-8160-abnt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/483191","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com intuito de resguardar a seguran\u00e7a de funda\u00e7\u00f5es e outros elementos estruturais e facilitar a manuten\u00e7\u00e3o das tubula\u00e7\u00f5es enterradas, \u00e9 recomend\u00e1vel por norma (NBR 5626) manter um distanciamento m\u00ednimo entre a vala de assentamento e as referidas estruturas. De acordo com a norma, qual o valor desta dist\u00e2ncia:","provas":[{"id":12843,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-triunfo-pe-2012-metta-cec-arquiteto","tipo":1,"nome":"METTA C&C - Prefeitura de Triunfo - Arquiteto - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:30:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":483193,"hashId":"4d79ce2716467e5b6d85d93fb1b5d351","enunciado":"<p align=justify>Com intuito de resguardar a seguran\u00e7a de funda\u00e7\u00f5es\r\ne outros elementos estruturais e facilitar a manuten\u00e7\u00e3o\r\ndas tubula\u00e7\u00f5es enterradas, \u00e9 recomend\u00e1vel\r\npor norma (NBR 5626) manter um distanciamento\r\nm\u00ednimo entre a vala de assentamento e as referidas\r\nestruturas. De acordo com a norma, qual o valor desta\r\ndist\u00e2ncia:<\/p>","resposta":1741273,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,50m;","id":1741273,"corpo":"<p align=justify>0,50m;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,90m;","id":1741274,"corpo":"<p align=justify>0,90m;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,00m;","id":1741275,"corpo":"<p align=justify>1,00m;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,00m;","id":1741276,"corpo":"<p align=justify>1,00m;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1,40m;","id":1741277,"corpo":"<p align=justify>1,40m;<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267367,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Sistemas Construtivos","oab":false,"nome":"Sistemas Construtivos","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398799,"slug":"arquitetura-sistemas-construtivos"}],"slug":"arquitetura\/483193","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para elabora\u00e7\u00e3o de projetos e execu\u00e7\u00e3o de funda\u00e7\u00f5es, \u00e9 recomendado por norma que a base de uma funda\u00e7\u00e3o deve ser assente a uma profundidade tal que garanta que o solo de apoio n\u00e3o seja influenciado pelos agentes atmosf\u00e9ricos e fluxos d\u2019\u00e1gua. Nas divisas com terrenos vizinhos, salvo quando a funda\u00e7\u00e3o for assente sobre rocha, tal profundidade n\u00e3o deve ser inferior a:","provas":[{"id":12843,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-triunfo-pe-2012-metta-cec-arquiteto","tipo":1,"nome":"METTA C&C - Prefeitura de Triunfo - Arquiteto - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":483194,"hashId":"9c72dfacb6dc6348f83556473675993b","enunciado":"<p align=justify>Para elabora\u00e7\u00e3o de projetos e execu\u00e7\u00e3o de funda\u00e7\u00f5es,\r\n\u00e9 recomendado por norma que a base de\r\numa funda\u00e7\u00e3o deve ser assente a uma profundidade\r\ntal que garanta que o solo de apoio n\u00e3o seja influenciado\r\npelos agentes atmosf\u00e9ricos e fluxos d\u2019\u00e1gua. Nas\r\ndivisas com terrenos vizinhos, salvo quando a funda\u00e7\u00e3o\r\nfor assente sobre rocha, tal profundidade n\u00e3o\r\ndeve ser inferior a:<\/p>","resposta":1741279,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,00m","id":1741278,"corpo":"<p align=justify>1,00m<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,50m;","id":1741279,"corpo":"<p align=justify>1,50m;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,70m;","id":1741280,"corpo":"<p align=justify>1,70m;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2,00m;","id":1741281,"corpo":"<p align=justify>2,00m;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2,10m.","id":1741282,"corpo":"<p align=justify>2,10m.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267367,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Sistemas Construtivos","oab":false,"nome":"Sistemas Construtivos","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398799,"slug":"arquitetura-sistemas-construtivos"}],"slug":"arquitetura\/483194","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na NBR 7367, a c\u00e2mara visit\u00e1vel atrav\u00e9s de abertura existente em sua parte superior destinada \u00e0 reuni\u00e3o de dois ou mais trechos de coletor e \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de trabalhos de manuten\u00e7\u00e3o, \u00e9 denominada de:","provas":[{"id":12843,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-triunfo-pe-2012-metta-cec-arquiteto","tipo":1,"nome":"METTA C&C - Prefeitura de Triunfo - Arquiteto - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":483198,"hashId":"d2b808db135697e212330fe431863e51","enunciado":"<p align=justify>Com base na NBR 7367, a c\u00e2mara visit\u00e1vel atrav\u00e9s\r\nde abertura existente em sua parte superior destinada\r\n\u00e0 reuni\u00e3o de dois ou mais trechos de coletor e \u00e0\r\nexecu\u00e7\u00e3o de trabalhos de manuten\u00e7\u00e3o, \u00e9 denominada\r\nde:<\/p>","resposta":1741301,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Coletor predial;","id":1741298,"corpo":"<p align=justify>Coletor predial;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Coletor p\u00fablico;","id":1741299,"corpo":"<p align=justify>Coletor p\u00fablico;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Liga\u00e7\u00e3o predial;","id":1741300,"corpo":"<p align=justify>Liga\u00e7\u00e3o predial;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Po\u00e7o de visita;","id":1741301,"corpo":"<p align=justify>Po\u00e7o de visita;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tubo de inspe\u00e7\u00e3o e limpeza.","id":1741302,"corpo":"<p align=justify>Tubo de inspe\u00e7\u00e3o e limpeza.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267368,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Normas e Legisla\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Normas e Legisla\u00e7\u00e3o","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398802,"slug":"arquitetura-normas-e-legislacao"},{"nome_clean":"ABNT","oab":false,"nome":"ABNT","pai":398802,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398803,"slug":"arquitetura-abnt"}],"slug":"arquitetura\/483198","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na execu\u00e7\u00e3o de levantamento topogr\u00e1fico (NBR 13133), correlacione as colunas: a. Pontos Cotados. b. Pontos de Apoio. c. Pontos de Seguran\u00e7a. d. Apoio Topogr\u00e1fico. ( ) Pontos, convenientemente distribu\u00eddos, que amarram ao terreno o levantamento topogr\u00e1fico. ( ) Pontos que, nas suas representa\u00e7\u00f5es gr\u00e1ficas, se apresentam acompanhados de sua altura. ( ) Conjunto de pontos planim\u00e9trico, altim\u00e9trico, ou planialtim\u00e9trico, que d\u00e3o suporte ao levantamento topogr\u00e1fico. ( ) Pontos materializados para controle do nivelamento. A seq\u00fc\u00eancia CORRETA est\u00e1 em:","provas":[{"id":12843,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-triunfo-pe-2012-metta-cec-arquiteto","tipo":1,"nome":"METTA C&C - Prefeitura de Triunfo - Arquiteto - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:30:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":483201,"hashId":"0b7fb0f9bb34d9a3e85e937ddeece313","enunciado":"<P align=justify>Com base na execu\u00e7\u00e3o de levantamento topogr\u00e1fico (NBR 13133), correlacione as colunas: <\/P>\r\n<P align=justify>a. Pontos Cotados. <\/P>\r\n<P align=justify>b. Pontos de Apoio. <\/P>\r\n<P align=justify>c. Pontos de Seguran\u00e7a. <\/P>\r\n<P align=justify>d. Apoio Topogr\u00e1fico. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Pontos, convenientemente distribu\u00eddos, que amarram ao terreno o levantamento topogr\u00e1fico. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Pontos que, nas suas representa\u00e7\u00f5es gr\u00e1ficas, se apresentam acompanhados de sua altura. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Conjunto de pontos planim\u00e9trico, altim\u00e9trico, ou planialtim\u00e9trico, que d\u00e3o suporte ao levantamento topogr\u00e1fico. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Pontos materializados para controle do nivelamento. <\/P>\r\n<P align=justify>A seq\u00fc\u00eancia CORRETA est\u00e1 em:<\/P>","resposta":1741314,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a \u2013 b \u2013 c \u2013 d;","id":1741313,"corpo":"<p align=justify>a \u2013 b \u2013 c \u2013 d;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"b \u2013 a \u2013 d \u2013 c;","id":1741314,"corpo":"<p align=justify>b \u2013 a \u2013 d \u2013 c;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"c \u2013 b \u2013 d \u2013 a\u2019","id":1741315,"corpo":"<p align=justify>c \u2013 b \u2013 d \u2013 a\u2019<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"d \u2013 a \u2013 b \u2013 c;","id":1741316,"corpo":"<p align=justify>d \u2013 a \u2013 b \u2013 c;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"b \u2013 d \u2013 c \u2013 a.","id":1741317,"corpo":"<p align=justify>b \u2013 d \u2013 c \u2013 a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267368,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":418060,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":399541,"slug":"arquitetura-topografia"}],"slug":"arquitetura\/483201","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451},{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Almoxarife","id":151},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},{"nome":"Prefeitura de Pratinha","sigla":"","id":3048,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A previd\u00eancia social ser\u00e1 organizada sob a forma de regime geral, de car\u00e1ter contributivo e de filia\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria, observados crit\u00e9rios que preservem o equil\u00edbrio financeiro e atuarial, e atender\u00e1, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a(o):","provas":[{"id":12844,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-triunfo-pe-2012-metta-cec-assistente-social","tipo":1,"nome":"METTA C&C - Prefeitura de Triunfo - Assistente Social - 2012"},{"id":12945,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pratinha","sigla":"","id":3048,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pratinha-mg-2012-advise-almoxarife","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Pratinha - Almoxarife - 2012"},{"id":12946,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pratinha","sigla":"","id":3048,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pratinha-mg-2012-advise-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Pratinha - Assistente Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:30:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":483213,"hashId":"922e05af0e8ec5ef1d9998177408fac0","enunciado":"<p align=justify>A previd\u00eancia social ser\u00e1 organizada sob a forma\r\nde regime geral, de car\u00e1ter contributivo e de filia\u00e7\u00e3o\r\nobrigat\u00f3ria, observados crit\u00e9rios que preservem o\r\nequil\u00edbrio financeiro e atuarial, e atender\u00e1, nos termos\r\nda Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a(o):<\/p>","resposta":1741377,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Auxilio maternidade, especialmente \u00e0 gestante e a m\u00e3es com crian\u00e7as de at\u00e9 seis meses;","id":1741373,"corpo":"<p align=justify>Auxilio maternidade, especialmente \u00e0 gestante e a\r\nm\u00e3es com crian\u00e7as de at\u00e9 seis meses;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Prote\u00e7\u00e3o ao trabalhador, em situa\u00e7\u00e3o de desemprego volunt\u00e1rio, e de seus dependentes;","id":1741374,"corpo":"<p align=justify>Prote\u00e7\u00e3o ao trabalhador, em situa\u00e7\u00e3o de desemprego\r\nvolunt\u00e1rio, e de seus dependentes;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sal\u00e1rio- fam\u00edlia para os dependentes dos segurados de baixa renda, por morte ou invalidez;","id":1741375,"corpo":"<p align=justify>Sal\u00e1rio- fam\u00edlia para os dependentes dos segurados\r\nde baixa renda, por morte ou invalidez;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Auxilio- reclus\u00e3o do segurado, homem ou mulher, ao c\u00f4njuge ou companheiro e seus dependentes;","id":1741376,"corpo":"<p align=justify>Auxilio- reclus\u00e3o do segurado, homem ou mulher,\r\nao c\u00f4njuge ou companheiro e seus dependentes;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cobertura dos eventos de doen\u00e7a, invalidez, morte e idade avan\u00e7ada.","id":1741377,"corpo":"<p align=justify>Cobertura dos eventos de doen\u00e7a, invalidez, morte\r\ne idade avan\u00e7ada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267369,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Previd\u00eancia social ou regime geral da previd\u00eancia social (artigos 201 da CF)","oab":true,"nome":"Previd\u00eancia social ou regime geral da previd\u00eancia social (artigos 201 da CF)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405309,"slug":"direito-constitucional-previdencia-social-ou-regime-geral-da-previdencia-social-artigos-201-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/483213","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451},{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Almoxarife","id":151},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},{"nome":"Prefeitura de Pratinha","sigla":"","id":3048,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, os Estados e o Distrito Federal poder\u00e3o criar varas especializadas e exclusivas da inf\u00e2ncia e da juventude, cabendo ao Poder Judici\u00e1rio estabelecer sua proporcionalidade por n\u00famero de habitantes, dot\u00e1 -las de infra-estrutura e dispor sobre o atendimento, inclusive em plant\u00f5es. Sabendo disso, a Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia e da Juventude \u00e9 competente para:","provas":[{"id":12844,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-triunfo-pe-2012-metta-cec-assistente-social","tipo":1,"nome":"METTA C&C - Prefeitura de Triunfo - Assistente Social - 2012"},{"id":12945,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pratinha","sigla":"","id":3048,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pratinha-mg-2012-advise-almoxarife","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Pratinha - Almoxarife - 2012"},{"id":12946,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pratinha","sigla":"","id":3048,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pratinha-mg-2012-advise-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Pratinha - Assistente Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:30:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":483215,"hashId":"300aa7302ff4f035e4992eb8ea08e91e","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente,\r\nos Estados e o Distrito Federal poder\u00e3o criar\r\nvaras especializadas e exclusivas da inf\u00e2ncia e da\r\njuventude, cabendo ao Poder Judici\u00e1rio estabelecer\r\nsua proporcionalidade por n\u00famero de habitantes, dot\u00e1 -las de infra-estrutura e dispor sobre o atendimento,\r\ninclusive em plant\u00f5es. Sabendo disso, a Justi\u00e7a da\r\nInf\u00e2ncia e da Juventude \u00e9 competente para:<\/p>","resposta":1741386,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conhecer de representa\u00e7\u00f5es promovidas pelo Estado e Sociedade Civil, para apura\u00e7\u00e3o de ato infracional atribu\u00eddo a adolescente, aplicando as medidas cab\u00edveis;","id":1741383,"corpo":"<p align=justify>Conhecer de representa\u00e7\u00f5es promovidas pelo Estado\r\ne Sociedade Civil, para apura\u00e7\u00e3o de ato infracional\r\natribu\u00eddo a adolescente, aplicando as medidas\r\ncab\u00edveis;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conceder a suspens\u00e3o e ou remiss\u00e3o, como forma de extin\u00e7\u00e3o do processo;","id":1741384,"corpo":"<p align=justify>Conceder a suspens\u00e3o e ou remiss\u00e3o, como forma\r\nde extin\u00e7\u00e3o do processo;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apurar a\u00e7\u00f5es decorrentes de irregularidades em entidades de atendimento p\u00fablico e privado, aplicando- lhes as medidas cab\u00edveis;","id":1741385,"corpo":"<p align=justify>Apurar a\u00e7\u00f5es decorrentes de irregularidades em\r\nentidades de atendimento p\u00fablico e privado, aplicando-\r\nlhes as medidas cab\u00edveis;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aplicar penalidades administrativas nos casos de infra\u00e7\u00f5es contra norma de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 crian\u00e7a ou adolescente;","id":1741386,"corpo":"<p align=justify>Aplicar penalidades administrativas nos casos de\r\ninfra\u00e7\u00f5es contra norma de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 crian\u00e7a ou adolescente;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Conhecer e apurar os casos encaminhados pelo Conselho Tutelar e programas de a\u00e7\u00f5es continuadas referentes \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente, aplicando-lhes as medidas cab\u00edveis.","id":1741387,"corpo":"<p align=justify>Conhecer e apurar os casos encaminhados pelo\r\nConselho Tutelar e programas de a\u00e7\u00f5es continuadas\r\nreferentes \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente, aplicando-lhes\r\nas medidas cab\u00edveis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267370,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/483215","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451},{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Almoxarife","id":151},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},{"nome":"Prefeitura de Pratinha","sigla":"","id":3048,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":12844,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-triunfo-pe-2012-metta-cec-assistente-social","tipo":1,"nome":"METTA C&C - Prefeitura de Triunfo - Assistente Social - 2012"},{"id":12945,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pratinha","sigla":"","id":3048,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pratinha-mg-2012-advise-almoxarife","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Pratinha - Almoxarife - 2012"},{"id":12946,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pratinha","sigla":"","id":3048,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pratinha-mg-2012-advise-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Pratinha - Assistente Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:30:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":483217,"hashId":"fe08a85860bbcb3bf987bb8ade5fabaa","enunciado":"<p align=justify>Sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \u00e9\r\nCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":1741393,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O direito ao respeito consiste na inviolabilidade da integridade f\u00edsica, ps\u00edquica e moral da crian\u00e7a e do adolescente, abrangendo a preserva\u00e7\u00e3o da imagem, da identidade, da autonomia, dos valores, id\u00e9ias e cren\u00e7as, dos espa\u00e7os e objetos pessoais;","id":1741393,"corpo":"<p align=justify>O direito ao respeito consiste na inviolabilidade da\r\nintegridade f\u00edsica, ps\u00edquica e moral da crian\u00e7a e do\r\nadolescente, abrangendo a preserva\u00e7\u00e3o da imagem,\r\nda identidade, da autonomia, dos valores, id\u00e9ias e\r\ncren\u00e7as, dos espa\u00e7os e objetos pessoais;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 dever da sociedade civil e do Estado, zelar pela dignidade da crian\u00e7a e do adolescente, pondo-os a salvo de qualquer tratamento desumano, violento, aterrorizante, vexat\u00f3rio ou constrangedor;","id":1741394,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 dever da sociedade civil e do Estado, zelar pela\r\ndignidade da crian\u00e7a e do adolescente, pondo-os a\r\nsalvo de qualquer tratamento desumano, violento,\r\naterrorizante, vexat\u00f3rio ou constrangedor;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se deferir\u00e1 coloca\u00e7\u00e3o de crian\u00e7a ou adolescente em tutela \u00e0 pessoa que revele, por qualquer modo, incompatibilidade com a natureza da medida ou n\u00e3o ofere\u00e7a ambiente familiar adequado;","id":1741395,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o se deferir\u00e1 coloca\u00e7\u00e3o de crian\u00e7a ou adolescente\r\nem tutela \u00e0 pessoa que revele, por qualquer\r\nmodo, incompatibilidade com a natureza da medida\r\nou n\u00e3o ofere\u00e7a ambiente familiar adequado;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A coloca\u00e7\u00e3o em fam\u00edlia substituta poder\u00e1 admitir transfer\u00eancia da crian\u00e7a ou adolescente a terceiros ou a entidades governamentais ou n\u00e3o-governamentais, sem autoriza\u00e7\u00e3o judicial, dependendo da gravidade da situa\u00e7\u00e3o;","id":1741396,"corpo":"<p align=justify>A coloca\u00e7\u00e3o em fam\u00edlia substituta poder\u00e1 admitir transfer\u00eancia da crian\u00e7a ou adolescente a terceiros ou\r\na entidades governamentais ou n\u00e3o-governamentais,\r\nsem autoriza\u00e7\u00e3o judicial, dependendo da gravidade\r\nda situa\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A ado\u00e7\u00e3o \u00e9 medida excepcional e irrevog\u00e1vel, \u00e0 qual se deve recorrer apenas quando esgotados os recursos de manuten\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a ou adolescente na fam\u00edlia natural ou substituta.","id":1741397,"corpo":"<p align=justify>A ado\u00e7\u00e3o \u00e9 medida excepcional e irrevog\u00e1vel, \u00e0\r\nqual se deve recorrer apenas quando esgotados os\r\nrecursos de manuten\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a ou adolescente\r\nna fam\u00edlia natural ou substituta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267370,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/483217","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451},{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Almoxarife","id":151},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},{"nome":"Prefeitura de Pratinha","sigla":"","id":3048,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do Conselho Nacional de Assist\u00eancia Social (CNAS), assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":12844,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-triunfo-pe-2012-metta-cec-assistente-social","tipo":1,"nome":"METTA C&C - Prefeitura de Triunfo - Assistente Social - 2012"},{"id":12945,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pratinha","sigla":"","id":3048,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pratinha-mg-2012-advise-almoxarife","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Pratinha - Almoxarife - 2012"},{"id":12946,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pratinha","sigla":"","id":3048,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pratinha-mg-2012-advise-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Pratinha - Assistente Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":483224,"hashId":"5e2b7592f7b6eebdf3cc1c1cd2a46e25","enunciado":"<p align=justify>Acerca do Conselho Nacional de Assist\u00eancia Social\r\n(CNAS), assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":1741432,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fica institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 8742\/93, o Conselho Nacional de Assist\u00eancia Social (CNAS), \u00f3rg\u00e3o superior de delibera\u00e7\u00e3o colegiada, vinculado \u00e0 estrutura do \u00f3rg\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal respons\u00e1vel pela coordena\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social, cujos membros, nomeados pelo Presidente da Rep\u00fablica, t\u00eam mandato de 2 (dois) anos, permitida uma \u00fanica recondu\u00e7\u00e3o por igual per\u00edodo;","id":1741428,"corpo":"<p align=justify>Fica institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 8742\/93, o Conselho Nacional\r\nde Assist\u00eancia Social (CNAS), \u00f3rg\u00e3o superior\r\nde delibera\u00e7\u00e3o colegiada, vinculado \u00e0 estrutura do\r\n\u00f3rg\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal respons\u00e1vel\r\npela coordena\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia\r\nSocial, cujos membros, nomeados pelo Presidente da\r\nRep\u00fablica, t\u00eam mandato de 2 (dois) anos, permitida\r\numa \u00fanica recondu\u00e7\u00e3o por igual per\u00edodo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 composto por 18 (dezoito) membros e respectivos suplentes, cujos nomes s\u00e3o indicados ao \u00f3rg\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal respons\u00e1vel pela coordena\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social;","id":1741429,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 composto por 18 (dezoito) membros e respectivos\r\nsuplentes, cujos nomes s\u00e3o indicados ao \u00f3rg\u00e3o\r\nda Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal respons\u00e1vel pela\r\ncoordena\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 presidido por um de seus integrantes, eleito dentre seus membros, para mandato de 1 (um) ano, permitida uma \u00fanica recondu\u00e7\u00e3o por igual per\u00edodo;","id":1741430,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 presidido por um de seus integrantes, eleito dentre\r\nseus membros, para mandato de 1 (um) ano, permitida\r\numa \u00fanica recondu\u00e7\u00e3o por igual per\u00edodo;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Contar\u00e1 com uma Secretaria Executiva, a qual ter\u00e1 sua estrutura disciplinada em ato do Poder Executivo;","id":1741431,"corpo":"<p align=justify>Contar\u00e1 com uma Secretaria Executiva, a qual ter\u00e1\r\nsua estrutura disciplinada em ato do Poder Executivo;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Este Conselho, por estar vinculado diretamente ao \u00f3rg\u00e3o gestor de assist\u00eancia social, deve prover toda a infra-estrutura necess\u00e1ria referente ao seu funcionamento, garantindo recursos materiais, humanos e financeiros, inclusive com despesas referentes a passagens e di\u00e1rias de conselheiros representantes Este Conselho, por estar vinculado diretamente ao \u00f3rg\u00e3o gestor de assist\u00eancia social, deve prover toda a infra-estrutura necess\u00e1ria referente ao seu funcionamento, garantindo recursos materiais, humanos e financeiros, inclusive com despesas referentes a passagens e di\u00e1rias de conselheiros representantes","id":1741432,"corpo":"<p align=justify>Este Conselho, por estar vinculado diretamente ao\r\n\u00f3rg\u00e3o gestor de assist\u00eancia social, deve prover toda a\r\ninfra-estrutura necess\u00e1ria referente ao seu funcionamento,\r\ngarantindo recursos materiais, humanos e financeiros,\r\ninclusive com despesas referentes a\r\npassagens e di\u00e1rias de conselheiros representantes Este Conselho, por estar vinculado diretamente ao\r\n\u00f3rg\u00e3o gestor de assist\u00eancia social, deve prover toda a\r\ninfra-estrutura necess\u00e1ria referente ao seu funcionamento,\r\ngarantindo recursos materiais, humanos e financeiros,\r\ninclusive com despesas referentes a\r\npassagens e di\u00e1rias de conselheiros representantes<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267370,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","oab":false,"nome":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398322,"slug":"servico-social-leis-importantes-para-servico-social"}],"slug":"servico-social\/483224","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Este Conselho, por estar vinculado diretamente ao \u00f3rg\u00e3o gestor de assist\u00eancia social, deve prover toda a infra-estrutura necess\u00e1ria referente ao seu funcionamento, garantindo recursos materiais, humanos e financeiros, inclusive com despesas referentes a passagens e di\u00e1rias de conselheiros representantes","provas":[{"id":12845,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-triunfo-pe-2012-metta-cec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"METTA C&C - Prefeitura de Triunfo - Enfermeiro - 2012"},{"id":12846,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-triunfo-pe-2012-metta-cec-enfermeiro-psf","tipo":1,"nome":"METTA C&C - Prefeitura de Triunfo - Enfermeiro PSF - 2012"},{"id":12988,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-triunfo-pe-2012-metta-cec-enfermeiro-psf-2","tipo":1,"nome":"METTA C&C - Prefeitura de Triunfo - Enfermeiro - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":483225,"hashId":"3038fc9a192949588c1ee94dedd609e5","enunciado":"<p align=justify>Este Conselho, por estar vinculado diretamente ao\r\n\u00f3rg\u00e3o gestor de assist\u00eancia social, deve prover toda a\r\ninfra-estrutura necess\u00e1ria referente ao seu funcionamento,\r\ngarantindo recursos materiais, humanos e financeiros,\r\ninclusive com despesas referentes a\r\npassagens e di\u00e1rias de conselheiros representantes<\/p>","resposta":1741434,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cria\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Secret\u00e1rios de Sa\u00fade (Conass) e Conselho Nacional de Secret\u00e1rios Municipais de Sa\u00fade (Conasems) como inst\u00e2ncias gestoras colegiadas do SUS;","id":1741433,"corpo":"<p align=justify>Cria\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Secret\u00e1rios de\r\nSa\u00fade (Conass) e Conselho Nacional de Secret\u00e1rios\r\nMunicipais de Sa\u00fade (Conasems) como inst\u00e2ncias\r\ngestoras colegiadas do SUS;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cria\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Intergestores Tripartite (CIT) e Comiss\u00e3o Intergestores Bipartite (CIB) como \u00f3rg\u00e3os de assessoramento t\u00e9cnico;","id":1741434,"corpo":"<p align=justify>Cria\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Intergestores Tripartite (CIT)\r\ne Comiss\u00e3o Intergestores Bipartite (CIB) como \u00f3rg\u00e3os\r\nde assessoramento t\u00e9cnico;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cria\u00e7\u00e3o do Piso da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (PAB);","id":1741435,"corpo":"<p align=justify>Cria\u00e7\u00e3o do Piso da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (PAB);<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cria\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico e Descentralizado de Sa\u00fade (SUDS);","id":1741436,"corpo":"<p align=justify>Cria\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico e Descentralizado de\r\nSa\u00fade (SUDS);<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cria\u00e7\u00e3o da Programa\u00e7\u00e3o Pactuada Integrada (PPI).","id":1741437,"corpo":"<p align=justify>Cria\u00e7\u00e3o da Programa\u00e7\u00e3o Pactuada Integrada\r\n(PPI).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267371,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica \/ Sa\u00fade coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica \/ Sa\u00fade coletiva","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428284,"slug":"enfermagem-saude-publica-saude-coletiva"}],"slug":"enfermagem\/483225","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Algumas condi\u00e7\u00f5es podem debilitar o sistema imunit\u00e1rio, contribuindo para o adoecimento pela tuberculose. Dentre elas, podemos destacar, EXCETO:","provas":[{"id":12845,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-triunfo-pe-2012-metta-cec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"METTA C&C - Prefeitura de Triunfo - Enfermeiro - 2012"},{"id":12846,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-triunfo-pe-2012-metta-cec-enfermeiro-psf","tipo":1,"nome":"METTA C&C - Prefeitura de Triunfo - Enfermeiro PSF - 2012"},{"id":12988,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-triunfo-pe-2012-metta-cec-enfermeiro-psf-2","tipo":1,"nome":"METTA C&C - Prefeitura de Triunfo - Enfermeiro - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:30:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":483227,"hashId":"73dc506ebbb97f14b2901d86e94ca80f","enunciado":"<p align=justify>Algumas condi\u00e7\u00f5es podem debilitar o sistema\r\nimunit\u00e1rio, contribuindo para o adoecimento pela tuberculose.\r\nDentre elas, podemos destacar, EXCETO:<\/p>","resposta":1741447,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Neoplasias;","id":1741443,"corpo":"<p align=justify>Neoplasias;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7as renais cr\u00f4nicas;","id":1741444,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Doen\u00e7as renais cr\u00f4nicas;<\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Infec\u00e7\u00e3o pelo HIV;","id":1741445,"corpo":"<p align=justify>Infec\u00e7\u00e3o pelo HIV;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diabetes mellitus;","id":1741446,"corpo":"<p align=justify>Diabetes mellitus;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tratamento em curto prazo com corticoster\u00f3ide.","id":1741447,"corpo":"<p align=justify>Tratamento em curto prazo com corticoster\u00f3ide.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267371,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Tuberculose","oab":false,"nome":"Tuberculose","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405833,"slug":"enfermagem-tuberculose"}],"slug":"enfermagem\/483227","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a AIDPI (Manual de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0s Doen\u00e7as Prevalentes na Inf\u00e2ncia), podem ser considerados sinais gerais de perigo: I. Crian\u00e7a let\u00e1rgica. II. V\u00f4mito. III. Crises convulsivas. IV. Crian\u00e7a n\u00e3o se alimenta. ","provas":[{"id":12845,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-triunfo-pe-2012-metta-cec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"METTA C&C - Prefeitura de Triunfo - Enfermeiro - 2012"},{"id":12846,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-triunfo-pe-2012-metta-cec-enfermeiro-psf","tipo":1,"nome":"METTA C&C - Prefeitura de Triunfo - Enfermeiro PSF - 2012"},{"id":12988,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-triunfo-pe-2012-metta-cec-enfermeiro-psf-2","tipo":1,"nome":"METTA C&C - Prefeitura de Triunfo - Enfermeiro - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:30:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":483229,"hashId":"acb0505a9132aa4a1cc120dc6e19925f","enunciado":"<P align=justify>De acordo com a AIDPI (Manual de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0s Doen\u00e7as Prevalentes na Inf\u00e2ncia), podem ser considerados sinais gerais de perigo: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Crian\u00e7a let\u00e1rgica.<\/P>\r\n<P align=justify>II. V\u00f4mito. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Crises convulsivas. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Crian\u00e7a n\u00e3o se alimenta. <\/P>","resposta":1741454,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma alternativa est\u00e1 correta;","id":1741453,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma alternativa est\u00e1 correta;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas;","id":1741454,"corpo":"<p align=justify>Todas est\u00e3o corretas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alternativas I e III est\u00e3o corretas;","id":1741455,"corpo":"<p align=justify>Alternativas I e III est\u00e3o corretas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alternativas II e III est\u00e3o corretas;","id":1741456,"corpo":"<p align=justify>Alternativas II e III est\u00e3o corretas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Alternativas II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":1741457,"corpo":"<p align=justify>Alternativas II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267371,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"}],"slug":"enfermagem\/483229","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Agravo de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria, de etiologia n\u00e3o transmiss\u00edvel e viral:","provas":[{"id":12845,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-triunfo-pe-2012-metta-cec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"METTA C&C - Prefeitura de Triunfo - Enfermeiro - 2012"},{"id":12846,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-triunfo-pe-2012-metta-cec-enfermeiro-psf","tipo":1,"nome":"METTA C&C - Prefeitura de Triunfo - Enfermeiro PSF - 2012"},{"id":12988,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-triunfo-pe-2012-metta-cec-enfermeiro-psf-2","tipo":1,"nome":"METTA C&C - Prefeitura de Triunfo - Enfermeiro - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":483234,"hashId":"8ee52a544ed61db33d52f691eb4aad7b","enunciado":"<p align=justify>Agravo de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria, de etiologia\r\nn\u00e3o transmiss\u00edvel e viral:<\/p>","resposta":1741482,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acidente com animal pe\u00e7onhento;","id":1741478,"corpo":"<p align=justify>Acidente com animal pe\u00e7onhento;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Botulismo;","id":1741479,"corpo":"<p align=justify>Botulismo;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mal\u00e1ria;","id":1741480,"corpo":"<p align=justify>Mal\u00e1ria;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hepatite;","id":1741481,"corpo":"<p align=justify>Hepatite;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dengue.","id":1741482,"corpo":"<p align=justify>Dengue.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267371,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428335,"slug":"enfermagem-doencas-de-notificacao-compulsoria"}],"slug":"enfermagem\/483234","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O teste de Schiller tem o objetivo de:","provas":[{"id":12845,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-triunfo-pe-2012-metta-cec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"METTA C&C - Prefeitura de Triunfo - Enfermeiro - 2012"},{"id":12846,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-triunfo-pe-2012-metta-cec-enfermeiro-psf","tipo":1,"nome":"METTA C&C - Prefeitura de Triunfo - Enfermeiro PSF - 2012"},{"id":12988,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-triunfo-pe-2012-metta-cec-enfermeiro-psf-2","tipo":1,"nome":"METTA C&C - Prefeitura de Triunfo - Enfermeiro - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:30:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":483235,"hashId":"30e22fec2ff0603cede6fb1fe7041aed","enunciado":"<p align=justify>O teste de Schiller tem o objetivo de:<\/p>","resposta":1741486,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Identificar p\u00f3lipos endocervicais;","id":1741483,"corpo":"<p align=justify>Identificar p\u00f3lipos endocervicais;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Identificar a\u00e7\u00e3o estrog\u00eanica;","id":1741484,"corpo":"<p align=justify>Identificar a\u00e7\u00e3o estrog\u00eanica;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Identificar ovula\u00e7\u00e3o;","id":1741485,"corpo":"<p align=justify>Identificar ovula\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Identificar \u00e1reas displ\u00e1sicas;","id":1741486,"corpo":"<p align=justify>Identificar \u00e1reas displ\u00e1sicas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Definir o diagn\u00f3stico de gravidez.","id":1741487,"corpo":"<p align=justify>Definir o diagn\u00f3stico de gravidez.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267372,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Mulher","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Mulher","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405802,"slug":"enfermagem-saude-da-mulher"},{"nome_clean":"Enfermagem em Oncologia","oab":false,"nome":"Enfermagem em Oncologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428247,"slug":"enfermagem-enfermagem-em-oncologia"}],"slug":"enfermagem\/483235","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a visita domiciliar, realizada pelo Enfermeiro da Unidade de Sa\u00fade da Fam\u00edlia, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":12845,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-triunfo-pe-2012-metta-cec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"METTA C&C - Prefeitura de Triunfo - Enfermeiro - 2012"},{"id":12846,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-triunfo-pe-2012-metta-cec-enfermeiro-psf","tipo":1,"nome":"METTA C&C - Prefeitura de Triunfo - Enfermeiro PSF - 2012"},{"id":12988,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-triunfo-pe-2012-metta-cec-enfermeiro-psf-2","tipo":1,"nome":"METTA C&C - Prefeitura de Triunfo - Enfermeiro - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:30:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":483236,"hashId":"c303065ed5be757b1162a5dbbdc8bfce","enunciado":"<p align=justify>Sobre a visita domiciliar, realizada pelo Enfermeiro\r\nda Unidade de Sa\u00fade da Fam\u00edlia, \u00e9 CORRETO\r\nafirmar que:<\/p>","resposta":1741491,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Favorece o estreitamento do v\u00ednculo profissional\/ cliente, mais do que a consulta na unidade;","id":1741488,"corpo":"<p align=justify>Favorece o estreitamento do v\u00ednculo profissional\/\r\ncliente, mais do que a consulta na unidade;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deve ser feita somente para observar o ambiente onde mora o cliente;","id":1741489,"corpo":"<p align=justify>Deve ser feita somente para observar o ambiente\r\nonde mora o cliente;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pode ser realizada pelo Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade;","id":1741490,"corpo":"<p align=justify>Pode ser realizada pelo Agente Comunit\u00e1rio de\r\nSa\u00fade;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Precisa ser planejada para atender aos objetivos que determinaram a escolha dessa modalidade de atendimento;","id":1741491,"corpo":"<p align=justify>Precisa ser planejada para atender aos objetivos\r\nque determinaram a escolha dessa modalidade de\r\natendimento;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pode ser realizada em qualquer ocasi\u00e3o, sem crit\u00e9rios indicativos.","id":1741492,"corpo":"<p align=justify>Pode ser realizada em qualquer ocasi\u00e3o, sem crit\u00e9rios\r\nindicativos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267372,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia domiciliar","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia domiciliar","pai":428284,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428314,"slug":"enfermagem-assistencia-domiciliar"}],"slug":"enfermagem\/483236","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A multiplica\u00e7\u00e3o e a\u00e7\u00e3o de microorganismos com o surgimento de danos no hospedeiro em decorr\u00eancia de seus produtos t\u00f3xicos s\u00e3o caracter\u00edsticas de:","provas":[{"id":12845,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-triunfo-pe-2012-metta-cec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"METTA C&C - Prefeitura de Triunfo - Enfermeiro - 2012"},{"id":12846,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-triunfo-pe-2012-metta-cec-enfermeiro-psf","tipo":1,"nome":"METTA C&C - Prefeitura de Triunfo - Enfermeiro PSF - 2012"},{"id":12988,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-triunfo-pe-2012-metta-cec-enfermeiro-psf-2","tipo":1,"nome":"METTA C&C - Prefeitura de Triunfo - Enfermeiro - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:30:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":483238,"hashId":"0e6b48a957b8cd79e4fa32c04f17bdf2","enunciado":"<p align=justify>A multiplica\u00e7\u00e3o e a\u00e7\u00e3o de microorganismos com o\r\nsurgimento de danos no hospedeiro em decorr\u00eancia\r\nde seus produtos t\u00f3xicos s\u00e3o caracter\u00edsticas de:<\/p>","resposta":1741502,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Intoxica\u00e7\u00e3o;","id":1741498,"corpo":"<p align=justify>Intoxica\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Coloniza\u00e7\u00e3o;","id":1741499,"corpo":"<p align=justify>Coloniza\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Contamina\u00e7\u00e3o;","id":1741500,"corpo":"<p align=justify>Contamina\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mutualismo;","id":1741501,"corpo":"<p align=justify>Mutualismo;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Infec\u00e7\u00e3o.","id":1741502,"corpo":"<p align=justify>Infec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267372,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428336,"slug":"enfermagem-biosseguranca"}],"slug":"enfermagem\/483238","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A t\u00e9cnica utilizada para remover l\u00edquido da cavidade peritoneal com ascite \u00e9:","provas":[{"id":12845,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-triunfo-pe-2012-metta-cec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"METTA C&C - Prefeitura de Triunfo - Enfermeiro - 2012"},{"id":12846,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-triunfo-pe-2012-metta-cec-enfermeiro-psf","tipo":1,"nome":"METTA C&C - Prefeitura de Triunfo - Enfermeiro PSF - 2012"},{"id":12988,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-triunfo-pe-2012-metta-cec-enfermeiro-psf-2","tipo":1,"nome":"METTA C&C - Prefeitura de Triunfo - Enfermeiro - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:30:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":483241,"hashId":"4005f7c6f667ed1caae63b46d00c87c7","enunciado":"<p align=justify>A t\u00e9cnica utilizada para remover l\u00edquido da cavidade\r\nperitoneal com ascite \u00e9:<\/p>","resposta":1741516,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cateterismo;","id":1741513,"corpo":"<p align=justify>Cateterismo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pleurodese;","id":1741514,"corpo":"<p align=justify>Pleurodese;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Di\u00e1lise peritoneal;","id":1741515,"corpo":"<p align=justify>Di\u00e1lise peritoneal;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Paracentese;","id":1741516,"corpo":"<p align=justify>Paracentese;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hemodi\u00e1lise.","id":1741517,"corpo":"<p align=justify>Hemodi\u00e1lise.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267372,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405771,"slug":"enfermagem-procedimentos-de-enfermagem-fundamentos-semiotecnica"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405817,"slug":"enfermagem-doencas-cronicas-nao-transmissiveis"}],"slug":"enfermagem\/483241","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea IV","id":6382}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Comp\u00f5em esse estudo a identifica\u00e7\u00e3o e a classifica\u00e7\u00e3o dos tipos de movimentos gravitacionais de massa que podem ocorrer nos taludes \u2014 mas n\u00e3o os que podem ocorrer nas encostas \u2014, seus aspectos geol\u00f3gicos, a velocidade do movimento e as causas da instabiliza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":13628,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea IV","id":6382},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-iv","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea IV - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:11","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":497200,"hashId":"cceb97e86d9be85b86db36b74052b838","enunciado":"<p align=justify>Comp\u00f5em esse estudo a identifica\u00e7\u00e3o e a classifica\u00e7\u00e3o dos\r\ntipos de movimentos gravitacionais de massa que podem\r\nocorrer nos taludes \u2014 mas n\u00e3o os que podem ocorrer nas\r\nencostas \u2014, seus aspectos geol\u00f3gicos, a velocidade do\r\nmovimento e as causas da instabiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1798322,"anulada":false,"rotulo":124,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1798321,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1798322,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um programa de caracteriza\u00e7\u00e3o geot\u00e9cnica ou um programa de investiga\u00e7\u00e3o geot\u00e9cnica objetiva determinar as condi\u00e7\u00f5es geol\u00f3gicas, geot\u00e9cnicas, hidr\u00e1ulicas e outras informa\u00e7\u00f5es relevantes a determinado projeto de engenharia. Julgue os itens a seguir, que apresentam etapas e objetivos do estudo do comportamento de um talude.","id":270899,"enunciado":"<p align=justify>Um programa de caracteriza\u00e7\u00e3o geot\u00e9cnica ou um programa de\r\ninvestiga\u00e7\u00e3o geot\u00e9cnica objetiva determinar as condi\u00e7\u00f5es\r\ngeol\u00f3gicas, geot\u00e9cnicas, hidr\u00e1ulicas e outras informa\u00e7\u00f5es relevantes\r\na determinado projeto de engenharia. Julgue os itens a seguir, que\r\napresentam etapas e objetivos do estudo do comportamento de um\r\ntalude.<\/p>","rotulo":122,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 122 a 125"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geologia de Engenharia","oab":false,"nome":"Geologia de Engenharia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402754,"slug":"geologia-geologia-de-engenharia"}],"slug":"geologia\/497200","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea IV","id":6382}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As obras de conten\u00e7\u00e3o passivas \u2014 como muros e cortinas atirantadas e placas atirantadas \u2014 introduzem compress\u00e3o no terreno, aumentando sua resist\u00eancia por atrito, al\u00e9m de oferecer rea\u00e7\u00f5es \u00e0s tend\u00eancias de movimenta\u00e7\u00e3o do talude.","provas":[{"id":13628,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea IV","id":6382},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-iv","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea IV - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:11","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":497206,"hashId":"16c89dbfc714b569106030fd1194e9cf","enunciado":"<p align=justify>As obras de conten\u00e7\u00e3o passivas \u2014 como muros e cortinas\r\natirantadas e placas atirantadas \u2014 introduzem compress\u00e3o no\r\nterreno, aumentando sua resist\u00eancia por atrito, al\u00e9m de oferecer\r\nrea\u00e7\u00f5es \u00e0s tend\u00eancias de movimenta\u00e7\u00e3o do talude.<\/p>","resposta":1798334,"anulada":false,"rotulo":130,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1798333,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1798334,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A ado\u00e7\u00e3o de determinado tipo de obra de estabiliza\u00e7\u00e3o \u2014 que dever\u00e1 atuar diretamente nos agentes e causas da instabilidade investigada \u2014 deve ser o resultado final do estudo de caracteriza\u00e7\u00e3o geol\u00f3gico-geot\u00e9cnica e fenomenol\u00f3gica do talude e da encosta. Julgue os itens que se seguem, relativos \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o das obras com estrutura de conten\u00e7\u00e3o.","id":270901,"enunciado":"<p align=justify>A ado\u00e7\u00e3o de determinado tipo de obra de estabiliza\u00e7\u00e3o \u2014 que\r\ndever\u00e1 atuar diretamente nos agentes e causas da instabilidade\r\ninvestigada \u2014 deve ser o resultado final do estudo de\r\ncaracteriza\u00e7\u00e3o geol\u00f3gico-geot\u00e9cnica e fenomenol\u00f3gica do talude e\r\nda encosta. Julgue os itens que se seguem, relativos \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o\r\ndas obras com estrutura de conten\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":129,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 129 a 130"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geologia de Engenharia","oab":false,"nome":"Geologia de Engenharia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402754,"slug":"geologia-geologia-de-engenharia"}],"slug":"geologia\/497206","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea IV","id":6382}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os motoscrapers, equipamentos fora de estrada, escavam, transportam e descarregam o material a dist\u00e2ncias de m\u00e9dio porte com rapidez e efici\u00eancia.","provas":[{"id":13628,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea IV","id":6382},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-iv","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea IV - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:11","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":497207,"hashId":"08870dbc75358099b84139e910f04055","enunciado":"<p align=justify>Os motoscrapers, equipamentos fora de estrada, escavam,\r\ntransportam e descarregam o material a dist\u00e2ncias de m\u00e9dio\r\nporte com rapidez e efici\u00eancia.<\/p>","resposta":1798335,"anulada":false,"rotulo":131,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1798335,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1798336,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Escava\u00e7\u00f5es em solo a c\u00e9u aberto podem ser realizadas por homens munidos de p\u00e1s e picaretas, enquanto escava\u00e7\u00f5es maiores requerem o uso de equipamentos de grande porte e a realiza\u00e7\u00e3o de atividades espec\u00edficas. Acerca dos m\u00e9todos empregados usualmente na remo\u00e7\u00e3o dos solos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":270902,"enunciado":"<p align=justify>Escava\u00e7\u00f5es em solo a c\u00e9u aberto podem ser realizadas por homens\r\nmunidos de p\u00e1s e picaretas, enquanto escava\u00e7\u00f5es maiores requerem\r\no uso de equipamentos de grande porte e a realiza\u00e7\u00e3o de atividades\r\nespec\u00edficas. Acerca dos m\u00e9todos empregados usualmente na\r\nremo\u00e7\u00e3o dos solos, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":131,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 131 a 133"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geologia de Engenharia","oab":false,"nome":"Geologia de Engenharia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402754,"slug":"geologia-geologia-de-engenharia"}],"slug":"geologia\/497207","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea IV","id":6382}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Muros de solo-cimento ensacado, conhecido, em algumas regi\u00f5es, como rip-rap, \u00e9 uma alternativa para a conten\u00e7\u00e3o de encostas. Nesses muros, utilizam-se sacos de solo estabilizado com cimento.","provas":[{"id":13628,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea IV","id":6382},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-iv","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea IV - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:11","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":497210,"hashId":"7988e9243c500f356d3b66ba844e4ec6","enunciado":"<p align=justify>Muros de solo-cimento ensacado, conhecido, em algumas\r\nregi\u00f5es, como rip-rap, \u00e9 uma alternativa para a conten\u00e7\u00e3o de\r\nencostas. Nesses muros, utilizam-se sacos de solo estabilizado\r\ncom cimento.<\/p>","resposta":1798341,"anulada":false,"rotulo":134,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1798341,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1798342,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma obra de conten\u00e7\u00e3o \u00e9 feita pela introdu\u00e7\u00e3o de uma estrutura ou de elementos estruturais compostos que apresentam rigidez distinta daquela do terreno da obra. Com rela\u00e7\u00e3o aos tipos de obras com estruturas de conten\u00e7\u00e3o, julgue os seguintes itens.","id":270903,"enunciado":"<p align=justify>Uma obra de conten\u00e7\u00e3o \u00e9 feita pela introdu\u00e7\u00e3o de uma estrutura ou\r\nde elementos estruturais compostos que apresentam rigidez distinta\r\ndaquela do terreno da obra. Com rela\u00e7\u00e3o aos tipos de obras com\r\nestruturas de conten\u00e7\u00e3o, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":134,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 134 a 137"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geologia de Engenharia","oab":false,"nome":"Geologia de Engenharia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402754,"slug":"geologia-geologia-de-engenharia"}],"slug":"geologia\/497210","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea IV","id":6382}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tela argamassada, obra estrutural de conten\u00e7\u00e3o, consiste no preenchimento e revestimento de uma tela galvanizada com argamassa de cimento Portland e areia.","provas":[{"id":13628,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea IV","id":6382},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-iv","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea IV - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:11","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":497213,"hashId":"bee04b67a8aaf41600fdfda588f3e39a","enunciado":"<p align=justify>Tela argamassada, obra estrutural de conten\u00e7\u00e3o, consiste no\r\npreenchimento e revestimento de uma tela galvanizada com\r\nargamassa de cimento Portland e areia.<\/p>","resposta":1798348,"anulada":false,"rotulo":137,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1798347,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1798348,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma obra de conten\u00e7\u00e3o \u00e9 feita pela introdu\u00e7\u00e3o de uma estrutura ou de elementos estruturais compostos que apresentam rigidez distinta daquela do terreno da obra. Com rela\u00e7\u00e3o aos tipos de obras com estruturas de conten\u00e7\u00e3o, julgue os seguintes itens.","id":270903,"enunciado":"<p align=justify>Uma obra de conten\u00e7\u00e3o \u00e9 feita pela introdu\u00e7\u00e3o de uma estrutura ou\r\nde elementos estruturais compostos que apresentam rigidez distinta\r\ndaquela do terreno da obra. Com rela\u00e7\u00e3o aos tipos de obras com\r\nestruturas de conten\u00e7\u00e3o, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":134,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 134 a 137"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geologia de Engenharia","oab":false,"nome":"Geologia de Engenharia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402754,"slug":"geologia-geologia-de-engenharia"}],"slug":"geologia\/497213","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea V","id":6383}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na constru\u00e7\u00e3o de pequenas barragens em funda\u00e7\u00e3o perme\u00e1vel exposta, quando existir a possibilidade de ocorr\u00eancia da eros\u00e3o regressiva ou piping, recomenda-se o uso de tapete drenante horizontal para remover a \u00e1gua sem causar eros\u00e3o.","provas":[{"id":13629,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea V","id":6383},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea V - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:12","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":497229,"hashId":"ca5a29e2fd647b1a7eba9d1155050718","enunciado":"<p align=justify>Na constru\u00e7\u00e3o de pequenas barragens em funda\u00e7\u00e3o perme\u00e1vel\r\nexposta, quando existir a possibilidade de ocorr\u00eancia da eros\u00e3o\r\nregressiva ou piping, recomenda-se o uso de tapete drenante\r\nhorizontal para remover a \u00e1gua sem causar eros\u00e3o.<\/p>","resposta":1798379,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1798379,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1798380,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a pequenas bacias hidrogr\u00e1ficas e pequenas barragens, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":270908,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a pequenas bacias hidrogr\u00e1ficas e pequenas barragens,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Barragens","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Barragens","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399423,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-barragens"}],"slug":"engenharia-civil\/497229","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea V","id":6383}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o finalidades dos envolt\u00f3rios em drenos subterr\u00e2neos: propiciar condi\u00e7\u00f5es para que o gradiente hidr\u00e1ulico na interface solo-envolt\u00f3rio se mantenha baixo; facilitar o fluxo da \u00e1gua do solo para o dreno; baixar a velocidade da \u00e1gua nos poros; minimizar a desagrega\u00e7\u00e3o do solo e o carreamento de part\u00edculas para o interior do dreno.","provas":[{"id":13629,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea V","id":6383},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea V - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:12","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":497236,"hashId":"384bde7d1f07613b3ab5857feef21d9e","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o finalidades dos envolt\u00f3rios em drenos subterr\u00e2neos:\r\npropiciar condi\u00e7\u00f5es para que o gradiente hidr\u00e1ulico na\r\ninterface solo-envolt\u00f3rio se mantenha baixo; facilitar o fluxo\r\nda \u00e1gua do solo para o dreno; baixar a velocidade da \u00e1gua nos\r\nporos; minimizar a desagrega\u00e7\u00e3o do solo e o carreamento de\r\npart\u00edculas para o interior do dreno.<\/p>","resposta":1798393,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1798393,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1798394,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos aos sistemas de drenagem.","id":270910,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos aos sistemas de drenagem.<\/p>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399405,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-rodovias-e-ferrovias"}],"slug":"engenharia-civil\/497236","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea V","id":6383}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os drenos toupeira s\u00e3o mais eficientes e possuem vida \u00fatil mais longa quando implantados em solos argilosos e turfosos.","provas":[{"id":13629,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea V","id":6383},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea V - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:12","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":497237,"hashId":"5259bd59a7898815cd1b28166d213622","enunciado":"<p align=justify>Os drenos toupeira s\u00e3o mais eficientes e possuem vida \u00fatil\r\nmais longa quando implantados em solos argilosos e turfosos.<\/p>","resposta":1798395,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1798395,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1798396,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos aos sistemas de drenagem.","id":270910,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos aos sistemas de drenagem.<\/p>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399405,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-rodovias-e-ferrovias"}],"slug":"engenharia-civil\/497237","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea V","id":6383}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O anteprojeto de cada sistema de irriga\u00e7\u00e3o pr\u00e9-selecionado no planejamento da irriga\u00e7\u00e3o deve permitir a compara\u00e7\u00e3o das op\u00e7\u00f5es selecionadas, com base em crit\u00e9rios t\u00e9cnicos e econ\u00f4micos, e a sele\u00e7\u00e3o da que apresente maior potencial para atingir os objetivos pretendidos e suportar os impactos da implanta\u00e7\u00e3o do projeto.","provas":[{"id":13629,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea V","id":6383},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea V - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:13","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":497245,"hashId":"c90e9d3a0bc45120e5d29b584f4f2789","enunciado":"<p align=justify>O anteprojeto de cada sistema de irriga\u00e7\u00e3o pr\u00e9-selecionado no\r\nplanejamento da irriga\u00e7\u00e3o deve permitir a compara\u00e7\u00e3o das\r\nop\u00e7\u00f5es selecionadas, com base em crit\u00e9rios t\u00e9cnicos e\r\necon\u00f4micos, e a sele\u00e7\u00e3o da que apresente maior potencial para\r\natingir os objetivos pretendidos e suportar os impactos da\r\nimplanta\u00e7\u00e3o do projeto.<\/p>","resposta":1798411,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1798411,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1798412,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 88 a 98, acerca da avalia\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos e do planejamento de projetos de irriga\u00e7\u00e3o.","id":270912,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens de 88 a 98, acerca da avalia\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos\r\ne do planejamento de projetos de irriga\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Recursos H\u00eddricos\/Hidr\u00e1ulica","oab":false,"nome":"Engenharia de Recursos H\u00eddricos\/Hidr\u00e1ulica","pai":null,"assunto_raiz":398755,"materia":true,"id":398755,"slug":"engenharia-de-recursos-hidricos-hidraulica"}],"slug":"engenharia-de-recursos-hidricos-hidraulica\/497245","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea V","id":6383}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Define-se lixo como todo o resto das atividades humanas considerado in\u00fatil, indesej\u00e1vel ou descart\u00e1vel por quem o gera e cujas particularidades tornem invi\u00e1vel o seu lan\u00e7amento na rede p\u00fablica de esgotos ou nos corpos de \u00e1gua ou exijam, para o seu descarte, solu\u00e7\u00f5es t\u00e9cnica e economicamente invi\u00e1veis, considerando-se a melhor tecnologia dispon\u00edvel.","provas":[{"id":13629,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea V","id":6383},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea V - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:13","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":497256,"hashId":"a2d7ef9d80250717e98dc47dd33ed128","enunciado":"<p align=justify>Define-se lixo como todo o resto das atividades humanas\r\nconsiderado in\u00fatil, indesej\u00e1vel ou descart\u00e1vel por quem o gera\r\ne cujas particularidades tornem invi\u00e1vel o seu lan\u00e7amento na\r\nrede p\u00fablica de esgotos ou nos corpos de \u00e1gua ou exijam, para\r\no seu descarte, solu\u00e7\u00f5es t\u00e9cnica e economicamente invi\u00e1veis,\r\nconsiderando-se a melhor tecnologia dispon\u00edvel.<\/p>","resposta":1798433,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1798433,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1798434,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos aos conceitos de lixo e res\u00edduos s\u00f3lidos.","id":270913,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos aos conceitos de lixo e res\u00edduos\r\ns\u00f3lidos.<\/p>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403397,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-residuos-solidos"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/497256","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea V","id":6383}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Res\u00edduos que podem apresentar caracter\u00edsticas de combustibilidade, biodegradabilidade ou solubilidade em \u00e1gua, com possibilidade de acarretar riscos \u00e0 sa\u00fade ou ao meio ambiente, s\u00e3o classificados como res\u00edduos da classe II A.","provas":[{"id":13629,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea V","id":6383},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea V - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:13","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":497257,"hashId":"5069328759f1df069c6e0a576fc9d01b","enunciado":"<p align=justify>Res\u00edduos que podem apresentar caracter\u00edsticas de\r\ncombustibilidade, biodegradabilidade ou solubilidade em \u00e1gua,\r\ncom possibilidade de acarretar riscos \u00e0 sa\u00fade ou ao meio\r\nambiente, s\u00e3o classificados como res\u00edduos da classe II A.<\/p>","resposta":1798435,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1798435,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1798436,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da classifica\u00e7\u00e3o de res\u00edduos s\u00f3lidos, julgue os itens que se seguem.","id":270914,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da classifica\u00e7\u00e3o de res\u00edduos s\u00f3lidos, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403397,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-residuos-solidos"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/497257","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea V","id":6383}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No diagn\u00f3stico obtido mediante o plano de saneamento b\u00e1sico, devem ser estimadas a demanda e as necessidades de investimentos para a universaliza\u00e7\u00e3o do acesso a cada um dos servi\u00e7os de saneamento b\u00e1sico, nas diferentes divis\u00f5es do munic\u00edpio ou da regi\u00e3o.","provas":[{"id":13629,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea V","id":6383},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea V - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:14","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":497261,"hashId":"db3ca1c2ac50597c6d095e7ec8777e2b","enunciado":"<p align=justify>No diagn\u00f3stico obtido mediante o plano de saneamento b\u00e1sico,\r\ndevem ser estimadas a demanda e as necessidades de\r\ninvestimentos para a universaliza\u00e7\u00e3o do acesso a cada um dos\r\nservi\u00e7os de saneamento b\u00e1sico, nas diferentes divis\u00f5es do\r\nmunic\u00edpio ou da regi\u00e3o.<\/p>","resposta":1798443,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1798443,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1798444,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos visa aumentar o n\u00famero de munic\u00edpios participantes dos PCSs, incorporando conceitos modernos e indutores \u2014 tais como responsabilidade compartilhada pelo ciclo de vida dos produtos e log\u00edstica reversa \u2014, que pressup\u00f5em o envolvimento dos gestores p\u00fablicos, das empresas privadas e da sociedade civil organizada.","id":270916,"enunciado":"<p align=justify>A Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos visa aumentar o\r\nn\u00famero de munic\u00edpios participantes dos PCSs, incorporando\r\nconceitos modernos e indutores \u2014 tais como responsabilidade\r\ncompartilhada pelo ciclo de vida dos produtos e log\u00edstica\r\nreversa \u2014, que pressup\u00f5em o envolvimento dos gestores\r\np\u00fablicos, das empresas privadas e da sociedade civil\r\norganizada.<\/p>","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPOG","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPOG","pai":396114,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396327,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mpog"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/497261","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea V","id":6383}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A urbaniza\u00e7\u00e3o das encostas de uma bacia hidrogr\u00e1fica tende a aumentar o tempo de concentra\u00e7\u00e3o da bacia.","provas":[{"id":13629,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea V","id":6383},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea V - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:16","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":497280,"hashId":"0917d1e61e5b2a82ebf682b1112f6b3b","enunciado":"<p align=justify>A urbaniza\u00e7\u00e3o das encostas de uma bacia hidrogr\u00e1fica tende a\r\naumentar o tempo de concentra\u00e7\u00e3o da bacia.<\/p>","resposta":1798481,"anulada":false,"rotulo":124,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1798481,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1798482,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a bacias hidrogr\u00e1ficas.","id":270921,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a bacias hidrogr\u00e1ficas.<\/p>","rotulo":123,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 123 a 127"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPOG","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPOG","pai":396114,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396327,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mpog"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/497280","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea V","id":6383}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Diques ou polders s\u00e3o obras de controle de inunda\u00e7\u00e3o no leito do rio que permitem prote\u00e7\u00e3o localizada para uma regi\u00e3o ribeirinha. Por\u00e9m, deve-se evitar diques de grandes alturas, pois, para uma enchente maior do que a de projeto, existe sempre o risco de rompimento.","provas":[{"id":13629,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea V","id":6383},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea V - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:18","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":497289,"hashId":"276f3012dc65cd8b7dd8d5f241cdd7f4","enunciado":"<p align=justify>Diques ou polders s\u00e3o obras de controle de inunda\u00e7\u00e3o no leito\r\ndo rio que permitem prote\u00e7\u00e3o localizada para uma regi\u00e3o\r\nribeirinha. Por\u00e9m, deve-se evitar diques de grandes alturas,\r\npois, para uma enchente maior do que a de projeto, existe\r\nsempre o risco de rompimento.<\/p>","resposta":1798499,"anulada":false,"rotulo":133,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1798499,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1798500,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos a medidas de controle de inunda\u00e7\u00f5es, alagamentos e enxurradas.","id":270923,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos a medidas de controle de\r\ninunda\u00e7\u00f5es, alagamentos e enxurradas.<\/p>","rotulo":133,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 133 a 137"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPOG","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPOG","pai":396114,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396327,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mpog"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/497289","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea V","id":6383}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Medidas n\u00e3o estruturais de controle de inunda\u00e7\u00e3o, como a regulamenta\u00e7\u00e3o do uso da terra ou o zoneamento de \u00e1reas inund\u00e1veis, apresentam, em geral, custo inferior ao das medidas do tipo estrutural.","provas":[{"id":13629,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea V","id":6383},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea V - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:19","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":497290,"hashId":"ddaac4f38e6f2f06e53ae7fad98cedf8","enunciado":"<p align=justify>Medidas n\u00e3o estruturais de controle de inunda\u00e7\u00e3o, como a\r\nregulamenta\u00e7\u00e3o do uso da terra ou o zoneamento de \u00e1reas\r\ninund\u00e1veis, apresentam, em geral, custo inferior ao das\r\nmedidas do tipo estrutural.<\/p>","resposta":1798501,"anulada":false,"rotulo":134,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1798501,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1798502,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos a medidas de controle de inunda\u00e7\u00f5es, alagamentos e enxurradas.","id":270923,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos a medidas de controle de\r\ninunda\u00e7\u00f5es, alagamentos e enxurradas.<\/p>","rotulo":133,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 133 a 137"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPOG","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPOG","pai":396114,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396327,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mpog"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/497290","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea V","id":6383}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A se\u00e7\u00e3o de escoamento de um rio pode ser dividida em zona de passagem da enchente, zona com restri\u00e7\u00f5es e zona de baixo risco. Em qualquer planejamento urbano, a zona de passagem da enchente deve ser mantida desobstru\u00edda, a fim de evitar a redu\u00e7\u00e3o da \u00e1rea de escoamento bem como a eleva\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis a montante dessa se\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":13629,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea V","id":6383},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea V - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:21","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":497296,"hashId":"0cad184503ef5cb3e8b552697b3dc56b","enunciado":"<p align=justify>A se\u00e7\u00e3o de escoamento de um rio pode ser dividida em zona de\r\npassagem da enchente, zona com restri\u00e7\u00f5es e zona de baixo\r\nrisco. Em qualquer planejamento urbano, a zona de passagem\r\nda enchente deve ser mantida desobstru\u00edda, a fim de evitar a\r\nredu\u00e7\u00e3o da \u00e1rea de escoamento bem como a eleva\u00e7\u00e3o dos\r\nn\u00edveis a montante dessa se\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1798513,"anulada":false,"rotulo":140,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1798513,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1798514,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, a respeito da gest\u00e3o de riscos das \u00e1guas urbanas.","id":270924,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, a respeito da gest\u00e3o de riscos das\r\n\u00e1guas urbanas.<\/p>","rotulo":138,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 138 a 140"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPOG","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPOG","pai":396114,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396327,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mpog"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/497296","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura \u2013 \u00c1rea VII","id":7757}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O transporte multimodal de cargas ser\u00e1 internacional quando o ponto de embarque da carga estiver situado fora do territ\u00f3rio nacional.","provas":[{"id":13630,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura \u2013 \u00c1rea VII","id":7757},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-vii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura \u2013 \u00c1rea VII - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:25","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":497313,"hashId":"14d4c92287effb14d55207b1e9a525e3","enunciado":"<p align=justify>O transporte multimodal de cargas ser\u00e1 internacional quando\r\no ponto de embarque da carga estiver situado fora do territ\u00f3rio\r\nnacional.<\/p>","resposta":1798547,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1798547,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1798548,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a intermodalidade e multimodalidade.","id":270929,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a intermodalidade e\r\nmultimodalidade.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Infraestrutura","oab":false,"nome":"Infraestrutura","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394745,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-infraestrutura"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/497313","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura \u2013 \u00c1rea VII","id":7757}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O barateamento do custo do transporte influencia o aumento da competi\u00e7\u00e3o no mercado, visto que o custo agregado do produto final \u00e9 composto exclusivamente pelos custos de vendas e de transporte.","provas":[{"id":13630,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura \u2013 \u00c1rea VII","id":7757},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-vii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura \u2013 \u00c1rea VII - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:28","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":497327,"hashId":"89497cdbe55369c3c3c8c2b3635922a0","enunciado":"<p align=justify>O barateamento do custo do transporte influencia o aumento da\r\ncompeti\u00e7\u00e3o no mercado, visto que o custo agregado do produto\r\nfinal \u00e9 composto exclusivamente pelos custos de vendas e de\r\ntransporte.<\/p>","resposta":1798576,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1798575,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1798576,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a import\u00e2ncia do transporte para a integra\u00e7\u00e3o regional, julgue os itens subsequentes.","id":270933,"enunciado":"<p align=justify>Considerando a import\u00e2ncia do transporte para a integra\u00e7\u00e3o\r\nregional, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Infraestrutura","oab":false,"nome":"Infraestrutura","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394745,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-infraestrutura"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/497327","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura \u2013 \u00c1rea VII","id":7757}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No processo de georreferenciamento, que consiste no transporte, para outro sistema de coordenadas, do sistema de coordenadas originais do que se pretende representar, dispensa-se a identifica\u00e7\u00e3o das coordenadas iniciais (pontos de controle), visto que esses pontos nem sempre t\u00eam equivalentes em outros sistemas de coordenadas.","provas":[{"id":13630,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura \u2013 \u00c1rea VII","id":7757},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-vii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura \u2013 \u00c1rea VII - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:30","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":497334,"hashId":"f169d35b0e7c781dc2367f561c6a2de7","enunciado":"<p align=justify>No processo de georreferenciamento, que consiste no\r\ntransporte, para outro sistema de coordenadas, do sistema de\r\ncoordenadas originais do que se pretende representar,\r\ndispensa-se a identifica\u00e7\u00e3o das coordenadas iniciais (pontos de\r\ncontrole), visto que esses pontos nem sempre t\u00eam equivalentes\r\nem outros sistemas de coordenadas.<\/p>","resposta":1798590,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1798589,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1798590,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos a georreferenciamento.","id":270935,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos a georreferenciamento.<\/p>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Infraestrutura","oab":false,"nome":"Infraestrutura","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394745,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-infraestrutura"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/497334","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura \u2013 \u00c1rea VII","id":7757}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A estabilidade econ\u00f4mica, com equil\u00edbrio fiscal, monet\u00e1rio e cambial, atingida pelo pa\u00eds foi fundamental para o sucesso da elabora\u00e7\u00e3o do PNLT.","provas":[{"id":13630,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura \u2013 \u00c1rea VII","id":7757},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-vii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura \u2013 \u00c1rea VII - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:30","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":497336,"hashId":"1b7d15e79167a308d533a5edf8cc1a49","enunciado":"<p align=justify>A estabilidade econ\u00f4mica, com equil\u00edbrio fiscal, monet\u00e1rio e\r\ncambial, atingida pelo pa\u00eds foi fundamental para o sucesso da\r\nelabora\u00e7\u00e3o do PNLT.<\/p>","resposta":1798593,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1798593,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1798594,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O PNLT resultou da necessidade de retomada do processo de planejamento de m\u00e9dio e longo prazo do setor de transportes. Sua finalidade \u00e9, com embasamento cient\u00edfico, dotar o Minist\u00e9rio dos Transportes de uma metodologia de avalia\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas em transportes. A respeito do PNLT, julgue os itens que se seguem.","id":270936,"enunciado":"<p align=justify>O PNLT resultou da necessidade de retomada do processo de\r\nplanejamento de m\u00e9dio e longo prazo do setor de transportes. Sua\r\nfinalidade \u00e9, com embasamento cient\u00edfico, dotar o Minist\u00e9rio dos\r\nTransportes de uma metodologia de avalia\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas\r\nem transportes. A respeito do PNLT, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99  a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPOG","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPOG","pai":396114,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396327,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mpog"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/497336","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura \u2013 \u00c1rea VII","id":7757}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nessa lei, as rodovias integrantes do Subsistema Rodovi\u00e1rio Federal s\u00e3o classificadas, de acordo com a sua orienta\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica, em radiais, longitudinais, transversais, diagonais e de liga\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":13630,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura \u2013 \u00c1rea VII","id":7757},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-vii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura \u2013 \u00c1rea VII - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:31:30","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":497341,"hashId":"a030564669cd279a6098d8863dfe9c44","enunciado":"<p align=justify>Nessa lei, as rodovias integrantes do Subsistema Rodovi\u00e1rio\r\nFederal s\u00e3o classificadas, de acordo com a sua orienta\u00e7\u00e3o\r\ngeogr\u00e1fica, em radiais, longitudinais, transversais, diagonais e\r\nde liga\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1798603,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1798603,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1798604,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na Lei n.\u00ba 12.379\/2011, que trata do Sistema Nacional de Via\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.","id":270937,"enunciado":"<p align=justify>Com base na Lei n.\u00ba 12.379\/2011, que trata do Sistema Nacional de\r\nVia\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"Lei 12.379\/2011 -Sistema Nacional de Via\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei 12.379\/2011 -Sistema Nacional de Via\u00e7\u00e3o","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421861,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-lei-12-379-2011-sistema-nacional-de-viacao"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/497341","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura \u2013 \u00c1rea VII","id":7757}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os trabalhos para constru\u00e7\u00f5es de obras rodovi\u00e1rias, ferrovi\u00e1rias e aquavi\u00e1rias iniciam-se por meio de estudos de planejamento de transporte, seguidos pelas fases de reconhecimento, explora\u00e7\u00e3o e projetos. Com rela\u00e7\u00e3o a esses estudos, julgue os itens seguintes.","provas":[{"id":13630,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura \u2013 \u00c1rea VII","id":7757},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-vii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura \u2013 \u00c1rea VII - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:31","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":497353,"hashId":"26f3a9c3ed5b4a4527ef4e0501b058ae","enunciado":"<p align=justify>Os trabalhos para constru\u00e7\u00f5es de obras rodovi\u00e1rias, ferrovi\u00e1rias e\r\naquavi\u00e1rias iniciam-se por meio de estudos de planejamento de\r\ntransporte, seguidos pelas fases de reconhecimento, explora\u00e7\u00e3o e\r\nprojetos. Com rela\u00e7\u00e3o a esses estudos, julgue os itens seguintes.<\/p>","resposta":1798628,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1798627,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1798628,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os trabalhos para constru\u00e7\u00f5es de obras rodovi\u00e1rias, ferrovi\u00e1rias e aquavi\u00e1rias iniciam-se por meio de estudos de planejamento de transporte, seguidos pelas fases de reconhecimento, explora\u00e7\u00e3o e projetos. Com rela\u00e7\u00e3o a esses estudos, julgue os itens seguintes.","id":270941,"enunciado":"<p align=justify>Os trabalhos para constru\u00e7\u00f5es de obras rodovi\u00e1rias, ferrovi\u00e1rias e\r\naquavi\u00e1rias iniciam-se por meio de estudos de planejamento de\r\ntransporte, seguidos pelas fases de reconhecimento, explora\u00e7\u00e3o e\r\nprojetos. Com rela\u00e7\u00e3o a esses estudos, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Infraestrutura","oab":false,"nome":"Infraestrutura","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394745,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-infraestrutura"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/497353","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura \u2013 \u00c1rea VII","id":7757}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As recomenda\u00e7\u00f5es quanto ao tra\u00e7ado geom\u00e9trico de rodovias incluem a que preceitua que, entre planta e perfil, o v\u00e9rtice da curva vertical deve coincidir com o v\u00e9rtice de curva horizontal ou ficar pr\u00f3ximo dele, de forma que a curva vertical inicie-se antes da curva horizontal.","provas":[{"id":13630,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura \u2013 \u00c1rea VII","id":7757},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-vii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura \u2013 \u00c1rea VII - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:32","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":497355,"hashId":"af7ed46bb7abe2d4ad223813fc31bf50","enunciado":"<p align=justify>As recomenda\u00e7\u00f5es quanto ao tra\u00e7ado geom\u00e9trico de rodovias\r\nincluem a que preceitua que, entre planta e perfil, o v\u00e9rtice da\r\ncurva vertical deve coincidir com o v\u00e9rtice de curva horizontal\r\nou ficar pr\u00f3ximo dele, de forma que a curva vertical inicie-se\r\nantes da curva horizontal.<\/p>","resposta":1798632,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1798631,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1798632,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os trabalhos para constru\u00e7\u00f5es de obras rodovi\u00e1rias, ferrovi\u00e1rias e aquavi\u00e1rias iniciam-se por meio de estudos de planejamento de transporte, seguidos pelas fases de reconhecimento, explora\u00e7\u00e3o e projetos. Com rela\u00e7\u00e3o a esses estudos, julgue os itens seguintes.","id":270941,"enunciado":"<p align=justify>Os trabalhos para constru\u00e7\u00f5es de obras rodovi\u00e1rias, ferrovi\u00e1rias e\r\naquavi\u00e1rias iniciam-se por meio de estudos de planejamento de\r\ntransporte, seguidos pelas fases de reconhecimento, explora\u00e7\u00e3o e\r\nprojetos. Com rela\u00e7\u00e3o a esses estudos, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Infraestrutura","oab":false,"nome":"Infraestrutura","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394745,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-infraestrutura"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/497355","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura \u2013 \u00c1rea VII","id":7757}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para que sejam obtidos agregados com a curva granulom\u00e9trica necess\u00e1ria ao perfeito desempenho do concreto betuminoso, misturam-se, em propor\u00e7\u00f5es calculadas, fra\u00e7\u00f5es de diferentes gradua\u00e7\u00f5es, incluindo-se o f\u00edler, cuja porcentagem \u00e9 muito importante, em clima frio, para evitar o defeito de endurecimento e posterior destrui\u00e7\u00e3o dos concretos asf\u00e1lticos em dias de baixa temperatura.","provas":[{"id":13630,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura \u2013 \u00c1rea VII","id":7757},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-vii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura \u2013 \u00c1rea VII - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:32","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":497357,"hashId":"6948def6cac2f3eebe6e55d65480f0a5","enunciado":"<p align=justify>Para que sejam obtidos agregados com a curva granulom\u00e9trica\r\nnecess\u00e1ria ao perfeito desempenho do concreto betuminoso,\r\nmisturam-se, em propor\u00e7\u00f5es calculadas, fra\u00e7\u00f5es de diferentes\r\ngradua\u00e7\u00f5es, incluindo-se o f\u00edler, cuja porcentagem \u00e9 muito\r\nimportante, em clima frio, para evitar o defeito de\r\nendurecimento e posterior destrui\u00e7\u00e3o dos concretos asf\u00e1lticos\r\nem dias de baixa temperatura.<\/p>","resposta":1798636,"anulada":false,"rotulo":121,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1798635,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1798636,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de aspectos diversos relacionados a materiais de constru\u00e7\u00e3o a serem utilizados em obras, julgue os itens que se seguem.","id":270942,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de aspectos diversos relacionados a materiais de constru\u00e7\u00e3o\r\na serem utilizados em obras, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":121,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 121 a 124"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Infraestrutura","oab":false,"nome":"Infraestrutura","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394745,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-infraestrutura"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/497357","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura \u2013 \u00c1rea VII","id":7757}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A abras\u00e3o de materiais geossint\u00e9ticos em obras ferrovi\u00e1rias\nacarreta, entre outras consequ\u00eancias, a redu\u00e7\u00e3o de espessura,\nque pode, por sua vez, causar diminui\u00e7\u00e3o local da resist\u00eancia\ne altera\u00e7\u00e3o das propriedades hidr\u00e1ulicas do material. Em raz\u00e3o\ndesses problemas, a aplica\u00e7\u00e3o de geossint\u00e9ticos em obras\nferrovi\u00e1rias \u00e9 evitada atualm","provas":[{"id":13630,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura \u2013 \u00c1rea VII","id":7757},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-vii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura \u2013 \u00c1rea VII - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:32","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":497358,"hashId":"01923e3f1cd04d7bfb46ba222a198899","enunciado":"<p align=justify>A abras\u00e3o de materiais geossint\u00e9ticos em obras ferrovi\u00e1rias\nacarreta, entre outras consequ\u00eancias, a redu\u00e7\u00e3o de espessura,\nque pode, por sua vez, causar diminui\u00e7\u00e3o local da resist\u00eancia\ne altera\u00e7\u00e3o das propriedades hidr\u00e1ulicas do material. Em raz\u00e3o\ndesses problemas, a aplica\u00e7\u00e3o de geossint\u00e9ticos em obras\nferrovi\u00e1rias \u00e9 evitada atualm<\/p>","resposta":1798638,"anulada":false,"rotulo":122,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1798637,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1798638,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de aspectos diversos relacionados a materiais de constru\u00e7\u00e3o a serem utilizados em obras, julgue os itens que se seguem.","id":270942,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de aspectos diversos relacionados a materiais de constru\u00e7\u00e3o\r\na serem utilizados em obras, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":121,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 121 a 124"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Infraestrutura","oab":false,"nome":"Infraestrutura","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394745,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-infraestrutura"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/497358","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura \u2013 \u00c1rea VII","id":7757}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em uma locomotiva, a pot\u00eancia \u00fatil \u00e9 definida como a pot\u00eancia efetiva nas rodas, dispon\u00edvel para rebocar os vag\u00f5es, adicionada \u00e0 pot\u00eancia consumida para tracionar a locomotiva.","provas":[{"id":13630,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura \u2013 \u00c1rea VII","id":7757},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-vii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura \u2013 \u00c1rea VII - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:32","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":497364,"hashId":"85063bf773b336ed9e94d1dc10f62345","enunciado":"<p align=justify>Em uma locomotiva, a pot\u00eancia \u00fatil \u00e9 definida como a pot\u00eancia\r\nefetiva nas rodas, dispon\u00edvel para rebocar os vag\u00f5es,\r\nadicionada \u00e0 pot\u00eancia consumida para tracionar a locomotiva.<\/p>","resposta":1798650,"anulada":false,"rotulo":128,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1798649,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1798650,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O conhecimento dos princ\u00edpios b\u00e1sicos das tra\u00e7\u00f5es dos trens, dos tipos de locomotivas, do c\u00e1lculo da lota\u00e7\u00e3o dos trens, da sua frenagem, suas caracter\u00edsticas do material rodante, bem como da din\u00e2mica da circula\u00e7\u00e3o dos trens, \u00e9 fundamental para o planejamento da opera\u00e7\u00e3o ferrovi\u00e1ria. A respeito da opera\u00e7\u00e3o e de material rodante para transporte ferrovi\u00e1rio, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":270943,"enunciado":"<p align=justify>O conhecimento dos princ\u00edpios b\u00e1sicos das tra\u00e7\u00f5es dos trens, dos\r\ntipos de locomotivas, do c\u00e1lculo da lota\u00e7\u00e3o dos trens, da sua\r\nfrenagem, suas caracter\u00edsticas do material rodante, bem como da\r\ndin\u00e2mica da circula\u00e7\u00e3o dos trens, \u00e9 fundamental para o\r\nplanejamento da opera\u00e7\u00e3o ferrovi\u00e1ria. A respeito da opera\u00e7\u00e3o e de\r\nmaterial rodante para transporte ferrovi\u00e1rio, julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens.<\/p>","rotulo":125,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 125 a 128"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399405,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-rodovias-e-ferrovias"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Especialista em Tr\u00e2nsito\/Transporte\/Tr\u00e1fego","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Especialista em Tr\u00e2nsito\/Transporte\/Tr\u00e1fego","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400064,"slug":"engenharia-civil-area-especialista-em-transito-transporte-trafego"}],"slug":"engenharia-civil\/497364","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura \u2013 \u00c1rea VII","id":7757}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A obra de prote\u00e7\u00e3o denominada derrocamento deve ser realizada, utilizando-se rochas submersas removidas do fundo dos rios, nas suas margens.","provas":[{"id":13630,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura \u2013 \u00c1rea VII","id":7757},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-vii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura \u2013 \u00c1rea VII - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:33","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":497368,"hashId":"074ecb8786150ec5e3a2bebaf6babd3d","enunciado":"<p align=justify>A obra de prote\u00e7\u00e3o denominada derrocamento deve ser\r\nrealizada, utilizando-se rochas submersas removidas do fundo\r\ndos rios, nas suas margens.<\/p>","resposta":1798658,"anulada":false,"rotulo":132,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1798657,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1798658,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As dragagens de implanta\u00e7\u00e3o de portos, efetuadas para a implanta\u00e7\u00e3o de determinado gabarito geom\u00e9trico (profundidade, largura e taludes), diferem das dragagens de manuten\u00e7\u00e3o, efetuadas, sistematicamente, para manter o gabarito.","id":270945,"enunciado":"<p align=justify>As dragagens de implanta\u00e7\u00e3o de portos, efetuadas para a\r\nimplanta\u00e7\u00e3o de determinado gabarito geom\u00e9trico\r\n(profundidade, largura e taludes), diferem das dragagens de\r\nmanuten\u00e7\u00e3o, efetuadas, sistematicamente, para manter o\r\ngabarito.<\/p>","rotulo":131,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 131 a 133"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399405,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-rodovias-e-ferrovias"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Especialista em Tr\u00e2nsito\/Transporte\/Tr\u00e1fego","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Especialista em Tr\u00e2nsito\/Transporte\/Tr\u00e1fego","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400064,"slug":"engenharia-civil-area-especialista-em-transito-transporte-trafego"}],"slug":"engenharia-civil\/497368","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura \u2013 \u00c1rea VII","id":7757}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Devido \u00e0 complexidade equivalente, a classifica\u00e7\u00e3o salarial dos operadores de equipamento \u00e9 \u00fanica, por\u00e9m superior \u00e0 dos motoristas.","provas":[{"id":13630,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura \u2013 \u00c1rea VII","id":7757},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-vii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura \u2013 \u00c1rea VII - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:34","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":497384,"hashId":"2e5e00e88d55dc356ac57e4ab87ffd7b","enunciado":"<p align=justify>Devido \u00e0 complexidade equivalente, a classifica\u00e7\u00e3o salarial\r\ndos operadores de equipamento \u00e9 \u00fanica, por\u00e9m superior \u00e0 dos\r\nmotoristas.<\/p>","resposta":1798690,"anulada":false,"rotulo":148,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1798689,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1798690,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com o Sistema de Custos Rodovi\u00e1rios SICRO-2, julgue os itens subsequentes.","id":270949,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com o Sistema de Custos Rodovi\u00e1rios SICRO-2, julgue\r\nos itens subsequentes.<\/p>","rotulo":144,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 144 a 150"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399405,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-rodovias-e-ferrovias"}],"slug":"engenharia-civil\/497384","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em empresas obrigadas a constituir Servi\u00e7os Especializados em Engenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho, alguns profissionais s\u00e3o exigidos. Nas alternativas abaixo s\u00e3o apresentados alguns destes profissionais, assinale a alternativa que N\u00c3O apresenta uma profiss\u00e3o pertencente a este quadro segundo a Norma Regulamentadora (NR) vigente:","provas":[{"id":13631,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":497388,"hashId":"b5d556a24bb80d3bbe4f3f708819bebe","enunciado":"<p align=justify>Em empresas obrigadas a constituir Servi\u00e7os Especializados em Engenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do\r\nTrabalho, alguns profissionais s\u00e3o exigidos. Nas alternativas abaixo s\u00e3o apresentados alguns destes profissionais,\r\nassinale a alternativa que N\u00c3O apresenta uma profiss\u00e3o pertencente a este quadro segundo a Norma\r\nRegulamentadora (NR) vigente:<\/p>","resposta":1798700,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho.","id":1798699,"corpo":"<p align=justify>Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Psic\u00f3logo do Trabalho.","id":1798700,"corpo":"<p align=justify>Psic\u00f3logo do Trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"M\u00e9dico do Trabalho.","id":1798701,"corpo":"<p align=justify>M\u00e9dico do Trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho.","id":1798702,"corpo":"<p align=justify>Auxiliar de Enfermagem do Trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":270951,"enunciado":"","rotulo":18,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","oab":false,"nome":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397921,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-04-servicos-especializados-em-eng-de-seguranca-e-em-medicina-do-trabalho-sesmt"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/497388","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que n\u00e3o apresenta compet\u00eancias dos profissionais integrantes dos Servi\u00e7os Especializados em Engenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho:","provas":[{"id":13631,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":497389,"hashId":"4e4b160c5aaa3dfcc66a7e6ff84861f8","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que n\u00e3o apresenta compet\u00eancias dos profissionais integrantes dos Servi\u00e7os\r\nEspecializados em Engenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho:<\/p>","resposta":1798705,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aplicar os conhecimentos de engenharia de seguran\u00e7a e de medicina do trabalho ao ambiente de trabalho e a todos os seus componentes, inclusive m\u00e1quinas e equipamentos, de modo a reduzir at\u00e9 eliminar os riscos ali existentes \u00e0 sa\u00fade do trabalhador.","id":1798703,"corpo":"<p align=justify>Aplicar os conhecimentos de engenharia de seguran\u00e7a e de medicina do trabalho ao ambiente de trabalho e a todos os\r\nseus componentes, inclusive m\u00e1quinas e equipamentos, de modo a reduzir at\u00e9 eliminar os riscos ali existentes \u00e0 sa\u00fade\r\ndo trabalhador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Responsabilizar-se tecnicamente, pela orienta\u00e7\u00e3o quanto ao cumprimento do disposto nas NR aplic\u00e1veis \u00e0s atividades executadas pela empresa e\/ou seus estabelecimentos.","id":1798704,"corpo":"<p align=justify>Responsabilizar-se tecnicamente, pela orienta\u00e7\u00e3o quanto ao cumprimento do disposto nas NR aplic\u00e1veis \u00e0s atividades\r\nexecutadas pela empresa e\/ou seus estabelecimentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As atividades dos profissionais integrantes dos Servi\u00e7os Especializados em Engenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho s\u00e3o essencialmente prevencionistas, sendo vedado o atendimento de emerg\u00eancia.","id":1798705,"corpo":"<p align=justify>As atividades dos profissionais integrantes dos Servi\u00e7os Especializados em Engenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina\r\ndo Trabalho s\u00e3o essencialmente prevencionistas, sendo vedado o atendimento de emerg\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Promover a realiza\u00e7\u00e3o de atividades de conscientiza\u00e7\u00e3o, educa\u00e7\u00e3o e orienta\u00e7\u00e3o dos trabalhadores para a preven\u00e7\u00e3o de acidentes do trabalho e doen\u00e7as ocupacionais, tanto atrav\u00e9s de campanhas quanto de programas de dura\u00e7\u00e3o permanente.","id":1798706,"corpo":"<p align=justify>Promover a realiza\u00e7\u00e3o de atividades de conscientiza\u00e7\u00e3o, educa\u00e7\u00e3o e orienta\u00e7\u00e3o dos trabalhadores para a preven\u00e7\u00e3o de\r\nacidentes do trabalho e doen\u00e7as ocupacionais, tanto atrav\u00e9s de campanhas quanto de programas de dura\u00e7\u00e3o permanente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":270952,"enunciado":"","rotulo":19,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","oab":false,"nome":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397921,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-04-servicos-especializados-em-eng-de-seguranca-e-em-medicina-do-trabalho-sesmt"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/497389","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura organizacional da CIPA \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":13631,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":497390,"hashId":"62aca44d959c8308bab8d6ee0b208f22","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura organizacional da CIPA \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":1798707,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O presidente da CIPA e seu vice ser\u00e3o escolhidos, entre os titulares, pelos representantes dos empregados.","id":1798707,"corpo":"<p align=justify>O presidente da CIPA e seu vice ser\u00e3o escolhidos, entre os titulares, pelos representantes dos empregados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A CIPA ser\u00e1 composta de representantes do empregador e dos empregados.","id":1798708,"corpo":"<p align=justify>A CIPA ser\u00e1 composta de representantes do empregador e dos empregados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os representantes dos empregados, titulares e suplentes, ser\u00e3o eleitos em escrut\u00ednio secreto, do qual participem, independentemente de filia\u00e7\u00e3o sindical, exclusivamente os empregados interessados.","id":1798709,"corpo":"<p align=justify>Os representantes dos empregados, titulares e suplentes, ser\u00e3o eleitos em escrut\u00ednio secreto, do qual participem,\r\nindependentemente de filia\u00e7\u00e3o sindical, exclusivamente os empregados interessados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os membros da CIPA, eleitos e designados ser\u00e3o, empossados no primeiro dia \u00fatil ap\u00f3s o t\u00e9rmino do mandato anterior.","id":1798710,"corpo":"<p align=justify>Os membros da CIPA, eleitos e designados ser\u00e3o, empossados no primeiro dia \u00fatil ap\u00f3s o t\u00e9rmino do mandato\r\nanterior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":270953,"enunciado":"","rotulo":20,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","oab":false,"nome":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397922,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-05-comissao-interna-de-prevencao-de-acidentes"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/497390","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Fiscal Urban\u00edstico","id":7750}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Complementar 67\/2007, que institui o C\u00f3digo de Obras do Munic\u00edpio de Paranagu\u00e1, ao somat\u00f3rio das \u00e1reas de todos os pisos da edifica\u00e7\u00e3o, cobertos ou n\u00e3o, inclusive \u00e1reas ocupadas por paredes e pilares, chama-se:","provas":[{"id":13602,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Fiscal Urban\u00edstico","id":7750},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-tecnico-em-fiscal-urbanistico","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - T\u00e9cnico em Fiscal Urban\u00edstico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"}],"id":495998,"hashId":"5e67a33ee12d04ef99a994eb4f7ed14d","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei Complementar 67\/2007, que institui o C\u00f3digo de Obras do Munic\u00edpio de Paranagu\u00e1, ao\r\nsomat\u00f3rio das \u00e1reas de todos os pisos da edifica\u00e7\u00e3o, cobertos ou n\u00e3o, inclusive \u00e1reas ocupadas por paredes e\r\npilares, chama-se:<\/p>","resposta":1795367,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c1rea coberta.","id":1795364,"corpo":"<p align=justify>\u00c1rea coberta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c1rea \u00fatil.","id":1795365,"corpo":"<p align=justify>\u00c1rea \u00fatil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c1rea de uso comum.","id":1795366,"corpo":"<p align=justify>\u00c1rea de uso comum.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c1rea total constru\u00edda.","id":1795367,"corpo":"<p align=justify>\u00c1rea total constru\u00edda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":270517,"enunciado":"","rotulo":29,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Paranagu\u00e1 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Paranagu\u00e1 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395633,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":398071,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-paranagua-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/495998","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Fiscal Urban\u00edstico","id":7750}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao projeto desenvolvido para determinada \u00e1rea urbana, mediante a pr\u00e9via aprova\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio, considerando, revitaliza\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o urbano, cria\u00e7\u00e3o de \u00e1reas e equipamentos de uso p\u00fablico, preserva\u00e7\u00e3o de edifica\u00e7\u00f5es e espa\u00e7os de valor hist\u00f3rico, defini\u00e7\u00f5es dos usos, entre outros aspectos, chama-se:","provas":[{"id":13602,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Fiscal Urban\u00edstico","id":7750},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-tecnico-em-fiscal-urbanistico","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - T\u00e9cnico em Fiscal Urban\u00edstico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"}],"id":495999,"hashId":"c4bf4ba009f89405088d6f5e3c6b1972","enunciado":"<p align=justify>Ao projeto desenvolvido para determinada \u00e1rea urbana, mediante a pr\u00e9via aprova\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio,\r\nconsiderando, revitaliza\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o urbano, cria\u00e7\u00e3o de \u00e1reas e equipamentos de uso p\u00fablico, preserva\u00e7\u00e3o de\r\nedifica\u00e7\u00f5es e espa\u00e7os de valor hist\u00f3rico, defini\u00e7\u00f5es dos usos, entre outros aspectos, chama-se:<\/p>","resposta":1795368,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Projeto Urban\u00edstico.","id":1795368,"corpo":"<p align=justify>Projeto Urban\u00edstico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Plano Diretor.","id":1795369,"corpo":"<p align=justify>Plano Diretor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Plano Municipal de Saneamento.","id":1795370,"corpo":"<p align=justify>Plano Municipal de Saneamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Projeto de Zoneamento Urbano.","id":1795371,"corpo":"<p align=justify>Projeto de Zoneamento Urbano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":270518,"enunciado":"","rotulo":30,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Paranagu\u00e1 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Paranagu\u00e1 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395633,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":398071,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-paranagua-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/495999","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea III","id":6381}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para fins de produ\u00e7\u00e3o independente, o aproveitamento do potencial hidr\u00e1ulico ocorrer\u00e1 tanto sob a forma de concess\u00e3o de uso do bem p\u00fablico como sob a de servi\u00e7o p\u00fablico de energia.","provas":[{"id":13603,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea III","id":6381},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-iii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea III - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":496004,"hashId":"5101f8b3a64b98a26be2b8b351a4f256","enunciado":"<p align=justify>Para fins de produ\u00e7\u00e3o independente, o aproveitamento do\r\npotencial hidr\u00e1ulico ocorrer\u00e1 tanto sob a forma de concess\u00e3o\r\nde uso do bem p\u00fablico como sob a de servi\u00e7o p\u00fablico de\r\nenergia.<\/p>","resposta":1795381,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1795380,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1795381,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0s concess\u00f5es de aproveitamento de gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o de reg\u00eancia.","id":270520,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0s concess\u00f5es de aproveitamento\r\nde gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o de\r\nreg\u00eancia.<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANEEL","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANEEL","pai":395373,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394851,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-aneel"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/496004","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea III","id":6381}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para as concess\u00f5es assinadas at\u00e9 11\/12\/2003, estipulou-se o limite de trinta e cinco anos para a amortiza\u00e7\u00e3o dos investimentos, com a possibilidade de prorroga\u00e7\u00e3o por igual per\u00edodo, por mais de uma vez, mediante a comprova\u00e7\u00e3o de exclusiva utilidade p\u00fablica do servi\u00e7o \u00e0 sociedade.","provas":[{"id":13603,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea III","id":6381},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-iii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea III - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":496005,"hashId":"f142195bffabc24c82b498453fe92e43","enunciado":"<p align=justify>Para as concess\u00f5es assinadas at\u00e9 11\/12\/2003, estipulou-se o\r\nlimite de trinta e cinco anos para a amortiza\u00e7\u00e3o dos\r\ninvestimentos, com a possibilidade de prorroga\u00e7\u00e3o por igual\r\nper\u00edodo, por mais de uma vez, mediante a comprova\u00e7\u00e3o de\r\nexclusiva utilidade p\u00fablica do servi\u00e7o \u00e0 sociedade.<\/p>","resposta":1795383,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1795382,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1795383,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0s concess\u00f5es de aproveitamento de gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o de reg\u00eancia.","id":270520,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0s concess\u00f5es de aproveitamento\r\nde gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o de\r\nreg\u00eancia.<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANEEL","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANEEL","pai":395373,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394851,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-aneel"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/496005","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea III","id":6381}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso o poder concedente decrete o racionamento de energia el\u00e9trica em determinada regi\u00e3o brasileira, os volumes de todos os contratos na modalidade quantidade de energia do ambiente de contrata\u00e7\u00e3o regulada registrados na CCEE e cujos compradores estejam localizados nessa regi\u00e3o dever\u00e3o ser ajustados na mesma propor\u00e7\u00e3o da redu\u00e7\u00e3o de consumo verificada.","provas":[{"id":13603,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea III","id":6381},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-iii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea III - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":496007,"hashId":"bb284cb4397f4deac61c01958e1ffde6","enunciado":"<p align=justify>Caso o poder concedente decrete o racionamento de energia\r\nel\u00e9trica em determinada regi\u00e3o brasileira, os volumes de todos\r\nos contratos na modalidade quantidade de energia do ambiente\r\nde contrata\u00e7\u00e3o regulada registrados na CCEE e cujos\r\ncompradores estejam localizados nessa regi\u00e3o dever\u00e3o ser\r\najustados na mesma propor\u00e7\u00e3o da redu\u00e7\u00e3o de consumo\r\nverificada.<\/p>","resposta":1795386,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1795386,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1795387,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 C\u00e2mara de Comercializa\u00e7\u00e3o de Energia El\u00e9trica (CCEE), julgue os itens subsecutivos.","id":270522,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 C\u00e2mara de Comercializa\u00e7\u00e3o de Energia El\u00e9trica\r\n(CCEE), julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANEEL","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANEEL","pai":395373,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394851,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-aneel"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/496007","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea III","id":6381}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A CCEE, pessoa jur\u00eddica de direito privado com fins lucrativos, possui conselho de administra\u00e7\u00e3o cujos membros s\u00e3o indicados e votados pelos pr\u00f3prios agentes de gera\u00e7\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica, bem como por consumidores livres que integram a CCEE.","provas":[{"id":13603,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea III","id":6381},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-iii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea III - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":496008,"hashId":"b08f75db4f2d01dc7172289a31e54176","enunciado":"<p align=justify>A CCEE, pessoa jur\u00eddica de direito privado com fins\r\nlucrativos, possui conselho de administra\u00e7\u00e3o cujos membros\r\ns\u00e3o indicados e votados pelos pr\u00f3prios agentes de gera\u00e7\u00e3o,\r\ndistribui\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica, bem como\r\npor consumidores livres que integram a CCEE.<\/p>","resposta":1795389,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1795388,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1795389,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 C\u00e2mara de Comercializa\u00e7\u00e3o de Energia El\u00e9trica (CCEE), julgue os itens subsecutivos.","id":270522,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 C\u00e2mara de Comercializa\u00e7\u00e3o de Energia El\u00e9trica\r\n(CCEE), julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANEEL","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANEEL","pai":395373,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394851,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-aneel"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/496008","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea III","id":6381}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para o licenciamento ambiental de empreendimento de gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica, s\u00e3o exigidas licen\u00e7a pr\u00e9via, concedida, ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o, pelo \u00f3rg\u00e3o ambiental competente, de EIA e respectivo RIMA; licen\u00e7a de instala\u00e7\u00e3o, para o in\u00edcio das obras; e licen\u00e7a de opera\u00e7\u00e3o, com programas de monitoramento ambiental.","provas":[{"id":13603,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea III","id":6381},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-iii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea III - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":496025,"hashId":"3336596d3a6e17da8baf1e34867dec72","enunciado":"<p align=justify>Para o licenciamento ambiental de empreendimento de gera\u00e7\u00e3o\r\nde energia el\u00e9trica, s\u00e3o exigidas licen\u00e7a pr\u00e9via, concedida,\r\nap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o, pelo \u00f3rg\u00e3o ambiental competente, de EIA e\r\nrespectivo RIMA; licen\u00e7a de instala\u00e7\u00e3o, para o in\u00edcio das\r\nobras; e licen\u00e7a de opera\u00e7\u00e3o, com programas de\r\nmonitoramento ambiental.<\/p>","resposta":1795422,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1795422,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1795423,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando licenciamento ambiental, estudos de impacto ambiental (EIAs) e relat\u00f3rio de impacto ambiental (RIMA) relacionados \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o de uma usina hidrel\u00e9trica, julgue os itens seguintes.","id":270529,"enunciado":"<p align=justify>Considerando licenciamento ambiental, estudos de impacto\r\nambiental (EIAs) e relat\u00f3rio de impacto ambiental (RIMA)\r\nrelacionados \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o de uma usina hidrel\u00e9trica, julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/496025","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea III","id":6381}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os indicadores de desempenho da rede b\u00e1sica e dos barramentos de transformadores de fronteira em uma conex\u00e3o el\u00e9trica dessa rede t\u00eam limites individuais que s\u00e3o t\u00edpicos de cada acessante.","provas":[{"id":13603,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea III","id":6381},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-iii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea III - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":496032,"hashId":"780504a388d2b5edd1b53ef84d00d5fa","enunciado":"<p align=justify>Os indicadores de desempenho da rede b\u00e1sica e dos\r\nbarramentos de transformadores de fronteira em uma conex\u00e3o\r\nel\u00e9trica dessa rede t\u00eam limites individuais que s\u00e3o t\u00edpicos de\r\ncada acessante.<\/p>","resposta":1795436,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1795436,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1795437,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nos indicadores de desempenho previstos no SIN, julgue os itens seguintes.","id":270534,"enunciado":"<p align=justify>Com base nos indicadores de desempenho previstos no SIN, julgue\r\nos itens seguintes.<\/p>","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANEEL","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANEEL","pai":395373,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394851,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-aneel"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/496032","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea III","id":6381}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na opera\u00e7\u00e3o em regime de longa dura\u00e7\u00e3o, \u00e9 admitida dist\u00e2ncia do condutor fase ao solo de at\u00e9 50% da dist\u00e2ncia m\u00ednima de seguran\u00e7a da linha de transmiss\u00e3o operando durante condi\u00e7\u00f5es normais.","provas":[{"id":13603,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea III","id":6381},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-iii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea III - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":496040,"hashId":"f67af8d945399f2af6c78772cbe906e9","enunciado":"<p align=justify>Na opera\u00e7\u00e3o em regime de longa dura\u00e7\u00e3o, \u00e9 admitida dist\u00e2ncia\r\ndo condutor fase ao solo de at\u00e9 50% da dist\u00e2ncia m\u00ednima de\r\nseguran\u00e7a da linha de transmiss\u00e3o operando durante condi\u00e7\u00f5es\r\nnormais.<\/p>","resposta":1795453,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1795452,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1795453,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos requisitos el\u00e9tricos considerados para o dimensionamento de linhas de transmiss\u00e3o que integram a rede b\u00e1sica do SIN, julgue os itens subsequentes.","id":270537,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos requisitos el\u00e9tricos considerados para o\r\ndimensionamento de linhas de transmiss\u00e3o que integram a rede\r\nb\u00e1sica do SIN, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Transmiss\u00e3o","oab":false,"nome":"Transmiss\u00e3o","pai":399449,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399057,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transmissao"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/496040","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea III","id":6381}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que a carga seja suprida exclusivamente pelas UTEs, sem o aumento na demanda. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o custo marginal de opera\u00e7\u00e3o nesse sistema \u00e9 definido pelo valor IV.","provas":[{"id":13603,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea III","id":6381},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-iii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea III - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":496044,"hashId":"760910f15f7989d95bdd159c25dd792e","enunciado":"<p align=justify>Considere que a carga seja suprida exclusivamente pelas\r\nUTEs, sem o aumento na demanda. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o custo\r\nmarginal de opera\u00e7\u00e3o nesse sistema \u00e9 definido pelo valor IV.<\/p>","resposta":1795460,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1795460,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1795461,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima ilustra esquematicamente, por meio de gr\u00e1ficos de barra, o custo de opera\u00e7\u00e3o (barras verticais) de quatro usinas t\u00e9rmicas (UTEs) para o atendimento de uma carga (correspondente \u00e0 representa\u00e7\u00e3o por meio da barra horizontal). Os valores do custo de opera\u00e7\u00e3o de cada usina t\u00e9rmica est\u00e3o definidos na ordenada do gr\u00e1fico. Havendo necessidade de aumento da demanda de carga, o atendimento dever\u00e1 ser efetuado por gera\u00e7\u00e3o hidrel\u00e9trica produzida em sistema externo n\u00e3o associado ao sistema onde est\u00e3o localizadas as usinas t\u00e9rmicas. A partir do diagrama, conclui-se que a carga \u00e9 atendida pela gera\u00e7\u00e3o das UTEs A, B, C e D, esta \u00faltima operando apenas com parte de sua capacidade. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue o item a seguir.","id":270539,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13603\/03.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima ilustra esquematicamente, por meio de gr\u00e1ficos de barra, o custo de opera\u00e7\u00e3o (barras verticais) de quatro usinas t\u00e9rmicas (UTEs) para o atendimento de uma carga (correspondente \u00e0 representa\u00e7\u00e3o por meio da barra horizontal). Os valores do custo de opera\u00e7\u00e3o de cada usina t\u00e9rmica est\u00e3o definidos na ordenada do gr\u00e1fico. Havendo necessidade de aumento da demanda de carga, o atendimento dever\u00e1 ser efetuado por gera\u00e7\u00e3o hidrel\u00e9trica produzida em sistema externo n\u00e3o associado ao sistema onde est\u00e3o localizadas as usinas t\u00e9rmicas. A partir do diagrama, conclui-se que a carga \u00e9 atendida pela gera\u00e7\u00e3o das UTEs A, B, C e D, esta \u00faltima operando apenas com parte de sua capacidade. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue o item a seguir.<\/P>","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANEEL","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANEEL","pai":395373,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394851,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-aneel"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/496044","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea III","id":6381}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As cargas pr\u00f3prias previstas s\u00e3o definidas no horizonte de curto prazo. No planejamento de longo prazo, elas s\u00e3o revistas e discretizadas em intervalos de semanas.","provas":[{"id":13603,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea III","id":6381},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-iii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea III - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":496045,"hashId":"3d3f25a74eb3c994850b0d3bfb9dbebb","enunciado":"<p align=justify>As cargas pr\u00f3prias previstas s\u00e3o definidas no horizonte de\r\ncurto prazo. No planejamento de longo prazo, elas s\u00e3o revistas\r\ne discretizadas em intervalos de semanas.<\/p>","resposta":1795463,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1795462,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1795463,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao planejamento da opera\u00e7\u00e3o eletroenerg\u00e9tica de um sistema el\u00e9trico de pot\u00eancia, julgue os itens seguintes.","id":270540,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao planejamento da opera\u00e7\u00e3o eletroenerg\u00e9tica de um\r\nsistema el\u00e9trico de pot\u00eancia, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANEEL","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANEEL","pai":395373,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394851,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-aneel"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/496045","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea III","id":6381}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A opera\u00e7\u00e3o de um sistema hidrel\u00e9trico no horizonte de curto prazo depende das condi\u00e7\u00f5es operacionais do sistema hidr\u00e1ulico e sistema el\u00e9trico associado, e algumas condi\u00e7\u00f5es dependem de restri\u00e7\u00f5es operacionais entre os geradores, como resultado dos acoplamentos hidr\u00e1ulicos e da coordena\u00e7\u00e3o com outros usos da \u00e1gua, a exemplo da recrea\u00e7\u00e3o e da navega\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":13603,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea III","id":6381},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-iii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea III - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":496047,"hashId":"65aa26567fe21253742c2ffe711e18ef","enunciado":"<p align=justify>A opera\u00e7\u00e3o de um sistema hidrel\u00e9trico no horizonte de curto\r\nprazo depende das condi\u00e7\u00f5es operacionais do sistema\r\nhidr\u00e1ulico e sistema el\u00e9trico associado, e algumas condi\u00e7\u00f5es\r\ndependem de restri\u00e7\u00f5es operacionais entre os geradores,\r\ncomo resultado dos acoplamentos hidr\u00e1ulicos e da\r\ncoordena\u00e7\u00e3o com outros usos da \u00e1gua, a exemplo da recrea\u00e7\u00e3o\r\ne da navega\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1795466,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1795466,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1795467,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao planejamento da opera\u00e7\u00e3o eletroenerg\u00e9tica de um sistema el\u00e9trico de pot\u00eancia, julgue os itens seguintes.","id":270540,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao planejamento da opera\u00e7\u00e3o eletroenerg\u00e9tica de um\r\nsistema el\u00e9trico de pot\u00eancia, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANEEL","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANEEL","pai":395373,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394851,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-aneel"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/496047","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea III","id":6381}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No planejamento de longo prazo, caracterizado por per\u00edodo de estudo que se estende de alguns meses at\u00e9 um ano, o principal objetivo \u00e9 obter a desagrega\u00e7\u00e3o das metas energ\u00e9ticas para cada usina.","provas":[{"id":13603,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea III","id":6381},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-iii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea III - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":496048,"hashId":"4a6a8075afd7c3920530cfe16a29ed2e","enunciado":"<p align=justify>No planejamento de longo prazo, caracterizado por per\u00edodo de\r\nestudo que se estende de alguns meses at\u00e9 um ano, o principal\r\nobjetivo \u00e9 obter a desagrega\u00e7\u00e3o das metas energ\u00e9ticas para\r\ncada usina.<\/p>","resposta":1795469,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1795468,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1795469,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao planejamento da opera\u00e7\u00e3o eletroenerg\u00e9tica de um sistema el\u00e9trico de pot\u00eancia, julgue os itens seguintes.","id":270540,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao planejamento da opera\u00e7\u00e3o eletroenerg\u00e9tica de um\r\nsistema el\u00e9trico de pot\u00eancia, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANEEL","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANEEL","pai":395373,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394851,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-aneel"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/496048","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea III","id":6381}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os modelos computacionais adequados para estudos de m\u00e9dio, curto e curt\u00edssimo prazo s\u00e3o, respectivamente, DESSEM-PAT, DECOMP e NEWAVE.","provas":[{"id":13603,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea III","id":6381},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-iii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea III - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":496050,"hashId":"5f4d67ef23be4506361518dcbc7500f4","enunciado":"<p align=justify>Os modelos computacionais adequados para estudos de m\u00e9dio,\r\ncurto e curt\u00edssimo prazo s\u00e3o, respectivamente, DESSEM-PAT,\r\nDECOMP e NEWAVE.<\/p>","resposta":1795473,"anulada":false,"rotulo":121,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1795472,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1795473,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de aplicativos e modelos utilizados em estudos de opera\u00e7\u00e3o eletroenerg\u00e9tica no SIN, julgue o item abaixo.","id":270541,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de aplicativos e modelos utilizados em estudos de\r\nopera\u00e7\u00e3o eletroenerg\u00e9tica no SIN, julgue o item abaixo.<\/p>","rotulo":121,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 121"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANEEL","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANEEL","pai":395373,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394851,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-aneel"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/496050","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea III","id":6381}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os CCTs s\u00e3o firmados entre o acessante e a concession\u00e1ria de transmiss\u00e3o para a garantia de requisitos t\u00e9cnicos e operacionais da conex\u00e3o.","provas":[{"id":13603,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea III","id":6381},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-iii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea III - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":496055,"hashId":"4a00d217f0336a59ad022565c47dbfe3","enunciado":"<p align=justify>Os CCTs s\u00e3o firmados entre o acessante e a concession\u00e1ria de\r\ntransmiss\u00e3o para a garantia de requisitos t\u00e9cnicos e\r\noperacionais da conex\u00e3o.<\/p>","resposta":1795482,"anulada":false,"rotulo":126,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1795482,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1795483,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A energia alocada de uma usina hidrel\u00e9trica participante do MRE corresponde \u00e0 sua energia efetivamente gerada (no per\u00edodo de contabiliza\u00e7\u00e3o) acrescida da energia secund\u00e1ria das demais fontes h\u00eddricas.","id":270544,"enunciado":"<p align=justify>A energia alocada de uma usina hidrel\u00e9trica participante do\r\nMRE corresponde \u00e0 sua energia efetivamente gerada (no\r\nper\u00edodo de contabiliza\u00e7\u00e3o) acrescida da energia secund\u00e1ria das\r\ndemais fontes h\u00eddricas.<\/p>","rotulo":126,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 126 a 128"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANEEL","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANEEL","pai":395373,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394851,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-aneel"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/496055","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea III","id":6381}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para a garantia da seguran\u00e7a energ\u00e9tica, exige-se que as empresas de distribui\u00e7\u00e3o de energia informem anualmente ao MME a previs\u00e3o de mercado para os cinco anos subsequentes.","provas":[{"id":13603,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea III","id":6381},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-iii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea III - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":496058,"hashId":"6537a57f757a7fd5a4f16aeaeb99f913","enunciado":"<p align=justify>Para a garantia da seguran\u00e7a energ\u00e9tica, exige-se que as\r\nempresas de distribui\u00e7\u00e3o de energia informem anualmente ao\r\nMME a previs\u00e3o de mercado para os cinco anos subsequentes.<\/p>","resposta":1795488,"anulada":false,"rotulo":129,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1795488,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1795489,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relativos \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es dos agentes de distribui\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica, com base na legisla\u00e7\u00e3o que rege a mat\u00e9ria.","id":270545,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, relativos \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es dos agentes\r\nde distribui\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica, com base na legisla\u00e7\u00e3o que rege\r\na mat\u00e9ria.<\/p>","rotulo":129,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 129 a 132"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MME","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MME","pai":398068,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398069,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mme"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/496058","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea III","id":6381}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As empresas de distribui\u00e7\u00e3o de energia do SIN devem garantir o atendimento ao seu mercado pela livre contrata\u00e7\u00e3o de energia no mercado competitivo de gera\u00e7\u00e3o de energia.","provas":[{"id":13603,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea III","id":6381},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-iii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea III - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":496060,"hashId":"6087ae24140afb11211a0118d901cc12","enunciado":"<p align=justify>As empresas de distribui\u00e7\u00e3o de energia do SIN devem garantir\r\no atendimento ao seu mercado pela livre contrata\u00e7\u00e3o de energia\r\nno mercado competitivo de gera\u00e7\u00e3o de energia.<\/p>","resposta":1795493,"anulada":false,"rotulo":131,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1795492,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1795493,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relativos \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es dos agentes de distribui\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica, com base na legisla\u00e7\u00e3o que rege a mat\u00e9ria.","id":270545,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, relativos \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es dos agentes\r\nde distribui\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica, com base na legisla\u00e7\u00e3o que rege\r\na mat\u00e9ria.<\/p>","rotulo":129,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 129 a 132"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MME","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MME","pai":398068,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398069,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mme"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/496060","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}