{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154370,"perPage":"100","pages":21544,"page":155,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":26408,"slug":"analista-area-arquitetura-e-urbanismo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seger-es"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aos estados caber\u00e1 disciplinar a aprova\u00e7\u00e3o pelos munic\u00edpios de loteamentos e desmembramentos nas seguintes condi\u00e7\u00f5es: I. Localizados em \u00e1reas de interesse especial, tais como as de prote\u00e7\u00e3o aos mananciais ou ao patrim\u00f4nio cultural, hist\u00f3rico, paisag\u00edstico e arqueol\u00f3gico, assim definidas por legisla\u00e7\u00e3o estadual ou federal. II. Abranger \u00e1rea superior a 1.500.000 m\u00b2. III. Localizados ao longo das \u00e1guas correntes e dormentes, com obrigatoriedade de reserva de uma faixa n\u00e3o edific\u00e1vel para cada trecho de margem, indicada em diagn\u00f3stico socioambiental elaborado pelo munic\u00edpio. IV. Localizados em \u00e1rea lim\u00edtrofe do munic\u00edpio, ou que perten\u00e7a a mais de um munic\u00edpio, nas regi\u00f5es metropolitanas, ou em aglomera\u00e7\u00f5es urbanas, definidas em lei estadual ou federal. Est\u00e1 correto o que se afirma apenas em","provas":[{"id":100217,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":26408,"slug":"analista-area-arquitetura-e-urbanismo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seger-es"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2023-instituto-consulplan-analista-area-arquitetura-e-urbanismo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEGER - Analista - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 12:38:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2707348,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aos estados caber\u00e1 disciplinar a aprova\u00e7\u00e3o pelos munic\u00edpios de loteamentos e desmembramentos nas seguintes condi\u00e7\u00f5es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Localizados em \u00e1reas de interesse especial, tais como as de prote\u00e7\u00e3o aos mananciais ou ao patrim\u00f4nio cultural, hist\u00f3rico, paisag\u00edstico e arqueol\u00f3gico, assim definidas por legisla\u00e7\u00e3o estadual ou federal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Abranger \u00e1rea superior a 1.500.000 m\u00b2. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Localizados ao longo das \u00e1guas correntes e dormentes, com obrigatoriedade de reserva de uma faixa n\u00e3o edific\u00e1vel para cada trecho de margem, indicada em diagn\u00f3stico socioambiental elaborado pelo munic\u00edpio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Localizados em \u00e1rea lim\u00edtrofe do munic\u00edpio, ou que perten\u00e7a a mais de um munic\u00edpio, nas regi\u00f5es metropolitanas, ou em aglomera\u00e7\u00f5es urbanas, definidas em lei estadual ou federal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma apenas em<\/p>","resposta":10839651,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV. ","id":10839651,"corpo":"<p>I e IV. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":10839652,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III e IV.","id":10839653,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" I, II e III.","id":10839654,"corpo":"<p> I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II, III e IV. ","id":10839655,"corpo":"<p>II, III e IV. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":567967,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Direito Civil; Direito Ambiental","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":26408,"slug":"analista-area-arquitetura-e-urbanismo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seger-es"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cUso p\u00fablico de \u00e1rea localizada no pavimento t\u00e9rreo que n\u00e3o pode ser fechada com edifica\u00e7\u00f5es, instala\u00e7\u00f5es, ou equipamentos. Tem como objetivos estimular e melhorar a oferta de \u00e1reas qualificadas para o uso p\u00fablico com que privilegiem o pedestre e promovam o desenvolvimento de atividades com valor social, cultural e econ\u00f4mico.\u201d As informa\u00e7\u00f5es se referem a:","provas":[{"id":100217,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":26408,"slug":"analista-area-arquitetura-e-urbanismo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seger-es"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2023-instituto-consulplan-analista-area-arquitetura-e-urbanismo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEGER - Analista - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 12:39:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2707341,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cUso p\u00fablico de \u00e1rea localizada no pavimento t\u00e9rreo que n\u00e3o pode ser fechada com edifica\u00e7\u00f5es, instala\u00e7\u00f5es, ou equipamentos. Tem como objetivos estimular e melhorar a oferta de \u00e1reas qualificadas para o uso p\u00fablico com que privilegiem o pedestre e promovam o desenvolvimento de atividades com valor social, cultural e econ\u00f4mico.\u201d As informa\u00e7\u00f5es se referem a:<\/p>","resposta":10839621,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Park(ing) Day.","id":10839618,"corpo":"<p><em>Park(ing) Day.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Parque urbano.","id":10839619,"corpo":"<p> Parque urbano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ruas compartilhadas. ","id":10839620,"corpo":"<p>Ruas compartilhadas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c1rea de frui\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":10839621,"corpo":"<p>\u00c1rea de frui\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Sistema de espa\u00e7os livres.","id":10839622,"corpo":"<p>Sistema de espa\u00e7os livres.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":567967,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":26408,"slug":"analista-area-arquitetura-e-urbanismo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seger-es"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o conceito de densidade de drenagem, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":100217,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":26408,"slug":"analista-area-arquitetura-e-urbanismo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seger-es"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2023-instituto-consulplan-analista-area-arquitetura-e-urbanismo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEGER - Analista - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 12:39:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2707358,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o conceito de densidade de drenagem, assinale a afirmativa INCORRETA.<\/p>","resposta":10839702,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 um indicador do relevo superficial e das caracter\u00edsticas geol\u00f3gicas da bacia.","id":10839699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um indicador do relevo superficial e das caracter\u00edsticas geol\u00f3gicas da bacia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Corresponde \u00e0 divis\u00e3o entre o comprimento m\u00e9dio dos canais fluviais em uma dada bacia hidrogr\u00e1fica com a sua \u00e1rea total. ","id":10839700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Corresponde \u00e0 divis\u00e3o entre o comprimento m\u00e9dio dos canais fluviais em uma dada bacia hidrogr\u00e1fica com a sua \u00e1rea total. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Este \u00edndice permite avaliar a efic\u00e1cia de drenagem de uma bacia, ou seja, a efici\u00eancia na concentra\u00e7\u00e3o do escoamento superficial no exut\u00f3rio da bacia.","id":10839701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Este \u00edndice permite avaliar a efic\u00e1cia de drenagem de uma bacia, ou seja, a efici\u00eancia na concentra\u00e7\u00e3o do escoamento superficial no exut\u00f3rio da bacia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pode ser caracterizada por baixa, m\u00e9dia ou alta, variando de acordo com litologia, cobertura vegetal e quantidade de precipita\u00e7\u00f5es da \u00e1rea a ser analisada.","id":10839702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode ser caracterizada por baixa, m\u00e9dia ou alta, variando de acordo com litologia, cobertura vegetal e quantidade de precipita\u00e7\u00f5es da \u00e1rea a ser analisada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Exprime a rela\u00e7\u00e3o com alguns fatores clim\u00e1ticos, geol\u00f3gicos e tamb\u00e9m pedol\u00f3gicos, como porosidade e permeabilidade dos solos, litologia e, por fim, condi\u00e7\u00f5es e variabilidade dos eventos pluviom\u00e9tricos em uma dada regi\u00e3o geogr\u00e1fica.","id":10839703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exprime a rela\u00e7\u00e3o com alguns fatores clim\u00e1ticos, geol\u00f3gicos e tamb\u00e9m pedol\u00f3gicos, como porosidade e permeabilidade dos solos, litologia e, por fim, condi\u00e7\u00f5es e variabilidade dos eventos pluviom\u00e9tricos em uma dada regi\u00e3o geogr\u00e1fica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":567967,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162,"slug":"analista-area-engenharia-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seger-es"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A luminot\u00e9cnica \u00e9 fundamental para que os ambientes sejam devidamente iluminados para cada atividade, n\u00e3o s\u00f3 em rela\u00e7\u00e3o ao conforto visual, mas para sa\u00fade e funcionalidade de quem utiliza estes espa\u00e7os. Considerando que o profissional que desenvolve os projetos de ilumina\u00e7\u00e3o deve dominar os conceitos e suas propriedades, analise as afirmativas a seguir. I. Intensidade luminosa: s\u00edmbolo; I unidade; candela (cd). II. Lumin\u00e2ncia: quantidade de luz emitida por uma fonte, medida em l\u00famens. III. Fluxo luminoso: intensidade luminosa que emana de uma superf\u00edcie, pela sua superf\u00edcie aparente, de s\u00edmbolo: L e unidade: cd\/m2 . Est\u00e1 correto o que afirma apenas em","provas":[{"id":99876,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162,"slug":"analista-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seger-es"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2023-instituto-consulplan-analista-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEGER - Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 12:37:26","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2705021,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A luminot\u00e9cnica \u00e9 fundamental para que os ambientes sejam devidamente iluminados para cada atividade, n\u00e3o s\u00f3 em rela\u00e7\u00e3o ao conforto visual, mas para sa\u00fade e funcionalidade de quem utiliza estes espa\u00e7os. Considerando que o profissional que desenvolve os projetos de ilumina\u00e7\u00e3o deve dominar os conceitos e suas propriedades, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. <u>Intensidade luminosa<\/u>: s\u00edmbolo; I unidade; candela (cd). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. <u>Lumin\u00e2ncia<\/u>: quantidade de luz emitida por uma fonte, medida em l\u00famens. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. <u>Fluxo luminoso<\/u>: intensidade luminosa que emana de uma superf\u00edcie, pela sua superf\u00edcie aparente, de s\u00edmbolo: L e unidade: cd\/m<sup>2<\/sup> . <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que afirma apenas em<\/p>","resposta":10829184,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":10829184,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II.","id":10829185,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e II.","id":10829186,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e III. ","id":10829187,"corpo":"<p>I e III. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":10829188,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":567708,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":163,"slug":"analista-area-engenharia-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seger-es"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A imagem apresenta o C\u00edrculo de Mohr das tens\u00f5es no plano atuantes em um ponto de uma pe\u00e7a:Podemos afirmar que o ponto em an\u00e1lise est\u00e1 na superf\u00edcie (de) ","provas":[{"id":99877,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":163,"slug":"analista-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seger-es"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2023-instituto-consulplan-analista-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEGER - Analista - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 12:25:35","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":2705051,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A imagem apresenta o C\u00edrculo de <em>Mohr <\/em>das tens\u00f5es no plano atuantes em um ponto de uma pe\u00e7a:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/99877\/questao\/2705051-20230129214418000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Podemos afirmar que o ponto em an\u00e1lise est\u00e1 na superf\u00edcie (de) <\/p>","resposta":10829337,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um eixo sujeito apenas \u00e0 tor\u00e7\u00e3o pura.","id":10829334,"corpo":"<p>um eixo sujeito apenas \u00e0 tor\u00e7\u00e3o pura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"uma barra sujeita a for\u00e7as de compress\u00e3o.","id":10829335,"corpo":"<p>uma barra sujeita a for\u00e7as de compress\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"neutra de uma viga sujeita apenas \u00e0 flex\u00e3o pura.","id":10829336,"corpo":"<p>neutra de uma viga sujeita apenas \u00e0 flex\u00e3o pura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"uma barra sujeita apenas a uma for\u00e7a de tra\u00e7\u00e3o.","id":10829337,"corpo":"<p>uma barra sujeita apenas a uma for\u00e7a de tra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"uma viga sujeita a flex\u00e3o pura combinada com for\u00e7as axiais.","id":10829338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma viga sujeita a flex\u00e3o pura combinada com for\u00e7as axiais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":567709,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de M\u00e2ncio Lima","sigla":"","id":4882,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-mancio-lima-ac"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a organiza\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, seu planejamento de sa\u00fade, assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade e a articula\u00e7\u00e3o interfederativa, para ser institu\u00edda uma Regi\u00e3o de Sa\u00fade deve conter, no m\u00ednimo, a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de:","provas":[{"id":99314,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de M\u00e2ncio Lima","sigla":"","id":4882,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-mancio-lima-ac"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mancio-lima-ac-2023-ms-concursos-nutricionista","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de M\u00e2ncio Lima - Nutricionista - 2023"},{"id":99327,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de M\u00e2ncio Lima","sigla":"","id":4882,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-mancio-lima-ac"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mancio-lima-ac-2023-ms-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de M\u00e2ncio Lima - Assistente Social - 2023"},{"id":99322,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de M\u00e2ncio Lima","sigla":"","id":4882,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-mancio-lima-ac"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de M\u00e2ncio Lima - Odont\u00f3logo - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 14:08:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2731166,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a organiza\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, seu planejamento de sa\u00fade, assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade e a articula\u00e7\u00e3o interfederativa, para ser institu\u00edda uma Regi\u00e3o de Sa\u00fade deve conter, no m\u00ednimo, a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de:<\/p>","resposta":10946768,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rede de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, servi\u00e7os especiais de acesso aberto e institui\u00e7\u00e3o de protocolos cl\u00ednicos e diretrizes terap\u00eauticas.","id":10946765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rede de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, servi\u00e7os especiais de acesso aberto e institui\u00e7\u00e3o de protocolos cl\u00ednicos e diretrizes terap\u00eauticas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, urg\u00eancia e emerg\u00eancia, aten\u00e7\u00e3o psicossocial e especiais de acesso aberto.","id":10946766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, urg\u00eancia e emerg\u00eancia, aten\u00e7\u00e3o psicossocial e especiais de acesso aberto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Portas de entrada, comiss\u00f5es intergestores, aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, urg\u00eancia e emerg\u00eancia, aten\u00e7\u00e3o psicossocial, aten\u00e7\u00e3o ambulatorial especializada, hospitalar e vigil\u00e2ncia em sa\u00fade.","id":10946767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Portas de entrada, comiss\u00f5es intergestores, aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, urg\u00eancia e emerg\u00eancia, aten\u00e7\u00e3o psicossocial, aten\u00e7\u00e3o ambulatorial especializada, hospitalar e vigil\u00e2ncia em sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, urg\u00eancia e emerg\u00eancia, aten\u00e7\u00e3o psicossocial, aten\u00e7\u00e3o ambulatorial especializada, hospitalar e vigil\u00e2ncia em sa\u00fade.","id":10946768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, urg\u00eancia e emerg\u00eancia, aten\u00e7\u00e3o psicossocial, aten\u00e7\u00e3o ambulatorial especializada, hospitalar e vigil\u00e2ncia em sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":571028,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio de Janeiro","sigla":"TCE RJ","id":3227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tce-rj-rj"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A revis\u00e3o geral anual da remunera\u00e7\u00e3o dos servidores p\u00fablicos, assim como a concess\u00e3o de aumento ou reajuste, est\u00e1 condicionada, de forma cumulativa, \u00e0 exist\u00eancia de dota\u00e7\u00e3o na lei or\u00e7ament\u00e1ria anual e de previs\u00e3o na lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias.","provas":[{"id":101040,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio de Janeiro","sigla":"TCE RJ","id":3227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tce-rj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"tce-rj-rj-2023-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RJ - Procurador - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 14:05:29","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2719351,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A revis\u00e3o geral anual da remunera\u00e7\u00e3o dos servidores p\u00fablicos, assim como a concess\u00e3o de aumento ou reajuste, est\u00e1 condicionada, de forma cumulativa, \u00e0 exist\u00eancia de dota\u00e7\u00e3o na lei or\u00e7ament\u00e1ria anual e de previs\u00e3o na lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias.<\/p>","resposta":10895571,"anulada":false,"rotulo":163,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10895571,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10895572,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Conforme as disposi\u00e7\u00f5es da CF e da Lei n.\u00ba 4.320\/1964, bem como a jurisprud\u00eancia do STF, julgue os itens a seguir, referente \u00e0s leis or\u00e7ament\u00e1rias.","id":569508,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme as disposi\u00e7\u00f5es da CF e da Lei n.\u00ba 4.320\/1964, bem como a jurisprud\u00eancia do STF, julgue os itens a seguir, referente \u00e0s leis or\u00e7ament\u00e1rias.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 162 a 167","ordem":162},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio de Janeiro","sigla":"TCE RJ","id":3227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tce-rj-rj"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para efeitos n\u00e3o tribut\u00e1rios, \u00e9 admitida a distin\u00e7\u00e3o legal entre as empresas brasileiras de capital nacional e as estrangeiras.","provas":[{"id":101040,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio de Janeiro","sigla":"TCE RJ","id":3227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tce-rj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"tce-rj-rj-2023-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RJ - Procurador - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 14:05:29","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2719308,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para efeitos n\u00e3o tribut\u00e1rios, \u00e9 admitida a distin\u00e7\u00e3o legal entre as empresas brasileiras de capital nacional e as estrangeiras.<\/p>","resposta":10895475,"anulada":false,"rotulo":124,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10895474,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10895475,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ordem econ\u00f4mica estabelecida na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF), julgue os itens a seguir.","id":569496,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ordem econ\u00f4mica estabelecida na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF), julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 119 a 127","ordem":119},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O graute ciment\u00edcio ou de base mineral, utilizado para preencher vazios de concretagem, apresenta melhor ader\u00eancia ao substrato e maior resist\u00eancia a ataques qu\u00edmicos quando comparado com o graute de base org\u00e2nica. ","provas":[{"id":99859,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 14:16:06","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2704119,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O graute ciment\u00edcio ou de base mineral, utilizado para preencher vazios de concretagem, apresenta melhor ader\u00eancia ao substrato e maior resist\u00eancia a ataques qu\u00edmicos quando comparado com o graute de base org\u00e2nica. <\/p>","resposta":10825341,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10825340,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10825341,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o das estruturas de concreto, julgue os itens a seguir.","id":567604,"enunciado":"<p>Com refer\u00eancia \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o das estruturas de concreto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 99 e 100","ordem":99},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recupera\u00e7\u00e3o de estruturas","oab":false,"nome":"Recupera\u00e7\u00e3o de estruturas","pai":399419,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400679,"slug":"engenharia-civil-recuperacao-de-estruturas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estruturas de Concreto","oab":false,"nome":"Estruturas de Concreto","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":427635,"slug":"engenharia-civil-estruturas-de-concreto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das alternativas de reparo de fissuras em lajes apoiadas causadas por momentos volventes \u00e9 o refor\u00e7o da armadura positiva das lajes. ","provas":[{"id":99859,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 14:16:06","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2704120,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das alternativas de reparo de fissuras em lajes apoiadas causadas por momentos volventes \u00e9 o refor\u00e7o da armadura positiva das lajes. <\/p>","resposta":10825343,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10825342,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10825343,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o das estruturas de concreto, julgue os itens a seguir.","id":567604,"enunciado":"<p>Com refer\u00eancia \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o das estruturas de concreto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 99 e 100","ordem":99},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recupera\u00e7\u00e3o de estruturas","oab":false,"nome":"Recupera\u00e7\u00e3o de estruturas","pai":399419,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400679,"slug":"engenharia-civil-recuperacao-de-estruturas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estruturas de Concreto","oab":false,"nome":"Estruturas de Concreto","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":427635,"slug":"engenharia-civil-estruturas-de-concreto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A resist\u00eancia ao desgaste superficial dos agregados gra\u00fados do concreto pode ser determinada pelo ensaio conhecido como Los Angeles. ","provas":[{"id":99859,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 14:15:13","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2704118,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A resist\u00eancia ao desgaste superficial dos agregados gra\u00fados do concreto pode ser determinada pelo ensaio conhecido como Los Angeles. <\/p>","resposta":10825338,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10825338,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10825339,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 an\u00e1lise e melhoria das propriedades mec\u00e2nicas do concreto e do a\u00e7o.","id":567603,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 an\u00e1lise e melhoria das propriedades mec\u00e2nicas do concreto e do a\u00e7o.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 97 e 98","ordem":97},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em raz\u00e3o do cronograma contratual preexistente ao corte or\u00e7ament\u00e1rio, a fiscaliza\u00e7\u00e3o poder\u00e1 manter a execu\u00e7\u00e3o dos 4 milh\u00f5es de reais remanescentes no corrente ano.","provas":[{"id":99859,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 14:24:11","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2704122,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em raz\u00e3o do cronograma contratual preexistente ao corte or\u00e7ament\u00e1rio, a fiscaliza\u00e7\u00e3o poder\u00e1 manter a execu\u00e7\u00e3o dos 4 milh\u00f5es de reais remanescentes no corrente ano.<\/p>","resposta":10825347,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10825346,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10825347,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No contrato de uma obra p\u00fablica, o cronograma f\u00edsico-financeiro previa a execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria de 10 milh\u00f5es de reais no presente ano. A contratada realizou at\u00e9 o momento, no corrente ano, 6 milh\u00f5es de reais em servi\u00e7os, quando houve um corte or\u00e7ament\u00e1rio de 2 milh\u00f5es de reais.Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subsequentes.","id":567605,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">No contrato de uma obra p\u00fablica, o cronograma f\u00edsico-financeiro previa a execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria de 10 milh\u00f5es de reais no presente ano. A contratada realizou at\u00e9 o momento, no corrente ano, 6 milh\u00f5es de reais em servi\u00e7os, quando houve um corte or\u00e7ament\u00e1rio de 2 milh\u00f5es de reais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 e 102","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es e Contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es e Contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":399416,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399418,"slug":"engenharia-civil-licitacoes-e-contratos-da-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400677,"slug":"engenharia-civil-fiscalizacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O engenheiro designado para a per\u00edcia poder\u00e1 possuir qualquer especialidade, desde que seja de confian\u00e7a da autoridade que o nomeou.","provas":[{"id":99859,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 14:26:57","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2704127,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O engenheiro designado para a per\u00edcia poder\u00e1 possuir qualquer especialidade, desde que seja de confian\u00e7a da autoridade que o nomeou.<\/p>","resposta":10825357,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10825356,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10825357,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um engenheiro foi designado para realizar per\u00edcia em um pr\u00e9dio p\u00fablico desocupado que n\u00e3o apresentava condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas para a perman\u00eancia de seus ocupantes. Os objetivos da per\u00edcia eram determinar o valor do im\u00f3vel para aliena\u00e7\u00e3o e verificar as causas da situa\u00e7\u00e3o em que se encontrava o pr\u00e9dio. O perito constatou que a principal causa das condi\u00e7\u00f5es prec\u00e1rias era a manuten\u00e7\u00e3o inadequada ao longo dos anos, o que causou uma deprecia\u00e7\u00e3o significativa do im\u00f3vel.Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens seguintes.","id":567607,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Um engenheiro foi designado para realizar per\u00edcia em um pr\u00e9dio p\u00fablico desocupado que n\u00e3o apresentava condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas para a perman\u00eancia de seus ocupantes. Os objetivos da per\u00edcia eram determinar o valor do im\u00f3vel para aliena\u00e7\u00e3o e verificar as causas da situa\u00e7\u00e3o em que se encontrava o pr\u00e9dio. O perito constatou que a principal causa das condi\u00e7\u00f5es prec\u00e1rias era a manuten\u00e7\u00e3o inadequada ao longo dos anos, o que causou uma deprecia\u00e7\u00e3o significativa do im\u00f3vel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 106 a 108","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Laudos, Vistoria, Per\u00edcias","oab":false,"nome":"Laudos, Vistoria, Per\u00edcias","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400695,"slug":"engenharia-civil-laudos-vistoria-pericias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13120,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o texto a seguir.Houaiss (online) afirma que ______ \u00e9 um conjunto de sinais ou de palavras que s\u00e3o mediadas por leis combinat\u00f3rias e que pessoas de dada comunidade as utilizam para alcan\u00e7arem a comunica\u00e7\u00e3o e, portanto, a intera\u00e7\u00e3o. J\u00e1 ______ \u00e9 uma conven\u00e7\u00e3o estabelecida por membros de uma comunidade. Eles utilizam ______ na comunica\u00e7\u00e3o oral.Assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas.","provas":[{"id":99436,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13120,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - SEC - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 14:55:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2696904,"hashId":null,"enunciado":"<p>Analise o texto a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Houaiss (online) afirma que ______ \u00e9 um conjunto de sinais ou de palavras que s\u00e3o mediadas por leis combinat\u00f3rias e que pessoas de dada comunidade as utilizam para alcan\u00e7arem a comunica\u00e7\u00e3o e, portanto, a intera\u00e7\u00e3o. J\u00e1 ______ \u00e9 uma conven\u00e7\u00e3o estabelecida por membros de uma comunidade. Eles utilizam ______ na comunica\u00e7\u00e3o oral.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas.<\/p>","resposta":10793701,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o morfema \/ a l\u00edngua \/ a fala.","id":10793700,"corpo":"<p>o morfema \/ a l\u00edngua \/ a fala.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a l\u00edngua \/ o c\u00f3digo \/ a fala.","id":10793701,"corpo":"<p>a l\u00edngua \/ o c\u00f3digo \/ a fala.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a fala \/ o morfema \/ a l\u00edngua.","id":10793702,"corpo":"<p>a fala \/ o morfema \/ a l\u00edngua.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a l\u00edngua \/ a fala \/ o c\u00f3digo.","id":10793703,"corpo":"<p>a l\u00edngua \/ a fala \/ o c\u00f3digo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o c\u00f3digo \/ o morfema \/ a l\u00edngua.","id":10793704,"corpo":"<p>o c\u00f3digo \/ o morfema \/ a l\u00edngua.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566587,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 32","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concep\u00e7\u00f5es de l\u00edngua","oab":false,"nome":"Concep\u00e7\u00f5es de l\u00edngua","pai":419529,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419536,"slug":"lingua-portuguesa-concepcoes-de-lingua"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem oral e linguagem escrita","oab":false,"nome":"Linguagem oral e linguagem escrita","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408995,"slug":"lingua-portuguesa-linguagem-oral-e-linguagem-escrita"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2696904","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13120,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto a seguir e assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 produ\u00e7\u00e3o textual nos fatores de textualiza\u00e7\u00e3o. Esses fatores t\u00eam por enfoque lingu\u00edstico: coer\u00eancia, coes\u00e3o, pragm\u00e1ticas, intencionalidade, aceitabilidade, situacionalidade, informatividade e intertextualidade. Agora, observe a defini\u00e7\u00e3o e escolha a qual fator ela se refere: \u201c Esse fator est\u00e1 relacionado ao texto para estabelecer um discurso coeso e coerente a fim de cumprir seu objetivo comunicativo, uma vez que o texto \u00e9 um instrumento da inten\u00e7\u00e3o do produtor para alcan\u00e7ar seu objetivo o receptor. (Adaptado de MARCUSCHI, 2008).","provas":[{"id":99436,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13120,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - SEC - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 14:56:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2696907,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir e assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 produ\u00e7\u00e3o textual nos fatores de textualiza\u00e7\u00e3o. Esses fatores t\u00eam por enfoque lingu\u00edstico: coer\u00eancia, coes\u00e3o, pragm\u00e1ticas, intencionalidade, aceitabilidade, situacionalidade, informatividade e intertextualidade. Agora, observe a defini\u00e7\u00e3o e escolha a qual fator ela se refere: \u201c Esse fator est\u00e1 relacionado ao texto para estabelecer um discurso coeso e coerente a fim de cumprir seu objetivo comunicativo, uma vez que o texto \u00e9 um instrumento da inten\u00e7\u00e3o do produtor para alcan\u00e7ar seu objetivo o receptor. (Adaptado de MARCUSCHI, 2008).<\/p>","resposta":10793717,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pragm\u00e1tica.","id":10793715,"corpo":"<p>Pragm\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ret\u00f3rica.","id":10793716,"corpo":"<p>Ret\u00f3rica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Intencionalidade.","id":10793717,"corpo":"<p>Intencionalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aceitabilidade.","id":10793718,"corpo":"<p>Aceitabilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Intertextualidade.","id":10793719,"corpo":"<p>Intertextualidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566587,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 32","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intertextualidade","oab":false,"nome":"Intertextualidade","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403708,"slug":"lingua-portuguesa-intertextualidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intencionalidade","oab":false,"nome":"Intencionalidade","pai":419565,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419566,"slug":"lingua-portuguesa-intencionalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aceitabilidade","oab":false,"nome":"Aceitabilidade","pai":419565,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419567,"slug":"lingua-portuguesa-aceitabilidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ret\u00f3rica","oab":false,"nome":"Ret\u00f3rica","pai":419558,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419574,"slug":"lingua-portuguesa-retorica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pragm\u00e1tica","oab":false,"nome":"Pragm\u00e1tica","pai":419576,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419608,"slug":"lingua-portuguesa-pragmatica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13120,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto 1, podemos ler \u201cAh! Dirigindo e usando o celular!\u201d, em rela\u00e7\u00e3o ao sentido da conjun\u00e7\u00e3o \u2018e\u2019, a qual neste caso n\u00e3o indica adi\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta que marca seu uso.","provas":[{"id":99436,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13120,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - SEC - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 15:00:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":2696927,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto 1, podemos ler \u201cAh! Dirigindo e usando o celular!\u201d, em rela\u00e7\u00e3o ao sentido da conjun\u00e7\u00e3o \u2018e\u2019, a qual neste caso n\u00e3o indica adi\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta que marca seu uso.<\/p>","resposta":10793814,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adversidade, pois n\u00e3o se deve dirigir e usar o celular.","id":10793814,"corpo":"<p>Adversidade, pois n\u00e3o se deve dirigir e usar o celular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Proporcionalidade, pois n\u00e3o se deve dirigir e usar o celular.","id":10793815,"corpo":"<p>Proporcionalidade, pois n\u00e3o se deve dirigir e usar o celular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Compara\u00e7\u00e3o, h\u00e1 a equipara\u00e7\u00e3o de dirigir e usar o celular.","id":10793816,"corpo":"<p>Compara\u00e7\u00e3o, h\u00e1 a equipara\u00e7\u00e3o de dirigir e usar o celular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Condicionalidade, quando se dirige, deve-se usar o celular.","id":10793817,"corpo":"<p>Condicionalidade, quando se dirige, deve-se usar o celular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Explica\u00e7\u00e3o, ao usar o celular, torna-se necess\u00e1rio dirigir.","id":10793818,"corpo":"<p>Explica\u00e7\u00e3o, ao usar o celular, torna-se necess\u00e1rio dirigir.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1- ChargeDispon\u00edvel emhttps:\/\/www.dgabc.com.br\/2017\/Noticia\/3875839\/charge-19-dejulho-de-2022;acesso em 27-nov-22.","id":566596,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto 1- Charge<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/99436\/grupo-questao\/566596-20230125101911000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em<\/p><p style=\"text-align: right;\"><u style=\"color: rgb(0, 102, 204);\">https:\/\/www.dgabc.com.br\/2017\/Noticia\/3875839\/charge-19-dejulho-de-2022<\/u>;<\/p><p style=\"text-align: right;\">acesso em 27-nov-22.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 33 a 36","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es subordinativas proporcionais","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es subordinativas proporcionais","pai":409310,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419414,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes-subordinativas-proporcionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es subordinativas condicionais","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es subordinativas condicionais","pai":409310,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419410,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes-subordinativas-condicionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es subordinativas comparativas","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es subordinativas comparativas","pai":409310,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419408,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes-subordinativas-comparativas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas explicativas","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas explicativas","pai":409304,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409309,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes-coordenativas-explicativas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas adversativas","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas adversativas","pai":409304,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409306,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes-coordenativas-adversativas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13120,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Movimento Modernista brasileiro, analise o texto a seguir. De 1922 a 1930, o Modernismo nos apresentou uma fase ______, considerada a fase combatida, de destrui\u00e7\u00e3o. Na sequ\u00eancia de 1930 at\u00e9 1950, \u00e9 a vez da literatura modernista passar pela fase ______. \u00c9 uma fase de profunda import\u00e2ncia para a poesia e a prosa de fic\u00e7\u00e3o modernista, nesta podemos encontrar as obras de Jos\u00e9 Lins do Rego (alagoano), Graciliano Ramos (alagoano), \u00c9rico Ver\u00edssimo (sulista), Jorge Amado (baiano), Carlos Drummond de Andrade (mineiro), Manuel Bandeira (recifense), Cec\u00edlia Meireles (carioca) entre outros. Assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas.","provas":[{"id":99436,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13120,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - SEC - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 14:47:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2696889,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao Movimento Modernista brasileiro, analise o texto a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De 1922 a 1930, o Modernismo nos apresentou uma fase ______, considerada a fase combatida, de destrui\u00e7\u00e3o. Na sequ\u00eancia de 1930 at\u00e9 1950, \u00e9 a vez da literatura modernista passar pela fase ______. \u00c9 uma fase de profunda import\u00e2ncia para a poesia e a prosa de fic\u00e7\u00e3o modernista, nesta podemos encontrar as obras de Jos\u00e9 Lins do Rego (alagoano), Graciliano Ramos (alagoano), \u00c9rico Ver\u00edssimo (sulista), Jorge Amado (baiano), Carlos Drummond de Andrade (mineiro), Manuel Bandeira (recifense), Cec\u00edlia Meireles (carioca) entre outros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas.<\/p>","resposta":10793625,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"irreverente e de nacionalismo exagerado \/ com constru\u00e7\u00e3o de um ide\u00e1rio coerente com esp\u00edrito renovador.","id":10793625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">irreverente e de nacionalismo exagerado \/ com constru\u00e7\u00e3o de um ide\u00e1rio coerente com esp\u00edrito renovador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"irreverente e de nacionalismo exagerado \/ que enfatizava o universo da linguagem e os conflitos da vida moderna.","id":10793626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">irreverente e de nacionalismo exagerado \/ que enfatizava o universo da linguagem e os conflitos da vida moderna.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"que enfatizava o universo da linguagem e os conflitos da vida moderna para o homem europeu \/ com constru\u00e7\u00e3o de um ide\u00e1rio coerente com esp\u00edrito renovador.","id":10793627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que enfatizava o universo da linguagem e os conflitos da vida moderna para o homem europeu \/ com constru\u00e7\u00e3o de um ide\u00e1rio coerente com esp\u00edrito renovador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"marcada pela rever\u00eancia aos c\u00e2nones europeus, estrangeirismo exagerado \/ com inst\u00e1vel constru\u00e7\u00e3o de um ide\u00e1rio coerente com esp\u00edrito retr\u00f3grado.","id":10793628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">marcada pela rever\u00eancia aos c\u00e2nones europeus, estrangeirismo exagerado \/ com inst\u00e1vel constru\u00e7\u00e3o de um ide\u00e1rio coerente com esp\u00edrito retr\u00f3grado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"com constru\u00e7\u00e3o de um ide\u00e1rio coerente com esp\u00edrito renovador \/ marcada pela irrever\u00eancia, estrangeirismo latente e minimiza\u00e7\u00e3o dos autores brasileiros.","id":10793629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com constru\u00e7\u00e3o de um ide\u00e1rio coerente com esp\u00edrito renovador \/ marcada pela irrever\u00eancia, estrangeirismo latente e minimiza\u00e7\u00e3o dos autores brasileiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566587,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 32","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modernismo","oab":false,"nome":"Modernismo","pai":419482,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403601,"slug":"lingua-portuguesa-modernismo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Patroc\u00ednio","sigla":"","id":6494,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Florenzano (2008), dentre os conceitos vinculados ao sensoriamento remoto, destacam-se as resolu\u00e7\u00f5es espectral, radiom\u00e9trica, espacial e temporal, que sempre variam de acordo com sua funcionalidade e caracter\u00edstica. (FLORENZANO, Tereza Gallotti (org.). Geomorfologia: conceitos e tecnologias atuais. S\u00e3o Paulo: Oficina de Textos, 2008). Assim, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":98839,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patroc\u00ednio","sigla":"","id":6494,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Patroc\u00ednio - Ge\u00f3logo - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 15:02:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":2684248,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Florenzano (2008), dentre os conceitos vinculados ao sensoriamento remoto, destacam-se as resolu\u00e7\u00f5es espectral, radiom\u00e9trica, espacial e temporal, que sempre variam de acordo com sua funcionalidade e caracter\u00edstica. (FLORENZANO, Tereza Gallotti (org.). <em>Geomorfologia<\/em>: conceitos e tecnologias atuais. S\u00e3o Paulo: Oficina de Textos, 2008). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assim, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10742585,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A resolu\u00e7\u00e3o espacial \u00e9 a capacidade de discriminar um objeto pela sensibilidade do sensor \u00e0s ondas eletromagn\u00e9ticas, sendo que quanto maior o n\u00famero de bandas, menor \u00e9 a sua resolu\u00e7\u00e3o espacial. ","id":10742582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A resolu\u00e7\u00e3o espacial \u00e9 a capacidade de discriminar um objeto pela sensibilidade do sensor \u00e0s ondas eletromagn\u00e9ticas, sendo que quanto maior o n\u00famero de bandas, menor \u00e9 a sua resolu\u00e7\u00e3o espacial. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A resolu\u00e7\u00e3o espectral \u00e9 a capacidade de discriminar um objeto em fun\u00e7\u00e3o do tamanho dos pixels. ","id":10742583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A resolu\u00e7\u00e3o espectral \u00e9 a capacidade de discriminar um objeto em fun\u00e7\u00e3o do tamanho dos pixels. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A resolu\u00e7\u00e3o temporal diz respeito \u00e0 quantidade de vezes em que \u00e9 feito o imageamento em uma mesma \u00e1rea. Assim, sensores de baixa resolu\u00e7\u00e3o temporal captam menos imagens da mesma \u00e1rea, e sensores de alta resolu\u00e7\u00e3o temporal captam mais imagens do mesmo local.","id":10742584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A resolu\u00e7\u00e3o temporal diz respeito \u00e0 quantidade de vezes em que \u00e9 feito o imageamento em uma mesma \u00e1rea. Assim, sensores de baixa resolu\u00e7\u00e3o temporal captam menos imagens da mesma \u00e1rea, e sensores de alta resolu\u00e7\u00e3o temporal captam mais imagens do mesmo local.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A resolu\u00e7\u00e3o radiom\u00e9trica diz respeito \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o das intensidades de energia refletida e\/ou emitida pelos objetos. Quanto maior a resolu\u00e7\u00e3o radiom\u00e9trica, maior ser\u00e3o os n\u00edveis de cinza das imagens.","id":10742585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A resolu\u00e7\u00e3o radiom\u00e9trica diz respeito \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o das intensidades de energia refletida e\/ou emitida pelos objetos. Quanto maior a resolu\u00e7\u00e3o radiom\u00e9trica, maior ser\u00e3o os n\u00edveis de cinza das imagens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564904,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 30","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Patroc\u00ednio","sigla":"","id":6494,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de g\u00eanese do solo \u00e9 resultado da a\u00e7\u00e3o combinada de for\u00e7as ativas e passivas, das quais Vasily Dokuchaev (1846 - 1903), denominou-se \"Fatores de Forma\u00e7\u00e3o\". Nesse contexto, pode-se dizer que esses fatores s\u00e3o: ","provas":[{"id":98839,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patroc\u00ednio","sigla":"","id":6494,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Patroc\u00ednio - Ge\u00f3logo - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 15:02:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":2684214,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de g\u00eanese do solo \u00e9 resultado da a\u00e7\u00e3o combinada de for\u00e7as ativas e passivas, das quais Vasily Dokuchaev (1846 - 1903), denominou-se \"Fatores de Forma\u00e7\u00e3o\". Nesse contexto, pode-se dizer que esses fatores s\u00e3o: <\/p>","resposta":10742435,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Horizontes, Morfologia, Textura, Clima, Intemperismo.","id":10742434,"corpo":"<p>Horizontes, Morfologia, Textura, Clima, Intemperismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Relevo, Tempo, Clima, Material de origem, Organismos.","id":10742435,"corpo":"<p>Relevo, Tempo, Clima, Material de origem, Organismos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cerosidade, H\u00famus, Ser Humano, Lixivia\u00e7\u00e3o, Minerais. ","id":10742436,"corpo":"<p>Cerosidade, H\u00famus, Ser Humano, Lixivia\u00e7\u00e3o, Minerais. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Rocha n\u00e3o alterada, Estrutura, Textura, Infiltra\u00e7\u00e3o, Escoamento. ","id":10742437,"corpo":"<p>Rocha n\u00e3o alterada, Estrutura, Textura, Infiltra\u00e7\u00e3o, Escoamento. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564904,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 30","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Patroc\u00ednio","sigla":"","id":6494,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o fei\u00e7\u00f5es que surgem por a\u00e7\u00e3o de redemoinhos aquosos sobre sedimentos. \u00c9 uma estrutura erosiva, que se origina a partir de pequenas escava\u00e7\u00f5es assim\u00e9tricas e alongadas, dispostas, paralelamente, sobre o substrato com uma termina\u00e7\u00e3o arredondada, ou pontiaguda contra a corrente. Essa \u00e9 uma defini\u00e7\u00e3o vinculada a (\u00e0):","provas":[{"id":98839,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patroc\u00ednio","sigla":"","id":6494,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Patroc\u00ednio - Ge\u00f3logo - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 15:02:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":2684239,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o fei\u00e7\u00f5es que surgem por a\u00e7\u00e3o de redemoinhos aquosos sobre sedimentos. \u00c9 uma estrutura erosiva, que se origina a partir de pequenas escava\u00e7\u00f5es assim\u00e9tricas e alongadas, dispostas, paralelamente, sobre o substrato com uma termina\u00e7\u00e3o arredondada, ou pontiaguda contra a corrente. Essa \u00e9 uma defini\u00e7\u00e3o vinculada a (\u00e0):<\/p>","resposta":10742543,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Turboglifos. ","id":10742543,"corpo":"<p>Turboglifos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Concre\u00e7\u00f5es. ","id":10742544,"corpo":"<p>Concre\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Diag\u00eanese. ","id":10742545,"corpo":"<p>Diag\u00eanese. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Estratifica\u00e7\u00e3o cruzada.","id":10742546,"corpo":"<p>Estratifica\u00e7\u00e3o cruzada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564904,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 30","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13120,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o t\u00edtulo do texto 2 e assinale a alternativa que apresenta o termo correto para substitui\u00e7\u00e3o da palavra \u2018mesma\u2019 sem perda de sentido.","provas":[{"id":99436,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13120,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - SEC - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 15:03:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2696952,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o t\u00edtulo do texto 2 e assinale a alternativa que apresenta o termo correto para substitui\u00e7\u00e3o da palavra \u2018mesma\u2019 sem perda de sentido.<\/p>","resposta":10793938,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"motorista.","id":10793935,"corpo":"<p>motorista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"cresce.","id":10793936,"corpo":"<p>cresce.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"atualmente.","id":10793937,"corpo":"<p>atualmente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"infra\u00e7\u00e3o.","id":10793938,"corpo":"<p>infra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"incomoda.","id":10793939,"corpo":"<p>incomoda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 2 A infra\u00e7\u00e3o que mais incomoda o motorista \u00e9 a mesma que cresce anualmente em SP (Texto modificado especificamente para este concurso. Texto original de Maur\u00edcio Oliveira, no jornal O Estado de S. Paulo, 29-09-22- Economia e Neg\u00f3cios \u2013 B7) 1\u00ba \u00a7 O uso do celular \u00e9 um problema para o tr\u00e2nsito nacional. A infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima aumenta o risco de acidentes em at\u00e9 400%, atrapalha o tr\u00e1fego e ______ (tem - t\u00eam) crescido anualmente. Ao mesmo tempo, \u00e9 apontada como a atitude que mais incomoda outros condutores.\t2\u00ba \u00a7 Levantamento divulgado pela concession\u00e1ria CCR na \u00faltima semana indica que para 31% dos motoristas o que mais irrita no tr\u00e2nsito \u00e9 ver outra pessoa ao telefone enquanto ______ (dirige - dirije). O estudo foi realizado em 11 pra\u00e7as de ped\u00e1gio no Estado de S\u00e3o Paulo e ouviu 8.979 pessoas.\t3\u00ba \u00a7 Se incomoda ver o outro ao celular, ______ (porque - por que) grande parte da popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o deixa de cometer essa infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima? O n\u00famero de multas no Estado de S\u00e3o Paulo pelo uso do telefone ao volante quase dobrou, saltando de 6,9% no primeiro semestre de 2021 para 12,5% no mesmo per\u00edodo de 2022. Nada menos que 77,7% dessas multas foram registradas na capital, na qual 600 motoristas s\u00e3o flagrados por dia cometendo a irregularidade.\t4\u00ba \u00a7 Apesar do n\u00edvel semelhante de risco, o ato de usar celular ao volante ainda n\u00e3o sofre a mesma press\u00e3o social que dirigir alcoolizado e a prerrogativa legal \u00e9 mais branda\u201d, avalia Mauro Voltarelli, gerente de Educa\u00e7\u00e3o Para o Tr\u00e2nsito do Detran-SP.\t5\u00ba \u00a7 Essa infra\u00e7\u00e3o gera sete pontos na Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o (CNH) e multa de R$ 293,47. A autua\u00e7\u00e3o pode ser combinada com outro tipo de infra\u00e7\u00e3o, a condu\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo sem as duas m\u00e3os ao volante, com valor de R$ 130,16 e mais cinco pontos na carteira.\t6\u00ba \u00a7 Voltarelli informa que, para quem est\u00e1 dirigindo, \u00e9 proibido n\u00e3o apenas segurar o celular, mas tamb\u00e9m mexer no aparelho mesmo quando ele est\u00e1 no suporte instalado no painel. Outro ponto importante \u00e9 que estar parado no sem\u00e1foro ou em ritmo lento durante um congestionamento n\u00e3o s\u00e3o situa\u00e7\u00f5es que liberam o uso do celular. Estudo\t7\u00ba \u00a7 Qualquer distra\u00e7\u00e3o acrescenta ao ato de dirigir uma s\u00e9rie de vari\u00e1veis que fogem do controle do motorista \u2014 e o celular se tornou a mais comum e perigosa das distra\u00e7\u00f5es. Conduzir um ve\u00edculo \u00e9 tarefa que exige aten\u00e7\u00e3o plena. \u201cInfelizmente, muita gente ainda resiste a esse entendimento b\u00e1sico\u201d, observa o m\u00e9dico Ant\u00f4nio Meira Jr., presidente da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Medicina do Tr\u00e1fego (Abramet) (...).","id":566600,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto 2 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A infra\u00e7\u00e3o que mais incomoda o motorista \u00e9 a mesma que cresce anualmente em SP <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(Texto modificado especificamente para este concurso. <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Texto original de Maur\u00edcio Oliveira, no jornal <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">O Estado de S. Paulo, 29-09-22- <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Economia e Neg\u00f3cios \u2013 B7) <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t1\u00ba \u00a7 O uso do celular \u00e9 um problema para o tr\u00e2nsito nacional. A infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima aumenta o risco de acidentes em at\u00e9 400%, atrapalha o tr\u00e1fego e ______ (tem - t\u00eam) crescido anualmente. Ao mesmo tempo, \u00e9 apontada como a atitude que mais incomoda outros condutores.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t2\u00ba \u00a7 Levantamento divulgado pela concession\u00e1ria CCR na \u00faltima semana indica que para 31% dos motoristas o que mais irrita no tr\u00e2nsito \u00e9 ver outra pessoa ao telefone enquanto ______ (dirige - dirije). O estudo foi realizado em 11 pra\u00e7as de ped\u00e1gio no Estado de S\u00e3o Paulo e ouviu 8.979 pessoas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t3\u00ba \u00a7 Se incomoda ver o outro ao celular, ______ (porque - por que) grande parte da popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o deixa de cometer essa infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima? O n\u00famero de multas no Estado de S\u00e3o Paulo pelo uso do telefone ao volante quase dobrou, saltando de 6,9% no primeiro semestre de 2021 para 12,5% no mesmo per\u00edodo de 2022. <strong><u>Nada menos que 77,7% dessas multas foram registradas na capital<\/u><\/strong>, na qual 600 motoristas s\u00e3o flagrados por dia cometendo a irregularidade.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t4\u00ba \u00a7 Apesar do n\u00edvel semelhante de risco, o ato de usar celular ao volante ainda n\u00e3o sofre a mesma press\u00e3o social que dirigir alcoolizado e a prerrogativa legal \u00e9 mais branda\u201d, avalia Mauro Voltarelli, gerente de Educa\u00e7\u00e3o Para o Tr\u00e2nsito do Detran-SP.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t5\u00ba \u00a7 Essa infra\u00e7\u00e3o gera <strong><u>sete pontos na Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o (CNH) e multa de R$ 293,47<\/u><\/strong>. A autua\u00e7\u00e3o pode ser combinada com outro tipo de infra\u00e7\u00e3o, a condu\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo sem as duas m\u00e3os ao volante, com valor de R$ 130,16 e mais cinco pontos na carteira.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t6\u00ba \u00a7 Voltarelli informa que, para quem est\u00e1 dirigindo, <strong><u>\u00e9 proibido<\/u><\/strong> n\u00e3o apenas segurar o celular, <strong><u>mas tamb\u00e9m<\/u><\/strong> mexer no aparelho mesmo quando ele est\u00e1 no suporte instalado no painel. Outro ponto importante \u00e9 que estar parado no sem\u00e1foro ou em ritmo lento durante um congestionamento n\u00e3o s\u00e3o situa\u00e7\u00f5es que liberam o uso do celular. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><strong>Estudo<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t7\u00ba \u00a7 Qualquer distra\u00e7\u00e3o acrescenta ao ato de dirigir uma s\u00e9rie de vari\u00e1veis que fogem do controle do motorista \u2014 <strong><u>e o celular se tornou a mais comum e perigosa das distra\u00e7\u00f5es<\/u><\/strong>. Conduzir um ve\u00edculo \u00e9 tarefa que exige aten\u00e7\u00e3o plena. \u201cInfelizmente, muita gente ainda resiste a esse entendimento b\u00e1sico\u201d, observa o m\u00e9dico Ant\u00f4nio Meira Jr., presidente da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Medicina do Tr\u00e1fego (Abramet) (...).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 50","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419266,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-e-substituicao-de-palavras-locucoes-expressoes-e-trechos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2696952","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13120,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201cNada menos que 77,7% dessas multas foram registradas na capital\u201d, podemos afirmar que a ora\u00e7\u00e3o tem como significado.","provas":[{"id":99436,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13120,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - SEC - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 15:07:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2696966,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201c<u>Nada menos que 77,7% dessas multas foram registradas na capital<\/u>\u201d, podemos afirmar que a ora\u00e7\u00e3o tem como significado.<\/p>","resposta":10794001,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Foram registradas menos do que 77,7% dessas multas.","id":10794000,"corpo":"<p>Foram registradas menos do que 77,7% dessas multas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Essas multas totalizaram 77,7% na capital de S\u00e3o Paulo.","id":10794001,"corpo":"<p>Essas multas totalizaram 77,7% na capital de S\u00e3o Paulo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O Estado de S\u00e3o Paulo totalizou 77,7% dessas multas.","id":10794002,"corpo":"<p>O Estado de S\u00e3o Paulo totalizou 77,7% dessas multas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Mais do que 77,7% dessas multas ocorreram no Estado de S\u00e3o Paulo.","id":10794003,"corpo":"<p>Mais do que 77,7% dessas multas ocorreram no Estado de S\u00e3o Paulo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Houve um real esfor\u00e7o para se alcan\u00e7ar 77,7% dessas multas na capital de S\u00e3o Paulo.","id":10794004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Houve um real esfor\u00e7o para se alcan\u00e7ar 77,7% dessas multas na capital de S\u00e3o Paulo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 2 A infra\u00e7\u00e3o que mais incomoda o motorista \u00e9 a mesma que cresce anualmente em SP (Texto modificado especificamente para este concurso. Texto original de Maur\u00edcio Oliveira, no jornal O Estado de S. Paulo, 29-09-22- Economia e Neg\u00f3cios \u2013 B7) 1\u00ba \u00a7 O uso do celular \u00e9 um problema para o tr\u00e2nsito nacional. A infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima aumenta o risco de acidentes em at\u00e9 400%, atrapalha o tr\u00e1fego e ______ (tem - t\u00eam) crescido anualmente. Ao mesmo tempo, \u00e9 apontada como a atitude que mais incomoda outros condutores.\t2\u00ba \u00a7 Levantamento divulgado pela concession\u00e1ria CCR na \u00faltima semana indica que para 31% dos motoristas o que mais irrita no tr\u00e2nsito \u00e9 ver outra pessoa ao telefone enquanto ______ (dirige - dirije). O estudo foi realizado em 11 pra\u00e7as de ped\u00e1gio no Estado de S\u00e3o Paulo e ouviu 8.979 pessoas.\t3\u00ba \u00a7 Se incomoda ver o outro ao celular, ______ (porque - por que) grande parte da popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o deixa de cometer essa infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima? O n\u00famero de multas no Estado de S\u00e3o Paulo pelo uso do telefone ao volante quase dobrou, saltando de 6,9% no primeiro semestre de 2021 para 12,5% no mesmo per\u00edodo de 2022. Nada menos que 77,7% dessas multas foram registradas na capital, na qual 600 motoristas s\u00e3o flagrados por dia cometendo a irregularidade.\t4\u00ba \u00a7 Apesar do n\u00edvel semelhante de risco, o ato de usar celular ao volante ainda n\u00e3o sofre a mesma press\u00e3o social que dirigir alcoolizado e a prerrogativa legal \u00e9 mais branda\u201d, avalia Mauro Voltarelli, gerente de Educa\u00e7\u00e3o Para o Tr\u00e2nsito do Detran-SP.\t5\u00ba \u00a7 Essa infra\u00e7\u00e3o gera sete pontos na Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o (CNH) e multa de R$ 293,47. A autua\u00e7\u00e3o pode ser combinada com outro tipo de infra\u00e7\u00e3o, a condu\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo sem as duas m\u00e3os ao volante, com valor de R$ 130,16 e mais cinco pontos na carteira.\t6\u00ba \u00a7 Voltarelli informa que, para quem est\u00e1 dirigindo, \u00e9 proibido n\u00e3o apenas segurar o celular, mas tamb\u00e9m mexer no aparelho mesmo quando ele est\u00e1 no suporte instalado no painel. Outro ponto importante \u00e9 que estar parado no sem\u00e1foro ou em ritmo lento durante um congestionamento n\u00e3o s\u00e3o situa\u00e7\u00f5es que liberam o uso do celular. Estudo\t7\u00ba \u00a7 Qualquer distra\u00e7\u00e3o acrescenta ao ato de dirigir uma s\u00e9rie de vari\u00e1veis que fogem do controle do motorista \u2014 e o celular se tornou a mais comum e perigosa das distra\u00e7\u00f5es. Conduzir um ve\u00edculo \u00e9 tarefa que exige aten\u00e7\u00e3o plena. \u201cInfelizmente, muita gente ainda resiste a esse entendimento b\u00e1sico\u201d, observa o m\u00e9dico Ant\u00f4nio Meira Jr., presidente da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Medicina do Tr\u00e1fego (Abramet) (...).","id":566600,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto 2 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A infra\u00e7\u00e3o que mais incomoda o motorista \u00e9 a mesma que cresce anualmente em SP <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(Texto modificado especificamente para este concurso. <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Texto original de Maur\u00edcio Oliveira, no jornal <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">O Estado de S. Paulo, 29-09-22- <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Economia e Neg\u00f3cios \u2013 B7) <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t1\u00ba \u00a7 O uso do celular \u00e9 um problema para o tr\u00e2nsito nacional. A infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima aumenta o risco de acidentes em at\u00e9 400%, atrapalha o tr\u00e1fego e ______ (tem - t\u00eam) crescido anualmente. Ao mesmo tempo, \u00e9 apontada como a atitude que mais incomoda outros condutores.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t2\u00ba \u00a7 Levantamento divulgado pela concession\u00e1ria CCR na \u00faltima semana indica que para 31% dos motoristas o que mais irrita no tr\u00e2nsito \u00e9 ver outra pessoa ao telefone enquanto ______ (dirige - dirije). O estudo foi realizado em 11 pra\u00e7as de ped\u00e1gio no Estado de S\u00e3o Paulo e ouviu 8.979 pessoas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t3\u00ba \u00a7 Se incomoda ver o outro ao celular, ______ (porque - por que) grande parte da popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o deixa de cometer essa infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima? O n\u00famero de multas no Estado de S\u00e3o Paulo pelo uso do telefone ao volante quase dobrou, saltando de 6,9% no primeiro semestre de 2021 para 12,5% no mesmo per\u00edodo de 2022. <strong><u>Nada menos que 77,7% dessas multas foram registradas na capital<\/u><\/strong>, na qual 600 motoristas s\u00e3o flagrados por dia cometendo a irregularidade.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t4\u00ba \u00a7 Apesar do n\u00edvel semelhante de risco, o ato de usar celular ao volante ainda n\u00e3o sofre a mesma press\u00e3o social que dirigir alcoolizado e a prerrogativa legal \u00e9 mais branda\u201d, avalia Mauro Voltarelli, gerente de Educa\u00e7\u00e3o Para o Tr\u00e2nsito do Detran-SP.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t5\u00ba \u00a7 Essa infra\u00e7\u00e3o gera <strong><u>sete pontos na Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o (CNH) e multa de R$ 293,47<\/u><\/strong>. A autua\u00e7\u00e3o pode ser combinada com outro tipo de infra\u00e7\u00e3o, a condu\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo sem as duas m\u00e3os ao volante, com valor de R$ 130,16 e mais cinco pontos na carteira.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t6\u00ba \u00a7 Voltarelli informa que, para quem est\u00e1 dirigindo, <strong><u>\u00e9 proibido<\/u><\/strong> n\u00e3o apenas segurar o celular, <strong><u>mas tamb\u00e9m<\/u><\/strong> mexer no aparelho mesmo quando ele est\u00e1 no suporte instalado no painel. Outro ponto importante \u00e9 que estar parado no sem\u00e1foro ou em ritmo lento durante um congestionamento n\u00e3o s\u00e3o situa\u00e7\u00f5es que liberam o uso do celular. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><strong>Estudo<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t7\u00ba \u00a7 Qualquer distra\u00e7\u00e3o acrescenta ao ato de dirigir uma s\u00e9rie de vari\u00e1veis que fogem do controle do motorista \u2014 <strong><u>e o celular se tornou a mais comum e perigosa das distra\u00e7\u00f5es<\/u><\/strong>. Conduzir um ve\u00edculo \u00e9 tarefa que exige aten\u00e7\u00e3o plena. \u201cInfelizmente, muita gente ainda resiste a esse entendimento b\u00e1sico\u201d, observa o m\u00e9dico Ant\u00f4nio Meira Jr., presidente da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Medicina do Tr\u00e1fego (Abramet) (...).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 50","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infer\u00eancia Textual","oab":false,"nome":"Infer\u00eancia Textual","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":430370,"slug":"lingua-portuguesa-inferencia-textual"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para realizar escava\u00e7\u00e3o manual de tubul\u00f5es, al\u00e9m de exames m\u00e9dicos atualizados, o trabalhador deve possuir capacita\u00e7\u00e3o espec\u00edfica. ","provas":[{"id":99859,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 16:07:26","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2704140,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para realizar escava\u00e7\u00e3o manual de tubul\u00f5es, al\u00e9m de exames m\u00e9dicos atualizados, o trabalhador deve possuir capacita\u00e7\u00e3o espec\u00edfica. <\/p>","resposta":10825382,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10825382,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10825383,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 seguran\u00e7a no trabalho na ind\u00fastria da constru\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem, de acordo com as normas regulamentadoras vigentes.","id":567611,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 seguran\u00e7a no trabalho na ind\u00fastria da constru\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem, de acordo com as normas regulamentadoras vigentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 118 a 120","ordem":118},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Higiene do Trabalho","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Higiene do Trabalho","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416458,"slug":"engenharia-civil-seguranca-e-higiene-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em casos especiais, nas opera\u00e7\u00f5es de desmanche de rochas, o carregamento de explosivos pode ser executado ao mesmo tempo da perfura\u00e7\u00e3o em rochas, desde que sejam atendidas as determina\u00e7\u00f5es do blaster. ","provas":[{"id":99859,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 16:07:27","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2704139,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em casos especiais, nas opera\u00e7\u00f5es de desmanche de rochas, o carregamento de explosivos pode ser executado ao mesmo tempo da perfura\u00e7\u00e3o em rochas, desde que sejam atendidas as determina\u00e7\u00f5es do <em>blaster<\/em>. <\/p>","resposta":10825380,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10825380,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10825381,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 seguran\u00e7a no trabalho na ind\u00fastria da constru\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem, de acordo com as normas regulamentadoras vigentes.","id":567611,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 seguran\u00e7a no trabalho na ind\u00fastria da constru\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem, de acordo com as normas regulamentadoras vigentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 118 a 120","ordem":118},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Higiene do Trabalho","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Higiene do Trabalho","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416458,"slug":"engenharia-civil-seguranca-e-higiene-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura","id":24320,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda de Roraima","sigla":"SEFAZ RR","id":4925,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"sefaz-rr-rr"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a \u00fanica alternativa que completa de forma coesa e coerente o trecho a seguir:O hospital \u00e9 um local da disciplina m\u00e9dica, no qual o m\u00e9dico controla o cotidiano dos demais profissionais, determinando o tipo de comportamento esperado.","provas":[{"id":99300,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura","id":24320,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda de Roraima","sigla":"SEFAZ RR","id":4925,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"sefaz-rr-rr"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sefaz-rr-rr-2023-idecan-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEFAZ RR - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 16:01:47","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2693333,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a \u00fanica alternativa que completa de forma coesa e coerente o trecho a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O hospital \u00e9 um local da disciplina m\u00e9dica, no qual o m\u00e9dico controla o cotidiano dos demais profissionais, determinando o tipo de comportamento esperado.<\/p>","resposta":10776958,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Por isso, os demais profissionais devem exercer suas tarefas sempre visando o bem-estar dos pacientes, independentemente do comportamento que os m\u00e9dicos esperam deles.","id":10776956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por isso, os demais profissionais devem exercer suas tarefas sempre visando o bem-estar dos pacientes, independentemente do comportamento que os m\u00e9dicos esperam deles.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apesar disso, os demais profissionais devem adotar posturas que os m\u00e9dicos considerem adequadas.","id":10776957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar disso, os demais profissionais devem adotar posturas que os m\u00e9dicos considerem adequadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Desta forma, dentro do hospital, os demais profissionais acabam tendo que se submeter \u00e0s exig\u00eancias dos m\u00e9dicos.","id":10776958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desta forma, dentro do hospital, os demais profissionais acabam tendo que se submeter \u00e0s exig\u00eancias dos m\u00e9dicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Por isso as tarefas de cada profissional dentro do hospital devem ser determinadas pelo administrador hospitalar.","id":10776959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por isso as tarefas de cada profissional dentro do hospital devem ser determinadas pelo administrador hospitalar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apesar disso os administradores hospitalares se ressentem da falta de autonomia na gest\u00e3o dos hospitais.","id":10776960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar disso os administradores hospitalares se ressentem da falta de autonomia na gest\u00e3o dos hospitais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 2Rela\u00e7\u00f5es de poder e decis\u00e3o: conflitos entre m\u00e9dicos e administradores hospitalares1234567891011121314151617181920212223242526272829Os hospitais abrigam tens\u00f5es de natureza grupal eprofissional. Seu corpo diretivo e cl\u00ednico \u00e9 constitu\u00eddo porm\u00e9dicos que usualmente t\u00eam dificuldade de aceitarnormas disciplinares e de ouvir recomenda\u00e7\u00f5es,principalmente quando elas v\u00eam dos administradoreshospitalares. Esta pesquisa tem como objetivo analisarcomo administradores hospitalares da cidade de BeloHorizonte percebem as rela\u00e7\u00f5es de poder entre suacategoria profissional e a dos m\u00e9dicos propriet\u00e1rios dehospitais e suas consequ\u00eancias. Os discursos de noveadministradores hospitalares, com experi\u00eancia m\u00ednima dequatro anos na ger\u00eancia de hospitais, foram coletados eanalisados usando a metodologia qualitativa. A pesquisaidentificou que o hospital \u00e9 um local da disciplina m\u00e9dica,no qual o m\u00e9dico controla o cotidiano dos demaisprofissionais, determinando o tipo de comportamentoesperado. Os empregados entrevistados se ressentem dafalta de autonomia na gest\u00e3o e consideram que issoprejudica o andamento dos processos e a qualidade dosservi\u00e7os prestados. Queixam-se, principalmente, da faltade informa\u00e7\u00f5es e da impossibilidade de participarem dasdecis\u00f5es estrat\u00e9gicas. Admitem que o relacionamentocom os m\u00e9dicos propriet\u00e1rios \u00e9 permeado por conflitos,pois, muitas vezes, estes ignoram as quest\u00f5es colocadaspelos administradores e insistem na diferen\u00e7a de classecomo forma de fazer prevalecer suas opini\u00f5es. A principalcaracter\u00edstica dos conflitos refere-se ___\u00b9 percep\u00e7\u00e3o desuperioridade do profissional m\u00e9dico em rela\u00e7\u00e3o aosdemais.RAM, Rev. Adm. Mackenzie 11 (6) \u2022 Dispon\u00edvel em: https:\/\/doi.org\/10.1590\/S1678-69712010000600004","id":566243,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto 2<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Rela\u00e7\u00f5es de poder e decis\u00e3o: conflitos entre m\u00e9dicos e administradores hospitalares<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 607px;\"><colgroup><col width=\"50\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"557.9886169433594\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-v7qi\"><td data-row=\"row-v7qi\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4338\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4338\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">2<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4338\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">3<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4338\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">4<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4338\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">5<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4338\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">6<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4338\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">7<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4338\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">8<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4338\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">9<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4338\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">10<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4338\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">11<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4338\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">12<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4338\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">13<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4338\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">14<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4338\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">15<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4338\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">16<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4338\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">17<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4338\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">18<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4338\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">19<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4338\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">20<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4338\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">21<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4338\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">22<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4338\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">23<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4338\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">24<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4338\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">25<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4338\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">26<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4338\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">27<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4338\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">28<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4338\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">29<\/p><\/td><td data-row=\"row-v7qi\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4c67\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Os hospitais abrigam tens\u00f5es de natureza grupal e<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4c67\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">profissional. Seu corpo diretivo e cl\u00ednico \u00e9 constitu\u00eddo por<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4c67\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">m\u00e9dicos que usualmente t\u00eam dificuldade de aceitar<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4c67\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">normas disciplinares e de ouvir recomenda\u00e7\u00f5es,<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4c67\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">principalmente quando elas v\u00eam dos administradores<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4c67\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">hospitalares. Esta pesquisa tem como objetivo analisar<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4c67\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">como administradores hospitalares da cidade de Belo<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4c67\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Horizonte percebem as rela\u00e7\u00f5es de poder entre sua<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4c67\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">categoria profissional e a dos m\u00e9dicos propriet\u00e1rios de<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4c67\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">hospitais e suas consequ\u00eancias. Os discursos de nove<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4c67\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">administradores hospitalares, com experi\u00eancia m\u00ednima de<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4c67\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">quatro anos na ger\u00eancia de hospitais, foram coletados e<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4c67\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">analisados usando a metodologia qualitativa. A pesquisa<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4c67\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">identificou que o hospital \u00e9 um local da disciplina m\u00e9dica,<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4c67\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">no qual o m\u00e9dico controla o cotidiano dos demais<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4c67\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">profissionais, determinando o tipo de comportamento<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4c67\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">esperado. Os empregados entrevistados se ressentem da<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4c67\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">falta de autonomia na gest\u00e3o e consideram que isso<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4c67\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">prejudica o andamento dos processos e a qualidade dos<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4c67\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">servi\u00e7os prestados. Queixam-se, principalmente, da falta<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4c67\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">de informa\u00e7\u00f5es e da impossibilidade de participarem das<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4c67\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">decis\u00f5es estrat\u00e9gicas. Admitem que o relacionamento<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4c67\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">com os m\u00e9dicos propriet\u00e1rios \u00e9 permeado por conflitos,<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4c67\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">pois, muitas vezes, estes ignoram as quest\u00f5es colocadas<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4c67\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">pelos administradores e insistem na diferen\u00e7a de classe<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4c67\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">como forma de fazer prevalecer suas opini\u00f5es. A principal<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4c67\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">caracter\u00edstica dos conflitos refere-se ___\u00b9 percep\u00e7\u00e3o de<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4c67\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">superioridade do profissional m\u00e9dico em rela\u00e7\u00e3o aos<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4c67\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">demais.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 12px;\">RAM, Rev. Adm. Mackenzie 11 (6) \u2022 Dispon\u00edvel em: https:\/\/doi.org\/10.1590\/S1678-69712010000600004<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 16","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por ser considerado fruto de falha gerencial, o CHI do bate-estacas constante na ficha de composi\u00e7\u00e3o deveria ser preenchido com valor zero. ","provas":[{"id":99859,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 16:00:01","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2704130,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Por ser considerado fruto de falha gerencial, o CHI do bate-estacas constante na ficha de composi\u00e7\u00e3o deveria ser preenchido com valor zero. <\/p>","resposta":10825363,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10825362,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10825363,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O or\u00e7amento de refer\u00eancia de uma obra p\u00fablica previa a composi\u00e7\u00e3o apresentada na tabela a seguir para a estaca met\u00e1lica para funda\u00e7\u00e3o, sem os pre\u00e7os, em que CHP e CHI s\u00e3o, respectivamente, o custo hor\u00e1rio produtivo e o custo hor\u00e1rio improdutivo.estaca met\u00e1lica para funda\u00e7\u00e3o (kg)insumosunidadecoeficientesoldador com encargosh0,0018servente com encargosh0,0036bate-estacas por gravidadeCHP0,0006bate-estacas por gravidadeCHI0,0013perfil \u201ch\u201d de a\u00e7o laminadokg1,12eletrodo revestidokg0,0019A respeito dessa composi\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsecutivos.","id":567608,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">O or\u00e7amento de refer\u00eancia de uma obra p\u00fablica previa a composi\u00e7\u00e3o apresentada na tabela a seguir para a estaca met\u00e1lica para funda\u00e7\u00e3o, sem os pre\u00e7os, em que CHP e CHI s\u00e3o, respectivamente, o custo hor\u00e1rio produtivo e o custo hor\u00e1rio improdutivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 438px;\"><colgroup><col width=\"201.98046875\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"104\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"133.98828125\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"3\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>estaca met\u00e1lica para funda\u00e7\u00e3o (kg)<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>insumos<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>unidade<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>coeficiente<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">soldador com encargos<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">h<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,0018<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">servente com encargos<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">h<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,0036<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">bate-estacas por gravidade<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">CHP<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,0006<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">bate-estacas por gravidade<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">CHI<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,0013<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">perfil \u201ch\u201d de a\u00e7o laminado<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">kg<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,12<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">eletrodo revestido<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">kg<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,0019<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito dessa composi\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 109 a 111","ordem":109},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400650,"slug":"engenharia-civil-orcamento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No fragmento \u201cQue triste p\u00e1tria delida\u201d, \u00e9 correto afirmar que a palavra sublinhada, sem altera\u00e7\u00e3o do sentido, pode ser substitu\u00edda por","provas":[{"id":100456,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFB - Nutricionista - 2023"},{"id":100457,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2023-fundacao-cefetminas-pedagogo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFB - Pedagogo - 2023"},{"id":100453,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFB - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2023"},{"id":100454,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2023-fundacao-cefetminas-contador","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFB - Contador - 2023"},{"id":100455,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2023-fundacao-cefetminas-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFB - Engenheiro Civil - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 16:11:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2709624,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No fragmento \u201cQue triste p\u00e1tria <u>delida<\/u>\u201d, \u00e9 correto afirmar que a palavra sublinhada, sem altera\u00e7\u00e3o do sentido, pode ser substitu\u00edda por<\/p>","resposta":10850448,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"esvaecida.","id":10850448,"corpo":"<p>esvaecida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"enaltecida.","id":10850449,"corpo":"<p>enaltecida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"expandida.","id":10850450,"corpo":"<p>expandida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"envaidecida.","id":10850451,"corpo":"<p>envaidecida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ensoberbecida.","id":10850452,"corpo":"<p>ensoberbecida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"AS QUEST\u00d5ES DE 01 A 07 SE REFEREM AO TEXTO A SEGUIR. O FIM QUE SE APROXIMA Milton Hatoum*Amazonas: mito gregomenos antigo que os mitos da Amaz\u00f4nia.Os que vivem no Cosmo h\u00e1 mil\u00eanioss\u00e3o perseguidos por m\u00e3os de gan\u00e2ncia,olhos \u00e1vidos: min\u00e9rio, fogo, serragem, fim.Quem s\u00e3o voc\u00eas,incendi\u00e1rios desde sempre,ferozes construtores de ru\u00ednas?Os que queimam, impunes, a morada ancestral,projetam no c\u00e9u mapas sombrios:manchas da floresta calcinada,cicatrizes de rios que n\u00e3o renascem.Qual Brasil se esconde atr\u00e1s da humanidade amaz\u00f4nica?Que triste p\u00e1tria delida,mais armada que amada:traidora de riquezas e verdades.Quando tudo for deserto,o mundo ouvir\u00e1 rugidos de fantasmas.E todos v\u00e3o escutar, numa agonia seca, o eco.N\u00e3o existir\u00e3o mundos, novos ou velhos,nem passado ou futuro.No solo de cinzas:o tempo-espa\u00e7o vazio.*Escritor, tradutor e professor, nasceu em Manaus, em 1957. Suas obras pertencem \u00e0 literatura brasileira contempor\u00e2nea. Dispon\u00edvel em: https:\/\/amazonialatitude.com\/2020\/02\/28\/o-fim-quese-aproxima\/","id":568199,"enunciado":"<p><strong>AS QUEST\u00d5ES DE 01 A 07 SE REFEREM AO TEXTO A SEGUIR. <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O FIM QUE SE APROXIMA<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: right;\">Milton Hatoum*<\/p><p>Amazonas: mito grego<\/p><p>menos antigo que os mitos da Amaz\u00f4nia.<\/p><p>Os que vivem no Cosmo h\u00e1 mil\u00eanios<\/p><p>s\u00e3o perseguidos por m\u00e3os de gan\u00e2ncia,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">olhos \u00e1vidos: min\u00e9rio, fogo, serragem, fim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Quem s\u00e3o voc\u00eas,<\/p><p>incendi\u00e1rios desde sempre,<\/p><p>ferozes construtores de ru\u00ednas?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Os que queimam, impunes, a morada ancestral,<\/p><p>projetam no c\u00e9u mapas sombrios:<\/p><p>manchas da floresta calcinada,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">cicatrizes de rios que n\u00e3o renascem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual Brasil se esconde atr\u00e1s da humanidade amaz\u00f4nica?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Que triste p\u00e1tria delida,<\/p><p>mais armada que amada:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">traidora de riquezas e verdades.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Quando tudo for deserto,<\/p><p>o mundo ouvir\u00e1 rugidos de fantasmas.<\/p><p>E todos v\u00e3o escutar, numa agonia seca, o eco.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>N\u00e3o existir\u00e3o mundos, novos ou velhos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">nem passado ou futuro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>No solo de cinzas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o tempo-espa\u00e7o vazio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">*Escritor, tradutor e professor, nasceu em Manaus, em 1957. Suas obras pertencem \u00e0 literatura brasileira contempor\u00e2nea. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/amazonialatitude.com\/2020\/02\/28\/o-fim-quese-aproxima\/<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso de sin\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Uso de sin\u00f4nimos","pai":419266,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409568,"slug":"lingua-portuguesa-uso-de-sinonimos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419266,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-e-substituicao-de-palavras-locucoes-expressoes-e-trechos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jos\u00e9 Fiorin e Diana Barros, no livro \u201cDialogismo, polifonia e intertextualidade\u201d, retomam algumas contribui\u00e7\u00f5es de Mikhail Bakhtin para as an\u00e1lises de textos e de discursos. Uma dessas contribui\u00e7\u00f5es s\u00e3o perspectivas te\u00f3ricas sobre a intertextualidade, como o seguinte ensinamento:\u201cA intertextualidade na obra de Bakhtin \u00e9, antes de tudo, a intertextualidade \u2018interna\u2019 das vozes que falam e polemizam no texto, nele reproduzindo o di\u00e1logo com outros textos\u201d. (FIORIN &amp; BARROS, 2003, p. 4)As afirma\u00e7\u00f5es a seguir se referem ao conceito de intertextualidade, EXCETO quando declara que ela","provas":[{"id":100456,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFB - Nutricionista - 2023"},{"id":100457,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2023-fundacao-cefetminas-pedagogo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFB - Pedagogo - 2023"},{"id":100453,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFB - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2023"},{"id":100454,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2023-fundacao-cefetminas-contador","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFB - Contador - 2023"},{"id":100455,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2023-fundacao-cefetminas-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFB - Engenheiro Civil - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 16:11:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2709647,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jos\u00e9 Fiorin e Diana Barros, no livro \u201cDialogismo, polifonia e intertextualidade\u201d, retomam algumas contribui\u00e7\u00f5es de Mikhail Bakhtin para as an\u00e1lises de textos e de discursos. Uma dessas contribui\u00e7\u00f5es s\u00e3o perspectivas te\u00f3ricas sobre a intertextualidade, como o seguinte ensinamento:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 465px;\"><colgroup><col width=\"465\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-avdr\"><td data-row=\"row-avdr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-avdr\" data-cell=\"cell-avhe\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">\u201cA intertextualidade na obra de Bakhtin \u00e9, antes de tudo, a intertextualidade \u2018interna\u2019 das vozes que falam e polemizam no texto, nele reproduzindo o di\u00e1logo com outros textos\u201d. (FIORIN &amp; BARROS, 2003, p. 4)<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirma\u00e7\u00f5es a seguir se referem ao conceito de intertextualidade, <strong>EXCETO <\/strong>quando declara que ela<\/p>","resposta":10850564,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 um processo de incorpora\u00e7\u00e3o de um texto em outro.","id":10850563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 um processo de incorpora\u00e7\u00e3o de um texto em outro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e9 um fen\u00f4meno necess\u00e1rio para a constitui\u00e7\u00e3o de um texto.","id":10850564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 um fen\u00f4meno necess\u00e1rio para a constitui\u00e7\u00e3o de um texto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"diz respeito \u00e0 presen\u00e7a de duas vozes num mesmo segmento textual.","id":10850565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diz respeito \u00e0 presen\u00e7a de duas vozes num mesmo segmento textual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"concerne ao processo de constru\u00e7\u00e3o, reprodu\u00e7\u00e3o ou transforma\u00e7\u00e3o do sentido.","id":10850566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">concerne ao processo de constru\u00e7\u00e3o, reprodu\u00e7\u00e3o ou transforma\u00e7\u00e3o do sentido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"incorpora um texto em outro, seja para reproduzir o sentido incorporado, seja para transform\u00e1-lo.","id":10850567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incorpora um texto em outro, seja para reproduzir o sentido incorporado, seja para transform\u00e1-lo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568201,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 10 ","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intertextualidade","oab":false,"nome":"Intertextualidade","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403708,"slug":"lingua-portuguesa-intertextualidade"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Jornalista - R\u00e1dio e Televis\u00e3o","id":26487,"slug":null},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Jornalista - Assessoria de Imprensa","id":26485,"slug":"analista-area-jornalista-assessoria-de-imprensa"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Minas Gerais","sigla":"ALE MG","id":4884,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ale-mg-mg"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A CORRETA defini\u00e7\u00e3o de \u201cenquadramento noticioso\u201d, segundo Rech (2018), \u00e9:","provas":[{"id":101336,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Jornalista - R\u00e1dio e Televis\u00e3o","id":26487,"slug":null},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Minas Gerais","sigla":"ALE MG","id":4884,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ale-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUMARC - ALE MG - Analista - \u00c1rea: Jornalista - R\u00e1dio e Televis\u00e3o - 2023"},{"id":101337,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Jornalista - Assessoria de Imprensa","id":26485,"slug":"analista-area-jornalista-assessoria-de-imprensa"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Minas Gerais","sigla":"ALE MG","id":4884,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ale-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"ale-mg-mg-2023-fumarc-analista-area-jornalista-assessoria-de-imprensa","tipo":1,"nome":"FUMARC - ALE MG - Analista - \u00c1rea: Jornalista - Assessoria de Imprensa - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 19:24:22","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2724876,"hashId":null,"enunciado":"<p>A <strong>CORRETA<\/strong> defini\u00e7\u00e3o de \u201cenquadramento noticioso\u201d, segundo Rech (2018), \u00e9:<\/p>","resposta":10918666,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a abordagem noticiosa de uma informa\u00e7\u00e3o. ","id":10918665,"corpo":"<p>a abordagem noticiosa de uma informa\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a maneira como um acontecimento da vida cotidiana vai ser representado para leitores, espectadores e ouvintes.","id":10918666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a maneira como um acontecimento da vida cotidiana vai ser representado para leitores, espectadores e ouvintes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"como uma not\u00edcia \u00e9 divulgada de forma tendenciosa.","id":10918667,"corpo":"<p>como uma not\u00edcia \u00e9 divulgada de forma tendenciosa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o posicionamento editorial em rela\u00e7\u00e3o a uma not\u00edcia sensacional.","id":10918668,"corpo":"<p>o posicionamento editorial em rela\u00e7\u00e3o a uma not\u00edcia sensacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":570187,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico","Vendas e Negocia\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conhecimentos Espec\u00edficos","T\u00e9cnicas de Vendas e Atendimento"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Minas Gerais","sigla":"ALE MG","id":4884,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ale-mg-mg"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o exemplos de benef\u00edcios de um programa de mentoring, EXCETO:","provas":[{"id":101318,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Minas Gerais","sigla":"ALE MG","id":4884,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ale-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"ale-mg-mg-2023-fumarc-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"FUMARC - ALE MG - Analista de Recursos Humanos - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 22:17:12","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":2722722,"hashId":null,"enunciado":"<p>S\u00e3o exemplos de benef\u00edcios de um programa de <em>mentoring<\/em>, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":10909080,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contribui\u00e7\u00e3o para maiores desempenhos, motiva\u00e7\u00f5es e inova\u00e7\u00f5es, para a empresa.","id":10909078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contribui\u00e7\u00e3o para maiores desempenhos, motiva\u00e7\u00f5es e inova\u00e7\u00f5es, para a empresa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Interessante posicionamento na empresa, pela disposi\u00e7\u00e3o em ajudar aos outros, para o mentor.","id":10909079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Interessante posicionamento na empresa, pela disposi\u00e7\u00e3o em ajudar aos outros, para o mentor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Melhor decis\u00e3o e imparcialidade nos resultados do mercado e nos registros financeiros, para a economia.","id":10909080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Melhor decis\u00e3o e imparcialidade nos resultados do mercado e nos registros financeiros, para a economia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Melhoria no n\u00edvel motivacional e de participa\u00e7\u00e3o nas atividades da empresa, para o mentorado.","id":10909081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Melhoria no n\u00edvel motivacional e de participa\u00e7\u00e3o nas atividades da empresa, para o mentorado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":569967,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o de pessoas"],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4996,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mpe-mg-mg"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A execu\u00e7\u00e3o de uma obra exige planejamento de tempo e recursos para garantir atendimento pleno do que foi requerido pelo cliente e projetado pela equipe t\u00e9cnica. Para a programa\u00e7\u00e3o correta de tempo e recursos, devem ser inclu\u00eddos em seus objetivos n\u00e3o somente o prazo global da obra, data de in\u00edcio e de t\u00e9rmino, mas, principalmente, os prazos parciais, que determinam como ser\u00e1 a obra executada ao longo do tempo com rela\u00e7\u00e3o aos seus servi\u00e7os e etapas construtivas, para que se possa programar as compras, os desembolsos etc. Na elabora\u00e7\u00e3o dos cronogramas, \u00e9 fundamental considerar que muito existe de comum entre cronograma f\u00edsico e financeiro, ao ponto de se unirem os dois sob a \u00fanica denomina\u00e7\u00e3o de cronograma f\u00edsico-financeiro. A constru\u00e7\u00e3o de um hospital no munic\u00edpio X foi or\u00e7ada em R$ 6.000.000,00 para ser executada em dez meses. Para tanto, a obra foi dividia em dez grupos de atividades, conforme indicado no quadro a seguir:AtividadeM\u00eas 1M\u00eas 2M\u00eas 3M\u00eas 4M\u00eas 5M\u00eas 6M\u00eas 7M\u00eas 8M\u00eas 9M\u00eas 1012345678910As atividades 1 a 4 correspondem a 15% cada, do montante a ser recebido; as atividades 5 e 6 correspondem a 5% cada; para a s\u00e9tima atividade deve ser pago 12% do montante e paras as atividades 8, 9 e 10, respectivamente, 6%, 4% e 8%. Para construir um cronograma f\u00edsico-financeiro para as atividades propostas, podemos afirmar que","provas":[{"id":98812,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4996,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mpe-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"mpe-mg-mg-2023-instituto-consulplan-analista-do-ministerio-publico-area-engenharia-civil-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - MPE MG - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Engenharia Civil - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 05:22:19","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2686608,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A execu\u00e7\u00e3o de uma obra exige planejamento de tempo e recursos para garantir atendimento pleno do que foi requerido pelo cliente e projetado pela equipe t\u00e9cnica. Para a programa\u00e7\u00e3o correta de tempo e recursos, devem ser inclu\u00eddos em seus objetivos n\u00e3o somente o prazo global da obra, data de in\u00edcio e de t\u00e9rmino, mas, principalmente, os prazos parciais, que determinam como ser\u00e1 a obra executada ao longo do tempo com rela\u00e7\u00e3o aos seus servi\u00e7os e etapas construtivas, para que se possa programar as compras, os desembolsos etc. Na elabora\u00e7\u00e3o dos cronogramas, \u00e9 fundamental considerar que muito existe de comum entre cronograma f\u00edsico e financeiro, ao ponto de se unirem os dois sob a \u00fanica denomina\u00e7\u00e3o de cronograma f\u00edsico-financeiro. A constru\u00e7\u00e3o de um hospital no munic\u00edpio X foi or\u00e7ada em R$ 6.000.000,00 para ser executada em dez meses. Para tanto, a obra foi dividia em dez grupos de atividades, conforme indicado no quadro a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 583px;\"><colgroup><col width=\"76\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"57\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Atividade<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>M\u00eas 1<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>M\u00eas 2<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>M\u00eas 3<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>M\u00eas 4<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>M\u00eas 5<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>M\u00eas 6<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>M\u00eas 7<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>M\u00eas 8<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>M\u00eas 9<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>M\u00eas 10<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: right;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: right;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: right;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: right;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: right;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: right;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: right;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: right;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: right;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: right;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: right;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: right;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: right;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">7<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: right;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: right;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: right;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">8<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: right;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">9<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: right;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">10<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: right;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: right;\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As atividades 1 a 4 correspondem a 15% cada, do montante a ser recebido; as atividades 5 e 6 correspondem a 5% cada; para a s\u00e9tima atividade deve ser pago 12% do montante e paras as atividades 8, 9 e 10, respectivamente, 6%, 4% e 8%. Para construir um cronograma f\u00edsico-financeiro para as atividades propostas, podemos afirmar que<\/p>","resposta":10752292,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no quarto m\u00eas, desembolsar\u00e1 R$ 1.350.000,00 (22,5%) do montante da obra.","id":10752291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no quarto m\u00eas, desembolsar\u00e1 R$ 1.350.000,00 (22,5%) do montante da obra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"at\u00e9 o quarto m\u00eas, desembolsar\u00e1 R$ 3.300.000,00 (55%) do montante da obra.","id":10752292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">at\u00e9 o quarto m\u00eas, desembolsar\u00e1 R$ 3.300.000,00 (55%) do montante da obra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"at\u00e9 o quinto m\u00eas, desembolsar\u00e1 R$ 4.440.000,00 (74%) do montante da obra.","id":10752293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">at\u00e9 o quinto m\u00eas, desembolsar\u00e1 R$ 4.440.000,00 (74%) do montante da obra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"no terceiro m\u00eas, desembolsar\u00e1 R$ 2.250.000,00 (37,5%) do montante da obra.","id":10752294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no terceiro m\u00eas, desembolsar\u00e1 R$ 2.250.000,00 (37,5%) do montante da obra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":565125,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400650,"slug":"engenharia-civil-orcamento"},{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Medicina - Psiquiatria","id":26373,"slug":"analista-area-medicina-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mpe-mg-mg"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 in\u00fameras formas de psicoterapia, cada uma com um referencial te\u00f3rico-doutrin\u00e1rio que resultar\u00e1 em uma composi\u00e7\u00e3o.Considere as seguintes caracter\u00edsticas: rela\u00e7\u00e3o terap\u00eautica emp\u00edrica altamente colaborativa; aplica\u00e7\u00e3o normalmente em cerca de vinte sess\u00f5es; aplica\u00e7\u00e3o h\u00e1bil de m\u00e9todos de questionamento socr\u00e1tico; m\u00e9todos comportamentais para reverter padr\u00f5es de desamparo; comportamento autodestrutivo; e, evita\u00e7\u00e3o. A forma de psicoterapia que melhor se enquadra na caracteriza\u00e7\u00e3o descrita \u00e9:","provas":[{"id":98822,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Medicina - Psiquiatria","id":26373,"slug":"analista-area-medicina-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mpe-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - MPE MG - Analista - \u00c1rea: Medicina - Psiquiatria - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 05:22:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2687160,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 in\u00fameras formas de psicoterapia, cada uma com um referencial te\u00f3rico-doutrin\u00e1rio que resultar\u00e1 em uma composi\u00e7\u00e3o.Considere as seguintes caracter\u00edsticas: rela\u00e7\u00e3o terap\u00eautica emp\u00edrica altamente colaborativa; aplica\u00e7\u00e3o normalmente em cerca de vinte sess\u00f5es; aplica\u00e7\u00e3o h\u00e1bil de m\u00e9todos de questionamento socr\u00e1tico; m\u00e9todos comportamentais para reverter padr\u00f5es de desamparo; comportamento autodestrutivo; e, evita\u00e7\u00e3o. A forma de psicoterapia que melhor se enquadra na caracteriza\u00e7\u00e3o descrita \u00e9:<\/p>","resposta":10754851,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esquizoan\u00e1lise.","id":10754848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esquizoan\u00e1lise.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Terapia do esquema.","id":10754849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Terapia do esquema.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Psicoterapia interpessoal.","id":10754850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Psicoterapia interpessoal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Terapia cognitivo comportamental. ","id":10754851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Terapia cognitivo comportamental. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":565214,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":6840,"slug":"analista-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Assist\u00eancia e do Desenvolvimento Social","sigla":"SEAS RO","id":6361,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"seas-ro-ro"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todos os seres humanos nascem livres e iguais em dignidade e direitos. Todos os direitos humanos s\u00e3o universais, interdependentes, indivis\u00edveis e inter-relacionados. \u201cO documento sobre direitos humanos nas \u00e1reas de orienta\u00e7\u00e3o sexual e identidade de g\u00eanero, que afirmam normas jur\u00eddicas internacionais vinculantes, que devem ser cumpridas por todos os Estados, que prometem um futuro diferente, onde todas as pessoas, nascidas livres e iguais em dignidade e prerrogativas, possam usufruir de seus direitos, que s\u00e3o natos e preciosos\u201d, denomina-se:","provas":[{"id":101443,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":6840,"slug":"analista-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Assist\u00eancia e do Desenvolvimento Social","sigla":"SEAS RO","id":6361,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"seas-ro-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"seas-ro-ro-2023-instituto-consulplan-analista-area-servico-social","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEAS RO - Analista - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 06:20:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2726253,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os seres humanos nascem livres e iguais em dignidade e direitos. Todos os direitos humanos s\u00e3o universais, interdependentes, indivis\u00edveis e inter-relacionados. \u201cO documento sobre direitos humanos nas \u00e1reas de orienta\u00e7\u00e3o sexual e identidade de g\u00eanero, que afirmam normas jur\u00eddicas internacionais vinculantes, que devem ser cumpridas por todos os Estados, que prometem um futuro diferente, onde todas as pessoas, nascidas livres e iguais em dignidade e prerrogativas, possam usufruir de seus direitos, que s\u00e3o natos e preciosos\u201d, denomina-se:<\/p>","resposta":10924074,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diretrizes cidad\u00e3s.","id":10924071,"corpo":"<p>Diretrizes cidad\u00e3s.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Acordo de Matura.","id":10924072,"corpo":"<p>Acordo de Matura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Princ\u00edpios de Chetumal.","id":10924073,"corpo":"<p>Princ\u00edpios de <em>Chetumal<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Princ\u00edpios de Yogyakarta.","id":10924074,"corpo":"<p>Princ\u00edpios de <em>Yogyakarta<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Diretrizes de Humaniza\u00e7\u00e3o Coletiva.","id":10924075,"corpo":"<p>Diretrizes de Humaniza\u00e7\u00e3o Coletiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":570352,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Economista","id":12847,"slug":"analista-area-economista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Assist\u00eancia e do Desenvolvimento Social","sigla":"SEAS RO","id":6361,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"seas-ro-ro"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Secretaria de Estado da Assist\u00eancia e do Desenvolvimento Social \u2013 SEAS\/RO integra a estrutura do estado de Rond\u00f4nia e se subdivide, internamente, em diversas diretorias e ger\u00eancias. Quanto aos conceitos de desconcentra\u00e7\u00e3o e descentraliza\u00e7\u00e3o, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":101432,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Economista","id":12847,"slug":"analista-area-economista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Assist\u00eancia e do Desenvolvimento Social","sigla":"SEAS RO","id":6361,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"seas-ro-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEAS RO - Analista - \u00c1rea: Economista - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 19:49:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2726705,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Secretaria de Estado da Assist\u00eancia e do Desenvolvimento Social \u2013 SEAS\/RO integra a estrutura do estado de Rond\u00f4nia e se subdivide, internamente, em diversas diretorias e ger\u00eancias. Quanto aos conceitos de desconcentra\u00e7\u00e3o e descentraliza\u00e7\u00e3o, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":10925951,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tanto a SEAS\/RO quanto suas diretorias e ger\u00eancias s\u00e3o exemplos do modelo de desconcentra\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o administrativa do Ente Federativo a que integram.","id":10925951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tanto a SEAS\/RO quanto suas diretorias e ger\u00eancias s\u00e3o exemplos do modelo de desconcentra\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o administrativa do Ente Federativo a que integram.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A desconcentra\u00e7\u00e3o, enquanto modelo organizacional de administra\u00e7\u00e3o, coincide com o modelo de descentraliza\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que os \u00f3rg\u00e3os internos t\u00eam personalidade jur\u00eddica.","id":10925952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A desconcentra\u00e7\u00e3o, enquanto modelo organizacional de administra\u00e7\u00e3o, coincide com o modelo de descentraliza\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que os \u00f3rg\u00e3os internos t\u00eam personalidade jur\u00eddica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O modelo de desconcentra\u00e7\u00e3o administrativa distingue-se do modelo de descentraliza\u00e7\u00e3o, dentre outros fatores, porque, naquele, h\u00e1 extin\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os e, neste, cria\u00e7\u00e3o.","id":10925953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O modelo de desconcentra\u00e7\u00e3o administrativa distingue-se do modelo de descentraliza\u00e7\u00e3o, dentre outros fatores, porque, naquele, h\u00e1 extin\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os e, neste, cria\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Embora a SEAS\/RO seja modelo de descentraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, suas diretorias e ger\u00eancias internas demonstram, claramente, um modelo de desconcentra\u00e7\u00e3o organizacional.","id":10925954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora a SEAS\/RO seja modelo de descentraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, suas diretorias e ger\u00eancias internas demonstram, claramente, um modelo de desconcentra\u00e7\u00e3o organizacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A desconcentra\u00e7\u00e3o, enquanto modelo organizacional de administra\u00e7\u00e3o, op\u00f5e-se ao modelo de descentraliza\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que uma entidade administrativa n\u00e3o se divide em \u00f3rg\u00e3os internos.","id":10925955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A desconcentra\u00e7\u00e3o, enquanto modelo organizacional de administra\u00e7\u00e3o, op\u00f5e-se ao modelo de descentraliza\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que uma entidade administrativa n\u00e3o se divide em \u00f3rg\u00e3os internos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":570381,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Ci\u00eancia do Direito, Estado e Ordem Jur\u00eddica"],"nome_clean":"Descentraliza\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Descentraliza\u00e7\u00e3o","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404343,"slug":"direito-administrativo-descentralizacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Descentraliza\u00e7\u00e3o mediante outorga (descentraliza\u00e7\u00e3o por servi\u00e7os)","oab":true,"nome":"Descentraliza\u00e7\u00e3o mediante outorga (descentraliza\u00e7\u00e3o por servi\u00e7os)","pai":404343,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407801,"slug":"direito-administrativo-descentralizacao-mediante-outorga-descentralizacao-por-servicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desconcentra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Desconcentra\u00e7\u00e3o","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407803,"slug":"direito-administrativo-desconcentracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desconcentra\u00e7\u00e3o em raz\u00e3o da mat\u00e9ria","oab":true,"nome":"Desconcentra\u00e7\u00e3o em raz\u00e3o da mat\u00e9ria","pai":407803,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407804,"slug":"direito-administrativo-desconcentracao-em-razao-da-materia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Atividades Administrativas","id":26470,"slug":"agente-area-atividades-administrativas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Assist\u00eancia e do Desenvolvimento Social","sigla":"SEAS RO","id":6361,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"seas-ro-ro"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando conhecimentos gerais sobre licita\u00e7\u00f5es, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":101573,"cargo":{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Atividades Administrativas","id":26470,"slug":"agente-area-atividades-administrativas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Assist\u00eancia e do Desenvolvimento Social","sigla":"SEAS RO","id":6361,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"seas-ro-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEAS RO - Agente - \u00c1rea: Atividades Administrativas - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 19:40:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[],"id":2727971,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando conhecimentos gerais sobre licita\u00e7\u00f5es, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":10931822,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A inexigibilidade decorre de situa\u00e7\u00e3o de inviabilidade de competi\u00e7\u00e3o.","id":10931822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A inexigibilidade decorre de situa\u00e7\u00e3o de inviabilidade de competi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A dispensa de licita\u00e7\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3ria nos casos de emerg\u00eancia e calamidade.","id":10931823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dispensa de licita\u00e7\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3ria nos casos de emerg\u00eancia e calamidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da padroniza\u00e7\u00e3o exige aplica\u00e7\u00e3o da modalidade licitat\u00f3ria mais complexa.","id":10931824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio da padroniza\u00e7\u00e3o exige aplica\u00e7\u00e3o da modalidade licitat\u00f3ria mais complexa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Convite \u00e9 a modalidade cab\u00edvel quando n\u00e3o for poss\u00edvel a dispensa ou a inexigibilidade.","id":10931825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Convite \u00e9 a modalidade cab\u00edvel quando n\u00e3o for poss\u00edvel a dispensa ou a inexigibilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio do julgamento objetivo independe da aplica\u00e7\u00e3o das normas do edital licitat\u00f3rio.","id":10931826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio do julgamento objetivo independe da aplica\u00e7\u00e3o das normas do edital licitat\u00f3rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":570578,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408241,"slug":"direito-administrativo-inexigibilidade-de-licitacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":429796,"slug":"direito-administrativo-lei-no-14-133-2021-lei-de-licitacoes-e-contratos-administrativos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Atividades Administrativas","id":26470,"slug":"agente-area-atividades-administrativas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Assist\u00eancia e do Desenvolvimento Social","sigla":"SEAS RO","id":6361,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"seas-ro-ro"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Associa\u00e7\u00e3o Alpha, regularmente constitu\u00edda e em funcionamento h\u00e1 mais de dois anos no estado de Rond\u00f4nia, teve suas atividades suspensas por determina\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio. Neste caso, para ter validade, a referida decis\u00e3o judicial:","provas":[{"id":101573,"cargo":{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Atividades Administrativas","id":26470,"slug":"agente-area-atividades-administrativas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Assist\u00eancia e do Desenvolvimento Social","sigla":"SEAS RO","id":6361,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"seas-ro-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEAS RO - Agente - \u00c1rea: Atividades Administrativas - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 19:43:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[],"id":2727984,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Associa\u00e7\u00e3o Alpha, regularmente constitu\u00edda e em funcionamento h\u00e1 mais de dois anos no estado de Rond\u00f4nia, teve suas atividades suspensas por determina\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio. Neste caso, para ter validade, a referida decis\u00e3o judicial:<\/p>","resposta":10931883,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Depende de tr\u00e2nsito em julgado, assim como a dissolu\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria da associa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m depende do tr\u00e2nsito em julgado da decis\u00e3o judicial.","id":10931882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Depende de tr\u00e2nsito em julgado, assim como a dissolu\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria da associa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m depende do tr\u00e2nsito em julgado da decis\u00e3o judicial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Independe de tr\u00e2nsito em julgado, ao contr\u00e1rio da dissolu\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria da associa\u00e7\u00e3o que depende do tr\u00e2nsito em julgado da decis\u00e3o judicial.","id":10931883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Independe de tr\u00e2nsito em julgado, ao contr\u00e1rio da dissolu\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria da associa\u00e7\u00e3o que depende do tr\u00e2nsito em julgado da decis\u00e3o judicial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Depende de tr\u00e2nsito em julgado, ao contr\u00e1rio da dissolu\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria da associa\u00e7\u00e3o que independe do tr\u00e2nsito em julgado da decis\u00e3o judicial.","id":10931884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Depende de tr\u00e2nsito em julgado, ao contr\u00e1rio da dissolu\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria da associa\u00e7\u00e3o que independe do tr\u00e2nsito em julgado da decis\u00e3o judicial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Independe de tr\u00e2nsito em julgado, assim como a dissolu\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria da associa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m independe do tr\u00e2nsito em julgado da decis\u00e3o judicial.","id":10931885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Independe de tr\u00e2nsito em julgado, assim como a dissolu\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria da associa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m independe do tr\u00e2nsito em julgado da decis\u00e3o judicial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Depende de tr\u00e2nsito em julgado em primeira inst\u00e2ncia, ao contr\u00e1rio da dissolu\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria da associa\u00e7\u00e3o que depende do tr\u00e2nsito em julgado em segunda inst\u00e2ncia.","id":10931886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Depende de tr\u00e2nsito em julgado em primeira inst\u00e2ncia, ao contr\u00e1rio da dissolu\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria da associa\u00e7\u00e3o que depende do tr\u00e2nsito em julgado em segunda inst\u00e2ncia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":570578,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Associa\u00e7\u00f5es (Art. 53 ao 61)","oab":true,"nome":"Das Associa\u00e7\u00f5es (Art. 53 ao 61)","pai":405875,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405877,"slug":"direito-civil-das-associacoes-art-53-ao-61"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dissolu\u00e7\u00e3o das Associa\u00e7\u00f5es (Art. 61)","oab":false,"nome":"Dissolu\u00e7\u00e3o das Associa\u00e7\u00f5es (Art. 61)","pai":405877,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424876,"slug":"direito-civil-dissolucao-das-associacoes-art-61"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Economista","id":12847,"slug":"analista-area-economista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Assist\u00eancia e do Desenvolvimento Social","sigla":"SEAS RO","id":6361,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"seas-ro-ro"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, quanto ao plano plurianual, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":101432,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Economista","id":12847,"slug":"analista-area-economista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Assist\u00eancia e do Desenvolvimento Social","sigla":"SEAS RO","id":6361,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"seas-ro-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEAS RO - Analista - \u00c1rea: Economista - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 19:33:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2726704,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, quanto ao plano plurianual, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":10925947,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cada munic\u00edpio elabora seu plano que \u00e9 consolidado no plano plurianual estadual.","id":10925946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada munic\u00edpio elabora seu plano que \u00e9 consolidado no plano plurianual estadual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tem dura\u00e7\u00e3o de quatro anos, n\u00e3o coincidentes com o mandato do governador do estado.","id":10925947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem dura\u00e7\u00e3o de quatro anos, n\u00e3o coincidentes com o mandato do governador do estado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 elaborado pelos deputados estaduais e apresentado ao Poder Executivo no in\u00edcio do mandato.","id":10925948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 elaborado pelos deputados estaduais e apresentado ao Poder Executivo no in\u00edcio do mandato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 elaborado pelos deputados estaduais e apresentado ao governador no segundo ano de mandato.","id":10925949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 elaborado pelos deputados estaduais e apresentado ao governador no segundo ano de mandato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 elaborado um plano para cada secretaria de governo, no modelo de planejamento descentralizado.","id":10925950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 elaborado um plano para cada secretaria de governo, no modelo de planejamento descentralizado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":570381,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano Plurianual na CF\/88","oab":false,"nome":"Plano Plurianual na CF\/88","pai":405632,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405638,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-plano-plurianual-na-cf-88"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma aula experimental sobre circuitos el\u00e9tricos tem-se um capacitor associado em s\u00e9rie com um resistor e uma bateria. Quando o capacitor est\u00e1 totalmente carregado o processo de descarga dele \u00e9 fornecido pela seguinte equa\u00e7\u00e3o: V(t)=V0\u200be\u2212RCt\u200b,em que V(t) \u00e9 a fun\u00e7\u00e3o que descreve a diferen\u00e7a de potencial (ddp) nos terminais do capacitor em fun\u00e7\u00e3o do tempo. Aqui, V0\u200b \u00e9 a ddp m\u00e1xima nos terminais, R \u00e9 o valor da resist\u00eancia e C o valor da capacit\u00e2ncia. Se obtivermos o gr\u00e1fico desse experimento teremos um decaimento exponencial da tens\u00e3o no capacitor. Ap\u00f3s a lineariza\u00e7\u00e3o do gr\u00e1fico, qual \u00e9 o m\u00f3dulo da inclina\u00e7\u00e3o da reta? ","provas":[{"id":100462,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifb-2023-fundacao-cefetminas-tecnico-de-laboratorio-area-fisica","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 20:24:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2711166,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma aula experimental sobre circuitos el\u00e9tricos tem-se um capacitor associado em s\u00e9rie com um resistor e uma bateria. Quando o capacitor est\u00e1 totalmente carregado o processo de descarga dele \u00e9 fornecido pela seguinte equa\u00e7\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"V\\left(t\\right)=V_0e^{-\\frac{t}{RC}}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">t<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.08934em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.22222em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.93934em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.363em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mopen nulldelimiter sizing reset-size3 size6\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.823343em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.656em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.2255em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line mtight\" style=\"border-bottom-width: 0.049em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.384em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">t<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.344em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter sizing reset-size3 size6\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>,<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">em que <span class=\"ql-formula\" data-value=\"V(t)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">t<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  \u00e9 a fun\u00e7\u00e3o que descreve a diferen\u00e7a de potencial (ddp) nos terminais do capacitor em fun\u00e7\u00e3o do tempo. Aqui, <span class=\"ql-formula\" data-value=\"V_0\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83333em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.22222em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  \u00e9 a ddp m\u00e1xima nos terminais, <span class=\"ql-formula\" data-value=\"R\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00e9 o valor da resist\u00eancia e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"C\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> o valor da capacit\u00e2ncia. Se obtivermos o gr\u00e1fico desse experimento teremos um decaimento exponencial da tens\u00e3o no capacitor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a lineariza\u00e7\u00e3o do gr\u00e1fico, qual \u00e9 o m\u00f3dulo da inclina\u00e7\u00e3o da reta? <\/p>","resposta":10857922,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"RC. ","id":10857921,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"RC.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"RC1\u200b.","id":10857922,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{RC}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"RCt\u200b. ","id":10857923,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{t}{RC}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.16956em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.824556em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">t<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"RCV0\u200b\u200b. ","id":10857924,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{V_0}{RC}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.23343em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.888431em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.4101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.22222em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V0\u200b ","id":10857925,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"V_0\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83333em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.22222em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568344,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Eletromagnetismo","oab":false,"nome":"Eletromagnetismo","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400970,"slug":"fisica-eletromagnetismo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"F\u00edsica Matem\u00e1tica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400979,"slug":"fisica-fisica-matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circuitos El\u00e9tricos e Leis de Kirchhoff","oab":false,"nome":"Circuitos El\u00e9tricos e Leis de Kirchhoff","pai":400874,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416642,"slug":"fisica-circuitos-eletricos-e-leis-de-kirchhoff"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica experimental (seguran\u00e7a e t\u00e9cnicas de laborat\u00f3rio, precis\u00e3o de instrumentos etc)","oab":false,"nome":"F\u00edsica experimental (seguran\u00e7a e t\u00e9cnicas de laborat\u00f3rio, precis\u00e3o de instrumentos etc)","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416654,"slug":"fisica-fisica-experimental-seguranca-e-tecnicas-de-laboratorio-precisao-de-instrumentos-etc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um experimento de circuitos el\u00e9tricos tem-se a seguinte liga\u00e7\u00e3o:O amper\u00edmetro A mede um valor de 500 mA. O valor de R corresponde a 100 \u2126. Nestas condi\u00e7\u00f5es, qual \u00e9 o valor da diferen\u00e7a de potencial (\u03b5) na bateria em volts?","provas":[{"id":100462,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifb-2023-fundacao-cefetminas-tecnico-de-laboratorio-area-fisica","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 20:24:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2711168,"hashId":null,"enunciado":"<p>Em um experimento de circuitos el\u00e9tricos tem-se a seguinte liga\u00e7\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/100462\/questao\/2711168-20230201151250000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O amper\u00edmetro A mede um valor de 500 mA. O valor de R corresponde a 100 \u2126. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nestas condi\u00e7\u00f5es, qual \u00e9 o valor da diferen\u00e7a de potencial (\u03b5) na bateria em <em>volts<\/em>?<\/p>","resposta":10857931,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"125.","id":10857931,"corpo":"<p>125.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"100.","id":10857932,"corpo":"<p>100.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"75,0.","id":10857933,"corpo":"<p>75,0.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"50,0.","id":10857934,"corpo":"<p>50,0.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"25,0.","id":10857935,"corpo":"<p>25,0.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568344,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Eletromagnetismo","oab":false,"nome":"Eletromagnetismo","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400970,"slug":"fisica-eletromagnetismo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circuitos El\u00e9tricos e Leis de Kirchhoff","oab":false,"nome":"Circuitos El\u00e9tricos e Leis de Kirchhoff","pai":400874,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416642,"slug":"fisica-circuitos-eletricos-e-leis-de-kirchhoff"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica experimental (seguran\u00e7a e t\u00e9cnicas de laborat\u00f3rio, precis\u00e3o de instrumentos etc)","oab":false,"nome":"F\u00edsica experimental (seguran\u00e7a e t\u00e9cnicas de laborat\u00f3rio, precis\u00e3o de instrumentos etc)","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416654,"slug":"fisica-fisica-experimental-seguranca-e-tecnicas-de-laboratorio-precisao-de-instrumentos-etc"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os termos \u201cQuente\u201d e \u201cFrio\u201d s\u00e3o comumente usados para exprimir sensa\u00e7\u00f5es obtidas ao se tocar objetos. A figura exibe dois corpos s\u00f3lidos identificados como \u201cCorpo A\u201d e \u201cCorpo B\u201d, constitu\u00eddos por part\u00edculas identificadas por pontos (\u25cf), e com m\u00f3dulo de velocidade identificada por setas (\u2192), que ser\u00e3o colocados em contato.Preencha corretamente as lacunas do texto a seguir quanto ao uso correto dos conceitos relacionados \u00e0 termodin\u00e2mica.Os corpos s\u00e3o constitu\u00eddos por part\u00edculas as quais est\u00e3o sempre em movimento _________ que \u00e9 denominado energia _________ do corpo. Essa energia depende da velocidade com que suas part\u00edculas se movimentam. Assim a _________ \u00e9 uma grandeza que mede o estado de agita\u00e7\u00e3o das part\u00edculas. J\u00e1 a energia _________ \u00e9 a energia _________ criada em virtude da temperatura deste corpo. Um _________ colocado sobre o corpo B mostrar\u00e1 um aumento de _________ do corpo B devido a uma transfer\u00eancia de _________ de A para B.A sequ\u00eancia que preenche corretamente as lacunas do texto \u00e9: ","provas":[{"id":100462,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifb-2023-fundacao-cefetminas-tecnico-de-laboratorio-area-fisica","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 20:25:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2711199,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os termos \u201cQuente\u201d e \u201cFrio\u201d s\u00e3o comumente usados para exprimir sensa\u00e7\u00f5es obtidas ao se tocar objetos. A figura exibe dois corpos s\u00f3lidos identificados como \u201cCorpo A\u201d e \u201cCorpo B\u201d, constitu\u00eddos por part\u00edculas identificadas por pontos (\u25cf), e com m\u00f3dulo de velocidade identificada por setas (\u2192), que ser\u00e3o colocados em contato.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/100462\/questao\/2711199-20230201152302000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Preencha corretamente as lacunas do texto a seguir quanto ao uso correto dos conceitos relacionados \u00e0 termodin\u00e2mica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os corpos s\u00e3o constitu\u00eddos por part\u00edculas as quais est\u00e3o sempre em movimento _________ que \u00e9 denominado energia _________ do corpo. Essa energia depende da velocidade com que suas part\u00edculas se movimentam. Assim a _________ \u00e9 uma grandeza que mede o estado de agita\u00e7\u00e3o das part\u00edculas. J\u00e1 a energia _________ \u00e9 a energia _________ criada em virtude da temperatura deste corpo. Um _________ colocado sobre o corpo B mostrar\u00e1 um aumento de _________ do corpo B devido a uma transfer\u00eancia de _________ de A para B.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia que preenche corretamente as lacunas do texto \u00e9: <\/p>","resposta":10858084,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"constante \/ t\u00e9rmica \/ velocidade \/ interna \/ cin\u00e9tica \/ calor \/ temperatura \/ calor","id":10858081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constante \/ t\u00e9rmica \/ velocidade \/ interna \/ cin\u00e9tica \/ calor \/ temperatura \/ calor<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"brusco \/ cin\u00e9tica \/ temperatura \/ cin\u00e9tica \/ t\u00e9rmica \/ term\u00f4metro \/ calor \/ temperatura","id":10858082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">brusco \/ cin\u00e9tica \/ temperatura \/ cin\u00e9tica \/ t\u00e9rmica \/ term\u00f4metro \/ calor \/ temperatura<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"desordenado \/ total \/ energia \/ t\u00e9rmica \/ interna \/ calor \/ energia \/ temperatura","id":10858083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desordenado \/ total \/ energia \/ t\u00e9rmica \/ interna \/ calor \/ energia \/ temperatura<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"aleat\u00f3rio \/ interna \/ temperatura \/ t\u00e9rmica \/ interna \/ term\u00f4metro \/ temperatura \/ calor","id":10858084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aleat\u00f3rio \/ interna \/ temperatura \/ t\u00e9rmica \/ interna \/ term\u00f4metro \/ temperatura \/ calor<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ca\u00f3tico \/ termom\u00e9trica \/ velocidade \/ total \/ t\u00e9rmica \/ term\u00f4metro \/ temperatura \/ calor","id":10858085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ca\u00f3tico \/ termom\u00e9trica \/ velocidade \/ total \/ t\u00e9rmica \/ term\u00f4metro \/ temperatura \/ calor<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568344,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termologia","oab":false,"nome":"Termologia","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400871,"slug":"fisica-termologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Termodin\u00e2mica","pai":400871,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400967,"slug":"fisica-termodinamica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em qual teoria f\u00edsica se pode basear para determina\u00e7\u00e3o experimental da densidade de um l\u00edquido em fun\u00e7\u00e3o do seu peso deslocado?","provas":[{"id":100462,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifb-2023-fundacao-cefetminas-tecnico-de-laboratorio-area-fisica","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 20:23:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2711134,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em qual teoria f\u00edsica se pode basear para determina\u00e7\u00e3o experimental da densidade de um l\u00edquido em fun\u00e7\u00e3o do seu peso deslocado?<\/p>","resposta":10857762,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da conserva\u00e7\u00e3o da massa.","id":10857761,"corpo":"<p>Princ\u00edpio da conserva\u00e7\u00e3o da massa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio de Arquimedes.","id":10857762,"corpo":"<p>Princ\u00edpio de Arquimedes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio de Pascal.","id":10857763,"corpo":"<p>Princ\u00edpio de Pascal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Lei de Amp\u00e8re.","id":10857764,"corpo":"<p>Lei de Amp\u00e8re.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Lei de Stevin.","id":10857765,"corpo":"<p>Lei de Stevin.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568344,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias, Leis, Princ\u00edpios e Propriedades F\u00edsicas de materiais","oab":false,"nome":"Teorias, Leis, Princ\u00edpios e Propriedades F\u00edsicas de materiais","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400878,"slug":"fisica-teorias-leis-principios-e-propriedades-fisicas-de-materiais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":10311,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-direito"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":12106,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-auditoria-governamental"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea: Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":26103,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-ciencias-economicas"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea: Ci\u00eancias Atuariais","id":26212,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-ciencias-atuariais"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10307,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea:Estat\u00edstica","id":26480,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-estatistica"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10310,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12109,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tce-es-es"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No dia 05 de setembro de um dado exerc\u00edcio financeiro, a partir de pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o na LOA, o chefe do Poder Executivo de um ente p\u00fablico solicitou a abertura de cr\u00e9ditos adicionais suplementares para cobrir despesas de manuten\u00e7\u00e3o urbana classificadas na fun\u00e7\u00e3o 15 - Urbanismo, no montante de R$ 9 milh\u00f5es. Como fonte de recursos foi indicada a anula\u00e7\u00e3o de dota\u00e7\u00f5es no mesmo montante, sendo R$ 5 milh\u00f5es de programa\u00e7\u00f5es na mesma classifica\u00e7\u00e3o funcional do cr\u00e9dito pretendido e o restante era destinado a programa\u00e7\u00f5es na fun\u00e7\u00e3o 16 - Habita\u00e7\u00e3o. \u00c0 luz das disposi\u00e7\u00f5es legais sobre a abertura de cr\u00e9ditos adicionais, deve-se considerar que:","provas":[{"id":101742,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":10311,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-direito"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tce-es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"tce-es-es-2023-fgv-auditor-de-controle-externo-area-direito","tipo":1,"nome":"FGV - TCE ES - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Direito - 2023"},{"id":101746,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":12106,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-auditoria-governamental"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tce-es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"tce-es-es-2023-fgv-auditor-de-controle-externo-area-auditoria-governamental","tipo":1,"nome":"FGV - TCE ES - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Auditoria Governamental - 2023"},{"id":101741,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea: Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":26103,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tce-es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"tce-es-es-2023-fgv-auditor-de-controle-externo-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"FGV - TCE ES - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea: Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2023"},{"id":101739,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea: Ci\u00eancias Atuariais","id":26212,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-ciencias-atuariais"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tce-es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - TCE ES - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea: Ci\u00eancias Atuariais - 2023"},{"id":101740,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10307,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tce-es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - TCE ES - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2023"},{"id":101765,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea:Estat\u00edstica","id":26480,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tce-es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"tce-es-es-2023-fgv-auditor-de-controle-externo-area-estatistica","tipo":1,"nome":"FGV - TCE ES - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea:  Estat\u00edstica - 2023"},{"id":101743,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10310,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tce-es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"tce-es-es-2023-fgv-auditor-de-controle-externo-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FGV - TCE ES - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil - 2023"},{"id":101745,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12109,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tce-es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"tce-es-es-2023-fgv-auditor-de-controle-externo-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - TCE ES - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 19:22:32","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":200,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Informa\u00e7\u00f5es)"},{"id":199,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Neg\u00f3cios)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"},{"id":193,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Projetos)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2730856,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No dia 05 de setembro de um dado exerc\u00edcio financeiro, a partir de pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o na LOA, o chefe do Poder Executivo de um ente p\u00fablico solicitou a abertura de cr\u00e9ditos adicionais suplementares para cobrir despesas de manuten\u00e7\u00e3o urbana classificadas na fun\u00e7\u00e3o 15 - Urbanismo, no montante de R$ 9 milh\u00f5es. Como fonte de recursos foi indicada a anula\u00e7\u00e3o de dota\u00e7\u00f5es no mesmo montante, sendo R$ 5 milh\u00f5es de programa\u00e7\u00f5es na mesma classifica\u00e7\u00e3o funcional do cr\u00e9dito pretendido e o restante era destinado a programa\u00e7\u00f5es na fun\u00e7\u00e3o 16 - Habita\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz das disposi\u00e7\u00f5es legais sobre a abertura de cr\u00e9ditos adicionais, deve-se considerar que:<\/p>","resposta":10945235,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"este procedimento n\u00e3o pode ser realizado no \u00faltimo quadrimestre do exerc\u00edcio; ","id":10945232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">este procedimento n\u00e3o pode ser realizado no \u00faltimo quadrimestre do exerc\u00edcio; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o ato deve ser questionado pelo tribunal de contas pela aus\u00eancia de audi\u00eancia p\u00fablica pr\u00e9via;","id":10945233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o ato deve ser questionado pelo tribunal de contas pela aus\u00eancia de audi\u00eancia p\u00fablica pr\u00e9via;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o cr\u00e9dito adicional aberto deve priorizar como fonte de recursos aqueles alocados na reserva de conting\u00eancia;","id":10945234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o cr\u00e9dito adicional aberto deve priorizar como fonte de recursos aqueles alocados na reserva de conting\u00eancia;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o cr\u00e9dito adicional aberto n\u00e3o pode ser reaberto no exerc\u00edcio seguinte, caso reste saldo a empenhar;","id":10945235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o cr\u00e9dito adicional aberto n\u00e3o pode ser reaberto no exerc\u00edcio seguinte, caso reste saldo a empenhar;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o ente n\u00e3o pode promover a anula\u00e7\u00e3o de dota\u00e7\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o de despesa diversa da do cr\u00e9dito adicional pretendido. ","id":10945236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o ente n\u00e3o pode promover a anula\u00e7\u00e3o de dota\u00e7\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o de despesa diversa da do cr\u00e9dito adicional pretendido. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":570996,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 36","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fontes de Recursos dos Cr\u00e9ditos Adicionais","oab":false,"nome":"Fontes de Recursos dos Cr\u00e9ditos Adicionais","pai":405641,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411817,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-fontes-de-recursos-dos-creditos-adicionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vig\u00eancia dos Cr\u00e9ditos Adicionais","oab":false,"nome":"Vig\u00eancia dos Cr\u00e9ditos Adicionais","pai":405641,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424726,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-vigencia-dos-creditos-adicionais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Patroc\u00ednio","sigla":"","id":6494,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Correlacione as orienta\u00e7\u00f5es quanto ao term\u00f4metro de controle bacteriol\u00f3gico e marque a alternativa com a sequ\u00eancia correta. I- Zona de Coc\u00e7\u00e3o. II- Zona de Aquecimento. III- Zona Perigosa. IV- Zona de Refrigera\u00e7\u00e3o. V- Zona de congelamento. ( ) 74\u00baC - previne a multiplica\u00e7\u00e3o, por\u00e9m, permite a sobreviv\u00eancia por horas.( ) 4\u00b0C - seguran\u00e7a por um tempo relativamente curto. Previne a multiplica\u00e7\u00e3o.( ) 100\u00b0C \u2013 Destr\u00f3i em minutos a maioria dos microrganismos causadores de doen\u00e7as, desde que todo conte\u00fado alcance esta temperatura. ( ) 60\u00baC \u2013 mantenha o alimento, sempre que poss\u00edvel e pelo menor espa\u00e7o de tempo, fora desta faixa de temperatura; exceto durante o preparo e a distribui\u00e7\u00e3o. ( ) 0\u00b0C \u2013 Previne a multiplica\u00e7\u00e3o, por\u00e9m, a maioria das bact\u00e9rias sobrevive ao congelamento, voltando a multiplicar-se quando fora desta temperatura.","provas":[{"id":98882,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patroc\u00ednio","sigla":"","id":6494,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Patroc\u00ednio - Nutricionista - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 16:20:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2687196,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Correlacione as orienta\u00e7\u00f5es quanto ao term\u00f4metro de controle bacteriol\u00f3gico e marque a alternativa com a sequ\u00eancia correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Zona de Coc\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Zona de Aquecimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Zona Perigosa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Zona de Refrigera\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V- Zona de congelamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) 74\u00baC - previne a multiplica\u00e7\u00e3o, por\u00e9m, permite a sobreviv\u00eancia por horas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) 4\u00b0C - seguran\u00e7a por um tempo relativamente curto. Previne a multiplica\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) 100\u00b0C \u2013 Destr\u00f3i em minutos a maioria dos microrganismos causadores de doen\u00e7as, desde que todo conte\u00fado alcance esta temperatura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) 60\u00baC \u2013 mantenha o alimento, sempre que poss\u00edvel e pelo menor espa\u00e7o de tempo, fora desta faixa de temperatura; exceto durante o preparo e a distribui\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) 0\u00b0C \u2013 Previne a multiplica\u00e7\u00e3o, por\u00e9m, a maioria das bact\u00e9rias sobrevive ao congelamento, voltando a multiplicar-se quando fora desta temperatura.<\/p>","resposta":10755015,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 III \u2013 V \u2013 IV.","id":10755013,"corpo":"<p>I \u2013 II \u2013 III \u2013 V \u2013 IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" III \u2013 I \u2013 IV \u2013 II \u2013 V.","id":10755014,"corpo":"<p> III \u2013 I \u2013 IV \u2013 II \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" II \u2013 IV \u2013 I \u2013 III \u2013 V. ","id":10755015,"corpo":"<p> II \u2013 IV \u2013 I \u2013 III \u2013 V. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II \u2013 I \u2013 IV \u2013 V \u2013 III.","id":10755016,"corpo":"<p>II \u2013 I \u2013 IV \u2013 V \u2013 III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":565225,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 30","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microbiologia dos Alimentos","oab":false,"nome":"Microbiologia dos Alimentos","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418039,"slug":"nutricao-microbiologia-dos-alimentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Patroc\u00ednio","sigla":"","id":6494,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o SISVAN, assinale a alternativa correta. I - O SISVAN, uma vez adotado em todos os munic\u00edpios brasileiros, tem o prop\u00f3sito de contribuir para a melhoria do perfil de sa\u00fade e nutri\u00e7\u00e3o do pa\u00eds. II- O foco das estrat\u00e9gias de Vigil\u00e2ncia Alimentar e Nutricional se configura no Sistema de Vigil\u00e2ncia Alimentar e Nutri\u00e7\u00e3o - SISVAN, conduzido pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. III- \u00c9 um sistema composto por uma s\u00e9rie de indicadores de consumo, antropom\u00e9tricos e bioqu\u00edmicos, com o objetivo de avaliar e monitorar o estado nutricional e alimentar da popula\u00e7\u00e3o brasileira. IV- A Vigil\u00e2ncia Alimentar e Nutricional \u00e9 um valioso instrumento de apoio \u00e0s a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade recomenda que seja adotado pelos profissionais da \u00e1rea e pelos gestores do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, visando o aumento da qualidade da assist\u00eancia \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":98882,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patroc\u00ednio","sigla":"","id":6494,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Patroc\u00ednio - Nutricionista - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 16:20:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2687189,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o SISVAN, assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - O SISVAN, uma vez adotado em todos os munic\u00edpios brasileiros, tem o prop\u00f3sito de contribuir para a melhoria do perfil de sa\u00fade e nutri\u00e7\u00e3o do pa\u00eds. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- O foco das estrat\u00e9gias de Vigil\u00e2ncia Alimentar e Nutricional se configura no Sistema de Vigil\u00e2ncia Alimentar e Nutri\u00e7\u00e3o - SISVAN, conduzido pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- \u00c9 um sistema composto por uma s\u00e9rie de indicadores de consumo, antropom\u00e9tricos e bioqu\u00edmicos, com o objetivo de avaliar e monitorar o estado nutricional e alimentar da popula\u00e7\u00e3o brasileira. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- A Vigil\u00e2ncia Alimentar e Nutricional \u00e9 um valioso instrumento de apoio \u00e0s a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade recomenda que seja adotado pelos profissionais da \u00e1rea e pelos gestores do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, visando o aumento da qualidade da assist\u00eancia \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":10754985,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e II est\u00e3o corretas. ","id":10754982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as assertivas I e II est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas a assertiva III est\u00e1 correta. ","id":10754983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a assertiva III est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" Apenas a assertiva IV est\u00e1 correta. ","id":10754984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Apenas a assertiva IV est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as assertivas est\u00e3o corretas. ","id":10754985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as assertivas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":565225,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 30","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema de Vigil\u00e2ncia Alimentar e Nutricional (SISVAN)","oab":false,"nome":"Sistema de Vigil\u00e2ncia Alimentar e Nutricional (SISVAN)","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418141,"slug":"nutricao-sistema-de-vigilancia-alimentar-e-nutricional-sisvan"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":12106,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-auditoria-governamental"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tce-es-es"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto da converg\u00eancia \u00e0s normas internacionais de contabilidade aplicadas ao setor p\u00fablico, o Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP) disp\u00f5e sobre orienta\u00e7\u00f5es para reconhecimento de elementos patrimoniais e de resultado, com reflexo nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis. Conforme tais orienta\u00e7\u00f5es, em conson\u00e2ncia com a natureza da informa\u00e7\u00e3o patrimonial, uma despesa deve ser reconhecida:","provas":[{"id":101746,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":12106,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-auditoria-governamental"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tce-es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"tce-es-es-2023-fgv-auditor-de-controle-externo-area-auditoria-governamental","tipo":1,"nome":"FGV - TCE ES - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Auditoria Governamental - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 17:18:41","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2730959,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto da converg\u00eancia \u00e0s normas internacionais de contabilidade aplicadas ao setor p\u00fablico, o Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP) disp\u00f5e sobre orienta\u00e7\u00f5es para reconhecimento de elementos patrimoniais e de resultado, com reflexo nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Conforme tais orienta\u00e7\u00f5es, em conson\u00e2ncia com a natureza da informa\u00e7\u00e3o patrimonial, uma despesa deve ser reconhecida:<\/p>","resposta":10945747,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quando da ocorr\u00eancia do seu fato gerador;","id":10945747,"corpo":"<p>quando da ocorr\u00eancia do seu fato gerador;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"quando cumprir as etapas da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria;","id":10945748,"corpo":"<p>quando cumprir as etapas da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"quando for autorizada pelo ordenador de despesa;","id":10945749,"corpo":"<p>quando for autorizada pelo ordenador de despesa;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"se houver uma contrapartida em termos de receita gerada;","id":10945750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se houver uma contrapartida em termos de receita gerada;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"se a execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria tiver a devida cobertura financeira.","id":10945751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se a execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria tiver a devida cobertura financeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":571004,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 80","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regimes Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Regimes Cont\u00e1beis","pai":412174,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412213,"slug":"contabilidade-publica-regimes-contabeis"},{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Plano Diretor de Desenvolvimento Municipal do Munic\u00edpio de Anchieta\/SC, as vias destinadas a circula\u00e7\u00e3o exclusiva de pedestres dever\u00e3o possuir largura m\u00ednima de:","provas":[{"id":98439,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Fiscal de Obras e Posturas - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 15:12:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2678211,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Plano Diretor de Desenvolvimento Municipal do Munic\u00edpio de Anchieta\/SC, as vias destinadas a circula\u00e7\u00e3o exclusiva de pedestres dever\u00e3o possuir largura m\u00ednima de:<\/p>","resposta":10715808,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2,00 m (dois metros).","id":10715806,"corpo":"<p>2,00 m (dois metros).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1,50 m (um metro e cinquenta cent\u00edmetros).","id":10715807,"corpo":"<p>1,50 m (um metro e cinquenta cent\u00edmetros).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3,00 m (tr\u00eas metros).","id":10715808,"corpo":"<p>3,00 m (tr\u00eas metros).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2,50 m (dois metros e cinquenta cent\u00edmetros).","id":10715809,"corpo":"<p>2,50 m (dois metros e cinquenta cent\u00edmetros).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564298,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Desportivo","id":26393,"slug":"professor-area-desportivo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Americana","sigla":"","id":577,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-americana-sp"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 ind\u00edcios cl\u00ednicos de v\u00e1rios fatores de risco associados com problemas lombares, entre os cita-se:I - Falta de cuidado ao levantar peso.II - Excesso de uso dos m\u00fasculos lombares.III - Falta de flexibilidade no tronco e nos m\u00fasculos posteriores da coxa (isquiotibiais).\u00c9 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":100046,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Desportivo","id":26393,"slug":"professor-area-desportivo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Americana","sigla":"","id":577,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-americana-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-americana-sp-2023-avanca-sp-professor-area-desportivo-2","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Americana - Professor - \u00c1rea: Desportivo - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 15:48:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2705395,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 ind\u00edcios cl\u00ednicos de v\u00e1rios fatores de risco associados com problemas lombares, entre os cita-se:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Falta de cuidado ao levantar peso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Excesso de uso dos m\u00fasculos lombares.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Falta de flexibilidade no tronco e nos m\u00fasculos posteriores da coxa (isquiotibiais).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":10830994,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":10830990,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":10830991,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":10830992,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":10830993,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10830994,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":567735,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologias e Les\u00f5es","oab":false,"nome":"Patologias e Les\u00f5es","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402882,"slug":"educacao-fisica-patologias-e-lesoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Carlos","sigla":"Prefeitura","id":3996,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-sc"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A miss\u00e3o, a vis\u00e3o, os valores, os objetivos e as metas s\u00e3o elementos que devem nortear e basear as pol\u00edticas e pr\u00e1ticas de gest\u00e3o de pessoas segundo o modelo:","provas":[{"id":98730,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Carlos","sigla":"Prefeitura","id":3996,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-sc-2023-fepese-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura - Analista de Recursos Humanos - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 15:18:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2685921,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A miss\u00e3o, a vis\u00e3o, os valores, os objetivos e as metas s\u00e3o elementos que devem nortear e basear as pol\u00edticas e pr\u00e1ticas de gest\u00e3o de pessoas segundo o modelo:<\/p>","resposta":10749026,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pol\u00edtico","id":10749023,"corpo":"<p>Pol\u00edtico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Gerencial","id":10749024,"corpo":"<p>Gerencial<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Planejado","id":10749025,"corpo":"<p>Planejado<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Estrat\u00e9gico","id":10749026,"corpo":"<p>Estrat\u00e9gico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Instrumental","id":10749027,"corpo":"<p>Instrumental<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":565084,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417310,"slug":"administracao-geral-gestao-estrategica-de-pessoas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o","id":16831,"slug":"administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere ao requerimento de acesso a informa\u00e7\u00f5es no Distrito Federal, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":99537,"cargo":{"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o","id":16831,"slug":"administracao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IADES - SEPLAG DF - Administra\u00e7\u00e3o - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 15:08:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2717962,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere ao requerimento de acesso a informa\u00e7\u00f5es no Distrito Federal, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":10889281,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O pedido dispensa a identifica\u00e7\u00e3o do requerente. ","id":10889280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pedido dispensa a identifica\u00e7\u00e3o do requerente. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A indica\u00e7\u00e3o do nome completo, do n\u00famero de qualquer documento oficial e da informa\u00e7\u00e3o de contato \u00e9 obrigat\u00f3ria. ","id":10889281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A indica\u00e7\u00e3o do nome completo, do n\u00famero de qualquer documento oficial e da informa\u00e7\u00e3o de contato \u00e9 obrigat\u00f3ria. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O requerimento n\u00e3o pode ser feito por menor de idade.","id":10889282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O requerimento n\u00e3o pode ser feito por menor de idade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O encaminhamento dos pedidos d\u00e1-se exclusivamente por meio dos s\u00edtios oficiais dos \u00f3rg\u00e3os e das entidades na internet.","id":10889283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O encaminhamento dos pedidos d\u00e1-se exclusivamente por meio dos s\u00edtios oficiais dos \u00f3rg\u00e3os e das entidades na internet.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria a especifica\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o requerida. ","id":10889284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria a especifica\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o requerida. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":569225,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 60","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Distrito Federal - DF","oab":false,"nome":"Distrito Federal - DF","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395517,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-distrito-federal-df"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura","id":24320,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda de Roraima","sigla":"SEFAZ RR","id":4925,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"sefaz-rr-rr"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No servi\u00e7o p\u00fablico estadual, o servidor p\u00fablico pode se ausentar do Pa\u00eds para estudo ou miss\u00e3o oficial, mediante autoriza\u00e7\u00e3o da autoridade competente. Uma vez deferida na forma da lei, tal aus\u00eancia n\u00e3o exceder\u00e1 a:","provas":[{"id":99300,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura","id":24320,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda de Roraima","sigla":"SEFAZ RR","id":4925,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"sefaz-rr-rr"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sefaz-rr-rr-2023-idecan-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEFAZ RR - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 15:08:19","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2694121,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No servi\u00e7o p\u00fablico estadual, o servidor p\u00fablico pode se ausentar do Pa\u00eds para estudo ou miss\u00e3o oficial, mediante autoriza\u00e7\u00e3o da autoridade competente. Uma vez deferida na forma da lei, tal aus\u00eancia n\u00e3o exceder\u00e1 a:<\/p>","resposta":10780665,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tr\u00eas anos.","id":10780663,"corpo":"<p>tr\u00eas anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"dois anos.","id":10780664,"corpo":"<p>dois anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"quatro anos.","id":10780665,"corpo":"<p>quatro anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"dois anos, exceto se a aus\u00eancia for por motivo de doutorado.","id":10780666,"corpo":"<p>dois anos, exceto se a aus\u00eancia for por motivo de doutorado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"cinco anos, prorrog\u00e1veis por mais cinco anos em caso de comprovado interesse p\u00fablico.","id":10780667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cinco anos, prorrog\u00e1veis por mais cinco anos em caso de comprovado interesse p\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566329,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Roraima - RR","oab":false,"nome":"Roraima - RR","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395533,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-roraima-rr"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832,"slug":"professor-de-educacao-especial"},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765,"slug":"orientador-educacional"},{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423,"slug":"professor-de-anos-iniciais"},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itaara","sigla":"","id":6351,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-itaara-rs"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A carreira do magist\u00e9rio p\u00fablico do Munic\u00edpio tem como princ\u00edpios b\u00e1sicos: I. Piso salarial profissional inferior ao piso salarial estadual do magist\u00e9rio definido por lei municipal. II. Progress\u00e3o parcial funcional na carreira, mediante promo\u00e7\u00e3o indicada pelo recursos humanos e merecimento. III. Per\u00edodo reservado \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o dos resultados, exclu\u00eddo da carga hor\u00e1ria de trabalho. Quais est\u00e3o INCORRETAS?","provas":[{"id":98099,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaara","sigla":"","id":6351,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-itaara-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itaara-rs-2023-fundatec-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itaara - Professor de Geografia - 2023"},{"id":98097,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaara","sigla":"","id":6351,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-itaara-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itaara - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2023"},{"id":98096,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832,"slug":"professor-de-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaara","sigla":"","id":6351,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-itaara-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itaara-rs-2023-fundatec-professor-de-educacao-especial","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itaara - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2023"},{"id":98091,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaara","sigla":"","id":6351,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-itaara-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itaara-rs-2023-fundatec-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itaara - Professor de Matem\u00e1tica - 2023"},{"id":98094,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaara","sigla":"","id":6351,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-itaara-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itaara-rs-2023-fundatec-professor-de-artes","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itaara - Professor de Artes - 2023"},{"id":98095,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaara","sigla":"","id":6351,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-itaara-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itaara-rs-2023-fundatec-professor-de-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itaara - Professor de Ci\u00eancias - 2023"},{"id":98092,"cargo":{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765,"slug":"orientador-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaara","sigla":"","id":6351,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-itaara-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itaara-rs-2023-fundatec-orientador-educacional","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itaara - Orientador Educacional - 2023"},{"id":98093,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423,"slug":"professor-de-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaara","sigla":"","id":6351,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-itaara-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itaara-rs-2023-fundatec-professor-de-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itaara - Professor de Anos Iniciais - 2023"},{"id":98090,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaara","sigla":"","id":6351,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-itaara-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itaara-rs-2023-fundatec-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itaara - Professor de Hist\u00f3ria - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 15:13:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2678890,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A carreira do magist\u00e9rio p\u00fablico do Munic\u00edpio tem como princ\u00edpios b\u00e1sicos: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Piso salarial profissional inferior ao piso salarial estadual do magist\u00e9rio definido por lei municipal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Progress\u00e3o parcial funcional na carreira, mediante promo\u00e7\u00e3o indicada pelo recursos humanos e merecimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Per\u00edodo reservado \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o dos resultados, exclu\u00eddo da carga hor\u00e1ria de trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o INCORRETAS?<\/p>","resposta":10718455,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":10718451,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":10718452,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":10718453,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":10718454,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" I, II e III.","id":10718455,"corpo":"<p> I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564387,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":26410,"slug":"analista-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seger-es"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um programa ideal de exerc\u00edcios f\u00edsicos deve contemplar atividades aer\u00f3bicas de baixo impacto, exerc\u00edcios de fortalecimento muscular, equil\u00edbrio est\u00e1tico e din\u00e2mico e pr\u00e1ticas de melhoria da propriocep\u00e7\u00e3o, a fim de diminuir o \u00edndice de quedas. Dentre os exerc\u00edcios de baixo impacto mais indicados est\u00e1 a caminhada; assinale, a seguir, um de seus benef\u00edcios.","provas":[{"id":100219,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":26410,"slug":"analista-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seger-es"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2023-instituto-consulplan-analista-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEGER - Analista - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 15:34:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2707316,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um programa ideal de exerc\u00edcios f\u00edsicos deve contemplar atividades aer\u00f3bicas de baixo impacto, exerc\u00edcios de fortalecimento muscular, equil\u00edbrio est\u00e1tico e din\u00e2mico e pr\u00e1ticas de melhoria da propriocep\u00e7\u00e3o, a fim de diminuir o \u00edndice de quedas. Dentre os exerc\u00edcios de baixo impacto mais indicados est\u00e1 a caminhada; assinale, a seguir, um de seus benef\u00edcios.<\/p>","resposta":10839496,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Potencializar o pico de massa \u00f3ssea. ","id":10839493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Potencializar o pico de massa \u00f3ssea. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aumenta Performance vascular perif\u00e9rica.","id":10839494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumenta Performance vascular perif\u00e9rica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Diminuir o estresse mec\u00e2nico localizado nos ossos.","id":10839495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diminuir o estresse mec\u00e2nico localizado nos ossos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Prevenir a reabsor\u00e7\u00e3o de componentes inerentes ao fortalecimento \u00f3sseo. ","id":10839496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prevenir a reabsor\u00e7\u00e3o de componentes inerentes ao fortalecimento \u00f3sseo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Estimular a absor\u00e7\u00e3o osteobl\u00e1stica e aumentar a capacidade cardiopulmonar. ","id":10839497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estimular a absor\u00e7\u00e3o osteobl\u00e1stica e aumentar a capacidade cardiopulmonar. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":567954,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atividade F\u00edsica para Idosos","oab":false,"nome":"Atividade F\u00edsica para Idosos","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402876,"slug":"educacao-fisica-atividade-fisica-para-idosos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Desportivo","id":26393,"slug":"professor-area-desportivo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Americana","sigla":"","id":577,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-americana-sp"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a BNCC, \u00e9 fundamental frisar que a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica oferece uma s\u00e9rie de possibilidades para enriquecer a experi\u00eancia das crian\u00e7as, jovens e adultos na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, permitindo o acesso a um vasto universo cultural. Esse universo compreende saberes corporais, experi\u00eancias est\u00e9ticas, emotivas, l\u00fadicas e agonistas, que se inscrevem, mas n\u00e3o se restringem, \u00e0 racionalidade t\u00edpica dos saberes cient\u00edficos que, comumente:","provas":[{"id":100046,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Desportivo","id":26393,"slug":"professor-area-desportivo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Americana","sigla":"","id":577,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-americana-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-americana-sp-2023-avanca-sp-professor-area-desportivo-2","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Americana - Professor - \u00c1rea: Desportivo - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 15:35:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2705324,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a BNCC, \u00e9 fundamental frisar que a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica oferece uma s\u00e9rie de possibilidades para enriquecer a experi\u00eancia das crian\u00e7as, jovens e adultos na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, permitindo o acesso a um vasto universo cultural. Esse universo compreende saberes corporais, experi\u00eancias est\u00e9ticas, emotivas, l\u00fadicas e agonistas, que se inscrevem, mas n\u00e3o se restringem, \u00e0 racionalidade t\u00edpica dos saberes cient\u00edficos que, comumente:<\/p>","resposta":10830668,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Favorece a participa\u00e7\u00e3o de forma confiante e autoral na sociedade.","id":10830664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Favorece a participa\u00e7\u00e3o de forma confiante e autoral na sociedade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Estimula a experi\u00eancia efetiva das pr\u00e1ticas corporais.","id":10830665,"corpo":"<p>Estimula a experi\u00eancia efetiva das pr\u00e1ticas corporais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Oportuniza aos alunos participar de forma aut\u00f4noma.","id":10830666,"corpo":"<p>Oportuniza aos alunos participar de forma aut\u00f4noma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Classificam a atividade esportiva em t\u00e9cnicas e m\u00e9todos.","id":10830667,"corpo":"<p>Classificam a atividade esportiva em t\u00e9cnicas e m\u00e9todos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Orienta as pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas na escola.","id":10830668,"corpo":"<p>Orienta as pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas na escola.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":567735,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00f5es Curriculares de Ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00f5es Curriculares de Ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402865,"slug":"educacao-fisica-orientacoes-curriculares-de-ensino-da-educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Desportivo","id":26393,"slug":"professor-area-desportivo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Americana","sigla":"","id":577,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-americana-sp"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o discorre que a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica precisa buscar sua identidade como \u00e1rea de estudo fundamental para a compreens\u00e3o e entendimento do ser humano, enquanto produtor de:","provas":[{"id":100046,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Desportivo","id":26393,"slug":"professor-area-desportivo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Americana","sigla":"","id":577,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-americana-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-americana-sp-2023-avanca-sp-professor-area-desportivo-2","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Americana - Professor - \u00c1rea: Desportivo - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 15:35:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2705348,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o discorre que a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica precisa buscar sua identidade como \u00e1rea de estudo fundamental para a compreens\u00e3o e entendimento do ser humano, enquanto produtor de:<\/p>","resposta":10830772,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cultura.","id":10830772,"corpo":"<p>Cultura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sa\u00fade.","id":10830773,"corpo":"<p>Sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Par\u00e2metros.","id":10830774,"corpo":"<p>Par\u00e2metros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Estil\u00edstica.","id":10830775,"corpo":"<p>Estil\u00edstica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Competi\u00e7\u00f5es.","id":10830776,"corpo":"<p>Competi\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":567735,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas e Educacionais em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas e Educacionais em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402869,"slug":"educacao-fisica-politicas-publicas-e-educacionais-em-educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":26410,"slug":"analista-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seger-es"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Amplitude de Movimento Articular (ADM) \u00e9 o \u00e2ngulo pelo qual uma articula\u00e7\u00e3o se move de sua posi\u00e7\u00e3o de repouso para as extremidades de seu movimento em qualquer dire\u00e7\u00e3o. Melhorar a ADM trata-se um objetivo central para a popula\u00e7\u00e3o em geral, bem como em contextos cl\u00ednicos, como tratamento de insufici\u00eancia respirat\u00f3ria aguda, neurofibromas plexiformes, recupera\u00e7\u00e3o de cirurgia relacionada ao c\u00e2ncer de mama e artroplastia total do quadril. V\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas comuns afetam negativamente a ADM, como espondilite anquilosante, paralisia cerebral, distrofia muscular de Duchenne, osteoartrite, artrite reumatoide. Sem surpresa, os ganhos de ADM tamb\u00e9m s\u00e3o relevantes em diferentes esportes, como basquete, beisebol e remo. O alongamento \u00e9, geralmente, prescrito para aumentar a ADM em esportes, situa\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas, como dor lombar cr\u00f4nica, artrite reumatoide e desempenho de exerc\u00edcios, em geral. Considerando que as t\u00e9cnicas de alongamento incluem est\u00e1tica (ativa ou passiva), din\u00e2mica ou Facilita\u00e7\u00e3o Neuromuscular Proprioceptiva (FNP) e, ainda,podem aperfei\u00e7oar a ADM que \u00e9 melhorada nas seguintes situa\u00e7\u00f5es, EXCETO:","provas":[{"id":100219,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":26410,"slug":"analista-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seger-es"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2023-instituto-consulplan-analista-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEGER - Analista - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 15:31:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2707286,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Amplitude de Movimento Articular (ADM) \u00e9 o \u00e2ngulo pelo qual uma articula\u00e7\u00e3o se move de sua posi\u00e7\u00e3o de repouso para as extremidades de seu movimento em qualquer dire\u00e7\u00e3o. Melhorar a ADM trata-se um objetivo central para a popula\u00e7\u00e3o em geral, bem como em contextos cl\u00ednicos, como tratamento de insufici\u00eancia respirat\u00f3ria aguda, neurofibromas plexiformes, recupera\u00e7\u00e3o de cirurgia relacionada ao c\u00e2ncer de mama e artroplastia total do quadril. V\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas comuns afetam negativamente a ADM, como espondilite anquilosante, paralisia cerebral, distrofia muscular de <em>Duchenne<\/em>, osteoartrite, artrite reumatoide. Sem surpresa, os ganhos de ADM tamb\u00e9m s\u00e3o relevantes em diferentes esportes, como basquete, <em>beisebol <\/em>e remo. O alongamento \u00e9, geralmente, prescrito para aumentar a ADM em esportes, situa\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas, como dor lombar cr\u00f4nica, artrite reumatoide e desempenho de exerc\u00edcios, em geral. Considerando que as t\u00e9cnicas de alongamento incluem est\u00e1tica (ativa ou passiva), din\u00e2mica ou Facilita\u00e7\u00e3o Neuromuscular Proprioceptiva (FNP) e, ainda,podem aperfei\u00e7oar a ADM que \u00e9 melhorada nas seguintes situa\u00e7\u00f5es, EXCETO:<\/p>","resposta":10839346,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diminui\u00e7\u00e3o no \u00e2ngulo de pena\u00e7\u00e3o.","id":10839343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diminui\u00e7\u00e3o no \u00e2ngulo de pena\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aumento da toler\u00e2ncia ao estiramento. ","id":10839344,"corpo":"<p>Aumento da toler\u00e2ncia ao estiramento. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" Redu\u00e7\u00e3o da atividade do reflexo t\u00f4nico. ","id":10839345,"corpo":"<p> Redu\u00e7\u00e3o da atividade do reflexo t\u00f4nico. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aumento do reflexo t\u00f4nico com mais toler\u00e2ncia ao exerc\u00edcio. ","id":10839346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento do reflexo t\u00f4nico com mais toler\u00e2ncia ao exerc\u00edcio. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Aumento do comprimento do fasc\u00edculo e altera\u00e7\u00f5es no \u00e2ngulo de pena\u00e7\u00e3o. ","id":10839347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento do comprimento do fasc\u00edculo e altera\u00e7\u00f5es no \u00e2ngulo de pena\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":567954,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402872,"slug":"educacao-fisica-avaliacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":26410,"slug":"analista-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seger-es"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os m\u00e9todos de avalia\u00e7\u00e3o da composi\u00e7\u00e3o corporal s\u00e3o divididos em tr\u00eas grupos: direto, indiretos e duplamente indiretos. S\u00e3o considerados m\u00e9todos indiretos de avalia\u00e7\u00e3o da composi\u00e7\u00e3o corporal, EXCETO:","provas":[{"id":100219,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":26410,"slug":"analista-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seger-es"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2023-instituto-consulplan-analista-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEGER - Analista - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 15:30:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2707272,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os m\u00e9todos de avalia\u00e7\u00e3o da composi\u00e7\u00e3o corporal s\u00e3o divididos em tr\u00eas grupos: direto, indiretos e duplamente indiretos. S\u00e3o considerados m\u00e9todos indiretos de avalia\u00e7\u00e3o da composi\u00e7\u00e3o corporal, EXCETO:<\/p>","resposta":10839274,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Pesagem hidrost\u00e1tica. ","id":10839273,"corpo":"<p> Pesagem hidrost\u00e1tica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Bioimped\u00e2ncia el\u00e9trica. ","id":10839274,"corpo":"<p>Bioimped\u00e2ncia el\u00e9trica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Raio-X de dupla energia. ","id":10839275,"corpo":"<p>Raio-X de dupla energia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Resson\u00e2ncia magn\u00e9tica.","id":10839276,"corpo":"<p>Resson\u00e2ncia magn\u00e9tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Tomografia computadorizada.","id":10839277,"corpo":"<p>Tomografia computadorizada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":567954,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402872,"slug":"educacao-fisica-avaliacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":26410,"slug":"analista-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seger-es"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica se trabalha com o ser humano sobre e atrav\u00e9s do seu corpo. Por este motivo, \u00e9 importante refletir sobre este tema. Sobre os significados de corpo e as implica\u00e7\u00f5es para a educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":100219,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":26410,"slug":"analista-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seger-es"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2023-instituto-consulplan-analista-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEGER - Analista - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 15:28:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2707235,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica se trabalha com o ser humano sobre e atrav\u00e9s do seu corpo. Por este motivo, \u00e9 importante refletir sobre este tema. Sobre os significados de corpo e as implica\u00e7\u00f5es para a educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, assinale a afirmativa INCORRETA.<\/p>","resposta":10839092,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O corpo \u00e9 uma s\u00edntese da cultura, porque expressa elementos espec\u00edficos da sociedade da qual faz parte. ","id":10839088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O corpo \u00e9 uma s\u00edntese da cultura, porque expressa elementos espec\u00edficos da sociedade da qual faz parte. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O homem, atrav\u00e9s do seu corpo, vai assimilando e se apropriando dos valores, normas e costumes sociais, em um processo de incorpora\u00e7\u00e3o.","id":10839089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O homem, atrav\u00e9s do seu corpo, vai assimilando e se apropriando dos valores, normas e costumes sociais, em um processo de incorpora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Mais do que um aprendizado intelectual, o indiv\u00edduo adquire um conte\u00fado cultural, que se instala no seu corpo, no conjunto de suas express\u00f5es.","id":10839090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mais do que um aprendizado intelectual, o indiv\u00edduo adquire um conte\u00fado cultural, que se instala no seu corpo, no conjunto de suas express\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cada gesto que fazemos, a forma como nos sentamos; tudo \u00e9 espec\u00edfico de uma determinada cultura, que n\u00e3o \u00e9 melhor nem pior que qualquer outra.","id":10839091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada gesto que fazemos, a forma como nos sentamos; tudo \u00e9 espec\u00edfico de uma determinada cultura, que n\u00e3o \u00e9 melhor nem pior que qualquer outra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O que o diferencia de outros animais, principalmente, \u00e9 a sua capacidade de produzir cultura, que \u00e9 um ornamento, um algo a mais que se sobrep\u00f4s \u00e0 natureza animal.","id":10839092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O que o diferencia de outros animais, principalmente, \u00e9 a sua capacidade de produzir cultura, que \u00e9 um ornamento, um algo a mais que se sobrep\u00f4s \u00e0 natureza animal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":567954,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Desportivo","id":26393,"slug":"professor-area-desportivo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Americana","sigla":"","id":577,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-americana-sp"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lib\u00e2neo (1985) alerta ao dizer que o professor ter o m\u00e9todo \u00e9 mais do que dizer que ele domina procedimentos e t\u00e9cnicas de ensino, pois o m\u00e9todo deve expressar uma compreens\u00e3o global do:","provas":[{"id":100046,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Desportivo","id":26393,"slug":"professor-area-desportivo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Americana","sigla":"","id":577,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-americana-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-americana-sp-2023-avanca-sp-professor-area-desportivo-2","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Americana - Professor - \u00c1rea: Desportivo - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 15:40:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2705385,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Lib\u00e2neo (1985) alerta ao dizer que o professor ter o m\u00e9todo \u00e9 mais do que dizer que ele domina procedimentos e t\u00e9cnicas de ensino, pois o m\u00e9todo deve expressar uma compreens\u00e3o global do:<\/p>","resposta":10830948,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"meio pol\u00edtico onde se insere.","id":10830944,"corpo":"<p>meio pol\u00edtico onde se insere.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"l\u00fadico desassociado \u00e0 aprendizagem.","id":10830945,"corpo":"<p>l\u00fadico desassociado \u00e0 aprendizagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"meio cultural do lazer.","id":10830946,"corpo":"<p>meio cultural do lazer.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"esporte ou jogo, como atividade.","id":10830947,"corpo":"<p>esporte ou jogo, como atividade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"processo educativo na sociedade.","id":10830948,"corpo":"<p>processo educativo na sociedade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":567735,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Desportivo","id":26393,"slug":"professor-area-desportivo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Americana","sigla":"","id":577,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-americana-sp"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o elaborada por castellani filho (1999), Silvino Santin e Wagner Wey Moreira s\u00e3o representantes da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica em sua abordagem:","provas":[{"id":100046,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Desportivo","id":26393,"slug":"professor-area-desportivo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Americana","sigla":"","id":577,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-americana-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-americana-sp-2023-avanca-sp-professor-area-desportivo-2","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Americana - Professor - \u00c1rea: Desportivo - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 15:41:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2705381,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o elaborada por castellani filho (1999), Silvino Santin e Wagner Wey Moreira s\u00e3o representantes da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica em sua abordagem:<\/p>","resposta":10830928,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Socialista.","id":10830925,"corpo":"<p>Socialista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cultural.","id":10830926,"corpo":"<p>Cultural.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Higienista.","id":10830927,"corpo":"<p>Higienista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Fenomenol\u00f3gica.","id":10830928,"corpo":"<p>Fenomenol\u00f3gica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Praxiol\u00f3gica.","id":10830929,"corpo":"<p>Praxiol\u00f3gica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":567735,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Nutricionista","id":23982,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Assist\u00eancia e do Desenvolvimento Social","sigla":"SEAS RO","id":6361,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"seas-ro-ro"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cH\u00e1 um grande n\u00famero de variedades e esp\u00e9cies de hortali\u00e7as, e diversidade de formas, cores, aromas, sabores. Para a preserva\u00e7\u00e3o da cor dos pigmentos presentes nas hortali\u00e7as s\u00e3o necess\u00e1rios cuidados especiais no preparo. O(s) pigmento(s) _____________ \u00e9(s\u00e3o) est\u00e1vel(is) sob pH \u00e1cido e alcalino. As condi\u00e7\u00f5es de coc\u00e7\u00e3o por calor \u00famido n\u00e3o o(s) altera(m) contudo, sofre(m) altera\u00e7\u00e3o na presen\u00e7a de \u00f3leos ou gordura. \u00c9 (s\u00e3o) sens\u00edvel (is) \u00e0 luz, \u00e0 oxida\u00e7\u00e3o e a temperaturas extremas.\u201d Assinale a alternativa que completa corretamente a afirmativa anterior.","provas":[{"id":101441,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Nutricionista","id":23982,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Assist\u00eancia e do Desenvolvimento Social","sigla":"SEAS RO","id":6361,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"seas-ro-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEAS RO - Analista - \u00c1rea: Nutricionista - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 16:09:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2724770,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cH\u00e1 um grande n\u00famero de variedades e esp\u00e9cies de hortali\u00e7as, e diversidade de formas, cores, aromas, sabores. Para a preserva\u00e7\u00e3o da cor dos pigmentos presentes nas hortali\u00e7as s\u00e3o necess\u00e1rios cuidados especiais no preparo. O(s) pigmento(s) _____________ \u00e9(s\u00e3o) est\u00e1vel(is) sob pH \u00e1cido e alcalino. As condi\u00e7\u00f5es de coc\u00e7\u00e3o por calor \u00famido n\u00e3o o(s) altera(m) contudo, sofre(m) altera\u00e7\u00e3o na presen\u00e7a de \u00f3leos ou gordura. \u00c9 (s\u00e3o) sens\u00edvel (is) \u00e0 luz, \u00e0 oxida\u00e7\u00e3o e a temperaturas extremas.\u201d Assinale a alternativa que completa corretamente a afirmativa anterior.<\/p>","resposta":10918245,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"taninos","id":10918241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">taninos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"clorofila","id":10918242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">clorofila<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"betala\u00edna","id":10918243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">betala\u00edna<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"flavonoides","id":10918244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">flavonoides<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"carotenoides","id":10918245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">carotenoides<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":570171,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos de nutri\u00e7\u00e3o humana","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos de nutri\u00e7\u00e3o humana","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398484,"slug":"nutricao-conceitos-basicos-de-nutricao-humana"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Nutricionista","id":23982,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Assist\u00eancia e do Desenvolvimento Social","sigla":"SEAS RO","id":6361,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"seas-ro-ro"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A alimenta\u00e7\u00e3o escolar \u00e9 direito dos alunos da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica e dever do Estado e ser\u00e1 promovida e incentivada com vista ao atendimento das diretrizes estabelecidas na Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 06\/2020 e Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 20\/2020. Os card\u00e1pios da alimenta\u00e7\u00e3o escolar devem ser elaborados, tendo como base a utiliza\u00e7\u00e3o de alimentos in natura ou minimamente processados, de modo a respeitar as necessidades nutricionais, os h\u00e1bitos alimentares, a cultura alimentar da localidade e se pautar na sustentabilidade, sazonalidade e diversifica\u00e7\u00e3o agr\u00edcola da regi\u00e3o e na promo\u00e7\u00e3o da alimenta\u00e7\u00e3o adequada e saud\u00e1vel. \u201cEm unidades escolares que ofertam alimenta\u00e7\u00e3o escolar em per\u00edodo integral, os card\u00e1pios devem ofertar, obrigatoriamente, no m\u00ednimo 520 g \/ estudantes \/ semana de frutas in natura, legumes e verduras, sendo ofertados legumes e verduras, no m\u00ednimo, _______________ dia(s) por semana.\u201d Assinale a alternativa que completa corretamente a afirmativa anterior.","provas":[{"id":101441,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Nutricionista","id":23982,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Assist\u00eancia e do Desenvolvimento Social","sigla":"SEAS RO","id":6361,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"seas-ro-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEAS RO - Analista - \u00c1rea: Nutricionista - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 16:09:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2724750,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A alimenta\u00e7\u00e3o escolar \u00e9 direito dos alunos da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica e dever do Estado e ser\u00e1 promovida e incentivada com vista ao atendimento das diretrizes estabelecidas na Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 06\/2020 e Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 20\/2020. Os card\u00e1pios da alimenta\u00e7\u00e3o escolar devem ser elaborados, tendo como base a utiliza\u00e7\u00e3o de alimentos <em>in natura<\/em> ou minimamente processados, de modo a respeitar as necessidades nutricionais, os h\u00e1bitos alimentares, a cultura alimentar da localidade e se pautar na sustentabilidade, sazonalidade e diversifica\u00e7\u00e3o agr\u00edcola da regi\u00e3o e na promo\u00e7\u00e3o da alimenta\u00e7\u00e3o adequada e saud\u00e1vel. \u201cEm unidades escolares que ofertam alimenta\u00e7\u00e3o escolar em per\u00edodo integral, os card\u00e1pios devem ofertar, obrigatoriamente, no m\u00ednimo 520 g \/ estudantes \/ semana de frutas in natura, legumes e verduras, sendo ofertados legumes e verduras, no m\u00ednimo, _______________ dia(s) por semana.\u201d Assinale a alternativa que completa corretamente a afirmativa anterior.<\/p>","resposta":10918165,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um","id":10918161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"dois","id":10918162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dois<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"tr\u00eas","id":10918163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tr\u00eas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"quatro","id":10918164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quatro<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"cinco","id":10918165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cinco<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":570171,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar (PNAE)","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar (PNAE)","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418139,"slug":"nutricao-programa-nacional-de-alimentacao-escolar-pnae"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea: Auditoria e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":24781,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-auditoria-e-fiscalizacao"},{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea: Tributa\u00e7\u00e3o","id":25775,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tributacao"},{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16009,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Fazenda de Minas Gerais","sigla":"SEFAZ MG","id":6199,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"sefaz-mg-mg"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o, Auditor Fiscal da Receita Estadual, acaba de assumir a chefia de determinado departamento da Secretaria de Estado da Fazenda de Minas Gerais. Jo\u00e3o vem desenhando um planejamento estrat\u00e9gico visando \u00e0 maior efici\u00eancia de seu setor, com escopo de concentrar seus esfor\u00e7os nas mat\u00e9rias de maior relev\u00e2ncia institucional, inclusive com eventual delega\u00e7\u00e3o ou avoca\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia administrativa para determinados atos. Nesse contexto, de acordo com a Lei n\u00ba 14.184\/2002 do Estado de Minas Gerais, que disp\u00f5e sobre o processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual, Jo\u00e3o dever\u00e1 observar que","provas":[{"id":98019,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea: Auditoria e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":24781,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-auditoria-e-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Fazenda de Minas Gerais","sigla":"SEFAZ MG","id":6199,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"sefaz-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-mg-mg-2023-fgv-auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-auditoria-e-fiscalizacao-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - SEFAZ MG - Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea: Auditoria e Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2023"},{"id":98020,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea: Tributa\u00e7\u00e3o","id":25775,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tributacao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Fazenda de Minas Gerais","sigla":"SEFAZ MG","id":6199,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"sefaz-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-mg-mg-2023-fgv-auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tributacao-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - SEFAZ MG - Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea: Tributa\u00e7\u00e3o - 2023"},{"id":98021,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16009,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Fazenda de Minas Gerais","sigla":"SEFAZ MG","id":6199,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"sefaz-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-mg-mg-2023-fgv-auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - SEFAZ MG - Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 07:40:36","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2674780,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o, Auditor Fiscal da Receita Estadual, acaba de assumir a chefia de determinado departamento da Secretaria de Estado da Fazenda de Minas Gerais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o vem desenhando um planejamento estrat\u00e9gico visando \u00e0 maior efici\u00eancia de seu setor, com escopo de concentrar seus esfor\u00e7os nas mat\u00e9rias de maior relev\u00e2ncia institucional, inclusive com eventual delega\u00e7\u00e3o ou avoca\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia administrativa para determinados atos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse contexto, de acordo com a Lei n\u00ba 14.184\/2002 do Estado de Minas Gerais, que disp\u00f5e sobre o processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual, Jo\u00e3o dever\u00e1 observar que<\/p>","resposta":10700889,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser\u00e1 renunci\u00e1vel a compet\u00eancia, quando a autoridade a que lhe foi atribu\u00edda decidir deleg\u00e1-la.","id":10700886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e1 renunci\u00e1vel a compet\u00eancia, quando a autoridade a que lhe foi atribu\u00edda decidir deleg\u00e1-la.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"as decis\u00f5es adotadas por delega\u00e7\u00e3o ou avoca\u00e7\u00e3o n\u00e3o poder\u00e3o mencionar explicitamente esta qualidade.","id":10700887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as decis\u00f5es adotadas por delega\u00e7\u00e3o ou avoca\u00e7\u00e3o n\u00e3o poder\u00e3o mencionar explicitamente esta qualidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o ato de delega\u00e7\u00e3o ou avoca\u00e7\u00e3o indicar\u00e1 o prazo para seu exerc\u00edcio e n\u00e3o pode ser revogado antes do t\u00e9rmino do prazo, salvo caso fortuito ou for\u00e7a maior.","id":10700888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o ato de delega\u00e7\u00e3o ou avoca\u00e7\u00e3o indicar\u00e1 o prazo para seu exerc\u00edcio e n\u00e3o pode ser revogado antes do t\u00e9rmino do prazo, salvo caso fortuito ou for\u00e7a maior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ser\u00e1 permitida, em car\u00e1ter excepcional e por motivos devidamente justificados, a avoca\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de compet\u00eancia atribu\u00edda a \u00f3rg\u00e3o hierarquicamente inferior.","id":10700889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e1 permitida, em car\u00e1ter excepcional e por motivos devidamente justificados, a avoca\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de compet\u00eancia atribu\u00edda a \u00f3rg\u00e3o hierarquicamente inferior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"os atos de avoca\u00e7\u00e3o e delega\u00e7\u00e3o especificar\u00e3o as mat\u00e9rias e poderes transferidos, mas n\u00e3o poder\u00e3o conter ressalva quanto ao exerc\u00edcio da atribui\u00e7\u00e3o avocada ou delegada.","id":10700890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os atos de avoca\u00e7\u00e3o e delega\u00e7\u00e3o especificar\u00e3o as mat\u00e9rias e poderes transferidos, mas n\u00e3o poder\u00e3o conter ressalva quanto ao exerc\u00edcio da atribui\u00e7\u00e3o avocada ou delegada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563869,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 28","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 14.184\/2002- Disp\u00f5e sobre o processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual de Minas Gerais","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 14.184\/2002- Disp\u00f5e sobre o processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual de Minas Gerais","pai":395523,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394823,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-14-184-2002-dispoe-sobre-o-processo-administrativo-no-ambito-da-administracao-publica-estadual-de-minas-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria do Estado de Minas Gerais","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria do Estado de Minas Gerais","pai":395523,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291242,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-tributaria-do-estado-de-minas-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395523,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2674780","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Servi\u00e7os Diversos","id":26304,"slug":"oficial-area-servicos-diversos"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mpe-mg-mg"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Manual de Implanta\u00e7\u00e3o do Modelo de Opera\u00e7\u00e3o Padr\u00e3o de Promotorias de Justi\u00e7a (MOPP) do Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais (MPMG), especificamente com rela\u00e7\u00e3o a procedimentos de natureza criminal, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":98832,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Servi\u00e7os Diversos","id":26304,"slug":"oficial-area-servicos-diversos"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mpe-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-mg-mg-2023-instituto-consulplan-oficial-area-servicos-diversos-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - MPE MG - Oficial - \u00c1rea: Servi\u00e7os Diversos - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 05:20:34","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":2687586,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Manual de Implanta\u00e7\u00e3o do Modelo de Opera\u00e7\u00e3o Padr\u00e3o de Promotorias de Justi\u00e7a (MOPP) do Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais (MPMG), especificamente com rela\u00e7\u00e3o a procedimentos de natureza criminal, \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":10756715,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os procedimentos de natureza criminal (Not\u00edcia de Fato Criminal, Procedimento Investigat\u00f3rio Criminal e Procedimento Investigat\u00f3rio Criminal Eleitoral) s\u00e3o dispensados de serem arquivados perante o Poder Judici\u00e1rio.","id":10756715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os procedimentos de natureza criminal (Not\u00edcia de Fato Criminal, Procedimento Investigat\u00f3rio Criminal e Procedimento Investigat\u00f3rio Criminal Eleitoral) s\u00e3o dispensados de serem arquivados perante o Poder Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 registrado na capa dos autos do Procedimento Investigat\u00f3rio Criminal o prazo previsto para a prescri\u00e7\u00e3o, em tese, da infra\u00e7\u00e3o penal objeto da investiga\u00e7\u00e3o. Havendo d\u00favida, ser\u00e1 consultado o Promotor de Justi\u00e7a.","id":10756716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 registrado na capa dos autos do Procedimento Investigat\u00f3rio Criminal o prazo previsto para a prescri\u00e7\u00e3o, em tese, da infra\u00e7\u00e3o penal objeto da investiga\u00e7\u00e3o. Havendo d\u00favida, ser\u00e1 consultado o Promotor de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s registro no sistema pr\u00f3prio, da remessa da Not\u00edcia de Fato ou do Procedimento Investigat\u00f3rio Criminal ao Poder Judici\u00e1rio, os autos e o respectivo recibo de remessa ser\u00e3o entregues \u00e0 expedi\u00e7\u00e3o, que colher\u00e1 protocolo da entrega no cart\u00f3rio distribuidor da Comarca.","id":10756717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s registro no sistema pr\u00f3prio, da remessa da Not\u00edcia de Fato ou do Procedimento Investigat\u00f3rio Criminal ao Poder Judici\u00e1rio, os autos e o respectivo recibo de remessa ser\u00e3o entregues \u00e0 expedi\u00e7\u00e3o, que colher\u00e1 protocolo da entrega no cart\u00f3rio distribuidor da Comarca.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Salvo determina\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria do Promotor de Justi\u00e7a, o noticiante ser\u00e1 comunicado do arquivamento da Not\u00edcia de Fato Criminal, do Procedimento Investigat\u00f3rio Criminal ou do Procedimento Investigat\u00f3rio Criminal eleitoral ap\u00f3s distribui\u00e7\u00e3o do requerimento ao Judici\u00e1rio, devendo constar da comunica\u00e7\u00e3o o n\u00famero atribu\u00eddo aos autos no ato da distribui\u00e7\u00e3o.","id":10756718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Salvo determina\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria do Promotor de Justi\u00e7a, o noticiante ser\u00e1 comunicado do arquivamento da Not\u00edcia de Fato Criminal, do Procedimento Investigat\u00f3rio Criminal ou do Procedimento Investigat\u00f3rio Criminal eleitoral ap\u00f3s distribui\u00e7\u00e3o do requerimento ao Judici\u00e1rio, devendo constar da comunica\u00e7\u00e3o o n\u00famero atribu\u00eddo aos autos no ato da distribui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":565259,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Minas Gerais - MPE MG","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Minas Gerais - MPE MG","pai":396324,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395450,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-publico-do-estado-de-minas-gerais-mpe-mg"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE MG","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE MG","pai":395450,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394803,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mpe-mg"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Antropologia","id":26464,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Assist\u00eancia e do Desenvolvimento Social","sigla":"SEAS RO","id":6361,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"seas-ro-ro"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Calend\u00e1rio Cultural de eventos oficiais de Rond\u00f4nia para 2023 foi divulgado, por meio da Portaria n\u00ba 296\/2022. Ele foi criado pelo governo de Rond\u00f4nia, por meio da Superintend\u00eancia Estadual da Juventude, Cultura, Esporte e Lazer (SEJUCEL), pelo Decreto n\u00ba 27.542. O calend\u00e1rio tem o objetivo de difundir e orientar os eventos oficiais das atividades culturais, em todas as suas formas e manifesta\u00e7\u00f5es. O calend\u00e1rio cultural deve ser organizado e divulgado todos os anos, at\u00e9 cinquenta dias antes do final de cada exerc\u00edcio, para execu\u00e7\u00e3o no ano seguinte. (Esporte, Cultura e Lazer \u2013 Divulgado pelo Governo de Rond\u00f4nia o calend\u00e1rio cultural de eventos oficiais do Estado para 2023 \u2013 Governo do Estado de Rond\u00f4nia \u2013 Governo do Estado de Rond\u00f4nia. rondonia.ro.gov.br) Os Planos Estaduais de Cultura, relacionados e em conformidade com o Plano Nacional de Cultura, precisam estar em conson\u00e2ncia com alguns princ\u00edpios, dentre os quais podemos apontar:","provas":[{"id":101574,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Antropologia","id":26464,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Assist\u00eancia e do Desenvolvimento Social","sigla":"SEAS RO","id":6361,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"seas-ro-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEAS RO - Analista - \u00c1rea: Antropologia - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 06:05:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":12,"descricao":"Antropologia"}],"id":2728024,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Calend\u00e1rio Cultural de eventos oficiais de Rond\u00f4nia para 2023 foi divulgado, por meio da Portaria n\u00ba 296\/2022. Ele foi criado pelo governo de Rond\u00f4nia, por meio da Superintend\u00eancia Estadual da Juventude, Cultura, Esporte e Lazer (SEJUCEL), pelo Decreto n\u00ba 27.542. O calend\u00e1rio tem o objetivo de difundir e orientar os eventos oficiais das atividades culturais, em todas as suas formas e manifesta\u00e7\u00f5es. O calend\u00e1rio cultural deve ser organizado e divulgado todos os anos, at\u00e9 cinquenta dias antes do final de cada exerc\u00edcio, para execu\u00e7\u00e3o no ano seguinte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(Esporte, Cultura e Lazer \u2013 Divulgado pelo Governo de Rond\u00f4nia o calend\u00e1rio cultural de eventos oficiais do Estado para 2023 \u2013 Governo do Estado de Rond\u00f4nia \u2013 Governo do Estado de Rond\u00f4nia. rondonia.ro.gov.br)<\/em> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os Planos Estaduais de Cultura, relacionados e em conformidade com o Plano Nacional de Cultura, precisam estar em conson\u00e2ncia com alguns princ\u00edpios, dentre os quais podemos apontar:<\/p>","resposta":10932060,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Respeito aos direitos humanos e subs\u00eddio integral do Estado.","id":10932059,"corpo":"<p>Respeito aos direitos humanos e subs\u00eddio integral do Estado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Liberdade de express\u00e3o, cria\u00e7\u00e3o, frui\u00e7\u00e3o e diversidade cultural.","id":10932060,"corpo":"<p>Liberdade de express\u00e3o, cria\u00e7\u00e3o, frui\u00e7\u00e3o e diversidade cultural.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Direito \u00e0 mem\u00f3ria e \u00e0s tradi\u00e7\u00f5es e rep\u00fadio \u00e0s novas tend\u00eancias.","id":10932061,"corpo":"<p>Direito \u00e0 mem\u00f3ria e \u00e0s tradi\u00e7\u00f5es e rep\u00fadio \u00e0s novas tend\u00eancias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Responsabilidade socioambiental e censura \u00e0s entidades n\u00e3o governamentais.","id":10932062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Responsabilidade socioambiental e censura \u00e0s entidades n\u00e3o governamentais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o e \u00e0 cr\u00edtica cultural e refus\u00e3o aos interc\u00e2mbios. ","id":10932063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o e \u00e0 cr\u00edtica cultural e refus\u00e3o aos interc\u00e2mbios. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":570605,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Antropologia","oab":false,"nome":"Antropologia","pai":null,"assunto_raiz":291223,"materia":true,"id":291223,"slug":"antropologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Antropologia","id":26464,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Assist\u00eancia e do Desenvolvimento Social","sigla":"SEAS RO","id":6361,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"seas-ro-ro"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os movimentos sociais emergentes, no Brasil, na d\u00e9cada de 1970, referem-se \u00e0 luta social, cujos eixos tem\u00e1ticos, em sua maioria, dizem respeito aos conflitos entre atores de todas as classes sociais. Os sindicatos e os partidos pol\u00edticos, devido \u00e0 sua subordina\u00e7\u00e3o ao Estado autorit\u00e1rio, implantado pela Ditadura Militar de 1964, n\u00e3o podem canalizar os problemas espec\u00edficos de grupos, estimulando, assim, o surgimento de formas n\u00e3o institucionais de defesa dos interesses, levando \u00e0 sociedade civil a conquistar o espa\u00e7o p\u00fablico por meio de iniciativas c\u00edvicas de protestos e greves. (SCHERER-WARREN,1987, p. 47.). O momento da emerg\u00eancia das pr\u00e1ticas reivindicat\u00f3rias, na d\u00e9cada de 1970, significou uma movimenta\u00e7\u00e3o da sociedade civil, a despeito da repress\u00e3o que despolitizava e privatizava a vida. Novos espa\u00e7os foram ocupados pelos trabalhadores e pelos diversos grupos sociais para a pr\u00e1tica de lutas e de organiza\u00e7\u00f5es. Essas pr\u00e1ticas reivindicat\u00f3rias trazem:","provas":[{"id":101574,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Antropologia","id":26464,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Assist\u00eancia e do Desenvolvimento Social","sigla":"SEAS RO","id":6361,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"seas-ro-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEAS RO - Analista - \u00c1rea: Antropologia - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 07:43:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":12,"descricao":"Antropologia"}],"id":2728089,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os movimentos sociais emergentes, no Brasil, na d\u00e9cada de 1970, referem-se \u00e0 luta social, cujos eixos tem\u00e1ticos, em sua maioria, dizem respeito aos conflitos entre atores de todas as classes sociais. Os sindicatos e os partidos pol\u00edticos, devido \u00e0 sua subordina\u00e7\u00e3o ao Estado autorit\u00e1rio, implantado pela Ditadura Militar de 1964, n\u00e3o podem canalizar os problemas espec\u00edficos de grupos, estimulando, assim, o surgimento de formas n\u00e3o institucionais de defesa dos interesses, levando \u00e0 sociedade civil a conquistar o espa\u00e7o p\u00fablico por meio de iniciativas c\u00edvicas de protestos e greves. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(SCHERER-WARREN,1987, p. 47.). <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O momento da emerg\u00eancia das pr\u00e1ticas reivindicat\u00f3rias, na d\u00e9cada de 1970, significou uma movimenta\u00e7\u00e3o da sociedade civil, a despeito da repress\u00e3o que despolitizava e privatizava a vida. Novos espa\u00e7os foram ocupados pelos trabalhadores e pelos diversos grupos sociais para a pr\u00e1tica de lutas e de organiza\u00e7\u00f5es. Essas pr\u00e1ticas reivindicat\u00f3rias trazem:<\/p>","resposta":10932361,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O renascimento de uma mentalidade, uma cultura pol\u00edtica e um enfrentamento ao poder olig\u00e1rquico que dominava a na\u00e7\u00e3o nesse per\u00edodo.","id":10932359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O renascimento de uma mentalidade, uma cultura pol\u00edtica e um enfrentamento ao poder olig\u00e1rquico que dominava a na\u00e7\u00e3o nesse per\u00edodo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A expans\u00e3o, ainda que tardia, do marxismo-leninismo, enquanto corrente filos\u00f3fica, te\u00f3rica ou ideol\u00f3gica, pela primeira vez no cen\u00e1rio nacional.","id":10932360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A expans\u00e3o, ainda que tardia, do marxismo-leninismo, enquanto corrente filos\u00f3fica, te\u00f3rica ou ideol\u00f3gica, pela primeira vez no cen\u00e1rio nacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" A amplia\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o da sociabilidade e da a\u00e7\u00e3o que passam das discuss\u00f5es em pequenos grupos para as discuss\u00f5es p\u00fablicas mais amplas.","id":10932361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A amplia\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o da sociabilidade e da a\u00e7\u00e3o que passam das discuss\u00f5es em pequenos grupos para as discuss\u00f5es p\u00fablicas mais amplas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As organiza\u00e7\u00f5es mais moleculares, como os grupos de reflex\u00e3o da Igreja, de mulheres, de ecologistas, que passam a organizar e liderar os demais grupos de esquerda.","id":10932362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As organiza\u00e7\u00f5es mais moleculares, como os grupos de reflex\u00e3o da Igreja, de mulheres, de ecologistas, que passam a organizar e liderar os demais grupos de esquerda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A autonomia e a independ\u00eancia dos esquemas tradicionais populistas em que predominava o clientelismo pol\u00edtico e, ao mesmo tempo, a afirma\u00e7\u00e3o de outros poderes.","id":10932363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A autonomia e a independ\u00eancia dos esquemas tradicionais populistas em que predominava o clientelismo pol\u00edtico e, ao mesmo tempo, a afirma\u00e7\u00e3o de outros poderes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":570605,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Antropologia","oab":false,"nome":"Antropologia","pai":null,"assunto_raiz":291223,"materia":true,"id":291223,"slug":"antropologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":9255,"slug":"analista-area-engenharia-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seger-es"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em novembro de 2015, a barragem de uma determinada mineradora se rompeu em Mariana (MG), ocasionando uma trag\u00e9dia de propor\u00e7\u00f5es in\u00e9ditas ao vitimar fatalmente 19 pessoas; 40 milh\u00f5es de metros c\u00fabicos de rejeitos de min\u00e9rio de ferro e s\u00edlica causaram danos ambientais significativos aos corpos d\u2019\u00e1gua e em seu entorno ao longo de 41 munic\u00edpios de Minas Gerais e Esp\u00edrito Santo at\u00e9 chegar \u00e0 foz do rio Doce, em Linhares\/ES. Foi firmado um Termo de Transa\u00e7\u00e3o e Ajustamento de Conduta (TTAC) entre as empresas envolvidas, os governos dos estados afetados e a Uni\u00e3o. Uma das medidas adotadas para recuperar as \u00e1reas degradas foi manter o rejeito no meio ambiente em determinadas \u00e1reas e n\u00e3o remov\u00ea-lo; al\u00e9m de fertilizantes e aditivos, qual estrat\u00e9gia foi adotada para aumentar a fertilidade e \u201ccriar\u201d um solo adequado \u00e0 agricultura e pastoreio?","provas":[{"id":99853,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":9255,"slug":"analista-area-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seger-es"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2023-instituto-consulplan-analista-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEGER - Analista - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 07:43:02","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2704421,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em novembro de 2015, a barragem de uma determinada mineradora se rompeu em Mariana (MG), ocasionando uma trag\u00e9dia de propor\u00e7\u00f5es in\u00e9ditas ao vitimar fatalmente 19 pessoas; 40 milh\u00f5es de metros c\u00fabicos de rejeitos de min\u00e9rio de ferro e s\u00edlica causaram danos ambientais significativos aos corpos d\u2019\u00e1gua e em seu entorno ao longo de 41 munic\u00edpios de Minas Gerais e Esp\u00edrito Santo at\u00e9 chegar \u00e0 foz do rio Doce, em Linhares\/ES. Foi firmado um Termo de Transa\u00e7\u00e3o e Ajustamento de Conduta (TTAC) entre as empresas envolvidas, os governos dos estados afetados e a Uni\u00e3o. Uma das medidas adotadas para recuperar as \u00e1reas degradas foi manter o rejeito no meio ambiente em determinadas \u00e1reas e n\u00e3o remov\u00ea-lo; al\u00e9m de fertilizantes e aditivos, qual estrat\u00e9gia foi adotada para aumentar a fertilidade e \u201ccriar\u201d um solo adequado \u00e0 agricultura e pastoreio?<\/p>","resposta":10826308,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Realizar parcerias com ONGs ambientais voltadas ao ensino da pedologia e da educa\u00e7\u00e3o ambiental.","id":10826304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar parcerias com ONGs ambientais voltadas ao ensino da pedologia e da educa\u00e7\u00e3o ambiental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Fazer uma recarga artificial dos aqu\u00edferos pr\u00f3ximos aos rejeitos com \u00e1gua de pH baixo e rica em nitratos e nitritos.","id":10826305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fazer uma recarga artificial dos aqu\u00edferos pr\u00f3ximos aos rejeitos com \u00e1gua de pH baixo e rica em nitratos e nitritos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Permitir que animais polinizadores fa\u00e7am a devida alimenta\u00e7\u00e3o com frutos nas redondezas e liberem as sementes nestas \u00e1reas.","id":10826306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permitir que animais polinizadores fa\u00e7am a devida alimenta\u00e7\u00e3o com frutos nas redondezas e liberem as sementes nestas \u00e1reas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aplicar cerca de 10 litros de glifosato por hectare, manualmente; pulverizar 5 litros de diclorodifeniltricloroetano por hectare com o uso de aeronaves adaptadas.","id":10826307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aplicar cerca de 10 litros de glifosato por hectare, manualmente; pulverizar 5 litros de diclorodifeniltricloroetano por hectare com o uso de aeronaves adaptadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Cobrir o rejeito com 40-50 cm de topsoil, que \u00e9 uma camada superficial de solo rica em mat\u00e9ria org\u00e2nica e em micro-organismos, onde a maior parte da atividade biol\u00f3gica ocorre.","id":10826308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cobrir o rejeito com 40-50 cm de topsoil, que \u00e9 uma camada superficial de solo rica em mat\u00e9ria org\u00e2nica e em micro-organismos, onde a maior parte da atividade biol\u00f3gica ocorre.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":567660,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Biologia","Ecologia e Meio Ambiente","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Executivo - \u00c1rea Direito","id":11710,"slug":"analista-do-executivo-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seger-es"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um determinado processo de execu\u00e7\u00e3o, o exequente protocolou um requerimento em que solicita a inclus\u00e3o do nome do devedor no cadastro do SPC. O juiz respons\u00e1vel pelo processo indeferiu o requerimento, justificando que o exequente deveria demonstrar a negativa pr\u00e9via por parte do mantenedor do cadastro, como condi\u00e7\u00e3o de an\u00e1lise do pedido. Diante da situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que o juiz agiu:","provas":[{"id":99851,"cargo":{"descricao":"Analista do Executivo - \u00c1rea Direito","id":11710,"slug":"analista-do-executivo-area-direito"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seger-es"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2023-instituto-consulplan-analista-do-executivo-area-direito","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEGER - Analista do Executivo - \u00c1rea Direito - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 07:41:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2703905,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um determinado processo de execu\u00e7\u00e3o, o exequente protocolou um requerimento em que solicita a inclus\u00e3o do nome do devedor no cadastro do SPC. O juiz respons\u00e1vel pelo processo indeferiu o requerimento, justificando que o exequente deveria demonstrar a negativa pr\u00e9via por parte do mantenedor do cadastro, como condi\u00e7\u00e3o de an\u00e1lise do pedido. Diante da situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que o juiz agiu:<\/p>","resposta":10824447,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Corretamente, pois tal provid\u00eancia deveria ser tomada diretamente pelo credor.","id":10824444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Corretamente<\/u>, pois tal provid\u00eancia deveria ser tomada diretamente pelo credor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Incorretamente, pois deveria ter aberto prazo para a parte complementar o requerimento, antes de indeferi-lo.","id":10824445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Incorretamente<\/u>, pois deveria ter aberto prazo para a parte complementar o requerimento, antes de indeferi-lo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Corretamente, pois o requerimento de inclus\u00e3o do nome do executado no SPC depende de comprova\u00e7\u00e3o de recusa por parte da entidade.","id":10824446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Corretamente<\/u>, pois o requerimento de inclus\u00e3o do nome do executado no SPC depende de comprova\u00e7\u00e3o de recusa por parte da entidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Incorretamente, pois o requerimento de inclus\u00e3o do nome do executado no SPC n\u00e3o depende de comprova\u00e7\u00e3o de pr\u00e9via recusa da entidade.","id":10824447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Incorretamente<\/u>, pois o requerimento de inclus\u00e3o do nome do executado no SPC n\u00e3o depende de comprova\u00e7\u00e3o de pr\u00e9via recusa da entidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Incorretamente, pois s\u00f3 poderia indeferir o requerimento se ficasse comprovado que o exequente tem condi\u00e7\u00f5es para promover a inscri\u00e7\u00e3o por recursos pr\u00f3prios.","id":10824448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Incorretamente<\/u>, pois s\u00f3 poderia indeferir o requerimento se ficasse comprovado que o exequente tem condi\u00e7\u00f5es para promover a inscri\u00e7\u00e3o por recursos pr\u00f3prios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":567565,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Soci\u00f3logo","id":25160,"slug":"analista-area-sociologo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Assist\u00eancia e do Desenvolvimento Social","sigla":"SEAS RO","id":6361,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"seas-ro-ro"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aquarela do Brasil, que inicialmente recebeu o nome de Aquarela Brasileira, foi composta pelo mineiro Ary Barroso no final dos anos 30, durante a Era Vargas. A m\u00fasica \u00e9 considerada a fundadora do samba-exalta\u00e7\u00e3o:Brasil, meu Brasil brasileiroMulato inzoneiroVou cantar-te nos meus versosBrasil, samba que d\u00e1Bamboleio que faz gingarO Brasil do meu amorTerra de nosso SenhorAbre a cortina do passadoTira a m\u00e3e preta do cerradoBota o rei congo no congadoCanta de novo o trovadorA merenc\u00f3ria luz da luaToda a can\u00e7\u00e3o do seu amor(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.letras.mus.br\/ary-barroso\/163032\/.) At\u00e9 ent\u00e3o o samba era voltado \u00e0 malandragem. A partir da\u00ed, o Estado Novo investiu pesado no uso da m\u00fasica como ve\u00edculo de sua ideologia exaltando o trabalho, chegando a distribuir verbas a escolas de samba, com a condi\u00e7\u00e3o de que trocassem temas que evocassem a malandragem por temas nacionalistas e patriotas incentivando ao trabalho. V\u00e1rios autores da sociologia se debru\u00e7am no estudo da ideologia, seu significado e presen\u00e7a na hist\u00f3ria, sendo que:","provas":[{"id":101445,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Soci\u00f3logo","id":25160,"slug":"analista-area-sociologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Assist\u00eancia e do Desenvolvimento Social","sigla":"SEAS RO","id":6361,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"seas-ro-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"seas-ro-ro-2023-instituto-consulplan-analista-area-sociologo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEAS RO - Analista - \u00c1rea: Soci\u00f3logo - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 07:39:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":2724226,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aquarela do Brasil, que inicialmente recebeu o nome de Aquarela Brasileira, foi composta pelo mineiro Ary Barroso no final dos anos 30, durante a Era Vargas. A m\u00fasica \u00e9 considerada a fundadora do samba-exalta\u00e7\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Brasil, meu Brasil brasileiro<\/p><p>Mulato inzoneiro<\/p><p>Vou cantar-te nos meus versos<\/p><p>Brasil, samba que d\u00e1<\/p><p>Bamboleio que faz gingar<\/p><p>O Brasil do meu amor<\/p><p>Terra de nosso Senhor<\/p><p>Abre a cortina do passado<\/p><p>Tira a m\u00e3e preta do cerrado<\/p><p>Bota o rei congo no congado<\/p><p>Canta de novo o trovador<\/p><p>A merenc\u00f3ria luz da lua<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Toda a can\u00e7\u00e3o do seu amor<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.letras.mus.br\/ary-barroso\/163032\/.) <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">At\u00e9 ent\u00e3o o samba era voltado \u00e0 malandragem. A partir da\u00ed, o Estado Novo investiu pesado no uso da m\u00fasica como ve\u00edculo de sua ideologia exaltando o trabalho, chegando a distribuir verbas a escolas de samba, com a condi\u00e7\u00e3o de que trocassem temas que evocassem a malandragem por temas nacionalistas e patriotas incentivando ao trabalho. V\u00e1rios autores da sociologia se debru\u00e7am no estudo da ideologia, seu significado e presen\u00e7a na hist\u00f3ria, sendo que:<\/p>","resposta":10915746,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para Marx, as ideologias seriam representa\u00e7\u00f5es do mundo elaboradas pelas classes dominantes que visam \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o e \u00e0 reprodu\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es. ","id":10915746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para <em>Marx<\/em>, as ideologias seriam representa\u00e7\u00f5es do mundo elaboradas pelas classes dominantes que visam \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o e \u00e0 reprodu\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Na vis\u00e3o de Gramsci, os trabalhadores n\u00e3o s\u00e3o submetidos a uma ideologia mas, simplesmente, a uma teia tecnol\u00f3gica que dispensa ideologias.","id":10915747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na vis\u00e3o de <em>Gramsci<\/em>, os trabalhadores n\u00e3o s\u00e3o submetidos a uma ideologia mas, simplesmente, a uma teia tecnol\u00f3gica que dispensa ideologias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Para Gramsci, por exemplo, as classes dominadas, apesar de n\u00e3o possu\u00edrem ideologia pr\u00f3pria, aceitariam a ideologia dominante por interesses econ\u00f4micos.","id":10915748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para <em>Gramsci<\/em>, por exemplo, as classes dominadas, apesar de n\u00e3o possu\u00edrem ideologia pr\u00f3pria, aceitariam a ideologia dominante por interesses econ\u00f4micos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Marx, apesar de aprofundar seus estudos no campo econ\u00f4mico contra o capitalismo, elencou a cultura como \u00fanico campo estrat\u00e9gico de luta trabalhista.","id":10915749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Marx<\/em>, apesar de aprofundar seus estudos no campo econ\u00f4mico contra o capitalismo, elencou a cultura como \u00fanico campo estrat\u00e9gico de luta trabalhista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Para Marx e para Gramsci, o processo de domina\u00e7\u00e3o se d\u00e1 na cultura pela capacidade de convencimento, em uma disputa por hegemonia entre essas classes.","id":10915750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para <em>Marx <\/em>e para <em>Gramsci<\/em>, o processo de domina\u00e7\u00e3o se d\u00e1 na cultura pela capacidade de convencimento, em uma disputa por hegemonia entre essas classes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":570120,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Racismo, Sociedade e Direito","Ci\u00eancia Pol\u00edtica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos; Ci\u00eancia Pol\u00edtica","Direito Constitucional","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Ci\u00eancias Sociais","id":26411,"slug":"analista-area-ciencias-sociais"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seger-es"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pode-se, ent\u00e3o, dizer que a globaliza\u00e7\u00e3o equivale a um conjunto de transforma\u00e7\u00f5es na ordem econ\u00f4mica, pol\u00edtica, social, tecnol\u00f3gica, cultural, religiosa e educativa, que ocorreram no mundo nos \u00faltimos anos. Considerando as caracter\u00edsticas da globaliza\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas a seguir. ( ) As novas tecnologias da informa\u00e7\u00e3o est\u00e3o integrando o mundo em redes globais de instrumentalidade. A comunica\u00e7\u00e3o, por meio do computador, gera um vasto desdobramento de comunidades virtuais. ( ) Introduziu-se uma nova forma de rela\u00e7\u00e3o entre economia, Estado e sociedade em um sistema unit\u00e1rio, em fun\u00e7\u00e3o da capacidade de certas atividades funcionarem em tempo real. ( ) No mundo de fluxos globais de riqueza, de poder e de imagens, a busca da identidade coletiva ou individual, atribu\u00edda ou constru\u00edda, transforma-se na fonte fundamental de significado social. ( ) A capacidade ou a falta de capacidade das sociedades para dominar a tecnologia e, em particular, as que s\u00e3o estrategicamente decisivas em cada per\u00edodo hist\u00f3rico, define em boa parte seu destino. ( ) A economia informatizada\/global se organiza em torno de centros de comando e controle, incapazes de coordenar, inovar e administrar as atividades empresariais globalizadas. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":99849,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Ci\u00eancias Sociais","id":26411,"slug":"analista-area-ciencias-sociais"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seger-es"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2023-instituto-consulplan-analista-area-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEGER - Analista - \u00c1rea: Ci\u00eancias Sociais - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 07:50:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":2704508,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode-se, ent\u00e3o, dizer que a globaliza\u00e7\u00e3o equivale a um conjunto de transforma\u00e7\u00f5es na ordem econ\u00f4mica, pol\u00edtica, social, tecnol\u00f3gica, cultural, religiosa e educativa, que ocorreram no mundo nos \u00faltimos anos. Considerando as caracter\u00edsticas da globaliza\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As novas tecnologias da informa\u00e7\u00e3o est\u00e3o integrando o mundo em redes globais de instrumentalidade. A comunica\u00e7\u00e3o, por meio do computador, gera um vasto desdobramento de comunidades virtuais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Introduziu-se uma nova forma de rela\u00e7\u00e3o entre economia, Estado e sociedade em um sistema unit\u00e1rio, em fun\u00e7\u00e3o da capacidade de certas atividades funcionarem em tempo real. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No mundo de fluxos globais de riqueza, de poder e de imagens, a busca da identidade coletiva ou individual, atribu\u00edda ou constru\u00edda, transforma-se na fonte fundamental de significado social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A capacidade ou a falta de capacidade das sociedades para dominar a tecnologia e, em particular, as que s\u00e3o estrategicamente decisivas em cada per\u00edodo hist\u00f3rico, define em boa parte seu destino. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A economia informatizada\/global se organiza em torno de centros de comando e controle, incapazes de coordenar, inovar e administrar as atividades empresariais globalizadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":10826739,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V, V, F.","id":10826739,"corpo":"<p>V, F, V, V, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F, F, V, F, V.","id":10826740,"corpo":"<p>F, F, V, F, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, F, F, V, F.","id":10826741,"corpo":"<p>V, F, F, V, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, V, V, V, V.","id":10826742,"corpo":"<p>V, V, V, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F, F, V, F, F.","id":10826743,"corpo":"<p>F, F, V, F, F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":567663,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Racismo, Sociedade e Direito","Ci\u00eancia Pol\u00edtica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos; Ci\u00eancia Pol\u00edtica","Direito Constitucional","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um tri\u00e2ngulo is\u00f3sceles, os \u00e2ngulos congruentes medem 30 graus e a base mede 28 cm. A medida, em cm, de um dos lados congruentes \u00e9:","provas":[{"id":98604,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Professor de Matem\u00e1tica - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 09:02:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2681661,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um tri\u00e2ngulo is\u00f3sceles, os \u00e2ngulos congruentes medem 30 graus e a base mede 28 cm. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A medida, em cm, de um dos lados congruentes \u00e9:<\/p>","resposta":10730505,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Maior que 17.","id":10730504,"corpo":"<p>Maior que 17.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Maior que 16 e menor que 17.","id":10730505,"corpo":"<p>Maior que 16 e menor que 17.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Maior que 15 e menor que 16.","id":10730506,"corpo":"<p>Maior que 15 e menor que 16.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Maior que 14 e menor que 15.","id":10730507,"corpo":"<p>Maior que 14 e menor que 15.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Menor que 14.","id":10730508,"corpo":"<p>Menor que 14.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564718,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tri\u00e2ngulos","oab":false,"nome":"Tri\u00e2ngulos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403878,"slug":"matematica-triangulos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia","id":950,"slug":"auxiliar-de-pericia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A altera\u00e7\u00e3o de caracter\u00edsticas f\u00edsicas do titular da carteira de identidade poder\u00e1 acarretar a negativa de sua validade.","provas":[{"id":99869,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia","id":950,"slug":"auxiliar-de-pericia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-auxiliar-de-pericia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Auxiliar de Per\u00edcia - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 09:11:15","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2703631,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A altera\u00e7\u00e3o de caracter\u00edsticas f\u00edsicas do titular da carteira de identidade poder\u00e1 acarretar a negativa de sua validade.<\/p>","resposta":10823680,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10823680,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10823681,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da carteira de identidade, julgue os itens que se seguem. ","id":567498,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da carteira de identidade, julgue os itens que se seguem. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 106 a 110","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.453\/1997 -Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 2\u00b0 da Lei n\u00b0 5.553, de 6 de dezembro de 1968, que disp\u00f5e sobre a apresenta\u00e7\u00e3o e uso de documentos de identifica\u00e7\u00e3o pessoal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.453\/1997 -Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 2\u00b0 da Lei n\u00b0 5.553, de 6 de dezembro de 1968, que disp\u00f5e sobre a apresenta\u00e7\u00e3o e uso de documentos de identifica\u00e7\u00e3o pessoal.","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395316,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-453-1997-acrescenta-paragrafo-ao-art-2-da-lei-n-5-553-de-6-de-dezembro-de-1968-que-dispoe-sobre-a-apresentacao-e-uso-de-documentos-de-identificacao-pessoal"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia","id":950,"slug":"auxiliar-de-pericia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para emiss\u00e3o de carteira de identidade, exige-se apenas a apresenta\u00e7\u00e3o da certid\u00e3o de nascimento ou de casamento.","provas":[{"id":99869,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia","id":950,"slug":"auxiliar-de-pericia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-auxiliar-de-pericia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Auxiliar de Per\u00edcia - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 09:13:01","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":2703632,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para emiss\u00e3o de carteira de identidade, exige-se apenas a apresenta\u00e7\u00e3o da certid\u00e3o de nascimento ou de casamento.<\/p>","resposta":10823682,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10823682,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10823683,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da carteira de identidade, julgue os itens que se seguem. ","id":567498,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da carteira de identidade, julgue os itens que se seguem. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 106 a 110","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.453\/1997 -Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 2\u00b0 da Lei n\u00b0 5.553, de 6 de dezembro de 1968, que disp\u00f5e sobre a apresenta\u00e7\u00e3o e uso de documentos de identifica\u00e7\u00e3o pessoal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.453\/1997 -Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 2\u00b0 da Lei n\u00b0 5.553, de 6 de dezembro de 1968, que disp\u00f5e sobre a apresenta\u00e7\u00e3o e uso de documentos de identifica\u00e7\u00e3o pessoal.","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395316,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-453-1997-acrescenta-paragrafo-ao-art-2-da-lei-n-5-553-de-6-de-dezembro-de-1968-que-dispoe-sobre-a-apresentacao-e-uso-de-documentos-de-identificacao-pessoal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 7.116\/1983 - Assegura validade nacional as Carteiras de Identidade regula sua expedi\u00e7\u00e3o e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 7.116\/1983 - Assegura validade nacional as Carteiras de Identidade regula sua expedi\u00e7\u00e3o e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395694,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401022,"slug":"legislacao-federal-lei-no-7-116-1983-assegura-validade-nacional-as-carteiras-de-identidade-regula-sua-expedicao-e-da-outras-providencias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia","id":950,"slug":"auxiliar-de-pericia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso o requerente da carteira de identidade n\u00e3o esteja inscrito no CPF, o \u00f3rg\u00e3o de identifica\u00e7\u00e3o dever\u00e1, primeiramente, encaminh\u00e1-lo ao \u00f3rg\u00e3o competente.","provas":[{"id":99869,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia","id":950,"slug":"auxiliar-de-pericia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-auxiliar-de-pericia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Auxiliar de Per\u00edcia - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 09:18:56","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2703643,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso o requerente da carteira de identidade n\u00e3o esteja inscrito no CPF, o \u00f3rg\u00e3o de identifica\u00e7\u00e3o dever\u00e1, primeiramente, encaminh\u00e1-lo ao \u00f3rg\u00e3o competente.<\/p>","resposta":10823708,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10823707,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10823708,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da carteira de identidade e da improbidade administrativa, julgue os pr\u00f3ximos itens. ","id":567500,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da carteira de identidade e da improbidade administrativa, julgue os pr\u00f3ximos itens. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 111 a 115","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 7.116\/1983 - Assegura validade nacional as Carteiras de Identidade regula sua expedi\u00e7\u00e3o e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 7.116\/1983 - Assegura validade nacional as Carteiras de Identidade regula sua expedi\u00e7\u00e3o e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395694,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401022,"slug":"legislacao-federal-lei-no-7-116-1983-assegura-validade-nacional-as-carteiras-de-identidade-regula-sua-expedicao-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Servi\u00e7os Administrativos","id":2262,"slug":"tecnico-area-servicos-administrativos"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o financeira determinar\u00e1 o futuro da organiza\u00e7\u00e3o, sobretudo se esse ser\u00e1 de longevidade ou se a empresa estar\u00e1 fadada ao fracasso. A respeito desse conte\u00fado, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":101495,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Servi\u00e7os Administrativos","id":2262,"slug":"tecnico-area-servicos-administrativos"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesab-ba-2023-instituto-aocp-tecnico-area-servicos-administrativos","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - T\u00e9cnico - \u00c1rea Servi\u00e7os Administrativos - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 09:35:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2728807,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A administra\u00e7\u00e3o financeira determinar\u00e1 o futuro da organiza\u00e7\u00e3o, sobretudo se esse ser\u00e1 de longevidade ou se a empresa estar\u00e1 fadada ao fracasso. A respeito desse conte\u00fado, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10935557,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O regime de caixa se relaciona ao DRE e indica quando h\u00e1 super\u00e1vit ao final do ano.","id":10935555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O regime de caixa se relaciona ao DRE e indica quando h\u00e1 super\u00e1vit ao final do ano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A deprecia\u00e7\u00e3o corresponde \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do valor aplicado na aquisi\u00e7\u00e3o de direitos de propriedade e quaisquer outros, inclusive ativos intang\u00edveis, com exist\u00eancia ou exerc\u00edcio de dura\u00e7\u00e3o limitada, ou cujo objeto sejam bens de utiliza\u00e7\u00e3o por prazo legal ou contratualmente limitado.","id":10935556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A deprecia\u00e7\u00e3o corresponde \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do valor aplicado na aquisi\u00e7\u00e3o de direitos de propriedade e quaisquer outros, inclusive ativos intang\u00edveis, com exist\u00eancia ou exerc\u00edcio de dura\u00e7\u00e3o limitada, ou cujo objeto sejam bens de utiliza\u00e7\u00e3o por prazo legal ou contratualmente limitado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A estrutura financeira abrange todo o passivo do balan\u00e7o patrimonial, recursos de curto e de longo prazo.","id":10935557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A estrutura financeira abrange todo o passivo do balan\u00e7o patrimonial, recursos de curto e de longo prazo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O DRE \u00e9 uma demonstra\u00e7\u00e3o financeira est\u00e1tica e sint\u00e9tica que apresenta bens, direitos, obriga\u00e7\u00f5es e o capital pertencente aos propriet\u00e1rios da empresa, em determinada data, geralmente o encerramento do exerc\u00edcio social.","id":10935558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O DRE \u00e9 uma demonstra\u00e7\u00e3o financeira est\u00e1tica e sint\u00e9tica que apresenta bens, direitos, obriga\u00e7\u00f5es e o capital pertencente aos propriet\u00e1rios da empresa, em determinada data, geralmente o encerramento do exerc\u00edcio social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O passivo n\u00e3o circulante registra d\u00edvidas e obriga\u00e7\u00f5es de curto prazo, a vencer dentro dos pr\u00f3ximos 12 meses e\/ou do pr\u00f3ximo exerc\u00edcio social.","id":10935559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O passivo n\u00e3o circulante registra d\u00edvidas e obriga\u00e7\u00f5es de curto prazo, a vencer dentro dos pr\u00f3ximos 12 meses e\/ou do pr\u00f3ximo exerc\u00edcio social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":570661,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Passivo N\u00e3o Circulante","oab":false,"nome":"Passivo N\u00e3o Circulante","pai":4398,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416858,"slug":"contabilidade-geral-passivo-nao-circulante"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Faculdades Integradas de Ensino Superior de Linhares","sigla":"Fundacao FACELI","id":6505,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"fundacao-faceli-es"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados n\u00ba 13.709 de 2018, \u00e9 CORRETO afirmar que dado pessoal sobre origem racial ou \u00e9tnica, convic\u00e7\u00e3o religiosa, opini\u00e3o pol\u00edtica, filia\u00e7\u00e3o a sindicato ou a organiza\u00e7\u00e3o de car\u00e1ter religioso, filos\u00f3fico ou pol\u00edtico, dado referente \u00e0 sa\u00fade ou \u00e0 vida sexual, dado gen\u00e9tico ou biom\u00e9trico, quando vinculado a uma pessoa natural, para fins da referida lei, ser\u00e1 considerado dado:","provas":[{"id":99483,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Faculdades Integradas de Ensino Superior de Linhares","sigla":"Fundacao FACELI","id":6505,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"fundacao-faceli-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundacao-faceli-es-2023-ibade-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"IBADE - Funda\u00e7\u00e3o FACELI - Agente Administrativo - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 09:35:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2700062,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados n\u00ba 13.709 de 2018, \u00e9 CORRETO afirmar que dado pessoal sobre origem racial ou \u00e9tnica, convic\u00e7\u00e3o religiosa, opini\u00e3o pol\u00edtica, filia\u00e7\u00e3o a sindicato ou a organiza\u00e7\u00e3o de car\u00e1ter religioso, filos\u00f3fico ou pol\u00edtico, dado referente \u00e0 sa\u00fade ou \u00e0 vida sexual, dado gen\u00e9tico ou biom\u00e9trico, quando vinculado a uma pessoa natural, para fins da referida lei, ser\u00e1 considerado dado:<\/p>","resposta":10807674,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pessoal.","id":10807671,"corpo":"<p>pessoal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"anonimizado.","id":10807672,"corpo":"<p>anonimizado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"titular.","id":10807673,"corpo":"<p>titular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pessoal sens\u00edvel.","id":10807674,"corpo":"<p>pessoal sens\u00edvel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"operador","id":10807675,"corpo":"<p>operador<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566948,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.709\/2018 - Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais (LGPD)","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 13.709\/2018 - Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais (LGPD)","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":404802,"slug":"legislacao-federal-lei-no-13-709-2018-lei-geral-de-protecao-de-dados-pessoais-lgpd"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Ind\u00edgena","id":1892,"slug":"professor-area-educacao-indigena"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Decreto Federal n\u00ba 6.861\/2008, disp\u00f5e sobre a Educa\u00e7\u00e3o Escolar Ind\u00edgena e define sua organiza\u00e7\u00e3o em territ\u00f3rios etnoeducacionais. Em exposto no documento, em seu art. 1\u00ba: A educa\u00e7\u00e3o escolar ind\u00edgena ser\u00e1 organizada com a participa\u00e7\u00e3o ______, observada a sua ______ e respeitando suas necessidades e especificidades. Assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas.","provas":[{"id":99429,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Ind\u00edgena","id":1892,"slug":"professor-area-educacao-indigena"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"sec-ba-2023-ibfc-professor-area-educacao-indigena","tipo":1,"nome":"IBFC - SEC - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Ind\u00edgena - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 10:26:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2697135,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Decreto Federal n\u00ba 6.861\/2008, disp\u00f5e sobre a Educa\u00e7\u00e3o Escolar Ind\u00edgena e define sua organiza\u00e7\u00e3o em territ\u00f3rios etnoeducacionais. Em exposto no documento, em seu art. 1\u00ba: A educa\u00e7\u00e3o escolar ind\u00edgena ser\u00e1 organizada com a participa\u00e7\u00e3o ______, observada a sua ______ e respeitando suas necessidades e especificidades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas.<\/p>","resposta":10794788,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dos povos ind\u00edgenas \/ territorialidade","id":10794788,"corpo":"<p>dos povos ind\u00edgenas \/ territorialidade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"de todas as organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o-ind\u00edgenas de ensino interessadas \/ relev\u00e2ncia acad\u00eamica","id":10794789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de todas as organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o-ind\u00edgenas de ensino interessadas \/ relev\u00e2ncia acad\u00eamica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"dos povos n\u00e3o-ind\u00edgenas \/ import\u00e2ncia acad\u00eamica","id":10794790,"corpo":"<p>dos povos n\u00e3o-ind\u00edgenas \/ import\u00e2ncia acad\u00eamica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"de comunidades culturalmente diferenciadas \/ forma de organiza\u00e7\u00e3o social","id":10794791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de comunidades culturalmente diferenciadas \/ forma de organiza\u00e7\u00e3o social<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"de povos n\u00e3o ind\u00edgenas \/ import\u00e2ncia inclusiva","id":10794792,"corpo":"<p>de povos n\u00e3o ind\u00edgenas \/ import\u00e2ncia inclusiva<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566584,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 6.861\/2009 - Disp\u00f5e sobre a Educa\u00e7\u00e3o Escolar Ind\u00edgena, define sua organiza\u00e7\u00e3o em territ\u00f3rios etnoeducacionais, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 6.861\/2009 - Disp\u00f5e sobre a Educa\u00e7\u00e3o Escolar Ind\u00edgena, define sua organiza\u00e7\u00e3o em territ\u00f3rios etnoeducacionais, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418979,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-6-861-2009-dispoe-sobre-a-educacao-escolar-indigena-define-sua-organizacao-em-territorios-etnoeducacionais-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"mpe-rr-rr"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \u201cAssocia\u00e7\u00e3o de Tutela da Igualdade Racial\u201d, legitimamente constitu\u00edda h\u00e1 mais de 5 anos, ingressou com a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica em face de grupo empresarial, atuante no \u00e2mbito estadual, para coibir reiterada pr\u00e1tica de discrimina\u00e7\u00e3o racial por parte de seus empregados, No curso do processo, a Associa\u00e7\u00e3o abandonou a demanda e o Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado assumiu a titularidade do polo ativo. O magistrado julgou procedente a demanda para condenar o grupo empresarial \u00e0 obriga\u00e7\u00e3o de fazer consistente na promo\u00e7\u00e3o de cursos, palestras e semin\u00e1rios para orienta\u00e7\u00e3o de seus empregados, a fim de conscientiz\u00e1-los sobre os direitos e deveres previstos no Estatuto da Igualdade Racial. Al\u00e9m disso, pelos atos comprovadamente praticados, o grupo empresarial foi condenado ao pagamento de dano moral fixado em R$ 200.000,00 (duzentos mil reais). Nesse caso, a indeniza\u00e7\u00e3o deve ser revertida","provas":[{"id":99446,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"mpe-rr-rr"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rr-rr-2023-instituto-aocp-promotor-de-justica-substituto-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - MPE RR - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 10:24:16","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2695669,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u201cAssocia\u00e7\u00e3o de Tutela da Igualdade Racial\u201d, legitimamente constitu\u00edda h\u00e1 mais de 5 anos, ingressou com a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica em face de grupo empresarial, atuante no \u00e2mbito estadual, para coibir reiterada pr\u00e1tica de discrimina\u00e7\u00e3o racial por parte de seus empregados, No curso do processo, a Associa\u00e7\u00e3o abandonou a demanda e o Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado assumiu a titularidade do polo ativo. O magistrado julgou procedente a demanda para condenar o grupo empresarial \u00e0 obriga\u00e7\u00e3o de fazer consistente na promo\u00e7\u00e3o de cursos, palestras e semin\u00e1rios para orienta\u00e7\u00e3o de seus empregados, a fim de conscientiz\u00e1-los sobre os direitos e deveres previstos no Estatuto da Igualdade Racial. Al\u00e9m disso, pelos atos comprovadamente praticados, o grupo empresarial foi condenado ao pagamento de dano moral fixado em R$ 200.000,00 (duzentos mil reais). Nesse caso, a indeniza\u00e7\u00e3o deve ser revertida<\/p>","resposta":10787906,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 Associa\u00e7\u00e3o autora da a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica, como consect\u00e1rio decorrente da sucumb\u00eancia.","id":10787905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 Associa\u00e7\u00e3o autora da a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica, como consect\u00e1rio decorrente da sucumb\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ao Fundo Estadual de Interesses Difusos, na forma do art. 13 da Lei n\u00ba 7.347\/1985.","id":10787906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao Fundo Estadual de Interesses Difusos, na forma do art. 13 da Lei n\u00ba 7.347\/1985.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ao Conselho Estadual de Promo\u00e7\u00e3o da Igualdade Racial, criado com base no Estatuto da Igualdade Racial.","id":10787907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao Conselho Estadual de Promo\u00e7\u00e3o da Igualdade Racial, criado com base no Estatuto da Igualdade Racial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado, pela assun\u00e7\u00e3o da titularidade da demanda.","id":10787908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado, pela assun\u00e7\u00e3o da titularidade da demanda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566475,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 65 a 77","ordem":65},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Constitucional"],"nome_clean":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","oab":false,"nome":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","pai":null,"assunto_raiz":422159,"materia":true,"id":422159,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica - Lei 7.347\/85","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica - Lei 7.347\/85","pai":422159,"assunto_raiz":422159,"materia":false,"id":422162,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos-acao-civil-publica-lei-7-347-85"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura","id":24320,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda de Roraima","sigla":"SEFAZ RR","id":4925,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"sefaz-rr-rr"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos conceitos previstos na Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados (LGPD), analise os itens abaixo:I. Dado impessoal ou an\u00f4nimo \u00e9 aquele relativo a titular que n\u00e3o possa ser identificado, considerando a utiliza\u00e7\u00e3o de meios t\u00e9cnicos razo\u00e1veis e dispon\u00edveis na ocasi\u00e3o de seu tratamento.II. S\u00e3o agentes de tratamento de dados pessoais n\u00e3o sens\u00edveis: controlador, operador, encarregado e autoridade nacional.III. Encarregado \u00e9 a pessoa indicada pelo controlador e operador para atuar como canal de comunica\u00e7\u00e3o entre o controlador, os titulares dos dados e a Autoridade Nacional de Prote\u00e7\u00e3o de Dados (ANPD).Est\u00e1(\u00e3o) correto(s) o(s) item(ns):","provas":[{"id":99300,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura","id":24320,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda de Roraima","sigla":"SEFAZ RR","id":4925,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"sefaz-rr-rr"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sefaz-rr-rr-2023-idecan-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEFAZ RR - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 10:27:01","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2694226,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos conceitos previstos na Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados (LGPD), analise os itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Dado impessoal ou an\u00f4nimo \u00e9 aquele relativo a titular que n\u00e3o possa ser identificado, considerando a utiliza\u00e7\u00e3o de meios t\u00e9cnicos razo\u00e1veis e dispon\u00edveis na ocasi\u00e3o de seu tratamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. S\u00e3o agentes de tratamento de dados pessoais n\u00e3o sens\u00edveis: controlador, operador, encarregado e autoridade nacional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Encarregado \u00e9 a pessoa indicada pelo controlador e operador para atuar como canal de comunica\u00e7\u00e3o entre o controlador, os titulares dos dados e a Autoridade Nacional de Prote\u00e7\u00e3o de Dados (ANPD).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) correto(s) o(s) item(ns):<\/p>","resposta":10781185,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas I.","id":10781183,"corpo":"<p>apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"apenas II.","id":10781184,"corpo":"<p>apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"apenas III.","id":10781185,"corpo":"<p>apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e II.","id":10781186,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10781187,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566336,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.709\/2018 - Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais (LGPD)","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 13.709\/2018 - Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais (LGPD)","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":404802,"slug":"legislacao-federal-lei-no-13-709-2018-lei-geral-de-protecao-de-dados-pessoais-lgpd"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador - \u00c1rea: Rede de Dados","id":26378,"slug":"administrador-area-rede-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda de Roraima","sigla":"SEFAZ RR","id":4925,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"sefaz-rr-rr"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei do Governo Digital disp\u00f5e sobre princ\u00edpios, regras e instrumentos para o aumento da efici\u00eancia da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, especialmente por meio da desburocratiza\u00e7\u00e3o, da inova\u00e7\u00e3o, da transforma\u00e7\u00e3o digital e da participa\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o. Selecione a alternativa que mostra de maneira errada um princ\u00edpio ou diretriz do Governo Digital e da efici\u00eancia p\u00fablica de acordo com a Lei do Governo Digital.","provas":[{"id":99299,"cargo":{"descricao":"Administrador - \u00c1rea: Rede de Dados","id":26378,"slug":"administrador-area-rede-de-dados"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda de Roraima","sigla":"SEFAZ RR","id":4925,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"sefaz-rr-rr"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-rr-rr-2023-idecan-administrador-area-rede-de-dados","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEFAZ RR - Administrador - \u00c1rea: Rede de Dados - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 10:30:26","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":2698773,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei do Governo Digital disp\u00f5e sobre princ\u00edpios, regras e instrumentos para o aumento da efici\u00eancia da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, especialmente por meio da desburocratiza\u00e7\u00e3o, da inova\u00e7\u00e3o, da transforma\u00e7\u00e3o digital e da participa\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o. Selecione a alternativa que mostra de maneira errada um princ\u00edpio ou diretriz do Governo Digital e da efici\u00eancia p\u00fablica de acordo com a Lei do Governo Digital.<\/p>","resposta":10801713,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A transpar\u00eancia na execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos e o monitoramento da qualidade desses servi\u00e7os.","id":10801712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A transpar\u00eancia na execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos e o monitoramento da qualidade desses servi\u00e7os.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A proibi\u00e7\u00e3o do atendimento presencial.","id":10801713,"corpo":"<p>A proibi\u00e7\u00e3o do atendimento presencial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" A interoperabilidade de sistemas e a promo\u00e7\u00e3o de dados abertos.","id":10801714,"corpo":"<p> A interoperabilidade de sistemas e a promo\u00e7\u00e3o de dados abertos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A elimina\u00e7\u00e3o de formalidades e de exig\u00eancias cujo custo econ\u00f4mico ou social seja superior ao risco envolvido.","id":10801715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A elimina\u00e7\u00e3o de formalidades e de exig\u00eancias cujo custo econ\u00f4mico ou social seja superior ao risco envolvido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O uso da tecnologia para otimizar processos de trabalho da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":10801716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso da tecnologia para otimizar processos de trabalho da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566802,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 14.129\/2021 - Disp\u00f5e sobre princ\u00edpios, regras e instrumentos para o Governo Digital e para o aumento da efici\u00eancia p\u00fablica e altera a Lei n\u00ba 7.116, de 29 de agosto de 1983, a Lei n\u00ba 12.527, de 18 de novembro de 2011 (Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 14.129\/2021 - Disp\u00f5e sobre princ\u00edpios, regras e instrumentos para o Governo Digital e para o aumento da efici\u00eancia p\u00fablica e altera a Lei n\u00ba 7.116, de 29 de agosto de 1983, a Lei n\u00ba 12.527, de 18 de novembro de 2011 (Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o)","pai":429784,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":429785,"slug":"legislacao-federal-lei-no-14-129-2021-dispoe-sobre-principios-regras-e-instrumentos-para-o-governo-digital-e-para-o-aumento-da-eficiencia-publica-e-altera-a-lei-no-7-116-de-29-de-agosto-de-1983-a-lei-no-12-527-de-18-de-novembro-de-2011-lei-de-acesso-a-informacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor Substituto","id":13099,"slug":"promotor-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do Sistema Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Igualdade Racial e das a\u00e7\u00f5es promovidas em seu \u00e2mbito, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":99023,"cargo":{"descricao":"Promotor Substituto","id":13099,"slug":"promotor-substituto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pa-pa-2023-cespe-cebraspe-promotor-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE PA - Promotor Substituto - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 10:33:58","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2685275,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do Sistema Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Igualdade Racial e das a\u00e7\u00f5es promovidas em seu \u00e2mbito, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":10746273,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Sistema Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Igualdade Racial foi institu\u00eddo pela Lei n.\u00ba 12.288\/2010, estruturado, equipado, formado e est\u00e1 em pleno funcionamento em todos os estados da Federa\u00e7\u00e3o, o que possibilita sua total efetividade dentro do previsto na lei mencionada.","id":10746269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Igualdade Racial foi institu\u00eddo pela Lei n.\u00ba 12.288\/2010, estruturado, equipado, formado e est\u00e1 em pleno funcionamento em todos os estados da Federa\u00e7\u00e3o, o que possibilita sua total efetividade dentro do previsto na lei mencionada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A forma\u00e7\u00e3o institucional do Sistema Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Igualdade Racial, a partir da sua regulamenta\u00e7\u00e3o, permitiu a implementa\u00e7\u00e3o desse sistema em todo o pa\u00eds, constituindo um importante passo para a efetiva\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas de igualdade racial e enfrentamento ao racismo.","id":10746270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma\u00e7\u00e3o institucional do Sistema Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Igualdade Racial, a partir da sua regulamenta\u00e7\u00e3o, permitiu a implementa\u00e7\u00e3o desse sistema em todo o pa\u00eds, constituindo um importante passo para a efetiva\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas de igualdade racial e enfrentamento ao racismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A implementa\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Igualdade Racial n\u00e3o tem como objetivo a institucionaliza\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de igualdade racial nos estados, no Distrito Federal e nos munic\u00edpios, porque a autonomia dos entes federados deve ser respeitada.","id":10746271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A implementa\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Igualdade Racial n\u00e3o tem como objetivo a institucionaliza\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de igualdade racial nos estados, no Distrito Federal e nos munic\u00edpios, porque a autonomia dos entes federados deve ser respeitada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Atualmente, os \u00f3rg\u00e3os que comp\u00f5em o Sistema Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Igualdade Racial possuem estrutura, or\u00e7amento e recursos garantidos pelo Fundo de Promo\u00e7\u00e3o da Igualdade Racial para a implementa\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas de igualdade racial bem como para promover medidas de transpar\u00eancia no que concerne \u00e0 aloca\u00e7\u00e3o desses recursos.","id":10746272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atualmente, os \u00f3rg\u00e3os que comp\u00f5em o Sistema Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Igualdade Racial possuem estrutura, or\u00e7amento e recursos garantidos pelo Fundo de Promo\u00e7\u00e3o da Igualdade Racial para a implementa\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas de igualdade racial bem como para promover medidas de transpar\u00eancia no que concerne \u00e0 aloca\u00e7\u00e3o desses recursos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O poder p\u00fablico deve indicar estrat\u00e9gias que assegurem que a pol\u00edtica de igualdade racial se estabele\u00e7a como prioridade no planejamento e no or\u00e7amento dos diversos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos de todas as esferas federativas, de modo a assegurar o desenvolvimento de programas que tenham impacto efetivo na supera\u00e7\u00e3o das desigualdades raciais.","id":10746273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O poder p\u00fablico deve indicar estrat\u00e9gias que assegurem que a pol\u00edtica de igualdade racial se estabele\u00e7a como prioridade no planejamento e no or\u00e7amento dos diversos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos de todas as esferas federativas, de modo a assegurar o desenvolvimento de programas que tenham impacto efetivo na supera\u00e7\u00e3o das desigualdades raciais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564929,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 100","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Igualdade Racial - Lei n\u00ba 12.288\/2010","oab":true,"nome":"Estatuto da Igualdade Racial - Lei n\u00ba 12.288\/2010","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":398667,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-igualdade-racial-lei-no-12-288-2010"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tributos","id":25101,"slug":"tecnico-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda de Roraima","sigla":"SEFAZ RR","id":4925,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"sefaz-rr-rr"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Complementar n\u00ba 87\/1996 (Lei Kandir), o sujeito passivo dever\u00e1 efetuar o estorno do imposto de que se tiver creditado sempre que o servi\u00e7o tomado ou a mercadoria entrada no estabelecimento:I. Vier a perecer, deteriorar-se ou extraviar-se.II. For objeto de sa\u00edda ou presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o n\u00e3o tributada ou isenta, sendo esta circunst\u00e2ncia imprevis\u00edvel na data da entrada da mercadoria ou da utiliza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o.III. Vier a ser utilizada em fim alheio \u00e0 atividade do estabelecimento.Assinale:","provas":[{"id":98757,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tributos","id":25101,"slug":"tecnico-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda de Roraima","sigla":"SEFAZ RR","id":4925,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"sefaz-rr-rr"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-rr-rr-2023-idecan-tecnico-de-tributos","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEFAZ RR - T\u00e9cnico de Tributos - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 10:42:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2682471,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Complementar n\u00ba 87\/1996 (Lei Kandir), o sujeito passivo dever\u00e1 efetuar o estorno do imposto de que se tiver creditado sempre que o servi\u00e7o tomado ou a mercadoria entrada no estabelecimento:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Vier a perecer, deteriorar-se ou extraviar-se.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. For objeto de sa\u00edda ou presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o n\u00e3o tributada ou isenta, sendo esta circunst\u00e2ncia imprevis\u00edvel na data da entrada da mercadoria ou da utiliza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Vier a ser utilizada em fim alheio \u00e0 atividade do estabelecimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale:<\/p>","resposta":10733898,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se apenas a afirmativa I estiver correta.","id":10733894,"corpo":"<p>se apenas a afirmativa I estiver correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":10733895,"corpo":"<p>se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas II e III estiverem corretas.","id":10733896,"corpo":"<p>se apenas as afirmativas II e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"se nenhuma afirmativa estiver correta.","id":10733897,"corpo":"<p>se nenhuma afirmativa estiver correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","id":10733898,"corpo":"<p>se todas as afirmativas estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564794,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba87\/1996 - Disp\u00f5e Sobre o Imposto dos Estados e do Distrito Federal sobre Opera\u00e7\u00f5es Relativas \u00e0 Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Sobre Presta\u00e7\u00f5es de Servi\u00e7os de Transporte Interestadual e Intermunicipal e de Comunica\u00e7\u00e3o.","oab":true,"nome":"Lei Complementar n\u00ba87\/1996 - Disp\u00f5e Sobre o Imposto dos Estados e do Distrito Federal sobre Opera\u00e7\u00f5es Relativas \u00e0 Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Sobre Presta\u00e7\u00f5es de Servi\u00e7os de Transporte Interestadual e Intermunicipal e de Comunica\u00e7\u00e3o.","pai":395379,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395220,"slug":"legislacao-federal-lei-complementar-no-87-1996-dispoe-sobre-o-imposto-dos-estados-e-do-distrito-federal-sobre-operacoes-relativas-a-circulacao-de-mercadorias-e-sobre-prestacoes-de-servicos-de-transporte-interestadual-e-intermunicipal-e-de-comunicacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista- \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/An\u00e1lise de Neg\u00f3cio","id":26095,"slug":"analista-area-tecnologia-da-informacao-analise-de-negocio"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mpe-mg-mg"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados (LGPD) disp\u00f5e sobre o tratamento de dados pessoais, inclusive nos meios digitais, por pessoa natural, ou por pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico ou privado, com o objetivo de proteger os direitos fundamentais de liberdade e de privacidade e o livre desenvolvimento da personalidade da pessoa natural. Considerando tal normativa, assinale a afirmativa correta. ","provas":[{"id":98827,"cargo":{"descricao":"Analista- \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/An\u00e1lise de Neg\u00f3cio","id":26095,"slug":"analista-area-tecnologia-da-informacao-analise-de-negocio"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mpe-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"mpe-mg-mg-2023-instituto-consulplan-analista-area-tecnologia-da-informacao-analise-de-negocio-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - MPE MG - Analista  - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/  An\u00e1lise de Neg\u00f3cio - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 10:39:21","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"}],"id":2685906,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados (LGPD) disp\u00f5e sobre o tratamento de dados pessoais, inclusive nos meios digitais, por pessoa natural, ou por pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico ou privado, com o objetivo de proteger os direitos fundamentais de liberdade e de privacidade e o livre desenvolvimento da personalidade da pessoa natural. Considerando tal normativa, assinale a afirmativa correta. <\/p>","resposta":10748959,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" A LGPD pro\u00edbe o tratamento de dados pessoais sens\u00edveis em todas as situa\u00e7\u00f5es. ","id":10748956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A LGPD pro\u00edbe o tratamento de dados pessoais sens\u00edveis em todas as situa\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O controlador \u00e9 a pessoa jur\u00eddica, de direito p\u00fablico, que realiza o tratamento de dados pessoais em nome do titular.","id":10748957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O controlador \u00e9 a pessoa jur\u00eddica, de direito p\u00fablico, que realiza o tratamento de dados pessoais em nome do titular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O tratamento de dados pessoais poder\u00e1 ser realizado sem o consentimento do titular, desde que haja determina\u00e7\u00e3o expressa do Presidente da Rep\u00fablica.","id":10748958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento de dados pessoais poder\u00e1 ser realizado sem o consentimento do titular, desde que haja determina\u00e7\u00e3o expressa do Presidente da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O tratamento de dados pessoais de crian\u00e7as dever\u00e1 ser realizado com o consentimento espec\u00edfico e em destaque dado por pelo menos um dos pais ou pelo respons\u00e1vel legal. ","id":10748959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento de dados pessoais de crian\u00e7as dever\u00e1 ser realizado com o consentimento espec\u00edfico e em destaque dado por pelo menos um dos pais ou pelo respons\u00e1vel legal. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":565080,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.709\/2018 - Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais (LGPD)","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 13.709\/2018 - Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais (LGPD)","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":404802,"slug":"legislacao-federal-lei-no-13-709-2018-lei-geral-de-protecao-de-dados-pessoais-lgpd"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tributos","id":25101,"slug":"tecnico-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda de Roraima","sigla":"SEFAZ RR","id":4925,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"sefaz-rr-rr"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinada lei fez constar a incid\u00eancia de tributo sobre servi\u00e7os de transmiss\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o e encargos setoriais vinculados \u00e0s opera\u00e7\u00f5es com energia el\u00e9trica. Nesse caso, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que:","provas":[{"id":98757,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tributos","id":25101,"slug":"tecnico-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda de Roraima","sigla":"SEFAZ RR","id":4925,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"sefaz-rr-rr"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-rr-rr-2023-idecan-tecnico-de-tributos","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEFAZ RR - T\u00e9cnico de Tributos - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 10:42:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2682483,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Determinada lei fez constar a incid\u00eancia de tributo sobre servi\u00e7os de transmiss\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o e encargos setoriais vinculados \u00e0s opera\u00e7\u00f5es com energia el\u00e9trica. Nesse caso, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que:<\/p>","resposta":10733948,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O tributo em quest\u00e3o n\u00e3o pode ser o ICMS.","id":10733948,"corpo":"<p>O tributo em quest\u00e3o n\u00e3o pode ser o ICMS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O tributo em quest\u00e3o \u00e9 um empr\u00e9stimo compuls\u00f3rio.","id":10733949,"corpo":"<p>O tributo em quest\u00e3o \u00e9 um empr\u00e9stimo compuls\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Trata-se de cobran\u00e7a de ICMS.","id":10733950,"corpo":"<p>Trata-se de cobran\u00e7a de ICMS.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O tributo em quest\u00e3o \u00e9 uma contribui\u00e7\u00e3o de melhoria.","id":10733951,"corpo":"<p>O tributo em quest\u00e3o \u00e9 uma contribui\u00e7\u00e3o de melhoria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A lei em quest\u00e3o tem amparo na Constitui\u00e7\u00e3o Federal e na Lei Complementar n\u00ba 87\/1996 (Lei Kandir).","id":10733952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei em quest\u00e3o tem amparo na Constitui\u00e7\u00e3o Federal e na Lei Complementar n\u00ba 87\/1996 (Lei Kandir).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564794,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ICMS","oab":false,"nome":"ICMS","pai":417614,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417622,"slug":"direito-tributario-icms"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","oab":true,"nome":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","pai":407189,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407211,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-circulacao-de-mercadorias-e-servicos-icms"},{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":4997,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mpe-mg-mg"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a Lei n\u00ba 13.146\/2015, analise as afirmativas a seguir. I. Os casos de suspeita ou de confirma\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia praticada contra a pessoa com defici\u00eancia ser\u00e3o objeto de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria pelos servi\u00e7os de sa\u00fade p\u00fablicos e privados \u00e0 autoridade policial e ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, al\u00e9m dos Conselhos dos Direitos da Pessoa com Defici\u00eancia. II. Devem ser oferecidos todos os recursos de tecnologia assistiva dispon\u00edveis para que a pessoa com defici\u00eancia tenha garantido o acesso \u00e0 Justi\u00e7a, sempre que figure em um dos polos da a\u00e7\u00e3o ou atue como testemunha, part\u00edcipe da lide posta em ju\u00edzo, advogado, defensor p\u00fablico, magistrado ou membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico. III. \u00c9 assegurada aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 sa\u00fade da pessoa com defici\u00eancia exclusivamente nos n\u00edveis de complexidade de preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria e secund\u00e1ria, por interm\u00e9dio do SUS, garantido acesso \u00e0s a\u00e7\u00f5es e aos servi\u00e7os de sa\u00fade p\u00fablica, onde compete ao Minist\u00e9rio P\u00fablico desenvolver a\u00e7\u00f5es destinadas \u00e0 preven\u00e7\u00e3o de defici\u00eancias por causas evit\u00e1veis. Est\u00e1 correto o que se afirma apenas em","provas":[{"id":98826,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":4997,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mpe-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"mpe-mg-mg-2023-instituto-consulplan-analista-do-ministerio-publico-area-servico-social-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - MPE MG - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 10:40:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2685981,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a Lei n\u00ba 13.146\/2015, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os casos de suspeita ou de confirma\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia praticada contra a pessoa com defici\u00eancia ser\u00e3o objeto de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria pelos servi\u00e7os de sa\u00fade p\u00fablicos e privados \u00e0 autoridade policial e ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, al\u00e9m dos Conselhos dos Direitos da Pessoa com Defici\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Devem ser oferecidos todos os recursos de tecnologia assistiva dispon\u00edveis para que a pessoa com defici\u00eancia tenha garantido o acesso \u00e0 Justi\u00e7a, sempre que figure em um dos polos da a\u00e7\u00e3o ou atue como testemunha, part\u00edcipe da lide posta em ju\u00edzo, advogado, defensor p\u00fablico, magistrado ou membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c9 assegurada aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 sa\u00fade da pessoa com defici\u00eancia exclusivamente nos n\u00edveis de complexidade de preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria e secund\u00e1ria, por interm\u00e9dio do SUS, garantido acesso \u00e0s a\u00e7\u00f5es e aos servi\u00e7os de sa\u00fade p\u00fablica, onde compete ao Minist\u00e9rio P\u00fablico desenvolver a\u00e7\u00f5es destinadas \u00e0 preven\u00e7\u00e3o de defici\u00eancias por causas evit\u00e1veis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma apenas em<\/p>","resposta":10749267,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II.","id":10749266,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e II.","id":10749267,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e III.","id":10749268,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":10749269,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":565087,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tributos","id":25101,"slug":"tecnico-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda de Roraima","sigla":"SEFAZ RR","id":4925,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"sefaz-rr-rr"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Lei Complementar n\u00ba 24\/75, que disp\u00f5e sobre os conv\u00eanios para a concess\u00e3o de isen\u00e7\u00f5es do ICMS, preencha corretamente as seguintes lacunas: \u201cA concess\u00e3o de benef\u00edcios depender\u00e1 sempre de decis\u00e3o ____________________ dos Estados representados; a sua revoga\u00e7\u00e3o total ou parcial depender\u00e1 de aprova\u00e7\u00e3o de ______________________, pelo menos, dos representantes presentes.\u201d.","provas":[{"id":98757,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tributos","id":25101,"slug":"tecnico-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda de Roraima","sigla":"SEFAZ RR","id":4925,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"sefaz-rr-rr"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-rr-rr-2023-idecan-tecnico-de-tributos","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEFAZ RR - T\u00e9cnico de Tributos - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 10:43:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2682547,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Lei Complementar n\u00ba 24\/75, que disp\u00f5e sobre os conv\u00eanios para a concess\u00e3o de isen\u00e7\u00f5es do ICMS, preencha corretamente as seguintes lacunas: \u201cA concess\u00e3o de benef\u00edcios depender\u00e1 sempre de decis\u00e3o ____________________ dos Estados representados; a sua revoga\u00e7\u00e3o total ou parcial depender\u00e1 de aprova\u00e7\u00e3o de ______________________, pelo menos, dos representantes presentes.\u201d.<\/p>","resposta":10734229,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"majorit\u00e1ria; tr\u00eas quintos.","id":10734228,"corpo":"<p>majorit\u00e1ria; tr\u00eas quintos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"un\u00e2nime; quatro quintos.","id":10734229,"corpo":"<p>un\u00e2nime; quatro quintos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"majorit\u00e1ria; metade.","id":10734230,"corpo":"<p>majorit\u00e1ria; metade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"un\u00e2nime; tr\u00eas quintos.","id":10734231,"corpo":"<p>un\u00e2nime; tr\u00eas quintos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"un\u00e2nime; dois ter\u00e7os.","id":10734232,"corpo":"<p>un\u00e2nime; dois ter\u00e7os.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564794,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","oab":true,"nome":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","pai":407189,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407211,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-circulacao-de-mercadorias-e-servicos-icms"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ICMS","oab":false,"nome":"ICMS","pai":417614,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417622,"slug":"direito-tributario-icms"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":12450,"slug":"analista-tecnico-area-analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Contagem","sigla":"","id":6081,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-contagem-mg"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com\trela\u00e7\u00e3o\t\u00e0\tLei\tGeral\tde\tProte\u00e7\u00e3o\tde\tDados\t(LGPD), analise\tas\tafirmativas\ta\tseguir. I. Antes de iniciar qualquer tipo de tratamento de dados pessoais, o agente deve se certificar de que a finalidade da opera\u00e7\u00e3o est\u00e1 registrada de\tforma\tclara\te\texpl\u00edcita\te\tos\tprop\u00f3sitos\test\u00e3o especificados e foram informados ao(\u00e0) titular dos dados. II. O compartilhamento dentro da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, no \u00e2mbito da execu\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas, \u00e9 previsto na Lei e dispensa o consentimento\tespec\u00edfico. III. Os direitos dos titulares de dados pessoais devem\tser\tgarantidos\tdurante\ttoda\ta\texist\u00eancia do tratamento dos dados pessoais realizado pelo \u00f3rg\u00e3o\tou\tentidade. Est\u00e3o\tcorretas\tas\tafirmativas ","provas":[{"id":97937,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":12450,"slug":"analista-tecnico-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Contagem","sigla":"","id":6081,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-contagem-mg-2023-fundep-analista-tecnico-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Contagem - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 10:50:55","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":2677532,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com\trela\u00e7\u00e3o\t\u00e0\tLei\tGeral\tde\tProte\u00e7\u00e3o\tde\tDados\t(LGPD), analise\tas\tafirmativas\ta\tseguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Antes de iniciar qualquer tipo de tratamento de dados pessoais, o agente deve se certificar de que a finalidade da opera\u00e7\u00e3o est\u00e1 registrada de\tforma\tclara\te\texpl\u00edcita\te\tos\tprop\u00f3sitos\test\u00e3o especificados e foram informados ao(\u00e0) titular dos dados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O compartilhamento dentro da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, no \u00e2mbito da execu\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas, \u00e9 previsto na Lei e dispensa o consentimento\tespec\u00edfico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os direitos dos titulares de dados pessoais devem\tser\tgarantidos\tdurante\ttoda\ta\texist\u00eancia do tratamento dos dados pessoais realizado pelo \u00f3rg\u00e3o\tou\tentidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o\tcorretas\tas\tafirmativas <\/p>","resposta":10713180,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" I\te\tII,\tapenas.","id":10713177,"corpo":"<p> I\te\tII,\tapenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" I\te\tIII,\tapenas.","id":10713178,"corpo":"<p> I\te\tIII,\tapenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II\te\tIII,\tapenas.","id":10713179,"corpo":"<p>II\te\tIII,\tapenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" I,\tII\te\tIII.","id":10713180,"corpo":"<p> I,\tII\te\tIII.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564204,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.709\/2018 - Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais (LGPD)","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 13.709\/2018 - Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais (LGPD)","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":404802,"slug":"legislacao-federal-lei-no-13-709-2018-lei-geral-de-protecao-de-dados-pessoais-lgpd"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea: Auditoria e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":24781,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-auditoria-e-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Fazenda de Minas Gerais","sigla":"SEFAZ MG","id":6199,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"sefaz-mg-mg"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Complementar 192\/2022 trouxe altera\u00e7\u00f5es na tributa\u00e7\u00e3o dos combust\u00edveis.-Quanto ao g\u00e1s liquefeito de petr\u00f3leo, \u00e9 correto afirmar que o ICMS,","provas":[{"id":98125,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea: Auditoria e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":24781,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-auditoria-e-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Fazenda de Minas Gerais","sigla":"SEFAZ MG","id":6199,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"sefaz-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-mg-mg-2023-fgv-auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-auditoria-e-fiscalizacao-conhecimentos-especificos","tipo":1,"nome":"FGV - SEFAZ MG - Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea: Auditoria e Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 10:48:18","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2674996,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Complementar 192\/2022 trouxe altera\u00e7\u00f5es na tributa\u00e7\u00e3o dos combust\u00edveis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao g\u00e1s liquefeito de petr\u00f3leo, \u00e9 correto afirmar que o ICMS,<\/p>","resposta":10701798,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"qualquer que seja sua finalidade, incidir\u00e1 mais de uma vez. ","id":10701795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">qualquer que seja sua finalidade, incidir\u00e1 mais de uma vez. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"decorrente de suas opera\u00e7\u00f5es caber\u00e1 ao Estado de Origem.","id":10701796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">decorrente de suas opera\u00e7\u00f5es caber\u00e1 ao Estado de Origem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"nas opera\u00e7\u00f5es destinadas a n\u00e3o contribuinte, o imposto caber\u00e1 ao Estado onde ocorrer o consumo.","id":10701797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nas opera\u00e7\u00f5es destinadas a n\u00e3o contribuinte, o imposto caber\u00e1 ao Estado onde ocorrer o consumo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" nas opera\u00e7\u00f5es interestaduais entre contribuintes, ser\u00e1 repartido entre os Estados de origem e de destino, mantendo-se a mesma proporcionalidade que ocorre nas opera\u00e7\u00f5es com as demais mercadorias.","id":10701798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> nas opera\u00e7\u00f5es interestaduais entre contribuintes, ser\u00e1 repartido entre os Estados de origem e de destino, mantendo-se a mesma proporcionalidade que ocorre nas opera\u00e7\u00f5es com as demais mercadorias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"nas opera\u00e7\u00f5es interestaduais entre contribuintes, caber\u00e1 ao Estado onde ocorrer o consumo. ","id":10701799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nas opera\u00e7\u00f5es interestaduais entre contribuintes, caber\u00e1 ao Estado onde ocorrer o consumo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563913,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 192\/2022 -Define os combust\u00edveis sobre os quais incidir\u00e1 uma \u00fanica vez o Imposto sobre Opera\u00e7\u00f5es Relativas \u00e0 Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e sobre Presta\u00e7\u00f5es de Servi\u00e7os de Transporte Interestadual e Intermunicipal e de Comunica\u00e7\u00e3o (ICM","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 192\/2022 -Define os combust\u00edveis sobre os quais incidir\u00e1 uma \u00fanica vez o Imposto sobre Opera\u00e7\u00f5es Relativas \u00e0 Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e sobre Presta\u00e7\u00f5es de Servi\u00e7os de Transporte Interestadual e Intermunicipal e de Comunica\u00e7\u00e3o (ICM","pai":395379,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":430493,"slug":"legislacao-federal-lei-complementar-no-192-2022-define-os-combustiveis-sobre-os-quais-incidira-uma-unica-vez-o-imposto-sobre-operacoes-relativas-a-circulacao-de-mercadorias-e-sobre-prestacoes-de-servicos-de-transporte-interestadual-e-intermunicipal-e-de-comunicacao-icm"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea: Auditoria e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":24781,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-auditoria-e-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Fazenda de Minas Gerais","sigla":"SEFAZ MG","id":6199,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"sefaz-mg-mg"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Joana de Sousa adquire em uma licita\u00e7\u00e3o da Receita um videogame que havia sido importado do exterior e apreendido pela falta de documento fiscal.-A base de c\u00e1lculo do ICMS sobre tal opera\u00e7\u00e3o, ser\u00e1","provas":[{"id":98125,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea: Auditoria e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":24781,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-auditoria-e-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Fazenda de Minas Gerais","sigla":"SEFAZ MG","id":6199,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"sefaz-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-mg-mg-2023-fgv-auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-auditoria-e-fiscalizacao-conhecimentos-especificos","tipo":1,"nome":"FGV - SEFAZ MG - Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea: Auditoria e Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 10:48:19","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2675002,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Joana de Sousa adquire em uma licita\u00e7\u00e3o da Receita um videogame que havia sido importado do exterior e apreendido pela falta de documento fiscal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A base de c\u00e1lculo do ICMS sobre tal opera\u00e7\u00e3o, ser\u00e1<\/p>","resposta":10701826,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Valor da mercadoria ou bem constante dos documentos de importa\u00e7\u00e3o, o imposto sobre opera\u00e7\u00f5es de c\u00e2mbio e imposto de importa\u00e7\u00e3o.","id":10701822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Valor da mercadoria ou bem constante dos documentos de importa\u00e7\u00e3o, o imposto sobre opera\u00e7\u00f5es de c\u00e2mbio e imposto de importa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Valor da mercadoria ou bem constante dos documentos de importa\u00e7\u00e3o, o imposto sobre opera\u00e7\u00f5es de c\u00e2mbio e imposto sobre produtos industrializados.","id":10701823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Valor da mercadoria ou bem constante dos documentos de importa\u00e7\u00e3o, o imposto sobre opera\u00e7\u00f5es de c\u00e2mbio e imposto sobre produtos industrializados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Valor da opera\u00e7\u00e3o.","id":10701824,"corpo":"<p>Valor da opera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pre\u00e7o corrente no mercado atacadista do estabelecimento remetente.","id":10701825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pre\u00e7o corrente no mercado atacadista do estabelecimento remetente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Valor da opera\u00e7\u00e3o acrescido do valor dos impostos de importa\u00e7\u00e3o e sobre produtos industrializados e de todas as despesas cobradas ou debitadas ao adquirente.","id":10701826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Valor da opera\u00e7\u00e3o acrescido do valor dos impostos de importa\u00e7\u00e3o e sobre produtos industrializados e de todas as despesas cobradas ou debitadas ao adquirente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563913,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","oab":true,"nome":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","pai":407189,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407211,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-circulacao-de-mercadorias-e-servicos-icms"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ICMS","oab":false,"nome":"ICMS","pai":417614,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417622,"slug":"direito-tributario-icms"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea: Auditoria e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":24781,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-auditoria-e-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Fazenda de Minas Gerais","sigla":"SEFAZ MG","id":6199,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"sefaz-mg-mg"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Sociedade Empres\u00e1ria TOPHIGH atua na formula\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis, produzindo gasolina e \u00f3leo diesel por meio de mistura mec\u00e2nica de hidrocarbonetos l\u00edquidos.-Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica corretamente a situa\u00e7\u00e3o da empresa em rela\u00e7\u00e3o ao ICMS.","provas":[{"id":98125,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea: Auditoria e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":24781,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-auditoria-e-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Fazenda de Minas Gerais","sigla":"SEFAZ MG","id":6199,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"sefaz-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-mg-mg-2023-fgv-auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-auditoria-e-fiscalizacao-conhecimentos-especificos","tipo":1,"nome":"FGV - SEFAZ MG - Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea: Auditoria e Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 10:50:04","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2675220,"hashId":null,"enunciado":"<p>A Sociedade Empres\u00e1ria TOPHIGH atua na formula\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis, produzindo gasolina e \u00f3leo diesel por meio de mistura mec\u00e2nica de hidrocarbonetos l\u00edquidos.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p>Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica corretamente a situa\u00e7\u00e3o da empresa em rela\u00e7\u00e3o ao ICMS.<\/p>","resposta":10702849,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" N\u00e3o \u00e9 contribuinte, por apenas fazer a mistura de combust\u00edveis de forma mec\u00e2nica.","id":10702845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> N\u00e3o \u00e9 contribuinte, por apenas fazer a mistura de combust\u00edveis de forma mec\u00e2nica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 contribuinte, por n\u00e3o ser importadora de combust\u00edveis.","id":10702846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 contribuinte, por n\u00e3o ser importadora de combust\u00edveis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 contribuinte solid\u00e1ria em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s refinarias.","id":10702847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 contribuinte solid\u00e1ria em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s refinarias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 contribuinte subsidi\u00e1ria em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s refinarias. ","id":10702848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 contribuinte subsidi\u00e1ria em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s refinarias. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 contribuinte do ICMS. ","id":10702849,"corpo":"<p>\u00c9 contribuinte do ICMS. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563913,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ICMS","oab":false,"nome":"ICMS","pai":417614,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417622,"slug":"direito-tributario-icms"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","oab":true,"nome":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","pai":407189,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407211,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-circulacao-de-mercadorias-e-servicos-icms"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Gest\u00e3o P\u00fablica","id":6068,"slug":"tecnologo-em-gestao-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os ocupantes de cargos em comiss\u00e3o e fun\u00e7\u00f5es comissionadas exercem a lideran\u00e7a perante as equipes de trabalho no servi\u00e7o p\u00fablico. A respeito dessa tem\u00e1tica, o Decreto n. 9.727, de 15 de mar\u00e7o de 2019, estabeleceu os crit\u00e9rios e o perfil profissional para ocupa\u00e7\u00e3o dos cargos em comiss\u00e3o e fun\u00e7\u00f5es comissionadas na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal direta, aut\u00e1rquica e fundacional. O referido decreto exige que, na escolha do ocupante do cargo em comiss\u00e3o ou fun\u00e7\u00e3o comissionada, sejam observados alguns crit\u00e9rios, como, por exemplo: I. Idoneidade moral e reputa\u00e7\u00e3o ilibada; II. Forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica compat\u00edvel com o cargo ou fun\u00e7\u00e3o para o qual tenha sido indicado; III. Experi\u00eancia profissional em atividades correlatas;IV. Resultados de trabalhos anteriores relacionados ao cargo\/fun\u00e7\u00e3o; V. Capacidade de gest\u00e3o e de lideran\u00e7a. Com base nos crit\u00e9rios estabelecidos no Decreto n. 9.727\/2019, marque a alternativa que mais se adequa aos crit\u00e9rios considerados relevantes na escolha do profissional que ir\u00e1 ocupar o cargo em comiss\u00e3o e fun\u00e7\u00f5es comissionadas na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal direta, aut\u00e1rquica e fundacional:","provas":[{"id":97904,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Gest\u00e3o P\u00fablica","id":6068,"slug":"tecnologo-em-gestao-publica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2023-ifmt-tecnologo-em-gestao-publica","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Tecn\u00f3logo em Gest\u00e3o P\u00fablica - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 11:11:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"}],"id":2676504,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os ocupantes de cargos em comiss\u00e3o e fun\u00e7\u00f5es comissionadas exercem a lideran\u00e7a perante as equipes de trabalho no servi\u00e7o p\u00fablico. A respeito dessa tem\u00e1tica, o Decreto n. 9.727, de 15 de mar\u00e7o de 2019, estabeleceu os crit\u00e9rios e o perfil profissional para ocupa\u00e7\u00e3o dos cargos em comiss\u00e3o e fun\u00e7\u00f5es comissionadas na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal direta, aut\u00e1rquica e fundacional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O referido decreto exige que, na escolha do ocupante do cargo em comiss\u00e3o ou fun\u00e7\u00e3o comissionada, sejam observados alguns crit\u00e9rios, como, por exemplo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Idoneidade moral e reputa\u00e7\u00e3o ilibada; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica compat\u00edvel com o cargo ou fun\u00e7\u00e3o para o qual tenha sido indicado; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Experi\u00eancia profissional em atividades correlatas;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Resultados de trabalhos anteriores relacionados ao cargo\/fun\u00e7\u00e3o; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Capacidade de gest\u00e3o e de lideran\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nos crit\u00e9rios estabelecidos no Decreto n. 9.727\/2019, marque a alternativa que mais se adequa aos crit\u00e9rios considerados relevantes na escolha do profissional que ir\u00e1 ocupar o cargo em comiss\u00e3o e fun\u00e7\u00f5es comissionadas na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal direta, aut\u00e1rquica e fundacional:<\/p>","resposta":10708869,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"experi\u00eancia, comunica\u00e7\u00e3o, vaidade e habilidade.","id":10708866,"corpo":"<p>experi\u00eancia, comunica\u00e7\u00e3o, vaidade e habilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"conhecimentos, habilidade, indica\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e atitudes.","id":10708867,"corpo":"<p>conhecimentos, habilidade, indica\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e atitudes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" capacidade de negocia\u00e7\u00e3o, especializa\u00e7\u00e3o e lideran\u00e7a.","id":10708868,"corpo":"<p> capacidade de negocia\u00e7\u00e3o, especializa\u00e7\u00e3o e lideran\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" boa reputa\u00e7\u00e3o, experi\u00eancia profissional, resultados e capacidade de lideran\u00e7a.","id":10708869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> boa reputa\u00e7\u00e3o, experi\u00eancia profissional, resultados e capacidade de lideran\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"capacidade t\u00e9cnica e pessoal, personalidade, forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica. ","id":10708870,"corpo":"<p>capacidade t\u00e9cnica e pessoal, personalidade, forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564077,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decretos","oab":false,"nome":"Decretos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418540,"slug":"legislacao-federal-decretos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 11 .892\/08, qual das institui\u00e7\u00f5es abaixo N\u00c3O comp\u00f5e a Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica?","provas":[{"id":97903,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2023-ifmt-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2023"},{"id":97905,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2023-ifmt-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2023"},{"id":97902,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2023-ifmt-tecnico-de-laboratorio-area-informatica","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 11:11:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2676942,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 11 .892\/08, qual das institui\u00e7\u00f5es abaixo <strong><u>N\u00c3O<\/u><\/strong> comp\u00f5e a Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica?<\/p>","resposta":10710700,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso.","id":10710697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1.","id":10710698,"corpo":"<p>Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca.","id":10710699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Universidade Federal de Rondon\u00f3polis.","id":10710700,"corpo":"<p>Universidade Federal de Rondon\u00f3polis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Col\u00e9gio Pedro II.","id":10710701,"corpo":"<p>Col\u00e9gio Pedro II.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564092,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 16","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.892\/2008 - Institui a Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica, cria os Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.892\/2008 - Institui a Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica, cria os Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395965,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-892-2008-institui-a-rede-federal-de-educacao-profissional-cientifica-e-tecnologica-cria-os-institutos-federais-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-e-da-outras-providencias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Executivo - \u00c1rea Direito","id":11710,"slug":"analista-do-executivo-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seger-es"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O prop\u00f3sito de decifrar ou avaliar uma cultura pode variar desde a pesquisa pura, em que o pesquisador tenta apresentar o retrato de uma cultura a colegas pesquisadores e outras partes interessadas, a ajudar uma organiza\u00e7\u00e3o a chegar a um acordo com sua pr\u00f3pria cultura, porque seus l\u00edderes est\u00e3o comprometidos com algum projeto de mudan\u00e7a. Os levantamentos por question\u00e1rios e entrevistas individuais podem ser a melhor forma de comparar e contrastar eficientemente conjuntos de organiza\u00e7\u00f5es; mas, se a cultura for o alvo do pesquisador, as limita\u00e7\u00f5es desses m\u00e9todos de levantamento de dados culturais devem ser levadas muito a s\u00e9rio. No uso de um question\u00e1rio ou de um instrumento de levantamento corre-se o risco de: I. Selecionar dimens\u00f5es de mensura\u00e7\u00e3o que n\u00e3o sejam relevantes ou importantes em termos da din\u00e2mica cultural de uma dada organiza\u00e7\u00e3o. II. Mensurar apenas as caracter\u00edsticas superficiais da cultura, em raz\u00e3o de os instrumentos n\u00e3o serem adequados para descobrir as suposi\u00e7\u00f5es t\u00e1citas compartilhadas mais profundas que definem a ess\u00eancia das culturas. III. O instrumento de levantamento n\u00e3o ser confi\u00e1vel nem v\u00e1lido, porque validar medidas formais de algo t\u00e3o complexo e profundo quanto as suposi\u00e7\u00f5es culturais \u00e9 intrinsecamente muito dif\u00edcil. IV. A padroniza\u00e7\u00e3o das suposi\u00e7\u00f5es culturais em um paradigma n\u00e3o poder ser revelada por um question\u00e1rio. V. Os respondentes n\u00e3o estarem preparados para responder de modo confi\u00e1vel \u00e0s quest\u00f5es do levantamento porque as suposi\u00e7\u00f5es culturais s\u00e3o t\u00e1citas. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":99851,"cargo":{"descricao":"Analista do Executivo - \u00c1rea Direito","id":11710,"slug":"analista-do-executivo-area-direito"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seger-es"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2023-instituto-consulplan-analista-do-executivo-area-direito","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEGER - Analista do Executivo - \u00c1rea Direito - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 07:40:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2703890,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O prop\u00f3sito de decifrar ou avaliar uma cultura pode variar desde a pesquisa pura, em que o pesquisador tenta apresentar o retrato de uma cultura a colegas pesquisadores e outras partes interessadas, a ajudar uma organiza\u00e7\u00e3o a chegar a um acordo com sua pr\u00f3pria cultura, porque seus l\u00edderes est\u00e3o comprometidos com algum projeto de mudan\u00e7a. Os levantamentos por question\u00e1rios e entrevistas individuais podem ser a melhor forma de comparar e contrastar eficientemente conjuntos de organiza\u00e7\u00f5es; mas, se a cultura for o alvo do pesquisador, as limita\u00e7\u00f5es desses m\u00e9todos de levantamento de dados culturais devem ser levadas muito a s\u00e9rio. No uso de um question\u00e1rio ou de um instrumento de levantamento corre-se o risco de: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Selecionar dimens\u00f5es de mensura\u00e7\u00e3o que n\u00e3o sejam relevantes ou importantes em termos da din\u00e2mica cultural de uma dada organiza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Mensurar apenas as caracter\u00edsticas superficiais da cultura, em raz\u00e3o de os instrumentos n\u00e3o serem adequados para descobrir as suposi\u00e7\u00f5es t\u00e1citas compartilhadas mais profundas que definem a ess\u00eancia das culturas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O instrumento de levantamento n\u00e3o ser confi\u00e1vel nem v\u00e1lido, porque validar medidas formais de algo t\u00e3o complexo e profundo quanto as suposi\u00e7\u00f5es culturais \u00e9 intrinsecamente muito dif\u00edcil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A padroniza\u00e7\u00e3o das suposi\u00e7\u00f5es culturais em um paradigma n\u00e3o poder ser revelada por um question\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Os respondentes n\u00e3o estarem preparados para responder de modo confi\u00e1vel \u00e0s quest\u00f5es do levantamento porque as suposi\u00e7\u00f5es culturais s\u00e3o t\u00e1citas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":10824369,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":10824369,"corpo":"<p>I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":10824370,"corpo":"<p>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":10824371,"corpo":"<p>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, III e V, apenas.","id":10824372,"corpo":"<p>I, III e V, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II, IV e V, apenas.","id":10824373,"corpo":"<p>II, IV e V, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":567564,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":9255,"slug":"analista-area-engenharia-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seger-es"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao empregar o programa de computador Google Earth, um ponto \u00e9 identificado com a coordenada geogr\u00e1fica decimal \u201320.32127621133482 \u201340.33505486924232. Indica correta e sequencialmente o mesmo local em graus, minutos e segundos:","provas":[{"id":99853,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":9255,"slug":"analista-area-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seger-es"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2023-instituto-consulplan-analista-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEGER - Analista - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 07:40:43","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2704416,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao empregar o programa de computador <em>Google Earth<\/em>, um ponto \u00e9 identificado com a coordenada geogr\u00e1fica decimal \u201320.32127621133482 \u201340.33505486924232. Indica correta e sequencialmente o mesmo local em graus, minutos e segundos:<\/p>","resposta":10826279,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20\u00b019'16.6\"S \/ 40\u00b020'06.2\"O","id":10826279,"corpo":"<p>20\u00b019'16.6\"S \/ 40\u00b020'06.2\"O<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"20\u00b019'16.6\"N \/ 40\u00b020'06.2\"L","id":10826280,"corpo":"<p>20\u00b019'16.6\"N \/ 40\u00b020'06.2\"L<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"40\u00b020'06.2\"S \/ 20\u00b019'16.6\"O","id":10826281,"corpo":"<p>40\u00b020'06.2\"S \/ 20\u00b019'16.6\"O<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"20\"32'12.7\u00b0 O \/ 40\"33'50.5\u00b0 S ","id":10826282,"corpo":"<p>20\"32'12.7\u00b0 O \/ 40\"33'50.5\u00b0 S <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"23\u00b021'27.62\"S \/ 43\u00b035'05.49\"O","id":10826283,"corpo":"<p>23\u00b021'27.62\"S \/ 43\u00b035'05.49\"O<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":567660,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Biologia","Ecologia e Meio Ambiente","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Medicina - Psiquiatria","id":26373,"slug":"analista-area-medicina-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mpe-mg-mg"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No ambiente cl\u00ednico-cir\u00fargico de um hospital geral, \u00e9 relativamente comum se deparar com uma situa\u00e7\u00e3o que pode necessitar de uma interconsulta psiqui\u00e1trica, o paciente conhecido como \u201cpaciente problema\u201d ou \u201cpaciente dif\u00edcil\u201d. Este perfil pode levar a comportamentos de impacto negativo no progn\u00f3stico do paciente, gerando dificuldades ao pr\u00f3prio tratamento. Diante do exposto, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":98822,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Medicina - Psiquiatria","id":26373,"slug":"analista-area-medicina-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mpe-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - MPE MG - Analista - \u00c1rea: Medicina - Psiquiatria - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 07:27:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2687159,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No ambiente cl\u00ednico-cir\u00fargico de um hospital geral, \u00e9 relativamente comum se deparar com uma situa\u00e7\u00e3o que pode necessitar de uma interconsulta psiqui\u00e1trica, o paciente conhecido como \u201cpaciente problema\u201d ou \u201cpaciente dif\u00edcil\u201d. Este perfil pode levar a comportamentos de impacto negativo no progn\u00f3stico do paciente, gerando dificuldades ao pr\u00f3prio tratamento. Diante do exposto, assinale a afirmativa INCORRETA.<\/p>","resposta":10754845,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em geral, trata-se de um indiv\u00edduo com perfil reivindicador, hostil, acusat\u00f3rio e autodestrutivo.","id":10754844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em geral, trata-se de um indiv\u00edduo com perfil reivindicador, hostil, acusat\u00f3rio e autodestrutivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Como conduta da equipe, deve-se estabelecer limites de maneira firme, impondo as regras do hospital e puni\u00e7\u00f5es, caso necess\u00e1rio.","id":10754845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como conduta da equipe, deve-se estabelecer limites de maneira firme, impondo as regras do hospital e puni\u00e7\u00f5es, caso necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pacientes com tra\u00e7os de personalidade borderline, narcisistas ou antissociais s\u00e3o, particularmente, propensos a serem rotulados desta forma. ","id":10754846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes com tra\u00e7os de personalidade <em>borderline<\/em>, narcisistas ou antissociais s\u00e3o, particularmente, propensos a serem rotulados desta forma. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 necess\u00e1rio uma boa articula\u00e7\u00e3o da equipe, pois o paciente pode usar de recursos manipuladores como ter posturas diferentes diante de cada membro.","id":10754847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 necess\u00e1rio uma boa articula\u00e7\u00e3o da equipe, pois o paciente pode usar de recursos manipuladores como ter posturas diferentes diante de cada membro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":565214,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/ Suporte de TI","id":26098,"slug":"analista-area-tecnologia-da-informacao-suporte-de-ti"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mpe-mg-mg"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Gerenciamento de portf\u00f3lio \u00e9 o gerenciamento centralizado de um ou mais portf\u00f3lios para alcan\u00e7ar objetivos estrat\u00e9gicos; tem foco em garantir que o portf\u00f3lio tenha desempenho compat\u00edvel com os objetivos da organiza\u00e7\u00e3o, e avaliar os componentes do portf\u00f3lio para otimizar a aloca\u00e7\u00e3o de recursos. (Project Management Institute; Project Management Body of Knowledge Guide PMBOK Guide. 6\u00aa Edi\u00e7\u00e3o. USA: Project Management Institute, 2017, p. 543.) Em rela\u00e7\u00e3o ao gerenciamento de portf\u00f3lios, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":98831,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/ Suporte de TI","id":26098,"slug":"analista-area-tecnologia-da-informacao-suporte-de-ti"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mpe-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"mpe-mg-mg-2023-instituto-consulplan-analista-area-tecnologia-da-informacao-suporte-de-ti-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - MPE MG - Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/ Suporte de TI - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 07:18:34","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":2686033,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Gerenciamento de portf\u00f3lio \u00e9 o gerenciamento centralizado de um ou mais portf\u00f3lios para alcan\u00e7ar objetivos estrat\u00e9gicos; tem foco em garantir que o portf\u00f3lio tenha desempenho compat\u00edvel com os objetivos da organiza\u00e7\u00e3o, e avaliar os componentes do portf\u00f3lio para otimizar a aloca\u00e7\u00e3o de recursos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(Project Management Institute; Project Management Body of Knowledge Guide PMBOK Guide. 6\u00aa Edi\u00e7\u00e3o. USA: Project Management Institute, 2017, p. 543.) <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao gerenciamento de portf\u00f3lios, assinale a afirmativa INCORRETA.<\/p>","resposta":10749499,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os componentes do portf\u00f3lio n\u00e3o existem isoladamente. Cada portf\u00f3lio inclui diversos componentes que s\u00e3o parte de todo o sistema organizacional de componentes interrelacionados; cada portf\u00f3lio \u00e9 simultaneamente parte de todo o sistema organizacional.","id":10749496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os componentes do portf\u00f3lio n\u00e3o existem isoladamente. Cada portf\u00f3lio inclui diversos componentes que s\u00e3o parte de todo o sistema organizacional de componentes interrelacionados; cada portf\u00f3lio \u00e9 simultaneamente parte de todo o sistema organizacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Uma organiza\u00e7\u00e3o estabelece metas que mover\u00e3o em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 sua vis\u00e3o e que possuem objetivos que consistem em etapas mensur\u00e1veis para o alcance de metas. A execu\u00e7\u00e3o dos componentes do portf\u00f3lio deve se concentrar em atingir tais objetivos estrat\u00e9gicos e, em \u00faltima an\u00e1lise, as metas da organiza\u00e7\u00e3o.","id":10749497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma organiza\u00e7\u00e3o estabelece metas que mover\u00e3o em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 sua vis\u00e3o e que possuem objetivos que consistem em etapas mensur\u00e1veis para o alcance de metas. A execu\u00e7\u00e3o dos componentes do portf\u00f3lio deve se concentrar em atingir tais objetivos estrat\u00e9gicos e, em \u00faltima an\u00e1lise, as metas da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O gerenciamento de valor do portf\u00f3lio permite que o investimento em um portf\u00f3lio produza o retorno esperado conforme definido pela estrat\u00e9gia organizacional. A contribui\u00e7\u00e3o de valor e a sustenta\u00e7\u00e3o precisam ser monitoradas durante a execu\u00e7\u00e3o do componente, bem como ap\u00f3s o encerramento do componente.","id":10749498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O gerenciamento de valor do portf\u00f3lio permite que o investimento em um portf\u00f3lio produza o retorno esperado conforme definido pela estrat\u00e9gia organizacional. A contribui\u00e7\u00e3o de valor e a sustenta\u00e7\u00e3o precisam ser monitoradas durante a execu\u00e7\u00e3o do componente, bem como ap\u00f3s o encerramento do componente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A execu\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo de tornar um portf\u00f3lio o mais eficaz poss\u00edvel, maximizando condi\u00e7\u00f5es, restri\u00e7\u00f5es e recursos dispon\u00edveis. Normalmente, o objetivo da execu\u00e7\u00e3o do portf\u00f3lio \u00e9 garantir que os recursos humanos, materiais e financeiros dispon\u00edveis, sejam melhor aplicados aos componentes remanescentes apropriados do portf\u00f3lio.","id":10749499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A execu\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo de tornar um portf\u00f3lio o mais eficaz poss\u00edvel, maximizando condi\u00e7\u00f5es, restri\u00e7\u00f5es e recursos dispon\u00edveis. Normalmente, o objetivo da execu\u00e7\u00e3o do portf\u00f3lio \u00e9 garantir que os recursos humanos, materiais e financeiros dispon\u00edveis, sejam melhor aplicados aos componentes remanescentes apropriados do portf\u00f3lio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":565092,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Portf\u00f3lio","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Portf\u00f3lio","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8264,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-portfolio"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":26408,"slug":"analista-area-arquitetura-e-urbanismo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seger-es"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A institui\u00e7\u00e3o do condom\u00ednio urbano simples ser\u00e1 registrada na matr\u00edcula do respectivo im\u00f3vel, na qual dever\u00e3o ser identificadas as partes comuns ao n\u00edvel do solo, as partes comuns internas \u00e0 edifica\u00e7\u00e3o, se houver, e as respectivas unidades aut\u00f4nomas, dispensada a apresenta\u00e7\u00e3o de conven\u00e7\u00e3o de condom\u00ednio. De acordo com a Lei Federal n\u00ba 13.465\/2017, no que se refere a condom\u00ednios urbanos simples, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":100217,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":26408,"slug":"analista-area-arquitetura-e-urbanismo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seger-es"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2023-instituto-consulplan-analista-area-arquitetura-e-urbanismo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEGER - Analista - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 07:35:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2707329,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A institui\u00e7\u00e3o do condom\u00ednio urbano simples ser\u00e1 registrada na matr\u00edcula do respectivo im\u00f3vel, na qual dever\u00e3o ser identificadas as partes comuns ao n\u00edvel do solo, as partes comuns internas \u00e0 edifica\u00e7\u00e3o, se houver, e as respectivas unidades aut\u00f4nomas, dispensada a apresenta\u00e7\u00e3o de conven\u00e7\u00e3o de condom\u00ednio. De acordo com a Lei Federal n\u00ba 13.465\/2017, no que se refere a condom\u00ednios urbanos simples, assinale a afirmativa INCORRETA.<\/p>","resposta":10839561,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma unidade aut\u00f4noma poder\u00e1 ser privada de acesso ao logradouro p\u00fablico.","id":10839558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma unidade aut\u00f4noma poder\u00e1 ser privada de acesso ao logradouro p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As unidades aut\u00f4nomas constitu\u00eddas em matr\u00edcula pr\u00f3pria poder\u00e3o ser alienadas e gravadas livremente por seus titulares.","id":10839559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As unidades aut\u00f4nomas constitu\u00eddas em matr\u00edcula pr\u00f3pria poder\u00e3o ser alienadas e gravadas livremente por seus titulares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A gest\u00e3o das partes comuns ser\u00e1 feita de comum acordo entre os cond\u00f4minos, podendo ser formalizada por meio de instrumento particular.","id":10839560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A gest\u00e3o das partes comuns ser\u00e1 feita de comum acordo entre os cond\u00f4minos, podendo ser formalizada por meio de instrumento particular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A aliena\u00e7\u00e3o de cada unidade, a transfer\u00eancia de direitos pertinentes \u00e0 sua aquisi\u00e7\u00e3o e a constitui\u00e7\u00e3o de direitos reais sobre ela depender\u00e1 do consentimento dos cond\u00f4minos.","id":10839561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aliena\u00e7\u00e3o de cada unidade, a transfer\u00eancia de direitos pertinentes \u00e0 sua aquisi\u00e7\u00e3o e a constitui\u00e7\u00e3o de direitos reais sobre ela depender\u00e1 do consentimento dos cond\u00f4minos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s o registro da institui\u00e7\u00e3o do condom\u00ednio urbano simples, dever\u00e1 ser aberta uma matr\u00edcula para cada unidade aut\u00f4noma, \u00e0 qual caber\u00e1, como parte insepar\u00e1vel, uma fra\u00e7\u00e3o ideal do solo e das outras partes comuns, se houver, representada na forma de percentual.","id":10839562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s o registro da institui\u00e7\u00e3o do condom\u00ednio urbano simples, dever\u00e1 ser aberta uma matr\u00edcula para cada unidade aut\u00f4noma, \u00e0 qual caber\u00e1, como parte insepar\u00e1vel, uma fra\u00e7\u00e3o ideal do solo e das outras partes comuns, se houver, representada na forma de percentual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":567967,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493,"slug":"soldado-da-policia-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Bahia","sigla":"PM BA","id":544,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pm-ba-ba"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Parque de Exposi\u00e7\u00f5es, em Salvador, ser\u00e1 palco do evento, considerado o maior festival de cultura negra do mundo. Para os organizadores, esta segunda edi\u00e7\u00e3o tem um \u2018gosto de primeira vez\u2019, j\u00e1 que ser\u00e1 100% presencial na cidade mais negra fora da \u00c1frica, a capital baiana, Salvador. (Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.cnnbrasil.com.br) A not\u00edcia anuncia a realiza\u00e7\u00e3o do evento:","provas":[{"id":100765,"cargo":{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493,"slug":"soldado-da-policia-militar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Bahia","sigla":"PM BA","id":544,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pm-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ba-ba-2023-fcc-soldado-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"FCC - PM BA - Soldado da Pol\u00edcia Militar - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 07:31:13","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":2721013,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>O Parque de Exposi\u00e7\u00f5es, em Salvador, ser\u00e1 palco do evento, considerado o maior festival de cultura negra do mundo. Para os organizadores, esta segunda edi\u00e7\u00e3o tem um \u2018gosto de primeira vez\u2019, j\u00e1 que ser\u00e1 100% presencial na cidade mais negra fora da \u00c1frica, a capital baiana, Salvador.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.cnnbrasil.com.br)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A not\u00edcia anuncia a realiza\u00e7\u00e3o do evento:<\/p>","resposta":10903170,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lollapalooza.","id":10903166,"corpo":"<p>Lollapalooza.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Rock in Salvador.","id":10903167,"corpo":"<p>Rock <em>in <\/em>Salvador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Samba do Nordeste.","id":10903168,"corpo":"<p>Samba do Nordeste.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Carnaval na Primavera.","id":10903169,"corpo":"<p>Carnaval na Primavera.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Afropunk Bahia.","id":10903170,"corpo":"<p>Afropunk Bahia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":569698,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 42","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Especialista - \u00c1rea Ortopedista","id":12200,"slug":"medico-especialista-area-ortopedista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Patroc\u00ednio","sigla":"","id":6494,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A primeira etapa do exame geral da m\u00e3o \u00e9 a observa\u00e7\u00e3o. O estado vascular pode ser avaliado observando a colora\u00e7\u00e3o dos dedos. Alguma pista sobre a fun\u00e7\u00e3o nervosa pode ser obtida observando-se a fun\u00e7\u00e3o sudomotora revelada pelo suor nas poupas digitais.Em rela\u00e7\u00e3o aos outros exames da m\u00e3o, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":98870,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Especialista - \u00c1rea Ortopedista","id":12200,"slug":"medico-especialista-area-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patroc\u00ednio","sigla":"","id":6494,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Patroc\u00ednio - M\u00e9dico Especialista - \u00c1rea Ortopedista - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 07:33:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2714431,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A primeira etapa do exame geral da m\u00e3o \u00e9 a observa\u00e7\u00e3o. O estado vascular pode ser avaliado observando a colora\u00e7\u00e3o dos dedos. Alguma pista sobre a fun\u00e7\u00e3o nervosa pode ser obtida observando-se a fun\u00e7\u00e3o sudomotora revelada pelo suor nas poupas digitais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos outros exames da m\u00e3o, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":10873312,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A circula\u00e7\u00e3o deve retornar em 7, ap\u00f3s a press\u00e3o.","id":10873312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A circula\u00e7\u00e3o deve retornar em 7, ap\u00f3s a press\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A integridade de cada m\u00fasculo deve ser registrada com o flexor dos dedos, do m\u00ednimo ao indicador.","id":10873313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A integridade de cada m\u00fasculo deve ser registrada com o flexor dos dedos, do m\u00ednimo ao indicador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ocorre an\u00e1lise dos nervos medianos, ulnar e radial para a fun\u00e7\u00e3o sensitiva.","id":10873314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ocorre an\u00e1lise dos nervos medianos, ulnar e radial para a fun\u00e7\u00e3o sensitiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O eletrodiagn\u00f3stico tamb\u00e9m \u00e9 utilizado no exame da m\u00e3o.","id":10873315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O eletrodiagn\u00f3stico tamb\u00e9m \u00e9 utilizado no exame da m\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568714,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 30","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":163,"slug":"analista-area-engenharia-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seger-es"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que ensaios n\u00e3o destrutivos s\u00e3o amplamente empregados na ind\u00fastria para detectar e avaliar falhas e descontinuidades nos materiais sem provocar altera\u00e7\u00f5es em sua forma e propriedades, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":99877,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":163,"slug":"analista-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seger-es"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2023-instituto-consulplan-analista-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEGER - Analista - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 08:41:13","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":2705035,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando que ensaios n\u00e3o destrutivos s\u00e3o amplamente empregados na ind\u00fastria para detectar e avaliar falhas e descontinuidades nos materiais sem provocar altera\u00e7\u00f5es em sua forma e propriedades, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":10829258,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para serem detect\u00e1veis por radiografia, rachaduras devem estar orientadas perpendicularmente ao feixe de radia\u00e7\u00e3o.","id":10829254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para serem detect\u00e1veis por radiografia, rachaduras devem estar orientadas perpendicularmente ao feixe de radia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"No ensaio por ultrassom, feixes de ondas sonoras de baixa frequ\u00eancia s\u00e3o introduzidos para a detec\u00e7\u00e3o de falhas superficiais e subsuperficiais.","id":10829255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No ensaio por ultrassom, feixes de ondas sonoras de baixa frequ\u00eancia s\u00e3o introduzidos para a detec\u00e7\u00e3o de falhas superficiais e subsuperficiais.<strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O ensaio por corrente parasita \u00e9 baseado nos princ\u00edpios da indu\u00e7\u00e3o eletromagn\u00e9tica e pode ser usado para inspecionar apenas metais ferromagn\u00e9ticos.","id":10829256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ensaio por corrente parasita \u00e9 baseado nos princ\u00edpios da indu\u00e7\u00e3o eletromagn\u00e9tica e pode ser usado para inspecionar apenas metais ferromagn\u00e9ticos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Por meio do ensaio por l\u00edquido penetrante, indica\u00e7\u00f5es de um amplo espectro de tamanhos podem ser encontradas dependendo das orienta\u00e7\u00f5es das falhas.","id":10829257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por meio do ensaio por l\u00edquido penetrante, indica\u00e7\u00f5es de um amplo espectro de tamanhos podem ser encontradas dependendo das orienta\u00e7\u00f5es das falhas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"No ensaio de emiss\u00e3o ac\u00fastica, o sinal tem origem no pr\u00f3prio material, n\u00e3o em uma fonte externa de energia; o teste pode ser realizado com a estrutura em opera\u00e7\u00e3o.","id":10829258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No ensaio de emiss\u00e3o ac\u00fastica, o sinal tem origem no pr\u00f3prio material, n\u00e3o em uma fonte externa de energia; o teste pode ser realizado com a estrutura em opera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":567709,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/ Suporte de TI","id":26098,"slug":"analista-area-tecnologia-da-informacao-suporte-de-ti"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mpe-mg-mg"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O acompanhamento e a fiscaliza\u00e7\u00e3o dos contratos s\u00e3o o mecanismo conferido \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica para assegurar que o objeto contratado ser\u00e1 entregue na quantidade, na qualidade e no tempo devido. Os garantidores de que o interesse p\u00fablico subjacente a cada contrato administrativo n\u00e3o est\u00e1 sendo desvirtuado s\u00e3o:","provas":[{"id":98831,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/ Suporte de TI","id":26098,"slug":"analista-area-tecnologia-da-informacao-suporte-de-ti"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mpe-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"mpe-mg-mg-2023-instituto-consulplan-analista-area-tecnologia-da-informacao-suporte-de-ti-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - MPE MG - Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/ Suporte de TI - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 07:34:19","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2686070,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O acompanhamento e a fiscaliza\u00e7\u00e3o dos contratos s\u00e3o o mecanismo conferido \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica para assegurar que o objeto contratado ser\u00e1 entregue na quantidade, na qualidade e no tempo devido. Os garantidores de que o interesse p\u00fablico subjacente a cada contrato administrativo n\u00e3o est\u00e1 sendo desvirtuado s\u00e3o:<\/p>","resposta":10749665,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O fiscal e o gestor do contrato.","id":10749665,"corpo":"<p>O fiscal e o gestor do contrato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O fiscal e o diretor-geral do \u00f3rg\u00e3o da contratante.","id":10749666,"corpo":"<p>O fiscal e o diretor-geral do \u00f3rg\u00e3o da contratante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O gestor do contrato e o diretor-geral do \u00f3rg\u00e3o da contratante.","id":10749667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O gestor do contrato e o diretor-geral do \u00f3rg\u00e3o da contratante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O diretor do departamento de TI do \u00f3rg\u00e3o da contratada e o fiscal.","id":10749668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diretor do departamento de TI do \u00f3rg\u00e3o da contratada e o fiscal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":565092,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria, Licita\u00e7\u00f5es e Contratos de TI","oab":false,"nome":"Auditoria, Licita\u00e7\u00f5es e Contratos de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397570,"slug":"tecnologia-da-informacao-auditoria-licitacoes-e-contratos-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o de contratos","oab":false,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o de contratos","pai":416921,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428510,"slug":"tecnologia-da-informacao-fiscalizacao-de-contratos"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}