{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164926,"perPage":"100","pages":21650,"page":15510,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Sargento","id":2010}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Foi romancista, cronista, contista, poeta e cr\u00edtico liter\u00e1rio, al\u00e9m de deixar algumas pe\u00e7as de teatro. A an\u00e1lise psicol\u00f3gica dos personagens, o ego\u00edsmo, o pessimismo, o negativismo, a linguagem correta, cl\u00e1ssica, as frases curtas, a t\u00e9cnica dos cap\u00edtulos curtos e da conversa com o leitor s\u00e3o as principais caracter\u00edsticas de seus textos realistas, ao lado da an\u00e1lise da sociedade e da cr\u00edtica aos valores rom\u00e2nticos. Autor de Esa\u00fa e Jac\u00f3, Dom Casmurro e Quincas Borba. Trata-se de","provas":[{"id":36868,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Sargento","id":2010},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2012-cetro-policial-militar-pm-sargento","tipo":1,"nome":"CETRO - PM SP - Policial Militar PM \/ Sargento - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:57","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1068653,"hashId":"97cfc30397d3e1a3472b6c5e5796d3a7","enunciado":"Foi romancista, cronista, contista, poeta e cr\u00edtico liter\u00e1rio,\r\nal\u00e9m de deixar algumas pe\u00e7as de teatro. A an\u00e1lise\r\npsicol\u00f3gica dos personagens, o ego\u00edsmo, o pessimismo, o\r\nnegativismo, a linguagem correta, cl\u00e1ssica, as frases\r\ncurtas, a t\u00e9cnica dos cap\u00edtulos curtos e da conversa com o\r\nleitor s\u00e3o as principais caracter\u00edsticas de seus textos\r\nrealistas, ao lado da an\u00e1lise da sociedade e da cr\u00edtica aos\r\nvalores rom\u00e2nticos. Autor de Esa\u00fa e Jac\u00f3, Dom Casmurro\r\ne Quincas Borba. Trata-se de","resposta":3753559,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jos\u00e9 de Alencar.","id":3753558,"corpo":"Jos\u00e9 de Alencar.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Machado de Assis.","id":3753559,"corpo":"Machado de Assis.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tom\u00e1s Ant\u00f4nio Gonzaga.","id":3753560,"corpo":"Tom\u00e1s Ant\u00f4nio Gonzaga.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lima Barreto.","id":3753561,"corpo":"Lima Barreto.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381175,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Literatura","oab":false,"nome":"Literatura","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403589,"slug":"lingua-portuguesa-literatura"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1068653","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Sargento","id":2010}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as ora\u00e7\u00f5es abaixo e, em seguida, assinale a alternativa que preenche correta e respectivamente as lacunas. 1. N\u00e3o conseguia entender o __________ de tanto mau humor. 2. Gostaria de entender __________ voc\u00ea fez isso. 3. Voltou mais cedo __________ terminou o trabalho antes. 4. Voc\u00ea n\u00e3o vai mais, __________?","provas":[{"id":36868,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Sargento","id":2010},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2012-cetro-policial-militar-pm-sargento","tipo":1,"nome":"CETRO - PM SP - Policial Militar PM \/ Sargento - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:58","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1068660,"hashId":"c6335044179e8f6f95e112b34930cf8a","enunciado":"<p>Leia as ora\u00e7\u00f5es abaixo e, em seguida, assinale a\r\nalternativa que preenche correta e respectivamente as\r\nlacunas.\r\n<\/p><p>1. N\u00e3o conseguia entender o __________ de tanto\r\nmau humor.\r\n<\/p><p>2. Gostaria de entender __________ voc\u00ea fez isso.\r\n<\/p><p>3. Voltou mais cedo __________ terminou o trabalho\r\nantes.\r\n<\/p><p>4. Voc\u00ea n\u00e3o vai mais, __________?<\/p>","resposta":3753589,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1. porque\/ 2. porque\/ 3. por que\/ 4. por que","id":3753586,"corpo":"1. porque\/ 2. porque\/ 3. por que\/ 4. por que","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1. por qu\u00ea\/ 2. porqu\u00ea\/ 3. porque\/ 4. por qu\u00ea","id":3753587,"corpo":"1. por qu\u00ea\/ 2. porqu\u00ea\/ 3. porque\/ 4. por qu\u00ea","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 1. porqu\u00ea\/ 2. porque\/ 3. porque\/ 4. por qu\u00ea","id":3753588,"corpo":" 1. porqu\u00ea\/ 2. porque\/ 3. porque\/ 4. por qu\u00ea","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1. porqu\u00ea\/ 2. por que\/ 3. porque\/ 4. por qu\u00ea","id":3753589,"corpo":"1. porqu\u00ea\/ 2. por que\/ 3. porque\/ 4. por qu\u00ea","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381175,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Por que\/porque\/porqu\u00ea\/por qu\u00ea","oab":false,"nome":"Por que\/porque\/porqu\u00ea\/por qu\u00ea","pai":403683,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403684,"slug":"lingua-portuguesa-por-que-porque-porque-por-que"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1068660","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Sargento","id":2010}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O 12\u00ba termo da progress\u00e3o aritm\u00e9tica (-7, -9, -11,...) \u00e9","provas":[{"id":36868,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Sargento","id":2010},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2012-cetro-policial-militar-pm-sargento","tipo":1,"nome":"CETRO - PM SP - Policial Militar PM \/ Sargento - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:29:58","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1068666,"hashId":"3a86253e9f57021c717f12332cb0d58d","enunciado":"<p align=justify>O 12\u00ba termo da progress\u00e3o aritm\u00e9tica (-7, -9, -11,...) \u00e9<\/p>","resposta":3753611,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"-27","id":3753610,"corpo":"-27","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"-29","id":3753611,"corpo":"-29","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"-31","id":3753612,"corpo":"-31","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"-32","id":3753613,"corpo":"-32","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381176,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"F\u00f3rmula do termo geral","oab":false,"nome":"F\u00f3rmula do termo geral","pai":403854,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408856,"slug":"matematica-formula-do-termo-geral"}],"slug":"matematica\/1068666","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Sargento","id":2010}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta a medida do lado AC da figura abaixo.","provas":[{"id":36868,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Sargento","id":2010},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2012-cetro-policial-militar-pm-sargento","tipo":1,"nome":"CETRO - PM SP - Policial Militar PM \/ Sargento - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:29:59","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1068669,"hashId":"75792cbf68ca1d0d036f5b0ed755ce07","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que apresenta a medida do lado AC\r\nda figura abaixo.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36868\/9.gif\"><\/p>","resposta":3753623,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" 5 metros.","id":3753622,"corpo":" 5 metros.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6 metros.","id":3753623,"corpo":"6 metros.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"9 metros.","id":3753624,"corpo":"9 metros.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10 metros.","id":3753625,"corpo":"10 metros.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381176,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Tri\u00e2ngulos","oab":false,"nome":"Tri\u00e2ngulos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403878,"slug":"matematica-triangulos"}],"slug":"matematica\/1068669","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Sargento","id":2010}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabendo que um cubo tem 3cm de aresta, \u00e9 correto afirmar que a \u00e1rea total desse cubo \u00e9 de","provas":[{"id":36868,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Sargento","id":2010},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2012-cetro-policial-militar-pm-sargento","tipo":1,"nome":"CETRO - PM SP - Policial Militar PM \/ Sargento - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:29:59","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1068672,"hashId":"de7684c9527e09968c83e5dc2959772f","enunciado":"Sabendo que um cubo tem 3cm de aresta, \u00e9 correto\r\nafirmar que a \u00e1rea total desse cubo \u00e9 de","resposta":3753637,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"27cm2.","id":3753634,"corpo":"27cm2.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"30cm2.","id":3753635,"corpo":"30cm2.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"42cm2.","id":3753636,"corpo":"42cm2.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"54cm2.","id":3753637,"corpo":"54cm2.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381176,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Mediana, mediatriz, bissetriz e altura de tri\u00e2ngulos","oab":false,"nome":"Mediana, mediatriz, bissetriz e altura de tri\u00e2ngulos","pai":403878,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403881,"slug":"matematica-mediana-mediatriz-bissetriz-e-altura-de-triangulos"}],"slug":"matematica\/1068672","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Sargento","id":2010}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as senten\u00e7as abaixo. I. 4! + 3! = 7! II. 4! \u00d7 3! = 12! III. 5! + 5! = 2\u00d7 5! \u00c9 correto o que se apresenta em","provas":[{"id":36868,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Sargento","id":2010},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2012-cetro-policial-militar-pm-sargento","tipo":1,"nome":"CETRO - PM SP - Policial Militar PM \/ Sargento - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:29:59","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1068675,"hashId":"3e58426bcff7c9c3c5497b80a6f64152","enunciado":"<p>Analise as senten\u00e7as abaixo.\r\n<\/p><p>I. 4! + 3! = 7!<\/p><p>\r\nII. 4! \u00d7 3! = 12!\r\n<\/p><p>III. 5! + 5! = 2\u00d7 5!\r\n<\/p><p>\u00c9 correto o que se apresenta em<\/p>","resposta":3753648,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":3753646,"corpo":"I, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":3753647,"corpo":"II, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":3753648,"corpo":"III, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3753649,"corpo":"I, II e III.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381176,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fatorial de um N\u00famero Natural","oab":false,"nome":"Fatorial de um N\u00famero Natural","pai":403868,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408833,"slug":"matematica-fatorial-de-um-numero-natural"}],"slug":"matematica\/1068675","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Sargento","id":2010}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabe-se que, sob um certo \u00e2ngulo de tiro, a altura h atingida por uma bala, em metros, em fun\u00e7\u00e3o do tempo t, em segundos, \u00e9 dada por h(t) =-3t2 +15t. Portanto, \u00e9 correto afirmar que, depois de 3s, a bala atingir\u00e1","provas":[{"id":36868,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Sargento","id":2010},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2012-cetro-policial-militar-pm-sargento","tipo":1,"nome":"CETRO - PM SP - Policial Militar PM \/ Sargento - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:29:59","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1068677,"hashId":"dfe81ff6313f38c83216f060a2d74b38","enunciado":"<p align=justify>Sabe-se que, sob um certo \u00e2ngulo de tiro, a altura h\r\natingida por uma bala, em metros, em fun\u00e7\u00e3o do tempo t,\r\nem segundos, \u00e9 dada por <i>h(t) =-3t<sup>2<\/sup> +15t<\/i>. Portanto, \u00e9\r\ncorreto afirmar que, depois de 3s, a bala atingir\u00e1<\/p>","resposta":3753654,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"18 metros.","id":3753654,"corpo":"18 metros.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20 metros.","id":3753655,"corpo":"20 metros.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"27 metros. ","id":3753656,"corpo":"27 metros.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 32 metros.","id":3753657,"corpo":" 32 metros.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381176,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Quadr\u00e1tica (fun\u00e7\u00e3o de 2\u00ba Grau)","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Quadr\u00e1tica (fun\u00e7\u00e3o de 2\u00ba Grau)","pai":403844,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403846,"slug":"matematica-funcao-quadratica-funcao-de-2o-grau"}],"slug":"matematica\/1068677","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Sargento","id":2010}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o sexto termo da progress\u00e3o geom\u00e9trica (128, 64, 32,...).","provas":[{"id":36868,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Sargento","id":2010},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2012-cetro-policial-militar-pm-sargento","tipo":1,"nome":"CETRO - PM SP - Policial Militar PM \/ Sargento - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:29:59","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1068680,"hashId":"438520872163191ce8707f6a3dc5e8dd","enunciado":"Assinale a alternativa que apresenta o sexto termo da\r\nprogress\u00e3o geom\u00e9trica (128, 64, 32,...).","resposta":3753667,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8","id":3753666,"corpo":"8","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4","id":3753667,"corpo":"4","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2","id":3753668,"corpo":"2","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1","id":3753669,"corpo":"1","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381176,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"F\u00f3rmula do termo geral","oab":false,"nome":"F\u00f3rmula do termo geral","pai":403855,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408864,"slug":"matematica-formula-do-termo-geral"}],"slug":"matematica\/1068680","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Sargento","id":2010}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 correta utiliza\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas de confec\u00e7\u00e3o e tr\u00e2nsito de documentos na Pol\u00edcia Militar e sobre as Instru\u00e7\u00f5es de Correspond\u00eancias na Pol\u00edcia Militar (I-7- PM), analise as assertivas abaixo. I. A correspond\u00eancia considerada sigilosa na Pol\u00edcia Militar poder\u00e1 ser classificada em ultrassecreta, secreta, confidencial ou reservada. II. S\u00e3o exemplos de documentos comumente utilizados na correspond\u00eancia oficial da Pol\u00edcia Militar os atestados, as certid\u00f5es e as mensagens. III. A tramita\u00e7\u00e3o da correspond\u00eancia oficial na Pol\u00edcia Militar poder\u00e1 ser classificada em normal ou urgente. \u00c9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":36868,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Sargento","id":2010},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2012-cetro-policial-militar-pm-sargento","tipo":1,"nome":"CETRO - PM SP - Policial Militar PM \/ Sargento - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:30:00","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1068696,"hashId":"d8c53e50446aa18e1ab390bf33b86bd0","enunciado":"<p>Quanto \u00e0 correta utiliza\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas de confec\u00e7\u00e3o e\r\ntr\u00e2nsito de documentos na Pol\u00edcia Militar e sobre as\r\nInstru\u00e7\u00f5es de Correspond\u00eancias na Pol\u00edcia Militar (I-7-\r\nPM), analise as assertivas abaixo.\r\n<\/p><p>I. A correspond\u00eancia considerada sigilosa na Pol\u00edcia\r\nMilitar poder\u00e1 ser classificada em ultrassecreta,\r\nsecreta, confidencial ou reservada.<\/p><p>\r\nII. S\u00e3o exemplos de documentos comumente utilizados\r\nna correspond\u00eancia oficial da Pol\u00edcia Militar os\r\natestados, as certid\u00f5es e as mensagens.\r\n<\/p><p>III. A tramita\u00e7\u00e3o da correspond\u00eancia oficial na Pol\u00edcia\r\nMilitar poder\u00e1 ser classificada em normal ou urgente.\r\n<\/p><p>\u00c9 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":3753731,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":3753730,"corpo":"I, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":3753731,"corpo":"II e III, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":3753732,"corpo":"II, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3753733,"corpo":"I, II e III.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381178,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Pol\u00edcia Militar do Estado de S\u00e3o Paulo - PM SP","oab":true,"nome":"Pol\u00edcia Militar do Estado de S\u00e3o Paulo - PM SP","pai":396325,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400991,"slug":"legislacao-dos-orgaos-policia-militar-do-estado-de-sao-paulo-pm-sp"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PM SP","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PM SP","pai":400991,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400992,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-pm-sp"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1068696","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Sargento","id":2010}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O policial militar, ao se deparar com um local de crime, dever\u00e1 adotar as provid\u00eancias preconizadas no POP- 2.05.00, que versa sobre a preserva\u00e7\u00e3o de local de crime. Sobre este assunto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":36868,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Sargento","id":2010},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2012-cetro-policial-militar-pm-sargento","tipo":1,"nome":"CETRO - PM SP - Policial Militar PM \/ Sargento - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:30:01","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1068699,"hashId":"9d25f936355ccc9568c5333686ef2544","enunciado":"O policial militar, ao se deparar com um local de crime,\r\ndever\u00e1 adotar as provid\u00eancias preconizadas no POP-\r\n2.05.00, que versa sobre a preserva\u00e7\u00e3o de local de crime.\r\nSobre este assunto, assinale a alternativa correta.","resposta":3753743,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em um caso de encontro de cad\u00e1ver na via, os policiais poder\u00e3o autorizar os familiares a se aproximar da v\u00edtima para retirar os seus pertences pessoais.","id":3753742,"corpo":"Em um caso de encontro de cad\u00e1ver na via, os\r\npoliciais poder\u00e3o autorizar os familiares a se\r\naproximar da v\u00edtima para retirar os seus pertences\r\npessoais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os policiais militares que primeiro chegarem ao local do crime dever\u00e3o preservar a \u00e1rea imediata (local do crime onde ocorreu o evento criminoso) e, se poss\u00edvel, tamb\u00e9m a \u00e1rea mediata (adjac\u00eancias do local do crime), n\u00e3o lhe alterando a forma em hip\u00f3tese alguma.","id":3753743,"corpo":"Os policiais militares que primeiro chegarem ao local\r\ndo crime dever\u00e3o preservar a \u00e1rea imediata (local do\r\ncrime onde ocorreu o evento criminoso) e, se\r\nposs\u00edvel, tamb\u00e9m a \u00e1rea mediata (adjac\u00eancias do\r\nlocal do crime), n\u00e3o lhe alterando a forma em\r\nhip\u00f3tese alguma.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Os policiais militares que primeiro chegarem \u00e0 cena do crime poder\u00e3o mexer nas vestes do cad\u00e1ver, procurando, principalmente, os seus documentos para uma poss\u00edvel identifica\u00e7\u00e3o.","id":3753744,"corpo":" Os policiais militares que primeiro chegarem \u00e0 cena\r\ndo crime poder\u00e3o mexer nas vestes do cad\u00e1ver,\r\nprocurando, principalmente, os seus documentos\r\npara uma poss\u00edvel identifica\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se o local do crime for constatado primeiro por policial civil, este dever\u00e1 acionar uma viatura da Pol\u00edcia Militar para realizar a preserva\u00e7\u00e3o do local do crime.","id":3753745,"corpo":"Se o local do crime for constatado primeiro por\r\npolicial civil, este dever\u00e1 acionar uma viatura da\r\nPol\u00edcia Militar para realizar a preserva\u00e7\u00e3o do local do\r\ncrime.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381178,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Pol\u00edcia Militar do Estado de S\u00e3o Paulo - PM SP","oab":true,"nome":"Pol\u00edcia Militar do Estado de S\u00e3o Paulo - PM SP","pai":396325,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400991,"slug":"legislacao-dos-orgaos-policia-militar-do-estado-de-sao-paulo-pm-sp"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PM SP","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PM SP","pai":400991,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400992,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-pm-sp"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1068699","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Sargento","id":2010}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o fiel cumprimento da Diretriz PM3-15\/02\/05, que estabelece o policiamento comunit\u00e1rio e sua correta execu\u00e7\u00e3o, analise as assertivas abaixo. I. O policiamento comunit\u00e1rio \u00e9 considerado uma subdivis\u00e3o dos tipos de policiamento ostensivo. II. Os policiais militares escalados no posto policial poder\u00e3o confeccionar BO\/PM-TC, tendo sempre uma viatura de apoio \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o. III. Os policiais militares escalados nas bases comunit\u00e1rias de seguran\u00e7a poder\u00e3o confeccionar BO\/PM-TC e possuir\u00e3o uma viatura \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o. \u00c9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":36868,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Sargento","id":2010},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2012-cetro-policial-militar-pm-sargento","tipo":1,"nome":"CETRO - PM SP - Policial Militar PM \/ Sargento - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:30:01","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1068701,"hashId":"9f9aff0753144304f31143978b57b475","enunciado":"<p>Para o fiel cumprimento da Diretriz PM3-15\/02\/05, que\r\nestabelece o policiamento comunit\u00e1rio e sua correta\r\nexecu\u00e7\u00e3o, analise as assertivas abaixo.<\/p><p>\r\nI. O policiamento comunit\u00e1rio \u00e9 considerado uma\r\nsubdivis\u00e3o dos tipos de policiamento ostensivo.\r\n<\/p><p>II. Os policiais militares escalados no posto policial\r\npoder\u00e3o confeccionar BO\/PM-TC, tendo sempre\r\numa viatura de apoio \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>III. Os policiais militares escalados nas bases\r\ncomunit\u00e1rias de seguran\u00e7a poder\u00e3o confeccionar\r\nBO\/PM-TC e possuir\u00e3o uma viatura \u00e0 sua\r\ndisposi\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>\u00c9 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":3753750,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":3753750,"corpo":"I e III, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":3753751,"corpo":"I, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":3753752,"corpo":"II e III, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3753753,"corpo":"I, II e III.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381178,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Pol\u00edcia Militar do Estado de S\u00e3o Paulo - PM SP","oab":true,"nome":"Pol\u00edcia Militar do Estado de S\u00e3o Paulo - PM SP","pai":396325,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400991,"slug":"legislacao-dos-orgaos-policia-militar-do-estado-de-sao-paulo-pm-sp"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PM SP","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PM SP","pai":400991,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400992,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-pm-sp"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1068701","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar","id":11453}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, Jord\u00e3o","provas":[{"id":36869,"cargo":{"descricao":"Policial Militar","id":11453},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"pm-sp-sp-2012-vunesp-policial-militar-servico-auxiliar-voluntario","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Policial Militar - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:30:01","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1068702,"hashId":"06a2ba5db070f6fa71267ae6fdeaa93d","enunciado":"De acordo com o texto, Jord\u00e3o","resposta":3753757,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"chefiava vinte trabalhadores da \u00e1rea de seguran\u00e7a.","id":3753754,"corpo":"chefiava vinte trabalhadores da \u00e1rea de seguran\u00e7a.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"viu Sandra ao lado dos ladr\u00f5es na mesma noite em que havia gritado com ela.","id":3753755,"corpo":"viu Sandra ao lado dos ladr\u00f5es na mesma noite em que\r\nhavia gritado com ela.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" bateu na mulher, deixando-a revoltada.","id":3753756,"corpo":" bateu na mulher, deixando-a revoltada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"avistou, por uma das c\u00e2meras, mais de dois ladr\u00f5es do banco.","id":3753757,"corpo":"avistou, por uma das c\u00e2meras, mais de dois ladr\u00f5es do\r\nbanco.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"trabalhava num banco no centro da cidade.","id":3753758,"corpo":"trabalhava num banco no centro da cidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381179,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36869\/1.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1068702","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar","id":11453}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u2013 ... tiveram a ousadia de entrar num banco... (3.\u00ba par\u00e1grafo) \u2013 a palavra destacada significa","provas":[{"id":36869,"cargo":{"descricao":"Policial Militar","id":11453},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"pm-sp-sp-2012-vunesp-policial-militar-servico-auxiliar-voluntario","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Policial Militar - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:30:01","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1068704,"hashId":"fa43bb49b6f92d3577d4439c1605ef36","enunciado":"Em \u2013 ... tiveram a<strong> ousadia<\/strong> de entrar num banco... (3.\u00ba par\u00e1grafo)\r\n\u2013 a palavra destacada significa","resposta":3753766,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"imprud\u00eancia.","id":3753764,"corpo":"imprud\u00eancia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" distra\u00e7\u00e3o. ","id":3753765,"corpo":" distra\u00e7\u00e3o.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" coragem.","id":3753766,"corpo":" coragem.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"infelicidade. ","id":3753767,"corpo":"infelicidade.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sorte.","id":3753768,"corpo":"sorte.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381179,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36869\/1.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1068704","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar","id":11453}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que h\u00e1 express\u00e3o empregada em sentido figurado.","provas":[{"id":36869,"cargo":{"descricao":"Policial Militar","id":11453},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"pm-sp-sp-2012-vunesp-policial-militar-servico-auxiliar-voluntario","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Policial Militar - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:30:01","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1068707,"hashId":"8c9981acb0846367536def3c8599756e","enunciado":"Assinale a alternativa em que h\u00e1 express\u00e3o empregada em\r\nsentido figurado.","resposta":3753780,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"... supervisionava o funcionamento de 20 c\u00e2meras de seguran\u00e7a... (1.\u00ba par\u00e1grafo)","id":3753779,"corpo":"... supervisionava o funcionamento de 20 c\u00e2meras de\r\nseguran\u00e7a... (1.\u00ba par\u00e1grafo)","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"... achava esse trabalho um lixo. (2.\u00ba par\u00e1grafo)","id":3753780,"corpo":"... achava esse trabalho um lixo. (2.\u00ba par\u00e1grafo)","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Jord\u00e3o foi chamado pela pol\u00edcia... (3.\u00ba par\u00e1grafo)","id":3753781,"corpo":"Jord\u00e3o foi chamado pela pol\u00edcia... (3.\u00ba par\u00e1grafo)","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sem demora, come\u00e7ou a trabalhar... (3.\u00ba par\u00e1grafo)","id":3753782,"corpo":"Sem demora, come\u00e7ou a trabalhar... (3.\u00ba par\u00e1grafo)","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"...havia uma mulher que n\u00e3o usava capuz. (3.\u00ba par\u00e1grafo)","id":3753783,"corpo":"...havia uma mulher que n\u00e3o usava capuz. (3.\u00ba par\u00e1grafo)","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381179,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36869\/1.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Sentido conotativo, figurado ou metaf\u00f3rico","oab":false,"nome":"Sentido conotativo, figurado ou metaf\u00f3rico","pai":403706,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409577,"slug":"lingua-portuguesa-sentido-conotativo-figurado-ou-metaforico"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1068707","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar","id":11453}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u2013 Jord\u00e3o optava por ignorar as observa\u00e7\u00f5es da mulher... (2.\u00ba par\u00e1grafo) \u2013 substituindo-se a parte destacada por um pronome, de acordo com a norma-padr\u00e3o, obt\u00e9m-se a seguinte altera\u00e7\u00e3o da frase: Jord\u00e3o optava por","provas":[{"id":36869,"cargo":{"descricao":"Policial Militar","id":11453},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"pm-sp-sp-2012-vunesp-policial-militar-servico-auxiliar-voluntario","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Policial Militar - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:30:01","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1068713,"hashId":"b51912dd9e6155be18d5e7778f9221ed","enunciado":"Em \u2013 Jord\u00e3o optava por ignorar <strong>as observa\u00e7\u00f5es da mulher<\/strong>...\r\n(2.\u00ba par\u00e1grafo) \u2013 substituindo-se a parte destacada por um\r\npronome, de acordo com a norma-padr\u00e3o, obt\u00e9m-se a seguinte\r\naltera\u00e7\u00e3o da frase: Jord\u00e3o optava por","resposta":3753813,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ignorar elas.","id":3753809,"corpo":"ignorar elas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ignorar-las.","id":3753810,"corpo":"ignorar-las.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ignorar-as.","id":3753811,"corpo":"ignorar-as.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ignorar-lhe","id":3753812,"corpo":"ignorar-lhe","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ignor\u00e1-las.","id":3753813,"corpo":"ignor\u00e1-las.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381179,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36869\/1.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1068713","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar","id":11453}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O emprego do acento indicativo de crase est\u00e1 correto em:","provas":[{"id":36869,"cargo":{"descricao":"Policial Militar","id":11453},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"pm-sp-sp-2012-vunesp-policial-militar-servico-auxiliar-voluntario","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Policial Militar - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:30:01","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1068715,"hashId":"932274aa3a05614a93d891fb3e7b85c8","enunciado":"O emprego do acento indicativo de crase est\u00e1 correto em:","resposta":3753821,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jord\u00e3o entregou a chave \u00e0 uma mulher desconhecida.","id":3753819,"corpo":"Jord\u00e3o entregou a chave \u00e0 uma mulher desconhecida.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sandra, nervosa, come\u00e7ou \u00e0 falar em voz alta.","id":3753820,"corpo":"Sandra, nervosa, come\u00e7ou \u00e0 falar em voz alta.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Explicaram a situa\u00e7\u00e3o \u00e0s pessoas que acabavam de chegar.","id":3753821,"corpo":"Explicaram a situa\u00e7\u00e3o \u00e0s pessoas que acabavam de chegar.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Jord\u00e3o retornou a sua casa \u00e0 p\u00e9.","id":3753822,"corpo":" Jord\u00e3o retornou a sua casa \u00e0 p\u00e9.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A pol\u00edcia apenas deu este cart\u00e3o \u00e0 funcion\u00e1rios da empresa.","id":3753823,"corpo":"A pol\u00edcia apenas deu este cart\u00e3o \u00e0 funcion\u00e1rios da empresa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381180,"enunciado":"","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1068715","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar","id":11453}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O dono de uma papelaria colocou em uma caixa v\u00e1rios tipos de canetas e est\u00e1 vendendo cada uma delas pelo mesmo pre\u00e7o. Maria entrou na papelaria para comprar uma fita adesiva que custava R$ 3,00 e notou que, com o dinheiro que tinha levado, era poss\u00edvel comprar, al\u00e9m da fita adesiva, 6 canetas e ainda sobrariam R$ 2,00. Por\u00e9m, se ela comprasse 8 canetas, ficaria faltando R$ 1,00 para comprar a fita adesiva. O dinheiro levado por Maria era","provas":[{"id":36869,"cargo":{"descricao":"Policial Militar","id":11453},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"pm-sp-sp-2012-vunesp-policial-militar-servico-auxiliar-voluntario","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Policial Militar - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:30:02","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1068728,"hashId":"5b1fac0bdc89e88fbea8bcac690e2dfa","enunciado":"<p align=\"justify\"><p>O dono de uma papelaria colocou em uma caixa v\u00e1rios tipos\r\nde canetas e est\u00e1 vendendo cada uma delas pelo mesmo pre\u00e7o.\r\nMaria entrou na papelaria para comprar uma fita adesiva que\r\ncustava R$ 3,00 e notou que, com o dinheiro que tinha levado,\r\nera poss\u00edvel comprar, al\u00e9m da fita adesiva, 6 canetas e ainda\r\nsobrariam R$ 2,00. Por\u00e9m, se ela comprasse 8 canetas, ficaria\r\nfaltando R$ 1,00 para comprar a fita adesiva.\r\n<\/p><p>O dinheiro levado por Maria era<\/p><p><\/p>","resposta":3753886,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 13,00.","id":3753884,"corpo":"R$ 13,00.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 13,50.","id":3753885,"corpo":"R$ 13,50.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 14,00.","id":3753886,"corpo":"R$ 14,00.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 14,50.","id":3753887,"corpo":"R$ 14,50.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 15,00.","id":3753888,"corpo":"R$ 15,00.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381184,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403827,"slug":"matematica-operacoes-fundamentais"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/1068728","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar","id":11453}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nesse contexto europeu, na passagem para a Idade Moderna,","provas":[{"id":36869,"cargo":{"descricao":"Policial Militar","id":11453},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"pm-sp-sp-2012-vunesp-policial-militar-servico-auxiliar-voluntario","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Policial Militar - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:30:02","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1068737,"hashId":"92f0783cc73261729f6fe34222d9a2ec","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36869\/13.gif\"><\/p><p><br><\/p><p>Nesse contexto europeu, na passagem para a Idade Moderna,<\/p>","resposta":3753930,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o proletariado dominou as \u00e1reas rurais.","id":3753929,"corpo":"o proletariado dominou as \u00e1reas rurais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as atividades comerciais cresceram.","id":3753930,"corpo":"as atividades comerciais cresceram.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o absolutismo mon\u00e1rquico acabou.","id":3753931,"corpo":"o absolutismo mon\u00e1rquico acabou.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as moedas pararam de circular.","id":3753932,"corpo":"as moedas pararam de circular.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a Igreja cat\u00f3lica perdeu totalmente o poder.","id":3753933,"corpo":"a Igreja cat\u00f3lica perdeu totalmente o  poder.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381185,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"nome_clean":"Medievalidade Europeia","oab":false,"nome":"Medievalidade Europeia","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416695,"slug":"historia-medievalidade-europeia"}],"slug":"historia\/1068737","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar","id":11453}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre as migra\u00e7\u00f5es internacionais. I. Os principais destinos dos emigrantes s\u00e3o os Estados Unidos e pa\u00edses da Uni\u00e3o Europeia. II. As principais correntes migrat\u00f3rias t\u00eam dire\u00e7\u00e3o Sul \u2013 Sul. III. Entre os emigrantes, tem aumentado o n\u00famero de \u201crefugiados\u201d que saem de seu pa\u00eds de origem devido \u00e0 guerra ou \u00e0s persegui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas. Est\u00e1 correto somente o que se afirma em","provas":[{"id":36869,"cargo":{"descricao":"Policial Militar","id":11453},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"pm-sp-sp-2012-vunesp-policial-militar-servico-auxiliar-voluntario","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Policial Militar - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:30:03","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1068745,"hashId":"354f3248b88a14d784e8e0842ccd889d","enunciado":"<p>Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre as migra\u00e7\u00f5es internacionais.\r\n<\/p><p>I. Os principais destinos dos emigrantes s\u00e3o os Estados\r\nUnidos e pa\u00edses da Uni\u00e3o Europeia.\r\n<\/p><p>II. As principais correntes migrat\u00f3rias t\u00eam dire\u00e7\u00e3o Sul \u2013 Sul.<\/p><p>\r\nIII. Entre os emigrantes, tem aumentado o n\u00famero de \u201crefugiados\u201d\r\nque saem de seu pa\u00eds de origem devido \u00e0 guerra\r\nou \u00e0s persegui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas.<\/p><p>\r\nEst\u00e1 correto somente o que se afirma em<\/p>","resposta":3753972,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I","id":3753969,"corpo":"I","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":3753970,"corpo":"II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II.","id":3753971,"corpo":"I e II.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III.","id":3753972,"corpo":"I e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III.","id":3753973,"corpo":"II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381187,"enunciado":"","rotulo":42,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1068745","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar","id":11453}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A quest\u00e3o est\u00e1 relacionada ao gr\u00e1fico apresentado a seguir. Assinale a alternativa que interpreta corretamente o gr\u00e1fico.","provas":[{"id":36869,"cargo":{"descricao":"Policial Militar","id":11453},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"pm-sp-sp-2012-vunesp-policial-militar-servico-auxiliar-voluntario","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Policial Militar - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:30:03","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1068746,"hashId":"f0ec7f4310b4776ee462775d12526a6d","enunciado":"<p>A quest\u00e3o est\u00e1 relacionada ao gr\u00e1fico apresentado a seguir. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36869\/20.gif\"><\/p><p>Assinale a alternativa que interpreta corretamente o gr\u00e1fico.<\/p>","resposta":3753974,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A urbaniza\u00e7\u00e3o passou a ter crescimento acentuado a partir da d\u00e9cada de 1950, devido, entre outros fatores, ao \u00eaxodo rural.","id":3753974,"corpo":"A urbaniza\u00e7\u00e3o passou a ter crescimento acentuado a partir\r\nda d\u00e9cada de 1950, devido, entre outros fatores, ao \u00eaxodo\r\nrural.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A urbaniza\u00e7\u00e3o foi acelerada at\u00e9 a d\u00e9cada de 1970, diminuindo seu ritmo na d\u00e9cada seguinte, devido \u00e0s crises econ\u00f4micas.","id":3753975,"corpo":"<p align=justify>A urbaniza\u00e7\u00e3o foi acelerada at\u00e9 a d\u00e9cada de 1970, diminuindo\r\nseu ritmo na d\u00e9cada seguinte, devido \u00e0s crises\r\necon\u00f4micas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O crescimento da popula\u00e7\u00e3o rural manteve-se constante durante as duas \u00faltimas d\u00e9cadas do s\u00e9culo XX.","id":3753976,"corpo":"O crescimento da popula\u00e7\u00e3o rural manteve-se constante\r\ndurante as duas \u00faltimas d\u00e9cadas do s\u00e9culo XX.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O crescimento urbano foi considerado lento durante o s\u00e9culo XX, mas tende a ser r\u00e1pido no s\u00e9culo XXI.","id":3753977,"corpo":"O crescimento urbano foi considerado lento durante o\r\ns\u00e9culo XX, mas tende a ser r\u00e1pido no s\u00e9culo XXI.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A urbaniza\u00e7\u00e3o ocorreu de modo uniforme em todo o s\u00e9culo XX, devido, entre outros fatores, \u00e0 descentraliza\u00e7\u00e3o industrial.","id":3753978,"corpo":"A urbaniza\u00e7\u00e3o ocorreu de modo uniforme em todo o\r\ns\u00e9culo XX, devido, entre outros fatores, \u00e0 descentraliza\u00e7\u00e3o\r\nindustrial.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381188,"enunciado":"","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1068746","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar","id":11453}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a imagem. Imagens como essa que mostram o oceano coberto por grandes manchas de petr\u00f3leo foram veiculadas com frequ\u00eancia nos meios de comunica\u00e7\u00e3o na primeira quinzena de novembro de 2011. O fato ocorreu no litoral da(o)","provas":[{"id":36869,"cargo":{"descricao":"Policial Militar","id":11453},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"pm-sp-sp-2012-vunesp-policial-militar-servico-auxiliar-voluntario","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Policial Militar - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:30:03","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1068749,"hashId":"645784ec18d692e80ac82977cf933a78","enunciado":"<p>Observe a imagem. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36869\/22.gif\"><\/p><p>Imagens como essa que mostram o oceano coberto por grandes\r\nmanchas de petr\u00f3leo foram veiculadas com frequ\u00eancia nos\r\nmeios de comunica\u00e7\u00e3o na primeira quinzena de novembro de\r\n2011. O fato ocorreu no litoral da(o)<\/p>","resposta":3753989,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rio de Janeiro.","id":3753989,"corpo":"Rio de Janeiro.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cear\u00e1.","id":3753990,"corpo":"Cear\u00e1.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bahia.","id":3753991,"corpo":"Bahia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rio Grande do Sul.","id":3753992,"corpo":"Rio Grande do Sul.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Paran\u00e1.","id":3753993,"corpo":"Paran\u00e1.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381189,"enunciado":"","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407404,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1068749","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar","id":11453}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Este norte-americano foi inventor e grande empres\u00e1rio no setor de inform\u00e1tica. Destacou-se como um dos fundadores de uma das mais importantes ind\u00fastrias de material de inform\u00e1tica do mundo. Seu falecimento, em 05 de outubro [2011], foi sentido em todo o mundo. O texto refere-se a","provas":[{"id":36869,"cargo":{"descricao":"Policial Militar","id":11453},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"pm-sp-sp-2012-vunesp-policial-militar-servico-auxiliar-voluntario","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Policial Militar - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:30:03","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1068750,"hashId":"542c6e3459bf5d92618429a587a4a532","enunciado":"Este norte-americano foi inventor e grande empres\u00e1rio no\r\nsetor de inform\u00e1tica. Destacou-se como um dos fundadores\r\nde uma das mais importantes ind\u00fastrias de material de inform\u00e1tica\r\ndo mundo. Seu falecimento, em 05 de outubro [2011],\r\nfoi sentido em todo o mundo.\r\nO texto refere-se a","resposta":3753998,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sidney Lumet.","id":3753994,"corpo":"Sidney Lumet.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lucien Freud.","id":3753995,"corpo":"Lucien Freud.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Roger Cobain.","id":3753996,"corpo":"Roger Cobain.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Moacyr Scliar.","id":3753997,"corpo":"Moacyr Scliar.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Steve Jobs.","id":3753998,"corpo":"Steve Jobs.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381189,"enunciado":"","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Tecnologia","oab":false,"nome":"Tecnologia","pai":407367,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407369,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-tecnologia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1068750","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Policia Legislativa Federal","id":6504}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 verdade que muitas vezes ouvimos discursos nos quais o candidato derrotado decreta que \"decidido o pleito, vamos trabalhar juntos pela proposta vencedora\", mas na maioria das vezes isso n\u00e3o passa de ret\u00f3rica. (L.91-96) Na frase acima, a palavra \"ret\u00f3rica\" s\u00f3 N\u00c3O pode ser substitu\u00edda por","provas":[{"id":27416,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Policia Legislativa Federal","id":6504},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sf-2012-fgv-tecnico-legislativo-area-policia-legislativa-federal","tipo":1,"nome":"FGV - SF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Policia Legislativa Federal - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:34:40","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[],"id":913887,"hashId":"23b79040beb432519f7bb260a68a42a7","enunciado":"<p>\u00c9 verdade que muitas vezes ouvimos discursos nos quais o candidato derrotado decreta que \"decidido o pleito, vamos trabalhar juntos pela proposta vencedora\", mas na maioria das vezes isso n\u00e3o passa de ret\u00f3rica. (L.91-96)\r\n<\/p><p>Na frase acima, a palavra \"ret\u00f3rica\" s\u00f3 N\u00c3O pode ser substitu\u00edda por<\/p>","resposta":3203761,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rabularia.","id":3203760,"corpo":"rabularia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"lidimidade.","id":3203761,"corpo":"lidimidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"logomaquia.","id":3203762,"corpo":"logomaquia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"vanil\u00f3quio.","id":3203763,"corpo":"vanil\u00f3quio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" lero-lero.","id":3203764,"corpo":" lero-lero.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353410,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27416\/02.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","pai":409318,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403704,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-sinonimia-e-antonimia-sinonimos-e-antonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/913887","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Policia Legislativa Federal","id":6504}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que N\u00c3O est\u00e1 em conformidade com o que rege o Manual de Elabora\u00e7\u00e3o de Textos do Senado Federal.","provas":[{"id":27416,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Policia Legislativa Federal","id":6504},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sf-2012-fgv-tecnico-legislativo-area-policia-legislativa-federal","tipo":1,"nome":"FGV - SF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Policia Legislativa Federal - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:34:40","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[],"id":913893,"hashId":"40457bcda07ce2d72273500652ccfc4c","enunciado":"Assinale a alternativa que N\u00c3O est\u00e1 em conformidade com o que rege o Manual de Elabora\u00e7\u00e3o de Textos do Senado Federal.","resposta":3203791,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"carnaval","id":3203790,"corpo":"carnaval","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"avenida Rio Branco","id":3203791,"corpo":"avenida Rio Branco","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ministro da Educa\u00e7\u00e3o","id":3203792,"corpo":"Ministro da Educa\u00e7\u00e3o","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" rio Amazonas","id":3203793,"corpo":" rio Amazonas","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Lei Complementar 95\/98","id":3203794,"corpo":"Lei Complementar 95\/98","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353411,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Senado Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Senado Federal","pai":396466,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396467,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-senado-federal"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/913893","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Policia Legislativa Federal","id":6504}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os dois confrontos mais sangrentos no Egito nos \u00faltimos quinze meses foram","provas":[{"id":27416,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Policia Legislativa Federal","id":6504},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sf-2012-fgv-tecnico-legislativo-area-policia-legislativa-federal","tipo":1,"nome":"FGV - SF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Policia Legislativa Federal - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:34:41","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[],"id":913900,"hashId":"2b4dce868ca6b320bf4c9dc5ce92a421","enunciado":"Os dois confrontos mais sangrentos no Egito nos \u00faltimos\r\nquinze meses foram","resposta":3203828,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a queda do ditador Hosni Mubarak e o confronto no Cairo ap\u00f3s uma partida de futebol.","id":3203825,"corpo":"a queda do ditador Hosni Mubarak e o confronto no Cairo ap\u00f3s uma partida de futebol.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a queda do ditador Bashar al Assad e o confronto entre civis e militares no Cairo ap\u00f3s sua morte.","id":3203826,"corpo":"a queda do ditador Bashar al Assad e o confronto entre civis e militares no Cairo ap\u00f3s sua morte.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a queda do ditador Muammar Kadhafi e o confronto em Port Said ap\u00f3s uma partida de futebol.","id":3203827,"corpo":"a queda do ditador Muammar Kadhafi e o confronto em Port Said ap\u00f3s uma partida de futebol.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a queda do ditador Hosni Mubarak e o confronto em Port Said ap\u00f3s uma partida de futebol.","id":3203828,"corpo":"a queda do ditador Hosni Mubarak e o confronto em Port Said ap\u00f3s uma partida de futebol.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a queda do ditador Muammar Kadhafi e o confronto no Cairo ap\u00f3s uma partida de futebol.","id":3203829,"corpo":"a queda do ditador Muammar Kadhafi e o confronto no Cairo ap\u00f3s uma partida de futebol.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353412,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407363,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerras-terrorismo-seguranca-violencia-e-narcotrafico"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/913900","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Policia Legislativa Federal","id":6504}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A respeito da pris\u00e3o especial, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":27416,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Policia Legislativa Federal","id":6504},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sf-2012-fgv-tecnico-legislativo-area-policia-legislativa-federal","tipo":1,"nome":"FGV - SF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Policia Legislativa Federal - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:34:43","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[],"id":913930,"hashId":"2732372f638c04bb4d51fa72a3a326b9","enunciado":"\r\nA respeito da pris\u00e3o especial, assinale a alternativa correta.","resposta":3203977,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os presos especiais t\u00eam os mesmos direitos e deveres do preso comum, de maneira que poder\u00e3o ser transportados junto com o preso comum, ressalvando-se, apenas, o seu recolhimento, que dever\u00e1 ser realizado em local diverso da pris\u00e3o comum.","id":3203975,"corpo":"Os presos especiais t\u00eam os mesmos direitos e deveres do preso comum, de maneira que poder\u00e3o ser transportados junto com o preso comum, ressalvando-se, apenas, o seu recolhimento, que dever\u00e1 ser realizado em local diverso da pris\u00e3o comum.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ser\u00e3o sujeitos \u00e0 pris\u00e3o especial os senadores da Rep\u00fablica, os deputados federais, os deputados estaduais, os vereadores, os prefeitos municipais e os seus respectivos secret\u00e1rios.","id":3203976,"corpo":"Ser\u00e3o sujeitos \u00e0 pris\u00e3o especial os senadores da Rep\u00fablica, os deputados federais, os deputados estaduais, os vereadores, os prefeitos municipais e os seus respectivos secret\u00e1rios.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A cela especial dever\u00e1 ser diversa da pris\u00e3o comum e poder\u00e1 consistir em alojamento coletivo, desde que respeitados os requisitos de salubridade do ambiente, pela concorr\u00eancia dos fatores aera\u00e7\u00e3o, insola\u00e7\u00e3o e condicionamento t\u00e9rmico adequados \u00e0 exist\u00eancia humana.","id":3203977,"corpo":"A cela especial dever\u00e1 ser diversa da pris\u00e3o comum e poder\u00e1 consistir em alojamento coletivo, desde que respeitados os requisitos de salubridade do ambiente, pela concorr\u00eancia dos fatores aera\u00e7\u00e3o, insola\u00e7\u00e3o e condicionamento t\u00e9rmico adequados \u00e0 exist\u00eancia humana.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ser\u00e3o sujeitos \u00e0 pris\u00e3o especial, decorrente do tr\u00e2nsito em julgado de senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria, os ministros de Estado, os magistrados e os cidad\u00e3os diplomados por qualquer das faculdades superiores da Rep\u00fablica.","id":3203978,"corpo":"Ser\u00e3o sujeitos \u00e0 pris\u00e3o especial, decorrente do tr\u00e2nsito em julgado de senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria, os ministros de Estado, os magistrados e os cidad\u00e3os diplomados por qualquer das faculdades superiores da Rep\u00fablica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na hip\u00f3tese de n\u00e3o haver estabelecimento espec\u00edfico para o preso especial, n\u00e3o ser\u00e1 suficiente o seu recolhimento em local distinto da pris\u00e3o comum, impondo-se, nesse caso, a revoga\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o e a imposi\u00e7\u00e3o de medida cautelar diversa.","id":3203979,"corpo":"Na hip\u00f3tese de n\u00e3o haver estabelecimento espec\u00edfico para o preso especial, n\u00e3o ser\u00e1 suficiente o seu recolhimento em local distinto da pris\u00e3o comum, impondo-se, nesse caso, a revoga\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o e a imposi\u00e7\u00e3o de medida cautelar diversa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353415,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406671,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-e-da-liberdade-provisoria"}],"slug":"direito-processual-penal\/913930","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Policia Legislativa Federal","id":6504}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Preso em flagrante regular pela pr\u00e1tica do crime de rufianismo, previsto no artigo 230 do C\u00f3digo Penal, T\u00edcio \u00e9 encaminhado \u00e0 Delegacia de Pol\u00edcia Civil no dia 7 de fevereiro de 2012. O delegado, ao lavrar o auto de pris\u00e3o em flagrante, representa formalmente pela decreta\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o preventiva, alegando, para tanto, que T\u00edcio havia sido previamente condenado pelo delito de homic\u00eddio doloso qualificado por motivo f\u00fatil, previsto no artigo 121, \u00a729, inciso I, do C\u00f3digo Penal, de maneira que o t\u00e9rmino da execu\u00e7\u00e3o de sua pena se deu no dia 2 de fevereiro de 2007. Com base no caso acima apresentado, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":27416,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Policia Legislativa Federal","id":6504},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sf-2012-fgv-tecnico-legislativo-area-policia-legislativa-federal","tipo":1,"nome":"FGV - SF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Policia Legislativa Federal - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:34:43","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[],"id":913939,"hashId":"a972adcd00a73371d9cfffc69a9854fd","enunciado":"Preso em flagrante regular pela pr\u00e1tica do crime de rufianismo, previsto no artigo 230 do C\u00f3digo Penal, T\u00edcio \u00e9 encaminhado \u00e0 Delegacia de Pol\u00edcia Civil no dia 7 de fevereiro de 2012. O delegado, ao lavrar o auto de pris\u00e3o em flagrante, representa formalmente pela decreta\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o preventiva, alegando, para tanto, que T\u00edcio havia sido previamente condenado pelo delito de homic\u00eddio doloso qualificado por motivo f\u00fatil, previsto no artigo 121, \u00a729, inciso I, do C\u00f3digo Penal, de maneira que o t\u00e9rmino da execu\u00e7\u00e3o de sua pena se deu no dia 2 de fevereiro de 2007. Com base no caso acima apresentado, assinale a afirmativa INCORRETA.","resposta":3204024,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em at\u00e9 vinte e quatro horas ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o, dever\u00e1 o auto de pris\u00e3o em flagrante ser encaminhado ao ju\u00edzo competente e, na hip\u00f3tese de o autuado n\u00e3o informar o nome de seu advogado, dever\u00e3o ser encaminhadas c\u00f3pias integrais para a Defensoria P\u00fablica.","id":3204020,"corpo":"Em at\u00e9 vinte e quatro horas ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o, dever\u00e1 o auto de pris\u00e3o em flagrante ser encaminhado ao ju\u00edzo competente e, na hip\u00f3tese de o autuado n\u00e3o informar o nome de seu advogado, dever\u00e3o ser encaminhadas c\u00f3pias integrais para a Defensoria P\u00fablica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Caso entendesse pertinente, poderia o pr\u00f3prio delegado, ap\u00f3s a lavratura do auto de pris\u00e3o em flagrante, conceder fian\u00e7a a T\u00edcio, nos termos do artigo 322 do C\u00f3digo de Processo Penal, haja vista o crime em quest\u00e3o n\u00e3o ter prevista pena m\u00e1xima superior a quatro anos.","id":3204021,"corpo":"Caso entendesse pertinente, poderia o pr\u00f3prio delegado, ap\u00f3s a lavratura do auto de pris\u00e3o em flagrante, conceder fian\u00e7a a T\u00edcio, nos termos do artigo 322 do C\u00f3digo de Processo Penal, haja vista o crime em quest\u00e3o n\u00e3o ter prevista pena m\u00e1xima superior a quatro anos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao receber o auto de pris\u00e3o em flagrante, poder\u00e1 o juiz, em raz\u00e3o das caracter\u00edsticas do caso concreto, e com o fito de garantir a investiga\u00e7\u00e3o criminal, conceder liberdade provis\u00f3ria e impor, fundamentadamente, a necessidade do comparecimento mensal de T\u00edcio ao ju\u00edzo para informar e justificar suas atividades, sob pena de decreta\u00e7\u00e3o de pris\u00e3o preventiva.","id":3204022,"corpo":"Ao receber o auto de pris\u00e3o em flagrante, poder\u00e1 o juiz, em raz\u00e3o das caracter\u00edsticas do caso concreto, e com o fito de garantir a investiga\u00e7\u00e3o criminal, conceder liberdade provis\u00f3ria e impor, fundamentadamente, a necessidade do comparecimento mensal de T\u00edcio ao ju\u00edzo para informar e justificar suas atividades, sob pena de decreta\u00e7\u00e3o de pris\u00e3o preventiva.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao receber o auto de pris\u00e3o em flagrante, poder\u00e1 o juiz conceder liberdade provis\u00f3ria a T\u00edcio, haja vista se tratar de flagrante em raz\u00e3o de crime para o qual a lei comina pena m\u00e1xima de quatro anos de reclus\u00e3o e pelo fato de n\u00e3o vislumbrar a presen\u00e7a os requisitos previstos no artigo 312 do C\u00f3digo de Processo Penal.","id":3204023,"corpo":"Ao receber o auto de pris\u00e3o em flagrante, poder\u00e1 o juiz conceder liberdade provis\u00f3ria a T\u00edcio, haja vista se tratar de flagrante em raz\u00e3o de crime para o qual a lei comina pena m\u00e1xima de quatro anos de reclus\u00e3o e pelo fato de n\u00e3o vislumbrar a presen\u00e7a os requisitos previstos no artigo 312 do C\u00f3digo de Processo Penal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ao receber o auto de pris\u00e3o em flagrante, poder\u00e1 o juiz relax\u00e1-la argumento de que n\u00e3o vislumbra a presen\u00e7a dos requisitos previstos no artigo 312 do C\u00f3digo de Processo Penal, e de que T\u00edcio n\u00e3o ostenta a caracter\u00edstica de reincidente, haja vista o transcurso de mais de cinco anos entre a data da pris\u00e3o e o t\u00e9rmino da execu\u00e7\u00e3o da pena privativa de liberdade.","id":3204024,"corpo":"Ao receber o auto de pris\u00e3o em flagrante, poder\u00e1 o juiz relax\u00e1-la argumento de que n\u00e3o vislumbra a presen\u00e7a dos requisitos previstos no artigo 312 do C\u00f3digo de Processo Penal, e de que T\u00edcio n\u00e3o ostenta a caracter\u00edstica de reincidente, haja vista o transcurso de mais de cinco anos entre a data da pris\u00e3o e o t\u00e9rmino da execu\u00e7\u00e3o da pena privativa de liberdade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353416,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406671,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-e-da-liberdade-provisoria"},{"nome_clean":"Da Pris\u00e3o em Flagrante","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o em Flagrante","pai":406671,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406673,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-em-flagrante"}],"slug":"direito-processual-penal\/913939","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Administra\u00e7\u00e3o","id":13900}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Poder Legislativo, al\u00e9m de sua fun\u00e7\u00e3o prec\u00edpua, que \u00e9 a elabora\u00e7\u00e3o de normas, possui outras, de igual relev\u00e2ncia. Entre essas fun\u00e7\u00f5es ou atribui\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar ser da compet\u00eancia do Senado","provas":[{"id":27417,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Administra\u00e7\u00e3o","id":13900},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sf-2012-fgv-tecnico-legislativo-area-apoio-tecnico-administrativo-administracao","tipo":1,"nome":"FGV - SF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Administra\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:34:44","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":913950,"hashId":"de8ce03f0db21291f6b22d555db6a209","enunciado":"O Poder Legislativo, al\u00e9m de sua fun\u00e7\u00e3o prec\u00edpua, que \u00e9 a\r\nelabora\u00e7\u00e3o de normas, possui outras, de igual relev\u00e2ncia.\r\nEntre essas fun\u00e7\u00f5es ou atribui\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar ser da\r\ncompet\u00eancia do Senado","resposta":3204076,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"autorizar a instaura\u00e7\u00e3o de processo contra o Presidente da Rep\u00fablica.","id":3204075,"corpo":"autorizar a instaura\u00e7\u00e3o de processo contra o Presidente da\r\nRep\u00fablica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dispor sobre limites globais e condi\u00e7\u00f5es para as opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito externo e interno da Uni\u00e3o.","id":3204076,"corpo":"dispor sobre limites globais e condi\u00e7\u00f5es para as opera\u00e7\u00f5es\r\nde cr\u00e9dito externo e interno da Uni\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"autorizar o Presidente da Rep\u00fablica a se ausentar do Pa\u00eds, quando essa aus\u00eancia exceder quinze dias.","id":3204077,"corpo":"autorizar o Presidente da Rep\u00fablica a se ausentar do Pa\u00eds,\r\nquando essa aus\u00eancia exceder quinze dias.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fixar os subs\u00eddios do Presidente da Rep\u00fablica e do Vice- Presidente da Rep\u00fablica.","id":3204078,"corpo":"fixar os subs\u00eddios do Presidente da Rep\u00fablica e do Vice-\r\nPresidente da Rep\u00fablica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sustar os atos normativos do Poder Executivo que exorbitem do poder regulamentar, ou dos limites da delega\u00e7\u00e3o.","id":3204079,"corpo":"sustar os atos normativos do Poder Executivo que\r\nexorbitem do poder regulamentar, ou dos limites da\r\ndelega\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353417,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","oab":true,"nome":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405249,"slug":"direito-constitucional-congresso-nacional-camara-dos-deputados-senado-federal-deputados-e-senadores-artigos-44-a-56-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/913950","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Administra\u00e7\u00e3o","id":13900}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O art. 25 da Lei de Responsabilidade Fiscal estabelece requisitos a serem observados pelos Entes da Federa\u00e7\u00e3o, para fins de transfer\u00eancias de receitas volunt\u00e1rias. Tais exig\u00eancias, nos termos expressos do referido artigo exige, dentre outras coisas, que o ente da federa\u00e7\u00e3o benefici\u00e1rio dos recursos esteja em dia quanto ao pagamento de tributos devidos ao ente transferidor. Com o intuito de disciplinar o cumprimento das exig\u00eancias para transfer\u00eancias volunt\u00e1rias, o Presidente da Rep\u00fablica editou o Decreto 1.234, determinando, em um de seus artigos, que os d\u00e9bitos das empresas privadas em que o ente benefici\u00e1rio detivesse participa\u00e7\u00e3o acion\u00e1ria tamb\u00e9m fossem levados em considera\u00e7\u00e3o para aplica\u00e7\u00e3o do referido artigo. Acerca de tal regulamenta\u00e7\u00e3o \u00e9 correto afirmar que se trata de regulamenta\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":27417,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Administra\u00e7\u00e3o","id":13900},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sf-2012-fgv-tecnico-legislativo-area-apoio-tecnico-administrativo-administracao","tipo":1,"nome":"FGV - SF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Administra\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:34:44","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":913952,"hashId":"f204220985bb425391a248ed4b56bb7b","enunciado":"<p>O art. 25 da Lei de Responsabilidade Fiscal estabelece\r\nrequisitos a serem observados pelos Entes da Federa\u00e7\u00e3o, para\r\nfins de transfer\u00eancias de receitas volunt\u00e1rias. Tais exig\u00eancias,\r\nnos termos expressos do referido artigo exige, dentre outras\r\ncoisas, que o ente da federa\u00e7\u00e3o benefici\u00e1rio dos recursos\r\nesteja em dia quanto ao pagamento de tributos devidos ao\r\nente transferidor.<\/p><p>\r\nCom o intuito de disciplinar o cumprimento das exig\u00eancias\r\npara transfer\u00eancias volunt\u00e1rias, o Presidente da Rep\u00fablica\r\neditou o Decreto 1.234, determinando, em um de seus\r\nartigos, que os d\u00e9bitos das empresas privadas em que o ente\r\nbenefici\u00e1rio detivesse participa\u00e7\u00e3o acion\u00e1ria tamb\u00e9m fossem\r\nlevados em considera\u00e7\u00e3o para aplica\u00e7\u00e3o do referido artigo.\r\nAcerca de tal regulamenta\u00e7\u00e3o \u00e9 correto afirmar que se trata\r\nde regulamenta\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":3204087,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"absolutamente v\u00e1lida, visto se tratar de esp\u00e9cie de decreto aut\u00f4nomo que, embora seja exce\u00e7\u00e3o em nosso ordenamento jur\u00eddico, hoje encontra autoriza\u00e7\u00e3o expressa no art. 84, VI, \"a\", da CRFB.","id":3204085,"corpo":"absolutamente v\u00e1lida, visto se tratar de esp\u00e9cie de decreto\r\naut\u00f4nomo que, embora seja exce\u00e7\u00e3o em nosso\r\nordenamento jur\u00eddico, hoje encontra autoriza\u00e7\u00e3o expressa\r\nno art. 84, VI, \"a\", da CRFB.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"absolutamente v\u00e1lida, visto se tratar de esp\u00e9cie de decreto regulamentar destinado \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o e a concretiza\u00e7\u00e3o dos textos legais, expressamente autorizado pelo art. 84, IV, da CRFB, podendo ser objeto de delega\u00e7\u00e3o.","id":3204086,"corpo":"absolutamente v\u00e1lida, visto se tratar de esp\u00e9cie de decreto\r\nregulamentar destinado \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o e a\r\nconcretiza\u00e7\u00e3o dos textos legais, expressamente autorizado\r\npelo art. 84, IV, da CRFB, podendo ser objeto de delega\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ilegal, visto que exorbitante dos limites do exerc\u00edcio do Poder Regulamentar de editar normas com intuito de implementar e garantir a fiel execu\u00e7\u00e3o das leis, sendo tal ato normativo suscet\u00edvel de susta\u00e7\u00e3o pelo Congresso Nacional.","id":3204087,"corpo":"ilegal, visto que exorbitante dos limites do exerc\u00edcio do\r\nPoder Regulamentar de editar normas com intuito de\r\nimplementar e garantir a fiel execu\u00e7\u00e3o das leis, sendo tal\r\nato normativo suscet\u00edvel de susta\u00e7\u00e3o pelo Congresso\r\nNacional.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"absolutamente v\u00e1lida, visto se tratar de esp\u00e9cie de decreto executivo editado visando possibilitar a fiel execu\u00e7\u00e3o das leis, conforme expressamente autorizado pelo art. 84, IV, da CRFB, n\u00e3o podendo, contudo, ser objeto de delega\u00e7\u00e3o.","id":3204088,"corpo":"absolutamente v\u00e1lida, visto se tratar de esp\u00e9cie de decreto\r\nexecutivo editado visando possibilitar a fiel execu\u00e7\u00e3o das\r\nleis, conforme expressamente autorizado pelo art. 84, IV,\r\nda CRFB, n\u00e3o podendo, contudo, ser objeto de delega\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ilegal, visto se tratar de tentativa de deslegaliza\u00e7\u00e3o, isto \u00e9, de transfer\u00eancia, pelo pr\u00f3prio legislador, do tratamento de determinada mat\u00e9ria pela lei, passando-as ao dom\u00ednio do regulamento.","id":3204089,"corpo":"ilegal, visto se tratar de tentativa de deslegaliza\u00e7\u00e3o, isto \u00e9,\r\nde transfer\u00eancia, pelo pr\u00f3prio legislador, do tratamento de\r\ndeterminada mat\u00e9ria pela lei, passando-as ao dom\u00ednio do\r\nregulamento.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353417,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Transfer\u00eancias Volunt\u00e1rias (Art. 25)","oab":false,"nome":"Transfer\u00eancias Volunt\u00e1rias (Art. 25)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405663,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-transferencias-voluntarias-art-25"},{"nome_clean":"Transfer\u00eancias Volunt\u00e1rias (art. 25 da LRF)","oab":false,"nome":"Transfer\u00eancias Volunt\u00e1rias (art. 25 da LRF)","pai":411899,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411913,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-transferencias-voluntarias-art-25-da-lrf"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"Transfer\u00eancias Volunt\u00e1rias (Art. 25)","oab":false,"nome":"Transfer\u00eancias Volunt\u00e1rias (Art. 25)","pai":424258,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424312,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-transferencias-voluntarias-art-25"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/913952","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Administra\u00e7\u00e3o","id":13900}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 forma, tempo e lugar dos atos do processo, com base na Lei 9.784\/99, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":27417,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Administra\u00e7\u00e3o","id":13900},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sf-2012-fgv-tecnico-legislativo-area-apoio-tecnico-administrativo-administracao","tipo":1,"nome":"FGV - SF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Administra\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:34:45","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":913957,"hashId":"eb2a81b3fe841603fb54b3236b25a41d","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 forma, tempo e lugar dos atos do processo, com\r\nbase na Lei 9.784\/99, assinale a afirmativa INCORRETA.","resposta":3204114,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os atos do processo administrativo n\u00e3o dependem de forma determinada sen\u00e3o quando a lei expressamente a exigir.","id":3204110,"corpo":"Os atos do processo administrativo n\u00e3o dependem de\r\nforma determinada sen\u00e3o quando a lei expressamente a\r\nexigir.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Salvo imposi\u00e7\u00e3o legal, o reconhecimento de firma somente ser\u00e1 exigido quando houver d\u00favida de autenticidade.","id":3204111,"corpo":"Salvo imposi\u00e7\u00e3o legal, o reconhecimento de firma somente\r\nser\u00e1 exigido quando houver d\u00favida de autenticidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A autentica\u00e7\u00e3o de documentos exigidos em c\u00f3pia poder\u00e1 ser feita pelo \u00f3rg\u00e3o administrativo.","id":3204112,"corpo":"A autentica\u00e7\u00e3o de documentos exigidos em c\u00f3pia poder\u00e1\r\nser feita pelo \u00f3rg\u00e3o administrativo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ser\u00e3o conclu\u00eddos depois do hor\u00e1rio normal os atos j\u00e1 iniciados, cujo adiamento prejudique o curso regular do procedimento ou cause dano ao interessado ou \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o.","id":3204113,"corpo":"Ser\u00e3o conclu\u00eddos depois do hor\u00e1rio normal os atos j\u00e1\r\niniciados, cujo adiamento prejudique o curso regular do\r\nprocedimento ou cause dano ao interessado ou \u00e0\r\nAdministra\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Inexistindo disposi\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, os atos do \u00f3rg\u00e3o ou autoridade respons\u00e1vel pelo processo e dos administrados que dele participem devem ser praticados no prazo de quinze dias, salvo motivo de for\u00e7a maior.","id":3204114,"corpo":"Inexistindo disposi\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, os atos do \u00f3rg\u00e3o ou\r\nautoridade respons\u00e1vel pelo processo e dos administrados\r\nque dele participem devem ser praticados no prazo de\r\nquinze dias, salvo motivo de for\u00e7a maior.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353418,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"}],"slug":"direito-administrativo\/913957","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Administra\u00e7\u00e3o","id":13900}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando todas as atividades t\u00e9cnicas de um programa de gest\u00e3o de documentos, a que vai subsidiar o acesso e as demais \u00e9 a","provas":[{"id":27417,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Administra\u00e7\u00e3o","id":13900},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sf-2012-fgv-tecnico-legislativo-area-apoio-tecnico-administrativo-administracao","tipo":1,"nome":"FGV - SF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Administra\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:34:45","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":913958,"hashId":"3f93cbbd2014ccf37e0e87d8473216b9","enunciado":"Considerando todas as atividades t\u00e9cnicas de um programa\r\nde gest\u00e3o de documentos, a que vai subsidiar o acesso e as\r\ndemais \u00e9 a","resposta":3204116,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o.","id":3204115,"corpo":"avalia\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"classifica\u00e7\u00e3o.","id":3204116,"corpo":"classifica\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"descri\u00e7\u00e3o.","id":3204117,"corpo":"descri\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"organicidade.","id":3204118,"corpo":"organicidade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tabela de temporalidade.","id":3204119,"corpo":"tabela de temporalidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353418,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Documentos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Documentos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404774,"slug":"arquivologia-gestao-de-documentos"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas","pai":417009,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":417017,"slug":"arquivologia-funcoes-arquivisticas"}],"slug":"arquivologia\/913958","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Administra\u00e7\u00e3o","id":13900}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As especificidades das atividades dos Senadores da Rep\u00fablica criam uma complexidade sobre a diferencia\u00e7\u00e3o entre o que \u00e9 documento p\u00fablico e privado, que tem na base dessa rela\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":27417,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Administra\u00e7\u00e3o","id":13900},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sf-2012-fgv-tecnico-legislativo-area-apoio-tecnico-administrativo-administracao","tipo":1,"nome":"FGV - SF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Administra\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:34:45","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":913962,"hashId":"771eb398a1d9430d2b3a51d6838c699b","enunciado":"As especificidades das atividades dos Senadores da Rep\u00fablica\r\ncriam uma complexidade sobre a diferencia\u00e7\u00e3o entre o que \u00e9\r\ndocumento p\u00fablico e privado, que tem na base dessa rela\u00e7\u00e3o","resposta":3204137,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a pessoa jur\u00eddica que o produziu.","id":3204135,"corpo":"a pessoa jur\u00eddica que o produziu.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o endere\u00e7o institucional de recebimento.","id":3204136,"corpo":"o endere\u00e7o institucional de recebimento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as atividades funcionais.","id":3204137,"corpo":"as atividades funcionais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a tipologia e o assunto.","id":3204138,"corpo":"a tipologia e o assunto.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o destinat\u00e1rio e o remetente.","id":3204139,"corpo":"o destinat\u00e1rio e o remetente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353418,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404711,"slug":"arquivologia-classificacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/913962","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Administra\u00e7\u00e3o","id":13900}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da Assist\u00eancia Social, conforme o que rege a CRFB, analise o enunciado a seguir: A assist\u00eancia social ser\u00e1 prestada a quem dela necessitar, independentemente de contribui\u00e7\u00e3o \u00e0 seguridade social, e tem por objetivos: I. o amparo \u00e0s crian\u00e7as e adolescentes carentes; II. a promo\u00e7\u00e3o da integra\u00e7\u00e3o ao mercado de trabalho; III. a garantia de um sal\u00e1rio m\u00ednimo de benef\u00edcio mensal \u00e0 pessoa portadora de defici\u00eancia que comprove n\u00e3o possuir meios de prover \u00e0 pr\u00f3pria manuten\u00e7\u00e3o. Assinale","provas":[{"id":27417,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Administra\u00e7\u00e3o","id":13900},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sf-2012-fgv-tecnico-legislativo-area-apoio-tecnico-administrativo-administracao","tipo":1,"nome":"FGV - SF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Administra\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:34:46","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":913970,"hashId":"07ee12e66207f6bfe582133fa2b76930","enunciado":"<p>A respeito da Assist\u00eancia Social, conforme o que rege a CRFB,\r\nanalise o enunciado a seguir:\r\nA assist\u00eancia social ser\u00e1 prestada a quem dela necessitar,\r\nindependentemente de contribui\u00e7\u00e3o \u00e0 seguridade social, e\r\ntem por objetivos:\r\n<\/p><p>I. o amparo \u00e0s crian\u00e7as e adolescentes carentes;\r\n<\/p><p>II. a promo\u00e7\u00e3o da integra\u00e7\u00e3o ao mercado de trabalho;\r\n<\/p><p>III. a garantia de um sal\u00e1rio m\u00ednimo de benef\u00edcio mensal \u00e0\r\npessoa portadora de defici\u00eancia que comprove n\u00e3o\r\npossuir meios de prover \u00e0 pr\u00f3pria manuten\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>Assinale<\/p>","resposta":3204176,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se apenas os itens I e II estiverem corretos.","id":3204175,"corpo":"se apenas os itens I e II estiverem corretos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se todos os itens estiverem corretos.","id":3204176,"corpo":"se todos os itens estiverem corretos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se apenas os itens II e III estiverem corretos.","id":3204177,"corpo":"se apenas os itens II e III estiverem corretos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se apenas os itens I e III estiverem corretos.","id":3204178,"corpo":"se apenas os itens I e III estiverem corretos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se nenhum item estiver correto.","id":3204179,"corpo":"se nenhum item estiver correto.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353419,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Da Assist\u00eancia Social (arts. 203 e 204 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Da Assist\u00eancia Social (arts. 203 e 204 da CF\/88)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405310,"slug":"direito-constitucional-da-assistencia-social-arts-203-e-204-da-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/913970","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Administra\u00e7\u00e3o","id":13900}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na an\u00e1lise das falas do quadrinho, a l\u00f3gica do peixe se perdeu","provas":[{"id":27417,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Administra\u00e7\u00e3o","id":13900},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sf-2012-fgv-tecnico-legislativo-area-apoio-tecnico-administrativo-administracao","tipo":1,"nome":"FGV - SF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Administra\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:34:49","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":913986,"hashId":"1f3c7ca5fa17e1301b43c8be30134b08","enunciado":"Com base na an\u00e1lise das falas do quadrinho, a l\u00f3gica do peixe\r\nse perdeu","resposta":3204258,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no primeiro quadrinho.","id":3204255,"corpo":"no primeiro quadrinho.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no terceiro quadrinho.","id":3204256,"corpo":"no terceiro quadrinho.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no quinto quadrinho.","id":3204257,"corpo":"no quinto quadrinho.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no quarto quadrinho.","id":3204258,"corpo":"no quarto quadrinho.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no segundo quadrinho.","id":3204259,"corpo":"no segundo quadrinho.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353422,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27417\/12.gif\">","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/913986","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Administra\u00e7\u00e3o","id":13900}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a altera\u00e7\u00e3o da fala do primeiro quadrinho N\u00c3O tenha sido feita em conson\u00e2ncia com a norma culta. N\u00e3o leve em conta poss\u00edveis altera\u00e7\u00f5es de sentido.","provas":[{"id":27417,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Administra\u00e7\u00e3o","id":13900},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sf-2012-fgv-tecnico-legislativo-area-apoio-tecnico-administrativo-administracao","tipo":1,"nome":"FGV - SF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Administra\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:34:49","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":913987,"hashId":"82b2a5ce0d8da87c7a27e0ad1db12b51","enunciado":"Assinale a alternativa em que a altera\u00e7\u00e3o da fala do primeiro\r\nquadrinho N\u00c3O tenha sido feita em conson\u00e2ncia com a norma\r\nculta. N\u00e3o leve em conta poss\u00edveis altera\u00e7\u00f5es de sentido.","resposta":3204264,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 minhocas aqu\u00e1ticas.","id":3204260,"corpo":"N\u00e3o h\u00e1 minhocas aqu\u00e1ticas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o deve haver minhocas aqu\u00e1ticas.","id":3204261,"corpo":"N\u00e3o deve haver minhocas aqu\u00e1ticas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o poder\u00e1 haver minhocas aqu\u00e1ticas.","id":3204262,"corpo":"N\u00e3o poder\u00e1 haver minhocas aqu\u00e1ticas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e3o de existir minhocas aqu\u00e1ticas.","id":3204263,"corpo":"N\u00e3o h\u00e3o de existir minhocas aqu\u00e1ticas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" N\u00e3o deve existir minhocas aqu\u00e1ticas.","id":3204264,"corpo":" N\u00e3o deve existir minhocas aqu\u00e1ticas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353422,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27417\/12.gif\">","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia Nominal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia Nominal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409456,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-nominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/913987","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Administra\u00e7\u00e3o","id":13900}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, o tratamento impessoal que deve ser dado aos assuntos que constam das comunica\u00e7\u00f5es oficiais decorre: I. da aus\u00eancia de impress\u00f5es individuais de quem comunica; II. da impessoalidade de quem recebe a comunica\u00e7\u00e3o, tanto o cidad\u00e3o quanto um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico; III. do car\u00e1ter impessoal do pr\u00f3prio assunto tratado. Completa(m) o enunciado corretamente","provas":[{"id":27417,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Administra\u00e7\u00e3o","id":13900},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sf-2012-fgv-tecnico-legislativo-area-apoio-tecnico-administrativo-administracao","tipo":1,"nome":"FGV - SF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Administra\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:34:49","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":913993,"hashId":"7e05563ccea778ecbfa71c56481b8ef6","enunciado":"<p>De acordo com o Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da\r\nRep\u00fablica, o tratamento impessoal que deve ser dado aos\r\nassuntos que constam das comunica\u00e7\u00f5es oficiais decorre:\r\n<\/p><p>I. da aus\u00eancia de impress\u00f5es individuais de quem comunica;\r\n<\/p><p>II. da impessoalidade de quem recebe a comunica\u00e7\u00e3o, tanto\r\no cidad\u00e3o quanto um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico;\r\n<\/p><p>III. do car\u00e1ter impessoal do pr\u00f3prio assunto tratado.\r\n<\/p><p>Completa(m) o enunciado corretamente<\/p>","resposta":3204293,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente os itens II e III.","id":3204290,"corpo":"somente os itens II e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente os itens I e III. ","id":3204291,"corpo":"somente os itens I e III.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" somente os itens I e II.","id":3204292,"corpo":" somente os itens I e II.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"todos os itens.","id":3204293,"corpo":"todos os itens.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nenhum dos itens.","id":3204294,"corpo":"nenhum dos itens.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353424,"enunciado":"","rotulo":20,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":411123,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411124,"slug":"redacao-oficial-atributos-da-redacao-oficial"},{"nome_clean":"Impessoalidade","oab":false,"nome":"Impessoalidade","pai":411124,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411129,"slug":"redacao-oficial-impessoalidade"}],"slug":"redacao-oficial\/913993","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conselho tutelar de uma cidade do interior de determinado estado brasileiro recebeu den\u00fancia an\u00f4nima, por telefone, em que se relatava que o diretor da principal escola p\u00fablica municipal teria praticado abusos sexuais contra v\u00e1rias crian\u00e7as. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, dadas as atribui\u00e7\u00f5es do conselho tutelar previstas no ECA, os conselheiros tutelares devem","provas":[{"id":37997,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pi-pi-2012-cespe-cebraspe-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE PI - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:34:54","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1097620,"hashId":"c4287f26ba58238e62d4e2b1d4a892fb","enunciado":"<p align=\"justify\">O conselho tutelar de uma cidade do interior de\r\ndeterminado estado brasileiro recebeu den\u00fancia an\u00f4nima, por\r\ntelefone, em que se relatava que o diretor da principal escola\r\np\u00fablica municipal teria praticado abusos sexuais contra v\u00e1rias\r\ncrian\u00e7as.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, dadas as atribui\u00e7\u00f5es do conselho tutelar\r\nprevistas no ECA, os conselheiros tutelares devem<\/p><p><br><\/p>","resposta":3881635,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ajuizar contra o diretor, perante o ju\u00edzo local da inf\u00e2ncia e da juventude, a\u00e7\u00e3o de exonera\u00e7\u00e3o do cargo, com pedido liminar de afastamento provis\u00f3rio.","id":3881632,"corpo":"<p align=justify>ajuizar contra o diretor, perante o ju\u00edzo local da inf\u00e2ncia e da\r\njuventude, a\u00e7\u00e3o de exonera\u00e7\u00e3o do cargo, com pedido liminar\r\nde afastamento provis\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"instaurar, com urg\u00eancia, inqu\u00e9rito civil e criminal para ouvir o diretor, as crian\u00e7as, seus pais, funcion\u00e1rios e professores da escola, para apura\u00e7\u00e3o dos fatos.","id":3881633,"corpo":"<p align=justify>instaurar, com urg\u00eancia, inqu\u00e9rito civil e criminal para ouvir o\r\ndiretor, as crian\u00e7as, seus pais, funcion\u00e1rios e professores da\r\nescola, para apura\u00e7\u00e3o dos fatos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"comunicar, com urg\u00eancia, o fato ao prefeito municipal, a quem cabe tomar as provid\u00eancias necess\u00e1rias.","id":3881634,"corpo":"<p align=justify>comunicar, com urg\u00eancia, o fato ao prefeito municipal, a quem\r\ncabe tomar as provid\u00eancias necess\u00e1rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ouvir reservadamente o diretor, as crian\u00e7as e seus pais e, confirmados os ind\u00edcios de abusos sexuais, enviar ao MP e \u00e0 autoridade judici\u00e1ria relat\u00f3rio circunstanciado do ocorrido e das provid\u00eancias tomadas.","id":3881635,"corpo":"<p align=justify>ouvir reservadamente o diretor, as crian\u00e7as e seus pais e,\r\nconfirmados os ind\u00edcios de abusos sexuais, enviar ao MP e \u00e0\r\nautoridade judici\u00e1ria relat\u00f3rio circunstanciado do ocorrido e\r\ndas provid\u00eancias tomadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"proceder \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o do diretor, de forma sigilosa, e preparar um flagrante a fim de prend\u00ea-lo.","id":3881636,"corpo":"<p align=justify>proceder \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o do diretor, de forma sigilosa, e\r\npreparar um flagrante a fim de prend\u00ea-lo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384799,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1097620","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta a respeito dos efeitos do tombamento.","provas":[{"id":37997,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pi-pi-2012-cespe-cebraspe-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE PI - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:34:55","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1097651,"hashId":"00a41b6d41c7129c1570869a7242e721","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta a respeito dos efeitos do tombamento.<\/p>","resposta":3881781,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O propriet\u00e1rio de coisa tombada sem recursos para proceder \u00e0s obras de conserva\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o que a coisa requerer dever\u00e1 entrar com pedido de concess\u00e3o de cr\u00e9dito no BNDES, de acordo com o disposto na lei de incentivo \u00e0 cultura, e levar ao conhecimento do Servi\u00e7o do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional a necessidade das mencionadas obras, sob pena de desapropria\u00e7\u00e3o do bem.","id":3881777,"corpo":"<p align=justify>O propriet\u00e1rio de coisa tombada sem recursos para proceder \u00e0s\r\nobras de conserva\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o que a coisa requerer dever\u00e1\r\nentrar com pedido de concess\u00e3o de cr\u00e9dito no BNDES, de\r\nacordo com o disposto na lei de incentivo \u00e0 cultura, e levar ao\r\nconhecimento do Servi\u00e7o do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico\r\nNacional a necessidade das mencionadas obras, sob pena de\r\ndesapropria\u00e7\u00e3o do bem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As coisas tombadas que perten\u00e7am \u00e0 Uni\u00e3o, aos estados ou aos munic\u00edpios somente poder\u00e3o ser alienadas e transferidas de uma \u00e0 outra das referidas entidades, e, uma vez feita a transfer\u00eancia, dela deve o adquirente dar imediato conhecimento ao Servi\u00e7o do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional.","id":3881778,"corpo":"<p align=justify>As coisas tombadas que perten\u00e7am \u00e0 Uni\u00e3o, aos estados ou aos\r\nmunic\u00edpios somente poder\u00e3o ser alienadas e transferidas de\r\numa \u00e0 outra das referidas entidades, e, uma vez feita a\r\ntransfer\u00eancia, dela deve o adquirente dar imediato\r\nconhecimento ao Servi\u00e7o do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico\r\nNacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sem que seja protocolado o pedido de uso comercial do bem tombado ou que seja obtida autoriza\u00e7\u00e3o posterior do Conselho Consultivo Nacional do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico, n\u00e3o se poder\u00e1, na vizinhan\u00e7a da coisa tombada, fazer constru\u00e7\u00e3o ou introduzir objeto que lhe impe\u00e7a ou reduza a visibilidade, nem nela colocar an\u00fancios ou cartazes, sob pena de se mandar destruir a obra ou retirar o objeto, impondo-se ao agente, nesse caso, a multa de 50% do valor da obra ou do objeto.","id":3881779,"corpo":"<p align=justify>Sem que seja protocolado o pedido de uso comercial do bem\r\ntombado ou que seja obtida autoriza\u00e7\u00e3o posterior do Conselho\r\nConsultivo Nacional do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico, n\u00e3o se poder\u00e1,\r\nna vizinhan\u00e7a da coisa tombada, fazer constru\u00e7\u00e3o ou introduzir\r\nobjeto que lhe impe\u00e7a ou reduza a visibilidade, nem nela\r\ncolocar an\u00fancios ou cartazes, sob pena de se mandar destruir\r\na obra ou retirar o objeto, impondo-se ao agente, nesse caso, a\r\nmulta de 50% do valor da obra ou do objeto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As coisas tombadas ficam sujeitas \u00e0 vigil\u00e2ncia permanente do Servi\u00e7o de Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional, que, por meio dos agentes da fiscaliza\u00e7\u00e3o patrimonial do Minist\u00e9rio da Cultura, poder\u00e1 inspecion\u00e1-las sempre que conveniente, n\u00e3o podendo os respectivos propriet\u00e1rios ou respons\u00e1veis criar obst\u00e1culos \u00e0 inspe\u00e7\u00e3o, sob pena de multa.","id":3881780,"corpo":"<p align=justify>As coisas tombadas ficam sujeitas \u00e0 vigil\u00e2ncia permanente do\r\nServi\u00e7o de Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional, que, por\r\nmeio dos agentes da fiscaliza\u00e7\u00e3o patrimonial do Minist\u00e9rio da\r\nCultura, poder\u00e1 inspecion\u00e1-las sempre que conveniente, n\u00e3o\r\npodendo os respectivos propriet\u00e1rios ou respons\u00e1veis criar\r\nobst\u00e1culos \u00e0 inspe\u00e7\u00e3o, sob pena de multa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A coisa tombada n\u00e3o poder\u00e1 sair do pa\u00eds, sen\u00e3o por curto prazo, sem transfer\u00eancia de dom\u00ednio e para fim de interc\u00e2mbio cultural, a ju\u00edzo do Conselho Consultivo do Servi\u00e7o do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional.","id":3881781,"corpo":"<p align=justify>A coisa tombada n\u00e3o poder\u00e1 sair do pa\u00eds, sen\u00e3o por curto\r\nprazo, sem transfer\u00eancia de dom\u00ednio e para fim de interc\u00e2mbio\r\ncultural, a ju\u00edzo do Conselho Consultivo do Servi\u00e7o do\r\nPatrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384799,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404426,"slug":"direito-administrativo-intervencao-do-estado-na-propriedade-e-no-dominio-economico"},{"nome_clean":"Tombamento","oab":true,"nome":"Tombamento","pai":404434,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404439,"slug":"direito-administrativo-tombamento"}],"slug":"direito-administrativo\/1097651","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":37997,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pi-pi-2012-cespe-cebraspe-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE PI - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:34:55","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1097662,"hashId":"e81b670c1fc974d819c01e51a190cda7","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":3881826,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Existindo simultaneamente d\u00e9bitos vencidos referentes \u00e0 taxa no valor de R$ 700,00 e a imposto sobre propriedade de ve\u00edculos automotores no valor de R$ 1.000,00 do mesmo contribuinte, ambos devidos ao estado do Piau\u00ed, a autoridade administrativa determinar\u00e1 a imputa\u00e7\u00e3o, em primeiro lugar, da taxa.","id":3881826,"corpo":"<p align=justify>Existindo simultaneamente d\u00e9bitos vencidos referentes \u00e0 taxa\r\nno valor de R$ 700,00 e a imposto sobre propriedade de\r\nve\u00edculos automotores no valor de R$ 1.000,00 do mesmo\r\ncontribuinte, ambos devidos ao estado do Piau\u00ed, a autoridade\r\nadministrativa determinar\u00e1 a imputa\u00e7\u00e3o, em primeiro lugar, da\r\ntaxa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Considere que determinado cr\u00e9dito tribut\u00e1rio tenha sido anulado por v\u00edcio da notifica\u00e7\u00e3o de lan\u00e7amento. Nesse caso, a obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, por estar vinculada ao referido cr\u00e9dito fiscal, \u00e9 automaticamente declarada nula.","id":3881827,"corpo":"<p align=justify>Considere que determinado cr\u00e9dito tribut\u00e1rio tenha sido\r\nanulado por v\u00edcio da notifica\u00e7\u00e3o de lan\u00e7amento. Nesse caso, a\r\nobriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, por estar vinculada ao referido cr\u00e9dito\r\nfiscal, \u00e9 automaticamente declarada nula.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A atividade administrativa de lan\u00e7amento \u00e9 balizada pelo ju\u00edzo de conveni\u00eancia e oportunidade da autoridade fiscal competente.","id":3881828,"corpo":"<p align=justify>A atividade administrativa de lan\u00e7amento \u00e9 balizada pelo ju\u00edzo\r\nde conveni\u00eancia e oportunidade da autoridade fiscal\r\ncompetente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compete privativamente \u00e0 autoridade administrativa a constitui\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio pela concretiza\u00e7\u00e3o da hip\u00f3tese descrita em lei, o que d\u00e1 origem \u00e0 obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.","id":3881829,"corpo":"<p align=justify>Compete privativamente \u00e0 autoridade administrativa a\r\nconstitui\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio pela concretiza\u00e7\u00e3o da\r\nhip\u00f3tese descrita em lei, o que d\u00e1 origem \u00e0 obriga\u00e7\u00e3o\r\ntribut\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Considere que, em janeiro de 2006, determinado contribuinte tenha efetuado pagamento indevido de tributo sujeito a lan\u00e7amento por homologa\u00e7\u00e3o. Nessa situa\u00e7\u00e3o, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o brasileira vigente, a homologa\u00e7\u00e3o t\u00e1cita teria ocorrido cinco anos depois (janeiro de 2011) do pagamento, iniciando-se o prazo prescricional quinquenal para o pedido de repeti\u00e7\u00e3o do ind\u00e9bito, cujo termo final ocorrer\u00e1 em janeiro de 2016, regra conhecida como cinco mais cinco.","id":3881830,"corpo":"<p align=justify>Considere que, em janeiro de 2006, determinado contribuinte\r\ntenha efetuado pagamento indevido de tributo sujeito a\r\nlan\u00e7amento por homologa\u00e7\u00e3o. Nessa situa\u00e7\u00e3o, de acordo com\r\na legisla\u00e7\u00e3o brasileira vigente, a homologa\u00e7\u00e3o t\u00e1cita teria\r\nocorrido cinco anos depois (janeiro de 2011) do pagamento,\r\niniciando-se o prazo prescricional quinquenal para o pedido de\r\nrepeti\u00e7\u00e3o do ind\u00e9bito, cujo termo final ocorrer\u00e1 em janeiro de\r\n2016, regra conhecida como cinco mais cinco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384799,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407168,"slug":"direito-tributario-credito-tributario"},{"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407174,"slug":"direito-tributario-extincao-do-credito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/1097662","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Lei Complementar n.o 141\/2012, que regulamenta o \u00a7 3.\u00ba do artigo 198 da CF, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":37997,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pi-pi-2012-cespe-cebraspe-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE PI - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:34:56","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1097684,"hashId":"ecf5707b1bf0d4ae6e3fa5e0d535d60b","enunciado":"<p align=justify>Com base na Lei Complementar n.o 141\/2012, que regulamenta o\r\n\u00a7 3.\u00ba do artigo 198 da CF, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":3881941,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para a transfer\u00eancia de recursos do Fundo Nacional de Sa\u00fade para os fundos de sa\u00fade estaduais, destinados a atender despesas com a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, \u00e9 necess\u00e1ria a celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanios ou acordos jur\u00eddicos entre o estado pleiteante e a Uni\u00e3o.","id":3881935,"corpo":"<p align=justify>Para a transfer\u00eancia de recursos do Fundo Nacional de Sa\u00fade\r\npara os fundos de sa\u00fade estaduais, destinados a atender\r\ndespesas com a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, \u00e9 necess\u00e1ria a\r\ncelebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanios ou acordos jur\u00eddicos entre o estado\r\npleiteante e a Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o cabe \u00e0 auditoria do SUS fiscalizar o cumprimento, pelo ente federativo, das metas para a sa\u00fade estabelecidas na lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias, compet\u00eancia exclusiva do Poder Executivo estadual.","id":3881936,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o cabe \u00e0 auditoria do SUS fiscalizar o cumprimento, pelo\r\nente federativo, das metas para a sa\u00fade estabelecidas na lei de\r\ndiretrizes or\u00e7ament\u00e1rias, compet\u00eancia exclusiva do Poder\r\nExecutivo estadual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para fins de apura\u00e7\u00e3o dos recursos m\u00ednimos a serem aplicados anualmente pela Uni\u00e3o, estados, DF e munic\u00edpios em a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade, considera-se como despesas com a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade o pagamento de pens\u00f5es e aposentadorias, desde que relativas aos servidores da sa\u00fade.","id":3881937,"corpo":"<p align=justify>Para fins de apura\u00e7\u00e3o dos recursos m\u00ednimos a serem aplicados\r\nanualmente pela Uni\u00e3o, estados, DF e munic\u00edpios em a\u00e7\u00f5es e\r\nservi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade, considera-se como despesas com\r\na\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade o pagamento de pens\u00f5es e\r\naposentadorias, desde que relativas aos servidores da sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Integra a base de c\u00e1lculo dos percentuais a serem aplicados pelos estados em a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade, o percentual m\u00ednimo de 15% referente, exclusivamente, ao produto da arrecada\u00e7\u00e3o indireta de impostos recebidos das grandes empresas.","id":3881939,"corpo":"<p align=justify>Integra a base de c\u00e1lculo dos percentuais a serem aplicados\r\npelos estados em a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade, o\r\npercentual m\u00ednimo de 15% referente, exclusivamente, ao\r\nproduto da arrecada\u00e7\u00e3o indireta de impostos recebidos das\r\ngrandes empresas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A transfer\u00eancia de recursos dos estados para os munic\u00edpios deve ser realizada a partir de um rateio que obede\u00e7a \u00e0 necessidade de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o de cada regi\u00e3o, considerados aspectos epidemiol\u00f3gicos, demogr\u00e1ficos, socioecon\u00f4micos, espaciais, bem como a capacidade de oferta de a\u00e7\u00f5es e de servi\u00e7os de sa\u00fade, de modo a se reduzirem as diferen\u00e7as regionais.","id":3881941,"corpo":"<p align=justify>A transfer\u00eancia de recursos dos estados para os munic\u00edpios\r\ndeve ser realizada a partir de um rateio que obede\u00e7a \u00e0\r\nnecessidade de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o de cada regi\u00e3o,\r\nconsiderados aspectos epidemiol\u00f3gicos, demogr\u00e1ficos,\r\nsocioecon\u00f4micos, espaciais, bem como a capacidade de oferta\r\nde a\u00e7\u00f5es e de servi\u00e7os de sa\u00fade, de modo a se reduzirem as\r\ndiferen\u00e7as regionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384799,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei Complementar 141\/2012","oab":false,"nome":"Lei Complementar 141\/2012","pai":407286,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407321,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-complementar-141-2012"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1097684","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos espa\u00e7os territoriais e seus componentes, bem como \u00e0 gest\u00e3o de florestas p\u00fablicas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":37997,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pi-pi-2012-cespe-cebraspe-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE PI - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:34:56","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1097698,"hashId":"067b16c045cfb2c54a97ec6e7f5c0ca7","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos espa\u00e7os territoriais e seus componentes, bem como\r\n\u00e0 gest\u00e3o de florestas p\u00fablicas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":3882006,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A concess\u00e3o de floresta p\u00fablica a particular deve ser precedida de processo licitat\u00f3rio e implica transfer\u00eancia de titularidade imobili\u00e1ria para o uso de recursos h\u00eddricos ou minerais, mas n\u00e3o para a explora\u00e7\u00e3o de fauna e acesso aos recursos gen\u00e9ticos.","id":3882003,"corpo":"<p align=justify>A concess\u00e3o de floresta p\u00fablica a particular deve ser precedida\r\nde processo licitat\u00f3rio e implica transfer\u00eancia de titularidade\r\nimobili\u00e1ria para o uso de recursos h\u00eddricos ou minerais, mas\r\nn\u00e3o para a explora\u00e7\u00e3o de fauna e acesso aos recursos\r\ngen\u00e9ticos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Unidades de conserva\u00e7\u00e3o somente podem ser criadas e extintas por ato do poder p\u00fablico.","id":3882004,"corpo":"<p align=justify>Unidades de conserva\u00e7\u00e3o somente podem ser criadas e extintas\r\npor ato do poder p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"H\u00e1 previs\u00e3o legal de uso indireto dos atributos das unidades de uso sustent\u00e1vel, que abrangem as \u00e1reas de relevante interesse ecol\u00f3gico, as \u00e1reas de prote\u00e7\u00e3o ambiental, a floresta nacional e os parques nacionais.","id":3882005,"corpo":"<p align=justify>H\u00e1 previs\u00e3o legal de uso indireto dos atributos das unidades de\r\nuso sustent\u00e1vel, que abrangem as \u00e1reas de relevante interesse\r\necol\u00f3gico, as \u00e1reas de prote\u00e7\u00e3o ambiental, a floresta nacional\r\ne os parques nacionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A reserva legal tem natureza jur\u00eddica de limita\u00e7\u00e3o ao uso da propriedade, n\u00e3o sendo, portanto, indeniz\u00e1vel.","id":3882006,"corpo":"<p align=justify>A reserva legal tem natureza jur\u00eddica de limita\u00e7\u00e3o ao uso da\r\npropriedade, n\u00e3o sendo, portanto, indeniz\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O instrumento denominado concess\u00e3o florestal engloba a floresta p\u00fablica e as unidades de prote\u00e7\u00e3o integral, as reservas de desenvolvimento sustent\u00e1vel e as \u00e1reas de relevante interesse ecol\u00f3gico.","id":3882007,"corpo":"<p align=justify>O instrumento denominado concess\u00e3o florestal engloba a\r\nfloresta p\u00fablica e as unidades de prote\u00e7\u00e3o integral, as reservas\r\nde desenvolvimento sustent\u00e1vel e as \u00e1reas de relevante\r\ninteresse ecol\u00f3gico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384799,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"}],"slug":"legislacao-federal\/1097698","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Lei Nacional Org\u00e2nica do Minist\u00e9rio P\u00fablico (Lei n.\u00ba 8.625\/1993), assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":37997,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pi-pi-2012-cespe-cebraspe-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE PI - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:34:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1097727,"hashId":"bc2848459fa65a407b06d33c21c95156","enunciado":"<p align=justify>Com base na Lei Nacional Org\u00e2nica do Minist\u00e9rio P\u00fablico (Lei\r\nn.\u00ba 8.625\/1993), assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":3882140,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A propositura de a\u00e7\u00e3o civil para a decreta\u00e7\u00e3o da perda do cargo de membro do MPE\/PI depende de autoriza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via do seu Conselho Superior.","id":3882138,"corpo":"<p align=justify>A propositura de a\u00e7\u00e3o civil para a decreta\u00e7\u00e3o da perda do\r\ncargo de membro do MPE\/PI depende de autoriza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via\r\ndo seu Conselho Superior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Corregedoria-Geral qualifica-se como \u00f3rg\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o do MPE\/PI.","id":3882139,"corpo":"<p align=justify>A Corregedoria-Geral qualifica-se como \u00f3rg\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o do\r\nMPE\/PI.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na hip\u00f3tese de o chefe do Poder Executivo omitir-se no exerc\u00edcio de seu direito de escolher o procurador-geral de justi\u00e7a, tomar\u00e1 posse e entrar\u00e1 em exerc\u00edcio, perante o Col\u00e9gio de Procuradores de Justi\u00e7a, o membro do MP mais votado na lista tr\u00edplice.","id":3882140,"corpo":"<p align=justify>Na hip\u00f3tese de o chefe do Poder Executivo omitir-se no\r\nexerc\u00edcio de seu direito de escolher o procurador-geral de\r\njusti\u00e7a, tomar\u00e1 posse e entrar\u00e1 em exerc\u00edcio, perante o Col\u00e9gio\r\nde Procuradores de Justi\u00e7a, o membro do MP mais votado na\r\nlista tr\u00edplice.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao Col\u00e9gio de Procuradores de Justi\u00e7a compete designar membros do MPE\/PI para integrar organismos estatais afetos a sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o.","id":3882141,"corpo":"<p align=justify>Ao Col\u00e9gio de Procuradores de Justi\u00e7a compete designar\r\nmembros do MPE\/PI para integrar organismos estatais afetos\r\na sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Compete ao procurador-geral de justi\u00e7a decidir sobre o vitaliciamento de membros do MP.","id":3882142,"corpo":"<p align=justify>Compete ao procurador-geral de justi\u00e7a decidir sobre o\r\nvitaliciamento de membros do MP.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384799,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Piau\u00ed - MPE PI","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Piau\u00ed - MPE PI","pai":396324,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401708,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-publico-do-estado-do-piaui-mpe-pi"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE PI","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE PI","pai":401708,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401709,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mpe-pi"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1097727","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do MP nos processos judiciais de natureza civil, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":37997,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pi-pi-2012-cespe-cebraspe-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE PI - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:34:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1097732,"hashId":"17eff536c7f49392a79f55e8a0ab3ab6","enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do MP nos processos judiciais de\r\nnatureza civil, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":3882163,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O MP, na fiscaliza\u00e7\u00e3o do cumprimento da lei, n\u00e3o det\u00e9m legitimidade para oficiar a\u00e7\u00e3o de acidente do trabalho.","id":3882162,"corpo":"<p align=justify>O MP, na fiscaliza\u00e7\u00e3o do cumprimento da lei, n\u00e3o det\u00e9m\r\nlegitimidade para oficiar a\u00e7\u00e3o de acidente do trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Segundo a jurisprud\u00eancia do STJ, \u00e9 nula a senten\u00e7a homologat\u00f3ria de acordo que resulte em redu\u00e7\u00e3o de presta\u00e7\u00e3o aliment\u00edcia \u2014 em preju\u00edzo evidente do incapaz \u2014 celebrado em audi\u00eancia da qual n\u00e3o tenha participado membro do MP, tendo esse apresentado, antecipadamente, justificativa para sua aus\u00eancia.","id":3882163,"corpo":"<p align=justify>Segundo a jurisprud\u00eancia do STJ, \u00e9 nula a senten\u00e7a\r\nhomologat\u00f3ria de acordo que resulte em redu\u00e7\u00e3o de presta\u00e7\u00e3o\r\naliment\u00edcia \u2014 em preju\u00edzo evidente do incapaz \u2014 celebrado\r\nem audi\u00eancia da qual n\u00e3o tenha participado membro do MP,\r\ntendo esse apresentado, antecipadamente, justificativa para sua\r\naus\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O MP pode ajuizar ACP pleiteando, em benef\u00edcio do segurado maior e capaz, a indeniza\u00e7\u00e3o decorrente do DPVAT.","id":3882164,"corpo":"<p align=justify>O MP pode ajuizar ACP pleiteando, em benef\u00edcio do segurado\r\nmaior e capaz, a indeniza\u00e7\u00e3o decorrente do DPVAT.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O MP n\u00e3o tem legitimidade para promover ACP cujo objeto seja a discuss\u00e3o da legalidade de reajuste de mensalidades escolares.","id":3882165,"corpo":"<p align=justify>O MP n\u00e3o tem legitimidade para promover ACP cujo objeto\r\nseja a discuss\u00e3o da legalidade de reajuste de mensalidades\r\nescolares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente se houver recurso da parte, o MP ter\u00e1 legitimidade para recorrer em processo no qual tenha oficiado como fiscal da lei.","id":3882166,"corpo":"<p align=justify>Somente se houver recurso da parte, o MP ter\u00e1 legitimidade\r\npara recorrer em processo no qual tenha oficiado como fiscal\r\nda lei.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384799,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Piau\u00ed - MPE PI","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Piau\u00ed - MPE PI","pai":396324,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401708,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-publico-do-estado-do-piaui-mpe-pi"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE PI","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE PI","pai":401708,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401709,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mpe-pi"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1097732","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No BrOffice.org Writer, vers\u00e3o 3.2, o bot\u00e3o que mostra ou oculta os caracteres n\u00e3o imprim\u00edveis no texto \u00e9 exibido normalmente na barra de ferramentas","provas":[{"id":23968,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ce-2012-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE CE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:17:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":810025,"hashId":"7c37b90dffe428569cfefb88deff41fa","enunciado":"No BrOffice.org Writer, vers\u00e3o 3.2, o bot\u00e3o que mostra ou\r\noculta os caracteres n\u00e3o imprim\u00edveis no texto \u00e9 exibido\r\nnormalmente na barra de ferramentas","resposta":2792410,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"padr\u00e3o.","id":2792410,"corpo":"padr\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de formata\u00e7\u00e3o.","id":2792411,"corpo":"de formata\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de objeto de texto.","id":2792412,"corpo":"de objeto de texto.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de controles de formul\u00e1rios.","id":2792413,"corpo":"de controles de formul\u00e1rios.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de marcadores e numera\u00e7\u00e3o.","id":2792414,"corpo":"de marcadores e numera\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335371,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11  a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Writer","oab":false,"nome":"Writer","pai":420467,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405131,"slug":"informatica-writer"}],"slug":"informatica\/810025","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para fazer uma pesquisa na p\u00e1gina ativa do navegador Mozila Firefox 8.0, selecione no menu","provas":[{"id":23968,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ce-2012-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE CE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:17:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":810027,"hashId":"8421396122ed27603624a527c3fca310","enunciado":"Para fazer uma pesquisa na p\u00e1gina ativa do navegador\r\nMozila Firefox 8.0, selecione no menu","resposta":2792424,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Editar a op\u00e7\u00e3o Visualizar.","id":2792420,"corpo":"Editar a op\u00e7\u00e3o Visualizar.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Exibir a op\u00e7\u00e3o Selecionar.","id":2792421,"corpo":"Exibir a op\u00e7\u00e3o Selecionar.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Editar a op\u00e7\u00e3o Selecionar.","id":2792422,"corpo":"Editar a op\u00e7\u00e3o Selecionar.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Exibir a op\u00e7\u00e3o Localizar.","id":2792423,"corpo":"Exibir a op\u00e7\u00e3o Localizar.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Editar a op\u00e7\u00e3o Localizar.","id":2792424,"corpo":"Editar a op\u00e7\u00e3o Localizar.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335371,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11  a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Mozilla Firefox","oab":false,"nome":"Mozilla Firefox","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405054,"slug":"informatica-mozilla-firefox"}],"slug":"informatica\/810027","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas sess\u00f5es solenes do Tribunal tomar\u00e1 assento \u00e0 direita do presidente o","provas":[{"id":23968,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ce-2012-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE CE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:17:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":810028,"hashId":"7e73cd895042919d9873947d29cf7dab","enunciado":"Nas sess\u00f5es solenes do Tribunal tomar\u00e1 assento \u00e0 direita\r\ndo presidente o","resposta":2792427,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Procurador Geral de Justi\u00e7a.","id":2792425,"corpo":"Procurador Geral de Justi\u00e7a.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Presidente do Tribunal de Justi\u00e7a do Estado.","id":2792426,"corpo":"Presidente do Tribunal de Justi\u00e7a do Estado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Governador do Estado.","id":2792427,"corpo":"Governador do Estado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Procurador Geral do Munic\u00edpio.","id":2792428,"corpo":"Procurador Geral do Munic\u00edpio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Presidente da C\u00e2mara dos Vereadores.","id":2792429,"corpo":"Presidente da C\u00e2mara dos Vereadores.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335372,"enunciado":"","rotulo":15,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Regimento Interno - TRE CE","oab":true,"nome":"Regimento Interno - TRE CE","pai":398104,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398105,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-tre-ce"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/810028","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinado partido pol\u00edtico deseja se utilizar de organiza\u00e7\u00e3o paramilitar no combate ao nepotismo e \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, cuja utiliza\u00e7\u00e3o, segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9","provas":[{"id":23968,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ce-2012-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE CE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:17:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":810040,"hashId":"643f046494cb07814fecb0f5ce7011bf","enunciado":"Determinado partido pol\u00edtico deseja se utilizar de organiza\u00e7\u00e3o paramilitar no combate ao nepotismo e \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, cuja\r\nutiliza\u00e7\u00e3o, segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9","resposta":2792488,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"l\u00edcita, mediante pr\u00e9via consulta popular atrav\u00e9s de plebiscito.","id":2792485,"corpo":"l\u00edcita, mediante pr\u00e9via consulta popular atrav\u00e9s de plebiscito.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"l\u00edcita, mediante pr\u00e9vio registro no Superior Tribunal Eleitoral.","id":2792486,"corpo":"l\u00edcita, mediante pr\u00e9vio registro no Superior Tribunal Eleitoral.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"l\u00edcita, mediante pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o do Senado Federal.","id":2792487,"corpo":"l\u00edcita, mediante pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o do Senado Federal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"vedada.","id":2792488,"corpo":"vedada.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"l\u00edcita, mediante pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o das For\u00e7as Armadas.","id":2792489,"corpo":"l\u00edcita, mediante pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o das For\u00e7as Armadas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335374,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Partidos pol\u00edticos (artigo 17 da CF)","oab":true,"nome":"Partidos pol\u00edticos (artigo 17 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405230,"slug":"direito-constitucional-partidos-politicos-artigo-17-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/810040","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A lei permite a remo\u00e7\u00e3o ex officio de um funcion\u00e1rio para atender a necessidade do servi\u00e7o p\u00fablico. Mauro, servidor p\u00fablico, praticou determinada infra\u00e7\u00e3o e a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica utilizou a remo\u00e7\u00e3o como forma de puni\u00e7\u00e3o. Nesse caso,","provas":[{"id":23968,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ce-2012-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE CE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:17:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":810054,"hashId":"c317bc3c884373f0c482a4c27ddea7f5","enunciado":"A lei permite a remo\u00e7\u00e3o ex officio de um funcion\u00e1rio para atender a necessidade do servi\u00e7o p\u00fablico. Mauro, servidor p\u00fablico,\r\npraticou determinada infra\u00e7\u00e3o e a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica utilizou a remo\u00e7\u00e3o como forma de puni\u00e7\u00e3o. Nesse caso,","resposta":2792555,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"h\u00e1 viola\u00e7\u00e3o \u00e0 finalidade do ato administrativo.","id":2792555,"corpo":"h\u00e1 viola\u00e7\u00e3o \u00e0 finalidade do ato administrativo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inexiste v\u00edcio de finalidade no ato administrativo.","id":2792556,"corpo":"inexiste v\u00edcio de finalidade no ato administrativo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"h\u00e1 v\u00edcio de compet\u00eancia no ato administrativo.","id":2792557,"corpo":"h\u00e1 v\u00edcio de compet\u00eancia no ato administrativo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"h\u00e1 v\u00edcio no motivo do ato administrativo.","id":2792558,"corpo":"h\u00e1 v\u00edcio no motivo do ato administrativo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 qualquer ilegalidade, ou seja, pode o ato administrativo ser mantido pela Administra\u00e7\u00e3o.","id":2792559,"corpo":"n\u00e3o h\u00e1 qualquer ilegalidade, ou seja, pode o ato administrativo ser mantido pela Administra\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335376,"enunciado":"","rotulo":38,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38  a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Do Provimento","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo I - Do Provimento","pai":404502,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404503,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-do-provimento"}],"slug":"direito-administrativo\/810054","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A inclus\u00e3o e incorpora\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o p\u00fablica de caracter\u00edsticas como competi\u00e7\u00e3o na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, perspectiva de empreendedorismo, descentraliza\u00e7\u00e3o, \u00eanfase no resultado e orienta\u00e7\u00e3o para o mercado \u00e9 conhecida como","provas":[{"id":23968,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ce-2012-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE CE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:17:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":810059,"hashId":"7e9a1ab772936a73fc72fe6084ae149c","enunciado":"A inclus\u00e3o e incorpora\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o p\u00fablica de caracter\u00edsticas como competi\u00e7\u00e3o na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, perspectiva de\r\nempreendedorismo, descentraliza\u00e7\u00e3o, \u00eanfase no resultado e orienta\u00e7\u00e3o para o mercado \u00e9 conhecida como","resposta":2792583,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica societal.","id":2792580,"corpo":"Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica societal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Governan\u00e7a corporativa.","id":2792581,"corpo":"Governan\u00e7a corporativa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Racional-legal.","id":2792582,"corpo":"Racional-legal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"P\u00f3s-burocr\u00e1tica.","id":2792583,"corpo":"P\u00f3s-burocr\u00e1tica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Gest\u00e3o da qualidade total.","id":2792584,"corpo":"Gest\u00e3o da qualidade total.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335377,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Abordagem Estruturalista","oab":false,"nome":"Abordagem Estruturalista","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404582,"slug":"administracao-geral-abordagem-estruturalista"},{"nome_clean":"Abordagem Comportamental","oab":false,"nome":"Abordagem Comportamental","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404585,"slug":"administracao-geral-abordagem-comportamental"}],"slug":"administracao-geral\/810059","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Programa Nacional de Gest\u00e3o P\u00fablica e Desburocratiza\u00e7\u00e3o criado em 2005 com a finalidade de contribuir para a melhoria da qualidade dos servi\u00e7os p\u00fablicos prestados aos cidad\u00e3os brasileiros e para o aumento da competitividade do pa\u00eds, utiliza-se de um conjunto de tecnologias de gest\u00e3o como cartas de servi\u00e7os, pesquisas de satisfa\u00e7\u00e3o, indicadores de desempenho, gest\u00e3o de processos e avalia\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de gest\u00e3o, tendo por refer\u00eancia principal o Modelo de Excel\u00eancia em Gest\u00e3o P\u00fablica. Uma dessas ferramentas da Gest\u00e3o da Qualidade Total est\u00e1 voltada para a melhoria cont\u00ednua, ou kaizen, e representa uma sequ\u00eancia que inicia em planejar uma melhoria ou mudan\u00e7a em algum processo da organiza\u00e7\u00e3o, para ganhar em desempenho ou resolver determinado problema. Colocada em pr\u00e1tica, averigua-se os resultados da implementa\u00e7\u00e3o e atua-se na corre\u00e7\u00e3o de desvios ou refor\u00e7a-se aspectos corretos da medida. A ferramenta comentada \u00e9 conhecida por","provas":[{"id":23968,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ce-2012-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE CE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:17:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":810062,"hashId":"7fb7e0ccab8edb076b4360e0053d2b14","enunciado":"O Programa Nacional de Gest\u00e3o P\u00fablica e Desburocratiza\u00e7\u00e3o criado em 2005 com a finalidade de contribuir para a melhoria da\r\nqualidade dos servi\u00e7os p\u00fablicos prestados aos cidad\u00e3os brasileiros e para o aumento da competitividade do pa\u00eds, utiliza-se de\r\num conjunto de tecnologias de gest\u00e3o como cartas de servi\u00e7os, pesquisas de satisfa\u00e7\u00e3o, indicadores de desempenho, gest\u00e3o de\r\nprocessos e avalia\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de gest\u00e3o, tendo por refer\u00eancia principal o Modelo de Excel\u00eancia em Gest\u00e3o P\u00fablica. Uma\r\ndessas ferramentas da Gest\u00e3o da Qualidade Total est\u00e1 voltada para a melhoria cont\u00ednua, ou kaizen, e representa uma\r\nsequ\u00eancia que inicia em planejar uma melhoria ou mudan\u00e7a em algum processo da organiza\u00e7\u00e3o, para ganhar em desempenho\r\nou resolver determinado problema. Colocada em pr\u00e1tica, averigua-se os resultados da implementa\u00e7\u00e3o e atua-se na corre\u00e7\u00e3o de\r\ndesvios ou refor\u00e7a-se aspectos corretos da medida. A ferramenta comentada \u00e9 conhecida por","resposta":2792597,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diagrama de Deming.","id":2792595,"corpo":"diagrama de Deming.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diagrama de Ishikawa.","id":2792596,"corpo":"diagrama de Ishikawa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ciclo PDCA.","id":2792597,"corpo":"ciclo PDCA.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"gr\u00e1fico de controle ou de dispers\u00e3o.","id":2792598,"corpo":"gr\u00e1fico de controle ou de dispers\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"gr\u00e1fico de Pareto.","id":2792599,"corpo":"gr\u00e1fico de Pareto.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335377,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Seis Sigma","oab":false,"nome":"Seis Sigma","pai":403763,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403764,"slug":"administracao-publica-seis-sigma"},{"nome_clean":"Programa Nacional de Gest\u00e3o P\u00fablica e Desburocratiza\u00e7\u00e3o - GESP\u00daBLICA","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Gest\u00e3o P\u00fablica e Desburocratiza\u00e7\u00e3o - GESP\u00daBLICA","pai":403763,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":417368,"slug":"administracao-publica-programa-nacional-de-gestao-publica-e-desburocratizacao-gespublica"}],"slug":"administracao-publica\/810062","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica gerencial constitui um avan\u00e7o e afirma-se que deve ser perme\u00e1vel a maior participa\u00e7\u00e3o dos agentes privados e\/ou das organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil e deslocar a \u00eanfase dos procedimentos (meios) para os resultados (fins), em que o benefici\u00e1rio seja o cidad\u00e3o. Esse deslocamento de foco caracteriza o paradigma na gest\u00e3o p\u00fablica, conhecido como","provas":[{"id":23968,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ce-2012-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE CE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:17:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":810065,"hashId":"6af5d2a7cdfbbe0c21a0bbf4680e13d4","enunciado":"A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica gerencial constitui um avan\u00e7o e afirma-se que deve ser perme\u00e1vel a maior participa\u00e7\u00e3o dos agentes\r\nprivados e\/ou das organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil e deslocar a \u00eanfase dos procedimentos (meios) para os resultados (fins), em\r\nque o benefici\u00e1rio seja o cidad\u00e3o. Esse deslocamento de foco caracteriza o paradigma na gest\u00e3o p\u00fablica, conhecido como","resposta":2792611,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"burocr\u00e1tico.","id":2792610,"corpo":"burocr\u00e1tico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do cliente.","id":2792611,"corpo":"do cliente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do acionista.","id":2792612,"corpo":"do acionista.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do processo.","id":2792613,"corpo":"do processo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estrat\u00e9gico.","id":2792614,"corpo":"estrat\u00e9gico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335377,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Diagn\u00f3stico","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico","pai":404564,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404567,"slug":"administracao-publica-diagnostico"}],"slug":"administracao-publica\/810065","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"uma buc\u00f3lica estrada do Oriente (linha 01); No Oriente, onde se passa, (linha 45) e S\u00e3o muito escrupulosos por l\u00e1 (linha 46).","provas":[{"id":24008,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teresina-pi-2012-copese-ufpi-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Teresina - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:17:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":810923,"hashId":"a6c855f0be9716f19bafc6f73f94bebb","enunciado":"uma buc\u00f3lica estrada do Oriente (linha 01); No Oriente, onde se passa, (linha 45) e S\u00e3o muito\r\nescrupulosos por l\u00e1 (linha 46).","resposta":2796649,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"endiabrar","id":2796645,"corpo":"endiabrar","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"enegrecer","id":2796646,"corpo":"enegrecer","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"encapetar-se","id":2796647,"corpo":"encapetar-se","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tostar","id":2796648,"corpo":"tostar","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"macular","id":2796649,"corpo":"macular","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335515,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24008\/1.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/810923","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mesmo com a afirma\u00e7\u00e3o do autor de que \u201cEsta f\u00e1bula n\u00e3o tem moral\u201d (linha 45), marque o prov\u00e9rbio abaixo que pode funcionar como a moral do texto em an\u00e1lise.","provas":[{"id":24008,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teresina-pi-2012-copese-ufpi-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Teresina - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:17:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":810924,"hashId":"9ca0b51992c50c04a1a3158811da6b68","enunciado":"Mesmo com a afirma\u00e7\u00e3o do autor de que \u201cEsta f\u00e1bula n\u00e3o tem moral\u201d (linha 45), marque o prov\u00e9rbio abaixo\r\nque pode funcionar como a moral do texto em an\u00e1lise.","resposta":2796651,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cSe a oportunidade n\u00e3o bate, construa uma porta\u201d.","id":2796650,"corpo":"\u201cSe a oportunidade n\u00e3o bate, construa uma porta\u201d.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cDiz-me com quem tu andas que te direi quem \u00e9s\u201d.","id":2796651,"corpo":"\u201cDiz-me com quem tu andas que te direi quem \u00e9s\u201d.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cAntes s\u00f3 do que mal acompanhado\u201d.","id":2796652,"corpo":"\u201cAntes s\u00f3 do que mal acompanhado\u201d.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cUma andorinha s\u00f3 n\u00e3o faz ver\u00e3o\u201d.","id":2796653,"corpo":"\u201cUma andorinha s\u00f3 n\u00e3o faz ver\u00e3o\u201d.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cQuem n\u00e3o tem com que me pague n\u00e3o me deve nada\u201d.","id":2796654,"corpo":"\u201cQuem n\u00e3o tem com que me pague n\u00e3o me deve nada\u201d.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335515,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24008\/1.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/810924","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Levando-se em conta as regras da Gram\u00e1tica Normativa (GN) sobre pontua\u00e7\u00e3o, julgue as afirma\u00e7\u00f5es abaixo e, em seguida, marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA. I. A express\u00e3o \u201cpor detr\u00e1s da \u00e1rvore\u201d (linhas 01 e 02), por exercer a fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de um adjunto adverbial e por estar na ordem can\u00f4nica (fim do enunciado), pode ter a v\u00edrgula que lhe \u00e9 anteposta retirada; II. A express\u00e3o \u201co mais s\u00e1bio entre os s\u00e1bios\u201d (linha 02) est\u00e1 separada por v\u00edrgulas em raz\u00e3o de sua fun\u00e7\u00e3o apositivo-explicativa; III. Os termos \u201cDepois\u201d (linha 28); \u201c\u00c0s vezes\u201d (linha 38), e \u201cDesta vez\u201d (linha 39), por exercerem a mesma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica, devem sempre ser virgulados; IV. Em \u201cEra isso que tinha em mente; conseguiu-o\u201d (linhas 40 e 41), o ponto e v\u00edrgula poderia, sem nenhum preju\u00edzo, ser substitu\u00eddo por uma v\u00edrgula.","provas":[{"id":24008,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teresina-pi-2012-copese-ufpi-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Teresina - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:17:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":810926,"hashId":"d16a1d85f7360e54a6ec39bddec37a30","enunciado":"<P>Levando-se em conta as regras da Gram\u00e1tica Normativa (GN) sobre pontua\u00e7\u00e3o, julgue as afirma\u00e7\u00f5es abaixo e, em seguida, marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA. <\/P>\r\n<P>I. A express\u00e3o \u201cpor detr\u00e1s da \u00e1rvore\u201d (linhas 01 e 02), por exercer a fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de um adjunto adverbial e por estar na ordem can\u00f4nica (fim do enunciado), pode ter a v\u00edrgula que lhe \u00e9 anteposta retirada; <\/P>\r\n<P>II. A express\u00e3o \u201co mais s\u00e1bio entre os s\u00e1bios\u201d (linha 02) est\u00e1 separada por v\u00edrgulas em raz\u00e3o de sua fun\u00e7\u00e3o apositivo-explicativa; <\/P>\r\n<P>III. Os termos \u201cDepois\u201d (linha 28); \u201c\u00c0s vezes\u201d (linha 38), e \u201cDesta vez\u201d (linha 39), por exercerem a mesma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica, devem sempre ser virgulados; <\/P>\r\n<P>IV. Em \u201cEra isso que tinha em mente; conseguiu-o\u201d (linhas 40 e 41), o ponto e v\u00edrgula poderia, sem nenhum preju\u00edzo, ser substitu\u00eddo por uma v\u00edrgula.<\/P>","resposta":2796664,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":2796660,"corpo":"Somente o item I est\u00e1 correto.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":2796661,"corpo":"Somente o item II est\u00e1 correto.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente o item III est\u00e1 correto.","id":2796662,"corpo":"Somente o item III est\u00e1 correto.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os itens I, II e III est\u00e3o corretos.","id":2796663,"corpo":"Os itens I, II e III est\u00e3o corretos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os itens I, II e IV est\u00e3o corretos.","id":2796664,"corpo":"Os itens I, II e IV est\u00e3o corretos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335515,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24008\/1.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/810926","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical, julgue os itens abaixo e, em seguida, marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA. I. Em \u201cvai me passar a perna\u201d (linha 13), o pronome obl\u00edquo \u2018me\u2019 pode tanto vir encl\u00edtico ao verbo \u2018ir\u2019 quanto ao verbo \u2018passar\u2019; II. Em \u201clevou a m\u00e3o \u00e0 cabe\u00e7a do Disc\u00edpulo\u201d (linha 35), o uso do acento grave se justifica porque o verbo \u2018levar\u2019, no enunciado em quest\u00e3o, exige preposi\u00e7\u00e3o \u2018a\u2019 e o substantivo \u2018cabe\u00e7a\u2019 aceita a anteposi\u00e7\u00e3o do artigo feminino; III. Em \u201cconsolava-o o minuto e meio que j\u00e1 tinha guardado na mochila\u201d (linhas 42 e 43), se a express\u00e3o \u2018o minuto e meio\u2019 for trocada por \u2018dois minutos\u2019, a locu\u00e7\u00e3o \u2018tinha guardado\u2019 deve obrigatoriamente ir ao plural; IV. Em \u201cquando chegar a hora de a on\u00e7a beber \u00e1gua\u201d (linha 43), a preposi\u00e7\u00e3o \u2018de\u2019 e o artigo \u2018a\u2019 podem tamb\u00e9m estar em jun\u00e7\u00e3o (\u2018da\u2019), haja vista se tratar de um fen\u00f4meno fon\u00e9tico-sint\u00e1tico j\u00e1 respaldado, inclusive, em gram\u00e1ticas de refer\u00eancia.","provas":[{"id":24008,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teresina-pi-2012-copese-ufpi-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Teresina - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:17:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":810928,"hashId":"959aecfd22fba03999320cdad0562a19","enunciado":"<P>No que se refere \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical, julgue os itens abaixo e, em seguida, marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA. <\/P>\r\n<P>I. Em \u201cvai me passar a perna\u201d (linha 13), o pronome obl\u00edquo \u2018me\u2019 pode tanto vir encl\u00edtico ao verbo \u2018ir\u2019 quanto ao verbo \u2018passar\u2019; <\/P>\r\n<P>II. Em \u201clevou a m\u00e3o \u00e0 cabe\u00e7a do Disc\u00edpulo\u201d (linha 35), o uso do acento grave se justifica porque o verbo \u2018levar\u2019, no enunciado em quest\u00e3o, exige preposi\u00e7\u00e3o \u2018a\u2019 e o substantivo \u2018cabe\u00e7a\u2019 aceita a anteposi\u00e7\u00e3o do artigo feminino; <\/P>\r\n<P>III. Em \u201cconsolava-o o minuto e meio que j\u00e1 tinha guardado na mochila\u201d (linhas 42 e 43), se a express\u00e3o \u2018o minuto e meio\u2019 for trocada por \u2018dois minutos\u2019, a locu\u00e7\u00e3o \u2018tinha guardado\u2019 deve obrigatoriamente ir ao plural; <\/P>\r\n<P>IV. Em \u201cquando chegar a hora de a on\u00e7a beber \u00e1gua\u201d (linha 43), a preposi\u00e7\u00e3o \u2018de\u2019 e o artigo \u2018a\u2019 podem tamb\u00e9m estar em jun\u00e7\u00e3o (\u2018da\u2019), haja vista se tratar de um fen\u00f4meno fon\u00e9tico-sint\u00e1tico j\u00e1 respaldado, inclusive, em gram\u00e1ticas de refer\u00eancia.<\/P>","resposta":2796674,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":2796670,"corpo":"Somente o item I est\u00e1 correto.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":2796671,"corpo":"Somente o item II est\u00e1 correto.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente o item III est\u00e1 correto.","id":2796672,"corpo":"Somente o item III est\u00e1 correto.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os itens I, II e III est\u00e3o corretos.","id":2796673,"corpo":"Os itens I, II e III est\u00e3o corretos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os itens I, II e IV est\u00e3o corretos.","id":2796674,"corpo":"Os itens I, II e IV est\u00e3o corretos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335515,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24008\/1.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/810928","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Objetiva melhorar a qualidade de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade; romper com o passado de descompromisso e irracionalidade t\u00e9cnico-administrativa; servir de norte ao trabalho do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e das Secretarias Estaduais e Municipais de Sa\u00fade. Tem como arcabou\u00e7o Jur\u00eddico a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988, a Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade 8.080\/90, a Lei Complementar da Sa\u00fade 8.142\/90, as Normas Operacionais B\u00e1sicas (NOB). Normas Operacionais de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade (NOAS), as Diretrizes a Regionaliza\u00e7\u00e3o e Hierarquiza\u00e7\u00e3o, Resolutividade, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Participa\u00e7\u00e3o dos cidad\u00e3os, tendo o setor privado como complementar. Esta descri\u00e7\u00e3o se refere ao:","provas":[{"id":24008,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teresina-pi-2012-copese-ufpi-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Teresina - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:17:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":810931,"hashId":"c46f75b7a951742dfb439780d021f87c","enunciado":"Objetiva melhorar a qualidade de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade; romper com o passado de descompromisso e\r\nirracionalidade t\u00e9cnico-administrativa; servir de norte ao trabalho do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e das Secretarias\r\nEstaduais e Municipais de Sa\u00fade. Tem como arcabou\u00e7o Jur\u00eddico a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988, a Lei\r\nOrg\u00e2nica da Sa\u00fade 8.080\/90, a Lei Complementar da Sa\u00fade 8.142\/90, as Normas Operacionais B\u00e1sicas\r\n(NOB). Normas Operacionais de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade (NOAS), as Diretrizes a Regionaliza\u00e7\u00e3o e\r\nHierarquiza\u00e7\u00e3o, Resolutividade, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Participa\u00e7\u00e3o dos cidad\u00e3os, tendo o setor privado como\r\ncomplementar. Esta descri\u00e7\u00e3o se refere ao:","resposta":2796689,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social.","id":2796685,"corpo":"Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sistema Unificado e Descentralizado de Sa\u00fade.","id":2796686,"corpo":"Sistema Unificado e Descentralizado de Sa\u00fade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sistema Unificado de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade.","id":2796687,"corpo":"Sistema Unificado de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sistema Unificado de Assist\u00eancia Social.","id":2796688,"corpo":"Sistema Unificado de Assist\u00eancia Social.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade.","id":2796689,"corpo":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335518,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Do Sistema \u00danico de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Do Sistema \u00danico de Sa\u00fade","pai":407294,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424066,"slug":"direito-sanitario-e-saude-do-sistema-unico-de-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/810931","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Ministro de Estado da Sa\u00fade, no uso de suas atribui\u00e7\u00f5es previstas no inciso II do par\u00e1grafo \u00fanico do art. 87 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal brasileira, instituiu o estabelecimento das prioridades, objetivos, metas e indicadores de monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o do Pacto pela Sa\u00fade, nos componentes pela Vida e de Gest\u00e3o, bem como as orienta\u00e7\u00f5es, prazos e diretrizes do seu processo de pactua\u00e7\u00e3o para o bi\u00eanio 2010 \u2013 2011. Este excerto encontra-se na:","provas":[{"id":24008,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teresina-pi-2012-copese-ufpi-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Teresina - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:17:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":810936,"hashId":"6e47fcdb8701b2ad6b5644ed3f6661ca","enunciado":"O Ministro de Estado da Sa\u00fade, no uso de suas atribui\u00e7\u00f5es previstas no inciso II do par\u00e1grafo \u00fanico do art. 87\r\nda Constitui\u00e7\u00e3o Federal brasileira, instituiu o estabelecimento das prioridades, objetivos, metas e indicadores\r\nde monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o do Pacto pela Sa\u00fade, nos componentes pela Vida e de Gest\u00e3o, bem como as\r\norienta\u00e7\u00f5es, prazos e diretrizes do seu processo de pactua\u00e7\u00e3o para o bi\u00eanio 2010 \u2013 2011. Este excerto\r\nencontra-se na:","resposta":2796710,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Portaria n\u00ba 2.669, de 03 de novembro de 2009.","id":2796710,"corpo":"Portaria n\u00ba 2.669, de 03 de novembro de 2009.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Portaria n\u00ba 2.668, de 03 de novembro de 2009.","id":2796711,"corpo":"Portaria n\u00ba 2.668, de 03 de novembro de 2009.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Portaria n\u00ba 2.668, de 03 de novembro de 2009.","id":2796712,"corpo":"Portaria n\u00ba 2.668, de 03 de novembro de 2009.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lei de Diretrizes da Sa\u00fade n\u00ba 2.669 de 2009.","id":2796713,"corpo":"Lei de Diretrizes da Sa\u00fade n\u00ba 2.669 de 2009.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Lei de Diretrizes e Base da Sa\u00fade n\u00ba 2.667 de 2009.","id":2796714,"corpo":"Lei de Diretrizes e Base da Sa\u00fade n\u00ba 2.667 de 2009.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335518,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/810936","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.","provas":[{"id":24008,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teresina-pi-2012-copese-ufpi-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Teresina - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:17:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":810947,"hashId":"eeb8cbf21cee248dd9c852ff92d70740","enunciado":"Assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.","resposta":2796767,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O microssistema \u00e9 um ambiente em que uma pessoa interage bidirecionalmente com os outros de forma direta e cotidiana.","id":2796765,"corpo":"O microssistema \u00e9 um ambiente em que uma pessoa interage bidirecionalmente com os outros de forma\r\ndireta e cotidiana.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O mesossistema \u00e9 um sistema de liga\u00e7\u00e3o entre dois ou mais ambientes dos quais uma pessoa faz parte.","id":2796766,"corpo":"O mesossistema \u00e9 um sistema de liga\u00e7\u00e3o entre dois ou mais ambientes dos quais uma pessoa faz parte.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O exossistema \u00e9 um sistema de liga\u00e7\u00e3o entre dois ou mais ambientes, diferenciando-se do mesossistema em fun\u00e7\u00e3o da dimens\u00e3o temporal.","id":2796767,"corpo":"O exossistema \u00e9 um sistema de liga\u00e7\u00e3o entre dois ou mais ambientes, diferenciando-se do mesossistema\r\nem fun\u00e7\u00e3o da dimens\u00e3o temporal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O macrossistema \u00e9 o sistema de padr\u00f5es culturais que envolve todos os microssistemas, mesossistemas e exossistemas de uma sociedade.","id":2796768,"corpo":"O macrossistema \u00e9 o sistema de padr\u00f5es culturais que envolve todos os microssistemas, mesossistemas\r\ne exossistemas de uma sociedade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O cronossistema \u00e9 o sistema que mostra os efeitos das condi\u00e7\u00f5es temporais constituintes dos microssistemas, mesossistemas, exossistemas e macrossistemas.","id":2796769,"corpo":"O cronossistema \u00e9 o sistema que mostra os efeitos das condi\u00e7\u00f5es temporais constituintes dos\r\nmicrossistemas, mesossistemas, exossistemas e macrossistemas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335519,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398592,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"}],"slug":"psicologia\/810947","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.","provas":[{"id":24008,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teresina-pi-2012-copese-ufpi-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Teresina - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:17:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":810949,"hashId":"ffcd569a95a7029b77b263d9dca7a39c","enunciado":"Assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.","resposta":2796779,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O projeto de sua psicogen\u00e9tica \u00e9 o estudo da pessoa em sua totalidade, considerando suas rela\u00e7\u00f5es com o meio (contextuada) e em seus diversos dom\u00ednios (integrada). Contr\u00e1rio ao procedimento de se privilegiar um \u00fanico aspecto no desenvolvimento da crian\u00e7a, Wallon o estudou em seus dom\u00ednios afetivo, cognitivo e motor, procurando mostrar quais s\u00e3o, nos diferentes momentos do desenvolvimento, os v\u00ednculos entre cada um e suas implica\u00e7\u00f5es com o todo representado pela personalidade.","id":2796775,"corpo":"O projeto de sua psicogen\u00e9tica \u00e9 o estudo da pessoa em sua totalidade, considerando suas rela\u00e7\u00f5es com\r\no meio (contextuada) e em seus diversos dom\u00ednios (integrada). Contr\u00e1rio ao procedimento de se privilegiar\r\num \u00fanico aspecto no desenvolvimento da crian\u00e7a, Wallon o estudou em seus dom\u00ednios afetivo, cognitivo e\r\nmotor, procurando mostrar quais s\u00e3o, nos diferentes momentos do desenvolvimento, os v\u00ednculos entre\r\ncada um e suas implica\u00e7\u00f5es com o todo representado pela personalidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O enfoque psicogen\u00e9tico enfatiza a g\u00eanese das fun\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas, considerando o desenvolvimento como uma constru\u00e7\u00e3o progressiva resultante da inter-rela\u00e7\u00e3o indiv\u00edduo-meio e que apreende o desenvolvimento atrav\u00e9s de est\u00e1gios. \u00c9 caracter\u00edstica de Wallon definir o desenvolvimento da pessoa em campos funcionais. O movimento, a afetividade e a intelig\u00eancia constituem a tr\u00edade que o autor toma como refer\u00eancia constante para buscar compreender a constru\u00e7\u00e3o do Eu, da personalidade e do homem enquanto ser biol\u00f3gico e social.","id":2796776,"corpo":"O enfoque psicogen\u00e9tico enfatiza a g\u00eanese das fun\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas, considerando o desenvolvimento\r\ncomo uma constru\u00e7\u00e3o progressiva resultante da inter-rela\u00e7\u00e3o indiv\u00edduo-meio e que apreende o\r\ndesenvolvimento atrav\u00e9s de est\u00e1gios. \u00c9 caracter\u00edstica de Wallon definir o desenvolvimento da pessoa em\r\ncampos funcionais. O movimento, a afetividade e a intelig\u00eancia constituem a tr\u00edade que o autor toma como\r\nrefer\u00eancia constante para buscar compreender a constru\u00e7\u00e3o do Eu, da personalidade e do homem\r\nenquanto ser biol\u00f3gico e social.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A primeira fun\u00e7\u00e3o do movimento, apontada por Wallon em sua psicogen\u00e9tica no est\u00e1gio t\u00f4nico-emocional, \u00e9 a de promotora do v\u00ednculo social. O autor v\u00ea, na agita\u00e7\u00e3o e choro do beb\u00ea, um recurso que mobiliza o adulto emocionalmente a fim de que as necessidades da crian\u00e7a sejam seguramente atendidas. Este \u00e9 um mecanismo bem primitivo do neonato, que, dada a imper\u00edcia inicial de sua motricidade, apela ao outro para garantir o elo e os cuidados necess\u00e1rios \u00e0 sua sobreviv\u00eancia.","id":2796777,"corpo":"A primeira fun\u00e7\u00e3o do movimento, apontada por Wallon em sua psicogen\u00e9tica no est\u00e1gio t\u00f4nico-emocional,\r\n\u00e9 a de promotora do v\u00ednculo social. O autor v\u00ea, na agita\u00e7\u00e3o e choro do beb\u00ea, um recurso que mobiliza o\r\nadulto emocionalmente a fim de que as necessidades da crian\u00e7a sejam seguramente atendidas. Este \u00e9 um\r\nmecanismo bem primitivo do neonato, que, dada a imper\u00edcia inicial de sua motricidade, apela ao outro\r\npara garantir o elo e os cuidados necess\u00e1rios \u00e0 sua sobreviv\u00eancia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para Wallon, ocorre uma altern\u00e2ncia dos campos funcionais no decorrer dos est\u00e1gios entre a afetividade e a cogni\u00e7\u00e3o. A primeira, especialmente implicada na constru\u00e7\u00e3o do sujeito, predomina nos est\u00e1gios impulsivoemocional, t\u00f4nico-emocional, personal\u00edstica e na puberdade e adolesc\u00eancia. J\u00e1 a cogni\u00e7\u00e3o, especialmente implicada na constru\u00e7\u00e3o do mundo, apresenta-se predominantemente nos est\u00e1gios sensitivo-motor e escolar ou categorial.","id":2796778,"corpo":"Para Wallon, ocorre uma altern\u00e2ncia dos campos funcionais no decorrer dos est\u00e1gios entre a afetividade e\r\na cogni\u00e7\u00e3o. A primeira, especialmente implicada na constru\u00e7\u00e3o do sujeito, predomina nos est\u00e1gios\r\nimpulsivoemocional, t\u00f4nico-emocional, personal\u00edstica e na puberdade e adolesc\u00eancia. J\u00e1 a cogni\u00e7\u00e3o,\r\nespecialmente implicada na constru\u00e7\u00e3o do mundo, apresenta-se predominantemente nos est\u00e1gios\r\nsensitivo-motor e escolar ou categorial.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ao fato de os recursos alternarem-se entre si durante o processo d\u00e1-se o nome de altern\u00e2ncia funcional. Essa altern\u00e2ncia significa que as aquisi\u00e7\u00f5es e constru\u00e7\u00f5es de cada uma das etapas n\u00e3o se perdem mas v\u00e3o sendo incorporadas e v\u00e3o-se integrando, trazendo in\u00fameras e novas possibilidades para as rela\u00e7\u00f5es da crian\u00e7a com o outro e com o mundo f\u00edsico dos objetos. As fun\u00e7\u00f5es recentemente adquiridas t\u00eam supremacia sobre as mais antigas, mas n\u00e3o as fazem desaparecer, apenas exercem controle sobre eles, integrando-os. Essa \u00e9 a chamada integra\u00e7\u00e3o estrutural.","id":2796779,"corpo":"Ao fato de os recursos alternarem-se entre si durante o processo d\u00e1-se o nome de altern\u00e2ncia funcional.\r\nEssa altern\u00e2ncia significa que as aquisi\u00e7\u00f5es e constru\u00e7\u00f5es de cada uma das etapas n\u00e3o se perdem mas\r\nv\u00e3o sendo incorporadas e v\u00e3o-se integrando, trazendo in\u00fameras e novas possibilidades para as rela\u00e7\u00f5es\r\nda crian\u00e7a com o outro e com o mundo f\u00edsico dos objetos. As fun\u00e7\u00f5es recentemente adquiridas t\u00eam\r\nsupremacia sobre as mais antigas, mas n\u00e3o as fazem desaparecer, apenas exercem controle sobre eles,\r\nintegrando-os. Essa \u00e9 a chamada integra\u00e7\u00e3o estrutural.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335519,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398592,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"}],"slug":"psicologia\/810949","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a taxionomia dos objetivos cognitivos em ordem crescente de complexidade.","provas":[{"id":24008,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teresina-pi-2012-copese-ufpi-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Teresina - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:17:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":810955,"hashId":"93d69f6f2c4ca119db31594d62500947","enunciado":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a taxionomia dos objetivos cognitivos em ordem crescente de complexidade.","resposta":2796809,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o, s\u00edntese, an\u00e1lise, aplica\u00e7\u00e3o, compreens\u00e3o e conhecimento.","id":2796805,"corpo":"Avalia\u00e7\u00e3o, s\u00edntese, an\u00e1lise, aplica\u00e7\u00e3o, compreens\u00e3o e conhecimento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00edntese, compreens\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise, conhecimento e aplica\u00e7\u00e3o.","id":2796806,"corpo":"S\u00edntese, compreens\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise, conhecimento e aplica\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Compreens\u00e3o, conhecimento, an\u00e1lise, aplica\u00e7\u00e3o, s\u00edntese e avalia\u00e7\u00e3o.","id":2796807,"corpo":"Compreens\u00e3o, conhecimento, an\u00e1lise, aplica\u00e7\u00e3o, s\u00edntese e avalia\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00edntese, avalia\u00e7\u00e3o, aplica\u00e7\u00e3o, conhecimento, compreens\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o.","id":2796808,"corpo":"S\u00edntese, avalia\u00e7\u00e3o, aplica\u00e7\u00e3o, conhecimento, compreens\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Conhecimento, compreens\u00e3o, aplica\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise, s\u00edntese e avalia\u00e7\u00e3o.","id":2796809,"corpo":"Conhecimento, compreens\u00e3o, aplica\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise, s\u00edntese e avalia\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335520,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398592,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"}],"slug":"psicologia\/810955","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA.","provas":[{"id":24008,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teresina-pi-2012-copese-ufpi-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Teresina - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:17:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":810959,"hashId":"53671972a7ab7ef6d1c9a6377e3ec7d4","enunciado":"Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA.","resposta":2796828,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O espa\u00e7o de vida inclui a totalidade do mundo em que vivemos, incluindo o ambiente f\u00edsico.","id":2796825,"corpo":"O espa\u00e7o de vida inclui a totalidade do mundo em que vivemos, incluindo o ambiente f\u00edsico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Kurt Lewin denominou de \u201cEcologia psicol\u00f3gica\u201d o estudo dos fatores componentes do espa\u00e7o da vida.","id":2796826,"corpo":"Kurt Lewin denominou de \u201cEcologia psicol\u00f3gica\u201d o estudo dos fatores componentes do espa\u00e7o da vida.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um campo, de acordo com Lewin, \u00e9 entendido como a totalidade dos fatos existentes concebidos como independentes.","id":2796827,"corpo":"Um campo, de acordo com Lewin, \u00e9 entendido como a totalidade dos fatos existentes concebidos como\r\nindependentes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Existe uma comunica\u00e7\u00e3o bidirecional entre o espa\u00e7o da vida e o mundo externo. Consequentemente, pode-se dizer que a fronteira entre eles tem a propriedade da permeabilidade.","id":2796828,"corpo":"Existe uma comunica\u00e7\u00e3o bidirecional entre o espa\u00e7o da vida e o mundo externo. Consequentemente,\r\npode-se dizer que a fronteira entre eles tem a propriedade da permeabilidade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A pessoa \u00e9 dividida em duas regi\u00f5es, de acordo com a teoria de Lewin: a perceptual-motora e a interpessoal.","id":2796829,"corpo":"A pessoa \u00e9 dividida em duas regi\u00f5es, de acordo com a teoria de Lewin: a perceptual-motora e a\r\ninterpessoal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335520,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398592,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"}],"slug":"psicologia\/810959","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as proposi\u00e7\u00f5es a seguir. I. O modelo transacional de Lazarus tem tr\u00eas implica\u00e7\u00f5es importantes: as situa\u00e7\u00f5es ou eventos s\u00e3o inerentemente estressantes; as avalia\u00e7\u00f5es cognitivas s\u00e3o extremamente suscept\u00edveis a altera\u00e7\u00f5es de humor; a resposta de estresse \u00e9 aproximadamente a mesma, mesmo que a situa\u00e7\u00e3o seja realmente experimentada ou apenas imaginada; II. A regi\u00e3o do Sistema Nervoso Central que controla a resposta de estresse \u00e9 a hip\u00f3fise, principalmente o seu n\u00facleo periventricular; III. O c\u00e9rebro necessita de energia na forma de glicose, que o cortisol ajuda a fornecer. Assim, o cortisol liberado ajuda o organismo, atrav\u00e9s de um mecanismo de retroalimenta\u00e7\u00e3o positiva, a lidar com o estresse; IV. Durante o momento de estresse, a hip\u00f3fise secreta fatores liberadores que coordenam as respostas end\u00f3crinas do hipot\u00e1lamo e das gl\u00e2ndulas adrenais. Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA.","provas":[{"id":24008,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teresina-pi-2012-copese-ufpi-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Teresina - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:17:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":810962,"hashId":"21931459c3bc52f2e1e5aec9d176d668","enunciado":"<P>Leia as proposi\u00e7\u00f5es a seguir. <\/P>\r\n<P>I. O modelo transacional de Lazarus tem tr\u00eas implica\u00e7\u00f5es importantes: as situa\u00e7\u00f5es ou eventos s\u00e3o inerentemente estressantes; as avalia\u00e7\u00f5es cognitivas s\u00e3o extremamente suscept\u00edveis a altera\u00e7\u00f5es de humor; a resposta de estresse \u00e9 aproximadamente a mesma, mesmo que a situa\u00e7\u00e3o seja realmente experimentada ou apenas imaginada; <\/P>\r\n<P>II. A regi\u00e3o do Sistema Nervoso Central que controla a resposta de estresse \u00e9 a hip\u00f3fise, principalmente o seu n\u00facleo periventricular; <\/P>\r\n<P>III. O c\u00e9rebro necessita de energia na forma de glicose, que o cortisol ajuda a fornecer. Assim, o cortisol liberado ajuda o organismo, atrav\u00e9s de um mecanismo de retroalimenta\u00e7\u00e3o positiva, a lidar com o estresse; <\/P>\r\n<P>IV. Durante o momento de estresse, a hip\u00f3fise secreta fatores liberadores que coordenam as respostas end\u00f3crinas do hipot\u00e1lamo e das gl\u00e2ndulas adrenais. <\/P>\r\n<P>Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA.<\/P>","resposta":2796844,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es I e II est\u00e3o corretas.","id":2796840,"corpo":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es I e II est\u00e3o corretas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es II e III est\u00e3o corretas.","id":2796841,"corpo":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es II e III est\u00e3o corretas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es I e IV est\u00e3o corretas.","id":2796842,"corpo":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es I e IV est\u00e3o corretas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es III e IV est\u00e3o corretas.","id":2796843,"corpo":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es III e IV est\u00e3o corretas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as proposi\u00e7\u00f5es est\u00e3o incorretas.","id":2796844,"corpo":"Todas as proposi\u00e7\u00f5es est\u00e3o incorretas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335521,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Neuropsicologia","oab":false,"nome":"Neuropsicologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398615,"slug":"psicologia-neuropsicologia"}],"slug":"psicologia\/810962","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Procuradoria","id":12239}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Tribunal de Contas do Estado do Par\u00e1, a decis\u00e3o de m\u00e9rito pela qual o Tribunal, manifestando-se quanto \u00e0 legalidade,legitimidade, moralidade, economicidade, efici\u00eancia e efic\u00e1cia dos atos administrativos, julga as contas regulares, regulares com ressalva ou irregulares, denomina-se","provas":[{"id":23769,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Procuradoria","id":12239},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2012-aocp-assessor-tecnico-de-procuradoria","tipo":1,"nome":"AOCP - TCE PA - Assessor T\u00e9cnico de Procuradoria - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:31","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":805125,"hashId":"8915189004ca85428b1bbb948d479590","enunciado":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Tribunal de Contas\r\ndo Estado do Par\u00e1, a decis\u00e3o de m\u00e9rito pela qual o\r\nTribunal, manifestando-se quanto \u00e0 legalidade,legitimidade, moralidade, economicidade, efici\u00eancia\r\ne efic\u00e1cia dos atos administrativos, julga as contas\r\nregulares, regulares com ressalva ou irregulares,\r\ndenomina-se","resposta":2772557,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"provis\u00f3ria.","id":2772555,"corpo":"provis\u00f3ria.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"preliminar.","id":2772556,"corpo":"preliminar.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"definitiva.","id":2772557,"corpo":"definitiva.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"terminativa.","id":2772558,"corpo":"terminativa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"inicial.","id":2772559,"corpo":"inicial.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334598,"enunciado":"","rotulo":5,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"NBR 12217","oab":true,"nome":"NBR 12217","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400396,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-12217"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/805125","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Procuradoria","id":12239}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O planejamento da auditoria pressup\u00f5e adequado n\u00edvel de conhecimento sobre as atividades, os fatores econ\u00f4micos, a legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel e as pr\u00e1ticas operacionais da entidade e o n\u00edvel geral de compet\u00eancia de sua administra\u00e7\u00e3o. Acerca do planejamento em auditoria, analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta a(s) correta(s). I. O planejamento deve considerar todos os fatores relevantes na execu\u00e7\u00e3o dos trabalhos. II. S\u00e3o exemplos de fatores relevantes na execu\u00e7\u00e3o dos trabalhos: o conhecimento detalhado das pr\u00e1ticas cont\u00e1beis adotadas pela entidade e as altera\u00e7\u00f5es procedidas em rela\u00e7\u00e3o ao exerc\u00edcio anterior; o conhecimento detalhado do sistema cont\u00e1bil e de controles internos da entidade e seu grau de confiabilidade. III. O auditor deve documentar seu planejamento geral e preparar programas de trabalho por escrito, detalhando o que for necess\u00e1rio \u00e0 compreens\u00e3o dos procedimentos que ser\u00e3o aplicados, em termos de natureza, oportunidade e extens\u00e3o. IV. O planejamento da auditoria envolve a defini\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gia global para o trabalho e o desenvolvimento de plano de auditoria.","provas":[{"id":23769,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Procuradoria","id":12239},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2012-aocp-assessor-tecnico-de-procuradoria","tipo":1,"nome":"AOCP - TCE PA - Assessor T\u00e9cnico de Procuradoria - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:34","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":805136,"hashId":"231c5827e1c9d70d492937985a6403b9","enunciado":"<p>O planejamento da auditoria pressup\u00f5e adequado\r\nn\u00edvel de conhecimento sobre as atividades, os\r\nfatores econ\u00f4micos, a legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel e as\r\npr\u00e1ticas operacionais da entidade e o n\u00edvel geral de\r\ncompet\u00eancia de sua administra\u00e7\u00e3o. Acerca do\r\nplanejamento em auditoria, analise as assertivas e\r\nassinale a alternativa que aponta a(s) correta(s).\r\n<\/p><p>I. O planejamento deve considerar todos os\r\nfatores relevantes na execu\u00e7\u00e3o dos\r\ntrabalhos.\r\n<\/p><p>II. S\u00e3o exemplos de fatores relevantes na\r\nexecu\u00e7\u00e3o dos trabalhos: o conhecimento\r\ndetalhado das pr\u00e1ticas cont\u00e1beis adotadas\r\npela entidade e as altera\u00e7\u00f5es procedidas em\r\nrela\u00e7\u00e3o ao exerc\u00edcio anterior; o\r\nconhecimento detalhado do sistema cont\u00e1bil e de controles internos da entidade e seu\r\ngrau de confiabilidade.\r\n<\/p><p>III. O auditor deve documentar seu\r\nplanejamento geral e preparar programas de\r\ntrabalho por escrito, detalhando o que for\r\nnecess\u00e1rio \u00e0 compreens\u00e3o dos\r\nprocedimentos que ser\u00e3o aplicados, em\r\ntermos de natureza, oportunidade e\r\nextens\u00e3o.\r\n<\/p><p>IV. O planejamento da auditoria envolve a\r\ndefini\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gia global para o trabalho\r\ne o desenvolvimento de plano de auditoria.<\/p>","resposta":2772612,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":2772610,"corpo":"Apenas I, II e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":2772611,"corpo":"Apenas II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":2772612,"corpo":"I, II, III e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":2772613,"corpo":"Apenas III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas III e IV.","id":2772614,"corpo":"Apenas III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334601,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Planejamento de Auditoria","oab":false,"nome":"Planejamento de Auditoria","pai":416995,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4576,"slug":"auditoria-planejamento-de-auditoria"}],"slug":"auditoria\/805136","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Procuradoria","id":12239}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Compete \u00e0 Secretaria de Or\u00e7amento Federal \u2013 SOF \u2013 um conjunto de compet\u00eancias. A seguir s\u00e3o apresentadas algumas compet\u00eancias e solicita-se que assinale a alternativa que apresenta somente compet\u00eancias da Secretaria de Or\u00e7amento Federal \u2013 SOF. I. Proceder, sem preju\u00edzo da compet\u00eancia atribu\u00edda a outros \u00f3rg\u00e3os, ao acompanhamento da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria. II. Avalia\u00e7\u00e3o da adequa\u00e7\u00e3o da estrutura program\u00e1tica e mapeamento das altera\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias. III. Coordena\u00e7\u00e3o do processo de atualiza\u00e7\u00e3o e aperfei\u00e7oamento das informa\u00e7\u00f5es constantes do cadastro de a\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias. IV. Acompanhar e avaliar o comportamento da despesa p\u00fablica e de suas fontes de financiamento, bem como desenvolver e participar de estudos econ\u00f4mico-fiscais, voltados ao aperfei\u00e7oamento do processo de aloca\u00e7\u00e3o de recursos. V. Estudos de adequa\u00e7\u00e3o da estrutura program\u00e1tica","provas":[{"id":23769,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Procuradoria","id":12239},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2012-aocp-assessor-tecnico-de-procuradoria","tipo":1,"nome":"AOCP - TCE PA - Assessor T\u00e9cnico de Procuradoria - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:34","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":805137,"hashId":"3acc5013bebd98ae42ca5eee0eab6999","enunciado":"<p>Compete \u00e0 Secretaria de Or\u00e7amento Federal \u2013 SOF\r\n\u2013 um conjunto de compet\u00eancias. A seguir s\u00e3o\r\napresentadas algumas compet\u00eancias e solicita-se\r\nque assinale a alternativa que apresenta somente\r\ncompet\u00eancias da Secretaria de Or\u00e7amento Federal\r\n\u2013 SOF.\r\n<\/p><p>I. Proceder, sem preju\u00edzo da compet\u00eancia\r\natribu\u00edda a outros \u00f3rg\u00e3os, ao\r\nacompanhamento da execu\u00e7\u00e3o\r\nor\u00e7ament\u00e1ria.\r\n<\/p><p>II. Avalia\u00e7\u00e3o da adequa\u00e7\u00e3o da estrutura\r\nprogram\u00e1tica e mapeamento das altera\u00e7\u00f5es\r\nnecess\u00e1rias.\r\n<\/p><p>III. Coordena\u00e7\u00e3o do processo de atualiza\u00e7\u00e3o e\r\naperfei\u00e7oamento das informa\u00e7\u00f5es\r\nconstantes do cadastro de a\u00e7\u00f5es\r\nor\u00e7ament\u00e1rias.\r\n<\/p><p>IV. Acompanhar e avaliar o comportamento da\r\ndespesa p\u00fablica e de suas fontes de\r\nfinanciamento, bem como desenvolver e\r\nparticipar de estudos econ\u00f4mico-fiscais,\r\nvoltados ao aperfei\u00e7oamento do processo de\r\naloca\u00e7\u00e3o de recursos.\r\n<\/p><p>V. Estudos de adequa\u00e7\u00e3o da estrutura\r\nprogram\u00e1tica<\/p>","resposta":2772619,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o compet\u00eancias da Secretaria de Or\u00e7amento Federal \u2013 SOF \u2013 apenas os itens I, II e III.","id":2772615,"corpo":"S\u00e3o compet\u00eancias da Secretaria de Or\u00e7amento Federal\r\n\u2013 SOF \u2013 apenas os itens I, II e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o compet\u00eancias da Secretaria de Or\u00e7amento Federal \u2013 SOF \u2013 apenas os itens II, IV e V.","id":2772616,"corpo":"S\u00e3o compet\u00eancias da Secretaria de Or\u00e7amento Federal\r\n\u2013 SOF \u2013 apenas os itens II, IV e V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o compet\u00eancias da Secretaria de Or\u00e7amento Federal \u2013 SOF \u2013 apenas os itens III e V.","id":2772617,"corpo":"S\u00e3o compet\u00eancias da Secretaria de Or\u00e7amento Federal\r\n\u2013 SOF \u2013 apenas os itens III e V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o compet\u00eancias da Secretaria de Or\u00e7amento Federal \u2013 SOF \u2013 apenas os itens I, II e V.","id":2772618,"corpo":"S\u00e3o compet\u00eancias da Secretaria de Or\u00e7amento Federal\r\n\u2013 SOF \u2013 apenas os itens I, II e V.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o compet\u00eancias da Secretaria de Or\u00e7amento Federal \u2013 SOF \u2013 apenas os itens I e IV.","id":2772619,"corpo":"S\u00e3o compet\u00eancias da Secretaria de Or\u00e7amento Federal\r\n\u2013 SOF \u2013 apenas os itens I e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334602,"enunciado":"","rotulo":19,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Regimento Interno - MPOG","oab":true,"nome":"Regimento Interno - MPOG","pai":396114,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396376,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-mpog"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/805137","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Procuradoria","id":12239}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos Direitos e Garantias Fundamentais, de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":23769,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Procuradoria","id":12239},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2012-aocp-assessor-tecnico-de-procuradoria","tipo":1,"nome":"AOCP - TCE PA - Assessor T\u00e9cnico de Procuradoria - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:29:34","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":805139,"hashId":"b3f66e288854f7979049a12f497b2cb2","enunciado":"Acerca dos Direitos e Garantias Fundamentais, de\r\nacordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, assinale a\r\nalternativa correta.","resposta":2772628,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 livre a manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento, sendo poss\u00edvel o anonimato como forma de garantir o pleno exerc\u00edcio desta garantia.","id":2772625,"corpo":"\u00c9 livre a manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento, sendo poss\u00edvel\r\no anonimato como forma de garantir o pleno exerc\u00edcio\r\ndesta garantia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 livre a express\u00e3o da atividade intelectual, art\u00edstica, cient\u00edfica e de comunica\u00e7\u00e3o, devendo o poder p\u00fablico estabelecer os crit\u00e9rios para censura ou licen\u00e7a.","id":2772626,"corpo":"\u00c9 livre a express\u00e3o da atividade intelectual, art\u00edstica,\r\ncient\u00edfica e de comunica\u00e7\u00e3o, devendo o poder p\u00fablico\r\nestabelecer os crit\u00e9rios para censura ou licen\u00e7a.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 livre o exerc\u00edcio de qualquer trabalho, of\u00edcio ou profiss\u00e3o, independentemente de qualquer qualifica\u00e7\u00e3o ou regulamenta\u00e7\u00e3o que a lei possa estabelecer.","id":2772627,"corpo":"\u00c9 livre o exerc\u00edcio de qualquer trabalho, of\u00edcio ou\r\nprofiss\u00e3o, independentemente de qualquer qualifica\u00e7\u00e3o\r\nou regulamenta\u00e7\u00e3o que a lei possa estabelecer.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 livre a locomo\u00e7\u00e3o no territ\u00f3rio nacional em tempo de paz, podendo qualquer pessoa, nos termos da lei, nele entrar, permanecer ou dele sair com seus bens.","id":2772628,"corpo":"\u00c9 livre a locomo\u00e7\u00e3o no territ\u00f3rio nacional em tempo de\r\npaz, podendo qualquer pessoa, nos termos da lei, nele\r\nentrar, permanecer ou dele sair com seus bens.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 assegurado a todos o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e vedado, em qualquer hip\u00f3tese, o sigilo da fonte.","id":2772629,"corpo":"\u00c9 assegurado a todos o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e vedado,\r\nem qualquer hip\u00f3tese, o sigilo da fonte.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334603,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/805139","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Procuradoria","id":12239}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos direitos sociais, de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":23769,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Procuradoria","id":12239},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2012-aocp-assessor-tecnico-de-procuradoria","tipo":1,"nome":"AOCP - TCE PA - Assessor T\u00e9cnico de Procuradoria - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:29:35","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":805143,"hashId":"639231ede8f5fcb95983c2308d1b3341","enunciado":"Acerca dos direitos sociais, de acordo com a\r\nConstitui\u00e7\u00e3o Federal, assinale a alternativa correta.","resposta":2772649,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para a funda\u00e7\u00e3o de sindicato \u00e9 necess\u00e1ria autoriza\u00e7\u00e3o estatal.","id":2772645,"corpo":"Para a funda\u00e7\u00e3o de sindicato \u00e9 necess\u00e1ria autoriza\u00e7\u00e3o\r\nestatal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Devem ser criados mais de uma organiza\u00e7\u00e3o sindical representativas de categoria profissional ou econ\u00f4mica, na mesma base territorial, que ser\u00e1 definida pelos trabalhadores ou empregadores interessados, n\u00e3o podendo haver apenas um sindicato em um Munic\u00edpio.","id":2772646,"corpo":"Devem ser criados mais de uma organiza\u00e7\u00e3o sindical\r\nrepresentativas de categoria profissional ou econ\u00f4mica,\r\nna mesma base territorial, que ser\u00e1 definida pelos\r\ntrabalhadores ou empregadores interessados, n\u00e3o\r\npodendo haver apenas um sindicato em um Munic\u00edpio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao sindicato cabe a defesa dos direitos e interesses coletivos ou individuais da categoria, apenas em quest\u00f5es administrativas.","id":2772647,"corpo":"Ao sindicato cabe a defesa dos direitos e interesses\r\ncoletivos ou individuais da categoria, apenas em\r\nquest\u00f5es administrativas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O aposentado filiado tem direito a votar mas n\u00e3o pode ser votado nas organiza\u00e7\u00f5es sindicais.","id":2772648,"corpo":"O aposentado filiado tem direito a votar mas n\u00e3o pode\r\nser votado nas organiza\u00e7\u00f5es sindicais.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a dispensa do empregado sindicalizado a partir do registro da candidatura a cargo de dire\u00e7\u00e3o ou representa\u00e7\u00e3o sindical e, se eleito, ainda que suplente, at\u00e9 um ano ap\u00f3s o final do mandato, salvo se cometer falta grave nos termos da lei.","id":2772649,"corpo":"\u00c9 vedada a dispensa do empregado sindicalizado a\r\npartir do registro da candidatura a cargo de dire\u00e7\u00e3o ou\r\nrepresenta\u00e7\u00e3o sindical e, se eleito, ainda que suplente,\r\nat\u00e9 um ano ap\u00f3s o final do mandato, salvo se cometer\r\nfalta grave nos termos da lei.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334603,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/805143","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Procuradoria","id":12239}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta a(s) correta(s). I. A fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, financeira, or\u00e7ament\u00e1ria, operacional e patrimonial da Uni\u00e3o e das entidades da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, quanto \u00e0 legalidade, legitimidade, economicidade, aplica\u00e7\u00e3o das subven\u00e7\u00f5es e ren\u00fancia de receitas, ser\u00e1 exercida pelo Congresso Nacional, mediante controle externo, e pelo sistema de controle interno de cada Poder. II. Prestar\u00e1 contas qualquer pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica, p\u00fablica ou privada, que utilize, arrecade, guarde, gerencie ou administre dinheiros, bens e valores p\u00fablicos ou pelos quais a Uni\u00e3o responda, ou que, em nome desta, assuma obriga\u00e7\u00f5es de natureza pecuni\u00e1ria. III. \u00c9 da compet\u00eancia do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o fiscalizar as contas nacionais das empresas supranacionais de cujo capital social a Uni\u00e3o participe, de forma direta ou indireta, nos termos do tratado constitutivo. IV. \u00c9 da compet\u00eancia do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o aplicar aos respons\u00e1veis, em caso de ilegalidade de despesa ou irregularidade de contas, as san\u00e7\u00f5es previstas em lei, que estabelecer\u00e1, entre outras comina\u00e7\u00f5es, multa proporcional ao dano causado ao er\u00e1rio.","provas":[{"id":23769,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Procuradoria","id":12239},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2012-aocp-assessor-tecnico-de-procuradoria","tipo":1,"nome":"AOCP - TCE PA - Assessor T\u00e9cnico de Procuradoria - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:29:35","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":805144,"hashId":"030a25021be82c64c7e6d98224e3579a","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, financeira e\r\nor\u00e7ament\u00e1ria, de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o\r\nFederal, analise as assertivas e assinale a\r\nalternativa que aponta a(s) correta(s). <\/p><p>I. A fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, financeira,\r\nor\u00e7ament\u00e1ria, operacional e patrimonial da\r\nUni\u00e3o e das entidades da administra\u00e7\u00e3o\r\ndireta e indireta, quanto \u00e0 legalidade,\r\nlegitimidade, economicidade, aplica\u00e7\u00e3o das\r\nsubven\u00e7\u00f5es e ren\u00fancia de receitas, ser\u00e1\r\nexercida pelo Congresso Nacional, mediante\r\ncontrole externo, e pelo sistema de controle\r\ninterno de cada Poder.\r\n<\/p><p>II. Prestar\u00e1 contas qualquer pessoa f\u00edsica ou\r\njur\u00eddica, p\u00fablica ou privada, que utilize,\r\narrecade, guarde, gerencie ou administre\r\ndinheiros, bens e valores p\u00fablicos ou pelos\r\nquais a Uni\u00e3o responda, ou que, em nome\r\ndesta, assuma obriga\u00e7\u00f5es de natureza\r\npecuni\u00e1ria.\r\n<\/p><p>III. \u00c9 da compet\u00eancia do Tribunal de Contas da\r\nUni\u00e3o fiscalizar as contas nacionais das\r\nempresas supranacionais de cujo capital\r\nsocial a Uni\u00e3o participe, de forma direta ou\r\nindireta, nos termos do tratado constitutivo.\r\n<\/p><p>IV. \u00c9 da compet\u00eancia do Tribunal de Contas da\r\nUni\u00e3o aplicar aos respons\u00e1veis, em caso de\r\nilegalidade de despesa ou irregularidade de\r\ncontas, as san\u00e7\u00f5es previstas em lei, que\r\nestabelecer\u00e1, entre outras comina\u00e7\u00f5es,\r\nmulta proporcional ao dano causado ao\r\ner\u00e1rio.<\/p>","resposta":2772654,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":2772650,"corpo":"Apenas I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":2772651,"corpo":"Apenas II e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e IV.","id":2772652,"corpo":"Apenas I e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV.","id":2772653,"corpo":"Apenas I, III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":2772654,"corpo":"I, II, III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334603,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405258,"slug":"direito-constitucional-fiscalizacao-contabil-financeira-e-orcamentaria-da-uniao"}],"slug":"direito-constitucional\/805144","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A corre\u00e7\u00e3o gramatical e o sentido do texto seriam mantidos caso o trecho \u201co que poder\u00e1 acarretar convers\u00e3o de florestas em pastagens e \u00e1reas agr\u00edcolas\u201d (l.3-4) fosse reescrito da seguinte forma: acarretando que os pastos cultivados e a agricultura convertam as florestas.","provas":[{"id":23353,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prf-2012-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-classe-a-padrao-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - 2012"},{"id":23352,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prf-2012-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-classe-a-padrao-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:40","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":788351,"hashId":"3798fb9f6a7716f7faebc05f3025171b","enunciado":"A corre\u00e7\u00e3o gramatical e o sentido do texto seriam mantidos\r\ncaso o trecho \u201co que poder\u00e1 acarretar convers\u00e3o de florestas\r\nem pastagens e \u00e1reas agr\u00edcolas\u201d (l.3-4) fosse reescrito da\r\nseguinte forma: acarretando que os pastos cultivados e a\r\nagricultura convertam as florestas.","resposta":2726370,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2726369,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2726370,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens de 1 a 10, relativos ao texto acima.","id":330501,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23352\/65.gif><\/P>\r\n<P>Julgue os itens de 1 a 10, relativos ao texto acima.<\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/788351","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Seriam mantidos a corre\u00e7\u00e3o gramatical e o sentido do texto caso o trecho \u201c\u00e9 de particular interesse tanto para planejadores regionais como para cientistas\u201d (l.22-23) fosse reestruturado do seguinte modo: s\u00e3o particularmente interessantes para planejadores regionais tanto como cientistas.","provas":[{"id":23353,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prf-2012-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-classe-a-padrao-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - 2012"},{"id":23352,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prf-2012-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-classe-a-padrao-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:40","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":788356,"hashId":"06b6917066b7c564773ee704ab289c70","enunciado":"Seriam mantidos a corre\u00e7\u00e3o gramatical e o sentido do texto\r\ncaso o trecho \u201c\u00e9 de particular interesse tanto para planejadores\r\nregionais como para cientistas\u201d (l.22-23) fosse reestruturado\r\ndo seguinte modo: s\u00e3o particularmente interessantes para\r\nplanejadores regionais tanto como cientistas.","resposta":2726380,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2726379,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2726380,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens de 1 a 10, relativos ao texto acima.","id":330501,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23352\/65.gif><\/P>\r\n<P>Julgue os itens de 1 a 10, relativos ao texto acima.<\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/788356","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O per\u00edodo \u201cPor conseguinte, (...) a longo prazo\u201d (l.15-18) estaria igualmente correto se a express\u00e3o adverbial \u201ca longo prazo\u201d fosse deslocada para o in\u00edcio desse per\u00edodo, da seguinte maneira: A longo prazo, por conseguinte, (...).","provas":[{"id":23353,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prf-2012-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-classe-a-padrao-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - 2012"},{"id":23352,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prf-2012-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-classe-a-padrao-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:40","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":788359,"hashId":"3e80127516109f8c97d7fe1830922879","enunciado":"O per\u00edodo \u201cPor conseguinte, (...) a longo prazo\u201d (l.15-18)\r\nestaria igualmente correto se a express\u00e3o adverbial \u201ca longo\r\nprazo\u201d fosse deslocada para o in\u00edcio desse per\u00edodo, da seguinte\r\nmaneira: A longo prazo, por conseguinte, (...).","resposta":2726386,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2726385,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2726386,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens de 1 a 10, relativos ao texto acima.","id":330501,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23352\/65.gif><\/P>\r\n<P>Julgue os itens de 1 a 10, relativos ao texto acima.<\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Termos acess\u00f3rios e independentes da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos acess\u00f3rios e independentes da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403656,"slug":"lingua-portuguesa-termos-acessorios-e-independentes-da-oracao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/788359","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Depreende-se do texto que a atribui\u00e7\u00e3o do status de sociedade an\u00f4nima ao autom\u00f3vel \u00e9 uma ironia quanto \u00e0 personalidade, \u00e0 responsabilidade, \u00e0 afei\u00e7\u00e3o e ao envolvimento dos entes que seriam os associados.","provas":[{"id":23353,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prf-2012-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-classe-a-padrao-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - 2012"},{"id":23352,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prf-2012-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-classe-a-padrao-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:40","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":788360,"hashId":"5e3e73f903420649a6fe6efc8394fde2","enunciado":"Depreende-se do texto que a atribui\u00e7\u00e3o do status de sociedade\r\nan\u00f4nima ao autom\u00f3vel \u00e9 uma ironia quanto \u00e0 personalidade, \u00e0\r\nresponsabilidade, \u00e0 afei\u00e7\u00e3o e ao envolvimento dos entes que\r\nseriam os associados.","resposta":2726387,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2726387,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2726388,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com refer\u00eancia \u00e0 ideias e \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do texto acima, julgue os itens de 11 a 21.","id":330502,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23352\/67.gif><\/P>\r\n<P>Com refer\u00eancia \u00e0 ideias e \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do texto acima, julgue os itens de 11 a 21.<\/P>","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11  a 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/788360","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A coes\u00e3o e os sentidos do texto seriam mantidos caso o trecho \u201ctenho de tomar um t\u00e1xi e ir \u00e0 oficina\u201d (l.30) fosse substitu\u00eddo por tenho de tomar um t\u00e1xi e de ir \u00e0 oficina ou por tenho de tomar um t\u00e1xi e tenho de ir \u00e0 oficina.","provas":[{"id":23353,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prf-2012-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-classe-a-padrao-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - 2012"},{"id":23352,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prf-2012-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-classe-a-padrao-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:41","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":788367,"hashId":"a330b7aa7eda3d60084b4671628fbd6c","enunciado":"A coes\u00e3o e os sentidos do texto seriam mantidos caso o trecho\r\n\u201ctenho de tomar um t\u00e1xi e ir \u00e0 oficina\u201d (l.30) fosse substitu\u00eddo\r\npor tenho de tomar um t\u00e1xi e de ir \u00e0 oficina ou por tenho de\r\ntomar um t\u00e1xi e tenho de ir \u00e0 oficina.","resposta":2726402,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2726401,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2726402,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com refer\u00eancia \u00e0 ideias e \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do texto acima, julgue os itens de 11 a 21.","id":330502,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23352\/67.gif><\/P>\r\n<P>Com refer\u00eancia \u00e0 ideias e \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do texto acima, julgue os itens de 11 a 21.<\/P>","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11  a 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/788367","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na linha 12, se o pronome \u201clhes\u201d fosse deslocado para depois da forma verbal \u201crealizam\u201d, ligando-se a esta por meio de h\u00edfen, seriam mantidos o sentido original e a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto.","provas":[{"id":23353,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prf-2012-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-classe-a-padrao-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - 2012"},{"id":23352,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prf-2012-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-classe-a-padrao-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:41","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":788373,"hashId":"bf57395feee926bd8895e60787cfeae9","enunciado":"Na linha 12, se o pronome \u201clhes\u201d fosse deslocado para depois\r\nda forma verbal \u201crealizam\u201d, ligando-se a esta por meio de\r\nh\u00edfen, seriam mantidos o sentido original e a corre\u00e7\u00e3o\r\ngramatical do texto.","resposta":2726414,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2726413,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2726414,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" No que diz respeito a aspectos gramaticais e sem\u00e2nticos do texto acima, julgue os itens subsecutivos.","id":330503,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23352\/68.gif><\/P>\r\n<P>No que diz respeito a aspectos gramaticais e sem\u00e2nticos do texto acima, julgue os itens subsecutivos.<\/P>","rotulo":22,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/788373","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A forma verbal \u201cempreendem\u201d (l.14) poderia corretamente ser substitu\u00edda por emprendem, visto que ambas as formas s\u00e3o abonadas na l\u00edngua portuguesa como sin\u00f4nimas.","provas":[{"id":23353,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prf-2012-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-classe-a-padrao-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - 2012"},{"id":23352,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prf-2012-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-classe-a-padrao-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:41","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":788374,"hashId":"0d054edf1a39d3b3606f185542c4c17b","enunciado":"A forma verbal \u201cempreendem\u201d (l.14) poderia corretamente ser\r\nsubstitu\u00edda por emprendem, visto que ambas as formas s\u00e3o\r\nabonadas na l\u00edngua portuguesa como sin\u00f4nimas.","resposta":2726416,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2726415,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2726416,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" No que diz respeito a aspectos gramaticais e sem\u00e2nticos do texto acima, julgue os itens subsecutivos.","id":330503,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23352\/68.gif><\/P>\r\n<P>No que diz respeito a aspectos gramaticais e sem\u00e2nticos do texto acima, julgue os itens subsecutivos.<\/P>","rotulo":22,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/788374","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal assegura o direito \u00e0 livre associa\u00e7\u00e3o sindical ou profissional e veda ao poder p\u00fablico a interfer\u00eancia e a interven\u00e7\u00e3o na organiza\u00e7\u00e3o sindical.","provas":[{"id":23353,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prf-2012-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-classe-a-padrao-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:44","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":788475,"hashId":"b9e2d37940fccfb975f900a32bca0320","enunciado":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal assegura o direito \u00e0 livre associa\u00e7\u00e3o\r\nsindical ou profissional e veda ao poder p\u00fablico a interfer\u00eancia\r\ne a interven\u00e7\u00e3o na organiza\u00e7\u00e3o sindical.","resposta":2726617,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2726617,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2726618,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes aos direitos sociais.","id":330533,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes aos direitos sociais.","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/788475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O princ\u00edpio b\u00e1sico que orienta a distribui\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias no Estado brasileiro \u00e9 a predomin\u00e2ncia do interesse, de modo que cabe \u00e0 Uni\u00e3o legislar sobre mat\u00e9rias e quest\u00f5es em que predomine o interesse geral.","provas":[{"id":23353,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prf-2012-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-classe-a-padrao-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:44","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":788480,"hashId":"dfe8f99c8e9b5fe2d593d899094044ab","enunciado":"O princ\u00edpio b\u00e1sico que orienta a distribui\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias\r\nno Estado brasileiro \u00e9 a predomin\u00e2ncia do interesse, de modo\r\nque cabe \u00e0 Uni\u00e3o legislar sobre mat\u00e9rias e quest\u00f5es em que\r\npredomine o interesse geral.","resposta":2726627,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2726627,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2726628,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Estado brasileiro, julgue os itens subsecutivos.","id":330534,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Estado\r\nbrasileiro, julgue os itens subsecutivos.","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Formas de estado - estado unit\u00e1rio, federa\u00e7\u00e3o e confedera\u00e7\u00e3o ou Organiza\u00e7\u00e3o do Estado. Autonomia e soberania","oab":true,"nome":"Formas de estado - estado unit\u00e1rio, federa\u00e7\u00e3o e confedera\u00e7\u00e3o ou Organiza\u00e7\u00e3o do Estado. Autonomia e soberania","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405232,"slug":"direito-constitucional-formas-de-estado-estado-unitario-federacao-e-confederacao-ou-organizacao-do-estado-autonomia-e-soberania"},{"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"}],"slug":"direito-constitucional\/788480","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ente federado, ao optar por descentralizar determinada atividade administrativa mediante a cria\u00e7\u00e3o de uma nova entidade p\u00fablica que integre a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica indireta, deve conferir a esta autonomia administrativa, gerencial, or\u00e7ament\u00e1ria e financeira, mas n\u00e3o autonomia pol\u00edtica.","provas":[{"id":23353,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prf-2012-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-classe-a-padrao-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:44","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":788486,"hashId":"5f4ede953cda419edd08c6d775dfd0e5","enunciado":"O ente federado, ao optar por descentralizar determinada\r\natividade administrativa mediante a cria\u00e7\u00e3o de uma nova\r\nentidade p\u00fablica que integre a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica indireta,\r\ndeve conferir a esta autonomia administrativa, gerencial,\r\nor\u00e7ament\u00e1ria e financeira, mas n\u00e3o autonomia pol\u00edtica.","resposta":2726639,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2726639,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2726640,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da estrutura da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, que abrange as administra\u00e7\u00f5es direta e indireta, esta composta por entidades dotadas de personalidade jur\u00eddica, julgue os itens subsequentes.","id":330536,"enunciado":"Acerca da estrutura da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, que abrange as\r\nadministra\u00e7\u00f5es direta e indireta, esta composta por entidades\r\ndotadas de personalidade jur\u00eddica, julgue os itens subsequentes.","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"Descentraliza\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Descentraliza\u00e7\u00e3o","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404343,"slug":"direito-administrativo-descentralizacao"}],"slug":"direito-administrativo\/788486","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Mesmo que determinada conduta de um agente p\u00fablico n\u00e3o cause preju\u00edzo ao er\u00e1rio, ela tipificar\u00e1 a pr\u00e1tica de um ato de improbidade administrativa caso viole princ\u00edpio da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","provas":[{"id":23353,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prf-2012-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-classe-a-padrao-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:47","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":788504,"hashId":"1b04f6d89df5b58e9182ab82b9496243","enunciado":"Mesmo que determinada conduta de um agente p\u00fablico n\u00e3o\r\ncause preju\u00edzo ao er\u00e1rio, ela tipificar\u00e1 a pr\u00e1tica de um ato de\r\nimprobidade administrativa caso viole princ\u00edpio da\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","resposta":2726675,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2726675,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2726676,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes a improbidade administrativa.","id":330542,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes a improbidade administrativa.","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"nome_clean":"Esp\u00e9cies de Atos de Improbidade Administrativa","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies de Atos de Improbidade Administrativa","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404528,"slug":"direito-administrativo-especies-de-atos-de-improbidade-administrativa"},{"nome_clean":"Atos de Improbidade Administrativa que Atentam Contra os Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Atos de Improbidade Administrativa que Atentam Contra os Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404528,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408415,"slug":"direito-administrativo-atos-de-improbidade-administrativa-que-atentam-contra-os-principios-da-administracao-publica"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422939,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-429-92-lei-de-improbidade-administrativa"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Dos Atos de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Dos Atos de Improbidade Administrativa","pai":422939,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422941,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-dos-atos-de-improbidade-administrativa"},{"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o III - Dos Atos de Improbidade Administrativa que Atentam Contra os Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o III - Dos Atos de Improbidade Administrativa que Atentam Contra os Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":422941,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422945,"slug":"direito-administrativo-secao-iii-dos-atos-de-improbidade-administrativa-que-atentam-contra-os-principios-da-administracao-publica"}],"slug":"direito-administrativo\/788504","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cultura organizacional com maior probabilidade de atingir um alto padr\u00e3o \u00e9tico ser\u00e1 a que tenha alta toler\u00e2ncia aos riscos e agressividade baixa ou moderada e que seja voltada tanto para os fins como para os meios.","provas":[{"id":23353,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prf-2012-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-classe-a-padrao-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:49","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":788522,"hashId":"f9551cf0a39e659b52eb17117f8b151f","enunciado":"A cultura organizacional com maior probabilidade de atingir\r\num alto padr\u00e3o \u00e9tico ser\u00e1 a que tenha alta toler\u00e2ncia aos riscos\r\ne agressividade baixa ou moderada e que seja voltada tanto\r\npara os fins como para os meios.","resposta":2726711,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2726711,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2726712,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue o item que se segue, a respeito da gest\u00e3o de pessoas e da cultura organizacional.","id":330548,"enunciado":"Julgue o item que se segue, a respeito da gest\u00e3o de pessoas e da\r\ncultura organizacional.","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Cultura organizacional","oab":false,"nome":"Cultura organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404617,"slug":"administracao-geral-cultura-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/788522","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O termo \u201cExige-se\u201d (l.12), no qual o pronome \u201cse\u201d indica voz passiva, poderia ser corretamente substitu\u00eddo por \u00c9 exigido.","provas":[{"id":23354,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prf-2012-cespe-cebraspe-agente-administrativo-classe-a-padrao-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - Agente Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:51","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":788544,"hashId":"8b9a6b1db32d82a3fe5309afdf3c7425","enunciado":"O termo \u201cExige-se\u201d (l.12), no qual o pronome \u201cse\u201d indica voz\r\npassiva, poderia ser corretamente substitu\u00eddo por \u00c9 exigido.","resposta":2726755,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2726755,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2726756,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":330553,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23354\/1.gif><\/P>\r\n<P>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/788544","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto seria mantida se, no trecho \u201cposicionado a alguns metros\u201d (l.13), o termo \u201ca\u201d fosse substitu\u00eddo por h\u00e1.","provas":[{"id":23354,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prf-2012-cespe-cebraspe-agente-administrativo-classe-a-padrao-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - Agente Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:52","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":788558,"hashId":"91ef5692df2e3e8f0a435c543460beba","enunciado":"A corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto seria mantida se, no trecho\r\n\u201cposicionado a alguns metros\u201d (l.13), o termo \u201ca\u201d fosse\r\nsubstitu\u00eddo por h\u00e1.","resposta":2726784,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2726783,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2726784,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os seguintes itens, relativos ao texto acima.","id":330556,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23354\/4.gif><\/P>\r\n<P>Julgue os seguintes itens, relativos ao texto acima.<\/P>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/788558","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em comunica\u00e7\u00e3o oficial a ser enviada a um \u00f3rg\u00e3o particular, deve-se empregar o fecho Cordialmente.","provas":[{"id":23354,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prf-2012-cespe-cebraspe-agente-administrativo-classe-a-padrao-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - Agente Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:53","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":788563,"hashId":"6ed99f9dd06d89525da3058a881ca959","enunciado":"Em comunica\u00e7\u00e3o oficial a ser enviada a um \u00f3rg\u00e3o particular,\r\ndeve-se empregar o fecho Cordialmente.","resposta":2726794,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2726793,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2726794,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, julgue os itens a seguir.","id":330557,"enunciado":"Com base no Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica,\r\njulgue os itens a seguir.","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Fechos para comunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fechos para comunica\u00e7\u00f5es","pai":411158,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411165,"slug":"redacao-oficial-fechos-para-comunicacoes"}],"slug":"redacao-oficial\/788563","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em comunica\u00e7\u00e3o oficial a ser enviada ao chefe do Poder Judici\u00e1rio, deve-se empregar o vocativo Excelent\u00edssimo Senhor Presidente do Supremo Tribunal Federal.","provas":[{"id":23354,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prf-2012-cespe-cebraspe-agente-administrativo-classe-a-padrao-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - Agente Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:53","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":788564,"hashId":"98c596e48e270645ccfffc9e5b3779fd","enunciado":"Em comunica\u00e7\u00e3o oficial a ser enviada ao chefe do Poder\r\nJudici\u00e1rio, deve-se empregar o vocativo Excelent\u00edssimo\r\nSenhor Presidente do Supremo Tribunal Federal.","resposta":2726795,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2726795,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2726796,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, julgue os itens a seguir.","id":330557,"enunciado":"Com base no Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica,\r\njulgue os itens a seguir.","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"As comunica\u00e7\u00f5es oficiais","oab":false,"nome":"As comunica\u00e7\u00f5es oficiais","pai":411122,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419625,"slug":"redacao-oficial-as-comunicacoes-oficiais"},{"nome_clean":"Vocativo","oab":false,"nome":"Vocativo","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419626,"slug":"redacao-oficial-vocativo"}],"slug":"redacao-oficial\/788564","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A comiss\u00e3o de \u00e9tica p\u00fablica atua como inst\u00e2ncia deliberativa no que se refere \u00e0 \u00e9tica p\u00fablica.","provas":[{"id":23354,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prf-2012-cespe-cebraspe-agente-administrativo-classe-a-padrao-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - Agente Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:53","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":788565,"hashId":"8a05c0677ce49fbf89d7cbaa09bba128","enunciado":"A comiss\u00e3o de \u00e9tica p\u00fablica atua como inst\u00e2ncia deliberativa\r\nno que se refere \u00e0 \u00e9tica p\u00fablica.","resposta":2726798,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2726797,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2726798,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de \u00e9tica e conduta p\u00fablica, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":330558,"enunciado":"Acerca de \u00e9tica e conduta p\u00fablica, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"}],"slug":"etica\/788565","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cabe ao sistema de gest\u00e3o da \u00e9tica do Poder Executivo federal compatibilizar e integrar as normas e os procedimentos t\u00e9cnicos e de gest\u00e3o relativos \u00e0 \u00e9tica p\u00fablica.","provas":[{"id":23354,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prf-2012-cespe-cebraspe-agente-administrativo-classe-a-padrao-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - Agente Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:53","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":788566,"hashId":"4b91df6a2cb7fa5f2dcf0e0f44165911","enunciado":"Cabe ao sistema de gest\u00e3o da \u00e9tica do Poder Executivo federal\r\ncompatibilizar e integrar as normas e os procedimentos\r\nt\u00e9cnicos e de gest\u00e3o relativos \u00e0 \u00e9tica p\u00fablica.","resposta":2726799,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2726799,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2726800,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de \u00e9tica e conduta p\u00fablica, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":330558,"enunciado":"Acerca de \u00e9tica e conduta p\u00fablica, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"}],"slug":"etica\/788566","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por meio da assinatura digital, \u00e9 poss\u00edvel garantir a prote\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es no formato eletr\u00f4nico contra acesso n\u00e3o autorizado, pois a assinatura digital consiste em t\u00e9cnica capaz de garantir que apenas pessoas autorizadas ter\u00e3o acesso \u00e0s referidas informa\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":23354,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prf-2012-cespe-cebraspe-agente-administrativo-classe-a-padrao-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - Agente Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:53","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":788571,"hashId":"da4998568a260f3e4d7cf0d59841bc72","enunciado":"Por meio da assinatura digital, \u00e9 poss\u00edvel garantir a prote\u00e7\u00e3o de\r\ninforma\u00e7\u00f5es no formato eletr\u00f4nico contra acesso n\u00e3o\r\nautorizado, pois a assinatura digital consiste em t\u00e9cnica capaz\r\nde garantir que apenas pessoas autorizadas ter\u00e3o acesso \u00e0s\r\nreferidas informa\u00e7\u00f5es.","resposta":2726810,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2726809,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2726810,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsecutivos, acerca de conceitos relacionados a Internet, intranet e seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.","id":330559,"enunciado":"Julgue os itens subsecutivos, acerca de conceitos relacionados a\r\nInternet, intranet e seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Terminologia","oab":false,"nome":"Terminologia","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405069,"slug":"informatica-terminologia"}],"slug":"informatica\/788571","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se Sandra investir, por 2 anos, a quantia que ela destinou ao empreendimento, \u00e0 taxa de juros compostos de 10% ao ano, ent\u00e3o, ao final do per\u00edodo, o montante do investimento ser\u00e1 inferior a R$ 6.000,00.","provas":[{"id":23354,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prf-2012-cespe-cebraspe-agente-administrativo-classe-a-padrao-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - Agente Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:55","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":788583,"hashId":"b49f001139d03b9e9e7c59d51edf2114","enunciado":"Se Sandra investir, por 2 anos, a quantia que ela destinou ao\r\nempreendimento, \u00e0 taxa de juros compostos de 10% ao ano,\r\nent\u00e3o, ao final do per\u00edodo, o montante do investimento ser\u00e1\r\ninferior a R$ 6.000,00.","resposta":2726834,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2726833,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2726834,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paulo, Maria e Sandra investiram, respectivamente, R$ 20.000,00, R$ 30.000,00 e R$ 50.000,00 na constru\u00e7\u00e3o de um empreendimento. Ao final de determinado per\u00edodo de tempo, foi obtido o lucro de R$ 10.000,00, que dever\u00e1 ser dividido entre os tr\u00eas, em quantias diretamente proporcionais \u00e0s quantias investidas. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os itens que se seguem.","id":330564,"enunciado":"<P>Paulo, Maria e Sandra investiram, respectivamente, R$ 20.000,00, R$ 30.000,00 e R$ 50.000,00 na constru\u00e7\u00e3o de um empreendimento. Ao final de determinado per\u00edodo de tempo, foi obtido o lucro de R$ 10.000,00, que dever\u00e1 ser dividido entre os tr\u00eas, em quantias diretamente proporcionais \u00e0s quantias investidas. <\/P>\r\n<P>Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Juros Compostos","oab":false,"nome":"Juros Compostos","pai":408946,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403802,"slug":"matematica-financeira-juros-compostos"},{"nome_clean":"Montante","oab":false,"nome":"Montante","pai":403802,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408950,"slug":"matematica-financeira-montante"}],"slug":"matematica-financeira\/788583","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Paulo e Maria receber\u00e3o, juntos, mais do que Sandra.","provas":[{"id":23354,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prf-2012-cespe-cebraspe-agente-administrativo-classe-a-padrao-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - Agente Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:55","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":788584,"hashId":"34aac021bf5e41136feb9e70c51c19c7","enunciado":"Paulo e Maria receber\u00e3o, juntos, mais do que Sandra.","resposta":2726836,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2726835,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2726836,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paulo, Maria e Sandra investiram, respectivamente, R$ 20.000,00, R$ 30.000,00 e R$ 50.000,00 na constru\u00e7\u00e3o de um empreendimento. Ao final de determinado per\u00edodo de tempo, foi obtido o lucro de R$ 10.000,00, que dever\u00e1 ser dividido entre os tr\u00eas, em quantias diretamente proporcionais \u00e0s quantias investidas. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os itens que se seguem.","id":330564,"enunciado":"<P>Paulo, Maria e Sandra investiram, respectivamente, R$ 20.000,00, R$ 30.000,00 e R$ 50.000,00 na constru\u00e7\u00e3o de um empreendimento. Ao final de determinado per\u00edodo de tempo, foi obtido o lucro de R$ 10.000,00, que dever\u00e1 ser dividido entre os tr\u00eas, em quantias diretamente proporcionais \u00e0s quantias investidas. <\/P>\r\n<P>Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/788584","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10307}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A infla\u00e7\u00e3o afeta, principalmente, a express\u00e3o monet\u00e1ria dos itens n\u00e3o monet\u00e1rios.","provas":[{"id":23358,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10307},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-es-es-2012-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-ciencias-contabeis-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE ES - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:56","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":788946,"hashId":"a4e4ec1006f6f0e435e6b79538ef82d7","enunciado":"A infla\u00e7\u00e3o afeta, principalmente, a express\u00e3o monet\u00e1ria dos\r\nitens n\u00e3o monet\u00e1rios.","resposta":2727871,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2727871,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2727872,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao ambiente em que s\u00e3o realizados os procedimentos cont\u00e1beis, julgue os itens a seguir.","id":330658,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao ambiente em que s\u00e3o realizados os procedimentos\r\ncont\u00e1beis, julgue os itens a seguir.","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Avan\u00e7ada","oab":false,"nome":"Contabilidade Avan\u00e7ada","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":20,"slug":"contabilidade-geral-contabilidade-avancada"},{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Efeitos inflacion\u00e1rios sobre o patrim\u00f4nio das empresas","oab":false,"nome":"Efeitos inflacion\u00e1rios sobre o patrim\u00f4nio das empresas","pai":20,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":400784,"slug":"contabilidade-geral-efeitos-inflacionarios-sobre-o-patrimonio-das-empresas"}],"slug":"contabilidade-geral\/788946","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10307}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A metodologia de custeio vari\u00e1vel, apesar de amplamente utilizada para fins gerenciais, n\u00e3o pode ser utilizada no Brasil para fins de publica\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria ou de apura\u00e7\u00e3o fiscal.","provas":[{"id":23358,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10307},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-es-es-2012-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-ciencias-contabeis-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE ES - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:56","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":788950,"hashId":"4828d6bb123ccbbeda2c5fcecde567fd","enunciado":"A metodologia de custeio vari\u00e1vel, apesar de amplamente\r\nutilizada para fins gerenciais, n\u00e3o pode ser utilizada no Brasil\r\npara fins de publica\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria ou de apura\u00e7\u00e3o fiscal.","resposta":2727879,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2727879,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2727880,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 contabilidade de custos, importante ferramenta para a apura\u00e7\u00e3o de resultados e para a gest\u00e3o empresarial, julgue os itens que se seguem.","id":330659,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 contabilidade de custos, importante ferramenta para\r\na apura\u00e7\u00e3o de resultados e para a gest\u00e3o empresarial, julgue os itens\r\nque se seguem.","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Custeio por Absor\u00e7\u00e3o e Custeio Vari\u00e1vel","oab":false,"nome":"Custeio por Absor\u00e7\u00e3o e Custeio Vari\u00e1vel","pai":416688,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3948,"slug":"contabilidade-de-custos-custeio-por-absorcao-e-custeio-variavel"},{"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/788950","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10307}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O lucro l\u00edquido do exerc\u00edcio \u00e9 superior a 15% do valor das vendas brutas.","provas":[{"id":23358,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10307},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-es-es-2012-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-ciencias-contabeis-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE ES - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:56","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":788952,"hashId":"abeda49ce4e46581c7021a2eda4da6a8","enunciado":"O lucro l\u00edquido do exerc\u00edcio \u00e9 superior a 15% do valor das\r\nvendas brutas.","resposta":2727883,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2727883,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2727884,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a tabela acima, em que s\u00e3o apresentados os dados hipot\u00e9ticos, em $, de determinada empresa, e que a al\u00edquota do IR e a contribui\u00e7\u00e3o sobre o lucro l\u00edquido dessa empresa sejam de 34%, sendo estes os \u00fanicos dados significativos para fins de levantamento de balan\u00e7o e apura\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio, julgue os itens seguintes.","id":330660,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23358\/8.gif><\/P>\r\n<P>Considerando a tabela acima, em que s\u00e3o apresentados os dados hipot\u00e9ticos, em $, de determinada empresa, e que a al\u00edquota do IR e a contribui\u00e7\u00e3o sobre o lucro l\u00edquido dessa empresa sejam de 34%, sendo estes os \u00fanicos dados significativos para fins de levantamento de balan\u00e7o e apura\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 104 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Servi\u00e7os","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Servi\u00e7os","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3979,"slug":"contabilidade-de-custos-operacoes-com-servicos"},{"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/788952","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10307}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Uni\u00e3o, os estados, o Distrito Federal, os munic\u00edpios e respectivas autarquias s\u00e3o contribuintes do PIS\/PASEP incidente sobre as receitas correntes arrecadadas e sobre as transfer\u00eancias correntes e de capital recebidas.","provas":[{"id":23358,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10307},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-es-es-2012-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-ciencias-contabeis-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE ES - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:28:01","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":788987,"hashId":"4c2b426392a3d4084a25d5fa0899219b","enunciado":"A Uni\u00e3o, os estados, o Distrito Federal, os munic\u00edpios e\r\nrespectivas autarquias s\u00e3o contribuintes do PIS\/PASEP\r\nincidente sobre as receitas correntes arrecadadas e sobre as\r\ntransfer\u00eancias correntes e de capital recebidas.","resposta":2727953,"anulada":false,"rotulo":134,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2727953,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2727954,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos programas de integra\u00e7\u00e3o social e de forma\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio do servidor p\u00fablico (PIS\/PASEP) e \u00e0s participa\u00e7\u00f5es governamentais, julgue os itens seguintes.","id":330669,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos programas de integra\u00e7\u00e3o social e de forma\u00e7\u00e3o do\r\npatrim\u00f4nio do servidor p\u00fablico (PIS\/PASEP) e \u00e0s participa\u00e7\u00f5es\r\ngovernamentais, julgue os itens seguintes.","rotulo":132,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 132 a 135"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 7\/1970 - Institui o Programa de Integra\u00e7\u00e3o Social, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. - PIS","oab":true,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 7\/1970 - Institui o Programa de Integra\u00e7\u00e3o Social, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. - PIS","pai":395379,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":399735,"slug":"legislacao-federal-lei-complementar-no-7-1970-institui-o-programa-de-integracao-social-e-da-outras-providencias-pis"}],"slug":"legislacao-federal\/788987","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10307}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se, em determinado exerc\u00edcio, a arrecada\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria de determinado ente federativo n\u00e3o alcan\u00e7ar o volume de recursos previstos na lei or\u00e7ament\u00e1ria anual, n\u00e3o haver\u00e1 possibilidade de esse ente atender ao princ\u00edpio do equil\u00edbrio or\u00e7ament\u00e1rio.","provas":[{"id":23358,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10307},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-es-es-2012-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-ciencias-contabeis-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE ES - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:28:02","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":788999,"hashId":"49985d85b4296a6ef3d77566528cb631","enunciado":"Se, em determinado exerc\u00edcio, a arrecada\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria de\r\ndeterminado ente federativo n\u00e3o alcan\u00e7ar o volume de recursos\r\nprevistos na lei or\u00e7ament\u00e1ria anual, n\u00e3o haver\u00e1 possibilidade\r\nde esse ente atender ao princ\u00edpio do equil\u00edbrio or\u00e7ament\u00e1rio.","resposta":2727978,"anulada":false,"rotulo":146,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2727977,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2727978,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a atua\u00e7\u00e3o governamental no que se refere \u00e0 administra\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira, julgue os itens que se seguem.","id":330672,"enunciado":"Considerando a atua\u00e7\u00e3o governamental no que se refere \u00e0\r\nadministra\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira, julgue os itens que se\r\nseguem.","rotulo":145,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 145 a 147"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Equil\u00edbrio Or\u00e7ament\u00e1rio","oab":false,"nome":"Equil\u00edbrio Or\u00e7ament\u00e1rio","pai":411820,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411833,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-equilibrio-orcamentario"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/788999","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10307}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO) deve conter a demonstra\u00e7\u00e3o da evolu\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio l\u00edquido governamental nos \u00faltimos tr\u00eas exerc\u00edcios, destacando-se a origem e a aplica\u00e7\u00e3o dos recursos obtidos com a aliena\u00e7\u00e3o de ativos.","provas":[{"id":23358,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10307},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-es-es-2012-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-ciencias-contabeis-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE ES - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:28:02","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":789001,"hashId":"899f732bde184c4bebd0d128456cfb83","enunciado":"A Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO) deve conter a\r\ndemonstra\u00e7\u00e3o da evolu\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio l\u00edquido\r\ngovernamental nos \u00faltimos tr\u00eas exerc\u00edcios, destacando-se\r\na origem e a aplica\u00e7\u00e3o dos recursos obtidos com a aliena\u00e7\u00e3o\r\nde ativos.","resposta":2727981,"anulada":false,"rotulo":148,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2727981,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2727982,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito aos principais instrumentos de planejamento previstos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF), julgue os itens subsequentes.","id":330673,"enunciado":"No que diz respeito aos principais instrumentos de planejamento\r\nprevistos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF), julgue os itens\r\nsubsequentes.","rotulo":148,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 148 a 149"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO","oab":false,"nome":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405633,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-de-diretrizes-orcamentarias-ldo"},{"nome_clean":"Planejamento: PPA, LDO e LOA (Art. 3\u00ba ao Art. 10)","oab":false,"nome":"Planejamento: PPA, LDO e LOA (Art. 3\u00ba ao Art. 10)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405661,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-planejamento-ppa-ldo-e-loa-art-3o-ao-art-10"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/789001","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10307}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se determinado item da programa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria relativo aos recursos destinados ao custeio das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade apresentar saldo positivo ao final de determinado exerc\u00edcio, o saldo deve reverter \u00e0 conta \u00fanica do Tesouro Nacional, constituindo receita de capital para o exerc\u00edcio seguinte.","provas":[{"id":23358,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10307},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-es-es-2012-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-ciencias-contabeis-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE ES - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:28:02","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":789008,"hashId":"40ef64e263fa099a92bcf6407467b224","enunciado":"Se determinado item da programa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria relativo aos\r\nrecursos destinados ao custeio das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de\r\nsa\u00fade apresentar saldo positivo ao final de determinado\r\nexerc\u00edcio, o saldo deve reverter \u00e0 conta \u00fanica do Tesouro\r\nNacional, constituindo receita de capital para o exerc\u00edcio\r\nseguinte.","resposta":2727996,"anulada":false,"rotulo":155,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2727995,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2727996,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira, julgue os itens a seguir.","id":330675,"enunciado":"Acerca da programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira,\r\njulgue os itens a seguir.","rotulo":153,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 153 a 156"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":412033,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-no-4-320-64-normas-gerais-de-direito-financeiro"},{"nome_clean":"Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP)","oab":false,"nome":"Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP)","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424766,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-manual-de-contabilidade-aplicada-ao-setor-publico-mcasp"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/789008","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10307}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando determinado \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico inscreve uma obriga\u00e7\u00e3o legal relativa a tributos na d\u00edvida ativa, todos os respectivos adicionais e multas correspondentes a essa obriga\u00e7\u00e3o integram o conceito de d\u00edvida ativa tribut\u00e1ria.","provas":[{"id":23358,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10307},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-es-es-2012-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-ciencias-contabeis-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE ES - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:28:02","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":789010,"hashId":"736946f0417537df38177b42d5ba4daa","enunciado":"Quando determinado \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico inscreve uma obriga\u00e7\u00e3o\r\nlegal relativa a tributos na d\u00edvida ativa, todos os respectivos\r\nadicionais e multas correspondentes a essa obriga\u00e7\u00e3o integram\r\no conceito de d\u00edvida ativa tribut\u00e1ria.","resposta":2727999,"anulada":false,"rotulo":157,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2727999,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2728000,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 receita p\u00fablica.","id":330676,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 receita p\u00fablica.","rotulo":157,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 157 a 158"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"D\u00edvida ativa","oab":false,"nome":"D\u00edvida ativa","pai":405642,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405646,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-divida-ativa"},{"nome_clean":"D\u00edvida Ativa na Lei n\u00ba 4.320\/1964","oab":false,"nome":"D\u00edvida Ativa na Lei n\u00ba 4.320\/1964","pai":405646,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411866,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-divida-ativa-na-lei-no-4-320-1964"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":412033,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-no-4-320-64-normas-gerais-de-direito-financeiro"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/789010","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10307}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A auditoria coordenada pelo sistema de controle interno do Poder Executivo federal e, de forma auxiliar, pelos \u00f3rg\u00e3os e(ou) institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas ou privadas \u00e9 classificada, quanto \u00e0 forma de execu\u00e7\u00e3o, como indireta e compartilhada.","provas":[{"id":23358,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10307},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-es-es-2012-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-ciencias-contabeis-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE ES - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:28:04","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":789030,"hashId":"97f8848f4f5e879898bf9000f57c6fce","enunciado":"A auditoria coordenada pelo sistema de controle interno do\r\nPoder Executivo federal e, de forma auxiliar, pelos \u00f3rg\u00e3os\r\ne(ou) institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas ou privadas \u00e9 classificada, quanto \u00e0\r\nforma de execu\u00e7\u00e3o, como indireta e compartilhada.","resposta":2728039,"anulada":false,"rotulo":177,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2728039,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2728040,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura e ao funcionamento do controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens seguintes.","id":330682,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura e ao funcionamento do controle na\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens seguintes.","rotulo":177,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 177 a 178"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Auditoria Governamental","oab":false,"nome":"Auditoria Governamental","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4635,"slug":"auditoria-auditoria-governamental"},{"nome_clean":"Sistema de Controle Interno do Poder Executivo Federal (SCI-PEF)","oab":false,"nome":"Sistema de Controle Interno do Poder Executivo Federal (SCI-PEF)","pai":427239,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427242,"slug":"auditoria-sistema-de-controle-interno-do-poder-executivo-federal-sci-pef"}],"slug":"auditoria\/789030","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":10311}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Devem constar de lei complementar as disposi\u00e7\u00f5es acerca de d\u00edvida p\u00fablica interna e externa, excetuando-se as relativas a autarquias, funda\u00e7\u00f5es e demais entidades controladas pelo poder p\u00fablico.","provas":[{"id":23359,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":10311},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-es-es-2012-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-direito-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE ES - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Direito - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:28:05","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":789042,"hashId":"23d95d5cc2fc9b0f9f7e1bc2fb5162ba","enunciado":"Devem constar de lei complementar as disposi\u00e7\u00f5es acerca de\r\nd\u00edvida p\u00fablica interna e externa, excetuando-se as relativas a\r\nautarquias, funda\u00e7\u00f5es e demais entidades controladas pelo\r\npoder p\u00fablico.","resposta":2728064,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2728063,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2728064,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a finan\u00e7as p\u00fablicas, sistema tribut\u00e1rio nacional e impostos em esp\u00e9cie, julgue os itens subsecutivos.","id":330689,"enunciado":"No que se refere a finan\u00e7as p\u00fablicas, sistema tribut\u00e1rio nacional e\r\nimpostos em esp\u00e9cie, julgue os itens subsecutivos.","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Finan\u00e7as p\u00fablicas (artigos 163 a 169 da CF)","oab":true,"nome":"Finan\u00e7as p\u00fablicas (artigos 163 a 169 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405298,"slug":"direito-constitucional-financas-publicas-artigos-163-a-169-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/789042","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Iju\u00ed-RS","descricao":"UNIJUI - Universidade Estadual de Iju\u00ed-RS","sigla":"UNIJUI","oab":false,"id":503}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Rosa","sigla":"","id":1857,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que o SE n\u00e3o possui a mesma classe gramatical que os demais:","provas":[{"id":23429,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Rosa","sigla":"","id":1857,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Iju\u00ed-RS","descricao":"UNIJUI - Universidade Estadual de Iju\u00ed-RS","sigla":"UNIJUI","oab":false,"id":503},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-rosa-rs-2012-unijui-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"UNIJUI - Prefeitura de Santa Rosa - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":793204,"hashId":"24e8a3946c6c267b83f059cd137b4374","enunciado":"Assinale a alternativa em que o SE n\u00e3o possui a mesma classe gramatical que os\r\ndemais:","resposta":2737574,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O debate torna-se de aspecto religioso (...) (linhas 3-4).","id":2737572,"corpo":"O debate torna-se de aspecto religioso (...) (linhas 3-4).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma minoria de pessoas torna-se dependente (...) (linhas 12-13).","id":2737573,"corpo":"Uma minoria de pessoas torna-se dependente (...) (linhas 12-13).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(...) se dirigir seu ve\u00edculo (...) (linhas 28-29).","id":2737574,"corpo":"(...) se dirigir seu ve\u00edculo (...) (linhas 28-29).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(...) para se fazer barreiras (...) (linhas 21-22).","id":2737575,"corpo":"(...) para se fazer barreiras (...) (linhas 21-22).","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(...) mas n\u00e3o se fazia necess\u00e1ria a redu\u00e7\u00e3o legal (...) (linha 23).","id":2737576,"corpo":"(...) mas n\u00e3o se fazia necess\u00e1ria a redu\u00e7\u00e3o legal (...) (linha 23).","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":331860,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23429\/2.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/793204","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}