{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":1554,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Bauru","sigla":"","id":5606,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-bauru-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a imagem a seguir:A charge apresentada faz refer\u00eancia","provas":[{"id":81454,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bauru","sigla":"","id":5606,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-bauru-sp"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-bauru-sp-2022-instituto-aocp-assistente-legislativo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - C\u00e2mara de Bauru - Assistente Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 14:50:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2399481,"hashId":"020b60f240f5f3eda626ac70ebcc29d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a imagem a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/81454\/questao\/2399481-20220523191246000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A charge apresentada faz refer\u00eancia<\/p>","resposta":9498635,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao poder institu\u00eddo na primeira constitui\u00e7\u00e3o brasileira, a qual segue inalterada at\u00e9 os dias atuais, concedendo ao presidente da rep\u00fablica, os direitos que antes eram do imperador. ","id":9498631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao poder institu\u00eddo na primeira constitui\u00e7\u00e3o brasileira, a qual segue inalterada at\u00e9 os dias atuais, concedendo ao presidente da rep\u00fablica, os direitos que antes eram do imperador. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o de 1845 na qual os membros do Judici\u00e1rio eram escolhidos pelo povo e s\u00f3 podiam ter seus cargos suspensos por ordem do pr\u00f3prio Imperador.","id":9498632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o de 1845 na qual os membros do Judici\u00e1rio eram escolhidos pelo povo e s\u00f3 podiam ter seus cargos suspensos por ordem do pr\u00f3prio Imperador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ao Poder Legislativo presente na primeira constitui\u00e7\u00e3o composto pela C\u00e2mara dos Deputados e pelo Senado, onde os deputados e os senadores eram eleitos pelo povo atrav\u00e9s do voto.","id":9498633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao Poder Legislativo presente na primeira constitui\u00e7\u00e3o composto pela C\u00e2mara dos Deputados e pelo Senado, onde os deputados e os senadores eram eleitos pelo povo atrav\u00e9s do voto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ao poder do imperador que tinha o direito de intervir nos demais poderes; dissolver a assembleia legislativa; nomear senadores; sancionar e vetar leis, desde que acompanhadas pela sociedade civil; al\u00e9m de nomear ministros e magistrados.","id":9498634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao poder do imperador que tinha o direito de intervir nos demais poderes; dissolver a assembleia legislativa; nomear senadores; sancionar e vetar leis, desde que acompanhadas pela sociedade civil; al\u00e9m de nomear ministros e magistrados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e0 primeira Constitui\u00e7\u00e3o do Brasil outorgada em 1824 e elaborada para atender aos interesses do imperador D. Pedro I em n\u00e3o ter os seus poderes limitados pelo Legislativo.","id":9498635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 primeira Constitui\u00e7\u00e3o do Brasil outorgada em 1824 e elaborada para atender aos interesses do imperador D. Pedro I em n\u00e3o ter os seus poderes limitados pelo Legislativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532204,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil Mon\u00e1rquico - Primeiro Reinado 1822- 1831","oab":false,"nome":"Brasil Mon\u00e1rquico - Primeiro Reinado 1822- 1831","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416815,"slug":"historia-brasil-monarquico-primeiro-reinado-1822-1831"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Bauru","sigla":"","id":5606,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-bauru-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos conhecimentos b\u00e1sicos de internet, os termos DOWNLOAD, UPDATE e WIRELESS representam, respectivamente:","provas":[{"id":81454,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bauru","sigla":"","id":5606,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-bauru-sp"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-bauru-sp-2022-instituto-aocp-assistente-legislativo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - C\u00e2mara de Bauru - Assistente Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 14:50:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2399505,"hashId":"7348acf330cf24325a1fbbc035db4956","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos conhecimentos b\u00e1sicos de internet, os termos DOWNLOAD, UPDATE e WIRELESS representam, respectivamente:<\/p>","resposta":9498755,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"enviar, baixar e internet.","id":9498751,"corpo":"<p>enviar, baixar e internet.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"enviar, backup e rede sem fio.","id":9498752,"corpo":"<p>enviar, backup e rede sem fio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"sincronizar, rede sem fio e backup.","id":9498753,"corpo":"<p>sincronizar, rede sem fio e backup.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"baixar, formatar e sincronizar.","id":9498754,"corpo":"<p>baixar, formatar e sincronizar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"baixar, atualizar e rede sem fio. ","id":9498755,"corpo":"<p>baixar, atualizar e rede sem fio. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532206,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Gerais e Funcionamento","oab":false,"nome":"Conceitos Gerais e Funcionamento","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405052,"slug":"informatica-conceitos-gerais-e-funcionamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Download e Upload","oab":false,"nome":"Download e Upload","pai":405052,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420005,"slug":"informatica-download-e-upload"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":26044,"slug":"oficial-medico-area-reumatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual padr\u00e3o de imunofluoresc\u00eancia \u00e9 esperado em pacientes que t\u00eam quadro cl\u00ednico de Doen\u00e7a Mista do Tecido conjuntivo?","provas":[{"id":89847,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":26044,"slug":"oficial-medico-area-reumatologia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-reumatologia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 14:50:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"}],"id":2578789,"hashId":"f6fde39b62d817ad294a168fc086620a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual padr\u00e3o de imunofluoresc\u00eancia \u00e9 esperado em pacientes que t\u00eam quadro cl\u00ednico de Doen\u00e7a Mista do Tecido conjuntivo?<\/p>","resposta":10282858,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pontilhado grosso.","id":10282858,"corpo":"<p>Pontilhado grosso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pontilhado fino denso.","id":10282859,"corpo":"<p>Pontilhado fino denso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Homog\u00eaneo.","id":10282860,"corpo":"<p>Homog\u00eaneo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Centrom\u00e9rico.","id":10282861,"corpo":"<p>Centrom\u00e9rico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Pontilhado fino.","id":10282862,"corpo":"<p>Pontilhado fino.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552384,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":26044,"slug":"oficial-medico-area-reumatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se as formas de tratamento para a osteoartrite trap\u00e9zio metacarpiana, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":89847,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":26044,"slug":"oficial-medico-area-reumatologia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-reumatologia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 14:50:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"}],"id":2578809,"hashId":"a335e2f0dc9c39efc3fc7e483a083382","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se as formas de tratamento para a osteoartrite trap\u00e9zio metacarpiana, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":10282957,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a prescri\u00e7\u00e3o de glucosamina associada \u00e0 condroitina melhora os sintomas de rigidez e controla a piora do quadro.","id":10282953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a prescri\u00e7\u00e3o de glucosamina associada \u00e0 condroitina melhora os sintomas de rigidez e controla a piora do quadro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a infiltra\u00e7\u00e3o com triancinolona hexacetonida tem papel fundamental na preserva\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o da cartilagem.","id":10282954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a infiltra\u00e7\u00e3o com triancinolona hexacetonida tem papel fundamental na preserva\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o da cartilagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a prescri\u00e7\u00e3o de piascledine tem mostrado efic\u00e1cia superior \u00e0 da diacere\u00edna.","id":10282955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a prescri\u00e7\u00e3o de piascledine tem mostrado efic\u00e1cia superior \u00e0 da diacere\u00edna.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os anti-inflamat\u00f3rios da classe coxibes s\u00e3o contraindicados.","id":10282956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os anti-inflamat\u00f3rios da classe coxibes s\u00e3o contraindicados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"uma op\u00e7\u00e3o de tratamento cir\u00fargico consiste na remo\u00e7\u00e3o do trap\u00e9zio.","id":10282957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma op\u00e7\u00e3o de tratamento cir\u00fargico consiste na remo\u00e7\u00e3o do trap\u00e9zio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552384,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reumatologia","oab":false,"nome":"Reumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4503,"slug":"medicina-reumatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o","id":10119,"slug":"tecnico-em-nutricao"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260,"slug":"tecnico-area-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},{"descricao":"Acompanhante Terap\u00eautico","id":25131,"slug":"acompanhante-terapeutico"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Meio Ambiente","id":7726,"slug":"tecnico-em-meio-ambiente"},{"descricao":"Monitor","id":7635,"slug":"monitor"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Bucal","id":6139,"slug":"tecnico-em-higiene-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica o n\u00famero correto de preposi\u00e7\u00f5es presentes no trecho a seguir, retirado do texto: \u201cOs ensaios cl\u00ednicos de fase tr\u00eas da vacina j\u00e1 est\u00e3o em andamento. Atualmente, est\u00e1 sendo feito o acompanhamento dos \u00faltimos volunt\u00e1rios inclu\u00eddos nos testes\u201d.","provas":[{"id":80849,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-viamao-rs-2022-fundatec-guarda-municipal-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Viam\u00e3o - Guarda Municipal - 2022"},{"id":80834,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-viamao-rs-2022-fundatec-auxiliar-administrativo-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Viam\u00e3o - Auxiliar Administrativo - 2022"},{"id":80830,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o","id":10119,"slug":"tecnico-em-nutricao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-viamao-rs-2022-fundatec-tecnico-em-nutricao-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Viam\u00e3o - T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":80833,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-viamao-rs-2022-fundatec-agente-comunitario-de-saude-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Viam\u00e3o - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"},{"id":80829,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-viamao-rs-2022-fundatec-tecnico-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Viam\u00e3o - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":80832,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260,"slug":"tecnico-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-viamao-rs-2022-fundatec-tecnico-area-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Viam\u00e3o - T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"},{"id":80827,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-viamao-rs-2022-fundatec-tecnico-agricola-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Viam\u00e3o - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2022"},{"id":87172,"cargo":{"descricao":"Acompanhante Terap\u00eautico","id":25131,"slug":"acompanhante-terapeutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-viamao-rs-2022-fundatec-acompanhante-terapeutico-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Viam\u00e3o - Acompanhante Terap\u00eautico - 2022"},{"id":87192,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Meio Ambiente","id":7726,"slug":"tecnico-em-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-viamao-rs-2022-fundatec-tecnico-em-meio-ambiente-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Viam\u00e3o - T\u00e9cnico em Meio Ambiente - 2022"},{"id":87187,"cargo":{"descricao":"Monitor","id":7635,"slug":"monitor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-viamao-rs-2022-fundatec-monitor-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Viam\u00e3o - Monitor - 2022"},{"id":87191,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Bucal","id":6139,"slug":"tecnico-em-higiene-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-viamao-rs-2022-fundatec-tecnico-em-higiene-bucal-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Viam\u00e3o - T\u00e9cnico em Higiene Bucal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 14:50:35","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2414574,"hashId":"87a866044b4c5f0028d35a17b0693520","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica o n\u00famero correto de preposi\u00e7\u00f5es presentes no trecho a seguir, retirado do texto: \u201cOs ensaios cl\u00ednicos de fase tr\u00eas da vacina j\u00e1 est\u00e3o em andamento. Atualmente, est\u00e1 sendo feito o acompanhamento dos \u00faltimos volunt\u00e1rios inclu\u00eddos nos testes\u201d.<\/p>","resposta":9566492,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5.","id":9566492,"corpo":"<p>5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"6.","id":9566493,"corpo":"<p>6.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"7.","id":9566494,"corpo":"<p>7.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"8.","id":9566495,"corpo":"<p>8.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"9.","id":9566496,"corpo":"<p>9.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 20 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.Vacina contra a dengue desenvolvida pelo Butantan entra na reta final de estudos cl\u00ednicos01 ___ Nem s\u00f3 __ combate \u00e0 Covid-19 e \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de soros antiof\u00eddicos se dedica o Butantan.02 Trabalhando sempre a servi\u00e7o da vida e da sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, o instituto desenvolve diversos03 imunizantes contra outras doen\u00e7as graves que em tempos de pandemia at\u00e9 esquecemos que04 existem. Uma delas \u00e9 a dengue, que s\u00f3 em 2019 infectou 1.489.457 brasileiros, causando 68905 mortes. Desde 2009, pesquisadores do Butantan estudam __ produ\u00e7\u00e3o de uma vacina contra o06 v\u00edrus da dengue. Ela ainda n\u00e3o tem previs\u00e3o de distribui\u00e7\u00e3o __ popula\u00e7\u00e3o, mas os ensaios cl\u00ednicos07 est\u00e3o bem avan\u00e7ados.08 ___ Esse imunizante usa a t\u00e9cnica de v\u00edrus atenuado contra a dengue, utilizando v\u00edrus09 enfraquecidos que induzem a produ\u00e7\u00e3o de anticorpos sem causar a doen\u00e7a e com poucas rea\u00e7\u00f5es10 adversas. O imunizante ser\u00e1 tetravalente, protegendo dos quatro tipos de dengue (tipo 1, 2, 311 e 4). \u201cSempre que se planeja fazer uma nova vacina, o ideal, quando poss\u00edvel, \u00e9 utilizar um v\u00edrus12 atenuado, pois geralmente gera uma resposta mais eficiente e duradoura\u201d, explica a gerente de13 projetos do Laborat\u00f3rio de Desenvolvimento de Vacinas Virais do Butantan, Neuza Maria Frazatti14 Gallina.15 ___ A atenua\u00e7\u00e3o do v\u00edrus foi realizada pelo Instituto Nacional de Alergia e Doen\u00e7as Infecciosas16 dos Estados Unidos (NIAID), um dos parceiros do Butantan na iniciativa. Os v\u00edrus atenuados17 foram cultivados em c\u00e9lulas Vero do macaco verde africano, uma t\u00e9cnica j\u00e1 estabelecida e usada18 em diversas vacinas; depois, a mat\u00e9ria-prima foi purificada e seguiu para a formula\u00e7\u00e3o. A \u00faltima19 etapa \u00e9 a liofiliza\u00e7\u00e3o, processo que transforma o l\u00edquido em p\u00f3, e a cria\u00e7\u00e3o do diluente para diluir20 o p\u00f3 no momento da aplica\u00e7\u00e3o da vacina.21 ___ Os ensaios cl\u00ednicos de fase tr\u00eas da vacina j\u00e1 est\u00e3o em andamento. Atualmente, est\u00e1 sendo22 feito o acompanhamento dos \u00faltimos volunt\u00e1rios inclu\u00eddos nos testes, o que significa que o23 processo de desenvolvimento do imunizante est\u00e1 em fase final. A previ...\u00e3o \u00e9 que a pesquisa24 seja finalizada at\u00e9 2024. \u201cA vacina ser\u00e1 um dos principais componentes de combate \u00e0 doen\u00e7a,25 mas \u00e9 importante re...altar que n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 a vacina que vai combater a dengue. N\u00f3s temos que26 continuar reali...ando todas as outras formas de ajudar a combater o mosquito e, portanto, a27 transmiss\u00e3o da dengue\u201d, afirma o diretor do Centro de Seguran\u00e7a Cl\u00ednica e Gest\u00e3o de Risco:28 Farmacovigil\u00e2ncia e Farmacoepidemiologia, Alexander Precioso. \u201cAs pessoas vacinadas v\u00e3o29 evitar hospitaliza\u00e7\u00f5es e mortes e isso vai tornar a dengue controlada no pa\u00eds\u201d, explica Neuza.30 \u201cEm qualquer situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 importante agir na preven\u00e7\u00e3o. Na sa\u00fade p\u00fablica a preven\u00e7\u00e3o de31 doen\u00e7as \u00e9 feita principalmente com as vacinas\u201d, completa Neuza.Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.butantan.gov.br\/noticias\/vacina-contra-a-dengue-desenvolvida-pelobutantan-entra-na-reta-final-de-estudos-clinicos \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova.","id":533899,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 20 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Vacina contra a dengue desenvolvida pelo Butantan entra na reta final de estudos cl\u00ednicos<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>01 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Nem s\u00f3 __ combate \u00e0 Covid-19 e \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de soros antiof\u00eddicos se dedica o Butantan.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>02 <\/em>Trabalhando sempre a servi\u00e7o da vida e da sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, o instituto desenvolve diversos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>03 <\/em>imunizantes contra outras doen\u00e7as graves que <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/80849\/grupo-questao\/533899-20220531173853000000-0.png\" width=\"19\"> em tempos de pandemia <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/80849\/grupo-questao\/533899-20220531173853000000-0.png\" width=\"18\"> at\u00e9 esquecemos que<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>04 <\/em>existem. Uma delas \u00e9 a dengue, que s\u00f3 em 2019 infectou 1.489.457 brasileiros, causando 689<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>05 <\/em>mortes. Desde 2009, pesquisadores do Butantan estudam __ produ\u00e7\u00e3o de uma vacina contra o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>06 <\/em>v\u00edrus da dengue. Ela ainda n\u00e3o tem previs\u00e3o de distribui\u00e7\u00e3o __ popula\u00e7\u00e3o, mas os ensaios cl\u00ednicos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>07 <\/em>est\u00e3o bem avan\u00e7ados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>08<\/em> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Esse imunizante usa a t\u00e9cnica de v\u00edrus atenuado contra a dengue, utilizando v\u00edrus<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>09 <\/em>enfraquecidos que induzem a produ\u00e7\u00e3o de anticorpos sem causar a doen\u00e7a e com poucas rea\u00e7\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>adversas. O imunizante ser\u00e1 tetravalente, protegendo dos quatro tipos de dengue (tipo 1, 2, 3<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 e 4). \u201cSempre que se planeja fazer uma nova vacina, o ideal, quando poss\u00edvel, \u00e9 utilizar um v\u00edrus<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>12<\/em> atenuado, pois geralmente gera uma resposta mais eficiente e duradoura\u201d, explica a gerente de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em>projetos do Laborat\u00f3rio de Desenvolvimento de Vacinas Virais do Butantan, Neuza Maria Frazatti<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>14 <\/em>Gallina.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>15 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>A atenua\u00e7\u00e3o do v\u00edrus foi realizada pelo Instituto Nacional de Alergia e Doen\u00e7as Infecciosas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em>dos Estados Unidos (NIAID), um dos parceiros do Butantan na iniciativa. Os v\u00edrus atenuados<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>17 <\/em>foram cultivados em c\u00e9lulas Vero do macaco verde africano, uma t\u00e9cnica j\u00e1 estabelecida e usada<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>18 <\/em>em diversas vacinas; depois, a mat\u00e9ria-prima foi purificada e seguiu para a formula\u00e7\u00e3o. A \u00faltima<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em>etapa \u00e9 a liofiliza\u00e7\u00e3o, processo que transforma o l\u00edquido em p\u00f3, e a cria\u00e7\u00e3o do diluente para diluir<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>20 <\/em>o p\u00f3 no momento da aplica\u00e7\u00e3o da vacina.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>21 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Os ensaios cl\u00ednicos de fase tr\u00eas da vacina j\u00e1 est\u00e3o em andamento. Atualmente, est\u00e1 sendo<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22<\/em> feito o acompanhamento dos \u00faltimos volunt\u00e1rios inclu\u00eddos nos testes, o que significa que o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>23 <\/em>processo de desenvolvimento do imunizante est\u00e1 em fase final. A previ...\u00e3o \u00e9 que a pesquisa<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>24 <\/em>seja finalizada at\u00e9 2024. \u201cA vacina ser\u00e1 um dos principais componentes de combate \u00e0 doen\u00e7a,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em>mas \u00e9 importante re...altar que n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 a vacina que vai combater a dengue. N\u00f3s temos que<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>26<\/em> continuar reali...ando todas as outras formas de ajudar a combater o mosquito e, portanto, a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>27 <\/em>transmiss\u00e3o da dengue\u201d, afirma o diretor do Centro de Seguran\u00e7a Cl\u00ednica e Gest\u00e3o de Risco:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28<\/em> Farmacovigil\u00e2ncia e Farmacoepidemiologia, Alexander Precioso. \u201cAs pessoas vacinadas v\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>29<\/em> evitar hospitaliza\u00e7\u00f5es e mortes e isso vai tornar a dengue controlada no pa\u00eds\u201d, explica Neuza.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>30<\/em> \u201cEm qualquer situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 importante agir na preven\u00e7\u00e3o. Na sa\u00fade p\u00fablica a preven\u00e7\u00e3o de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31 <\/em>doen\u00e7as \u00e9 feita principalmente com as vacinas\u201d, completa Neuza.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.butantan.gov.br\/noticias\/vacina-contra-a-dengue-desenvolvida-pelobutantan-entra-na-reta-final-de-estudos-clinicos \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia e Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos de Santa Maria","sigla":"IPASSP SM","id":5793,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"ipassp-sm-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os atalhos de teclado das funcionalidades do Google Chrome, o atalho \u201cAlt + F\u201d executa a a\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":81048,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia e Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos de Santa Maria","sigla":"IPASSP SM","id":5793,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"ipassp-sm-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ipassp-sm-rs-2022-objetiva-concursos-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - IPASSP-SM - Agente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 14:51:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2403023,"hashId":"725e39a17b0d7fdeccb5aefed7fa270f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os atalhos de teclado das funcionalidades do Google Chrome, o atalho \u201cAlt + F\u201d executa a a\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":9513916,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Abrir a p\u00e1gina de Hist\u00f3rico em um novo separador.","id":9513913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abrir a p\u00e1gina de Hist\u00f3rico em um novo separador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Abrir o Gestor de tarefas.","id":9513914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abrir o Gestor de tarefas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Mostrar ou ocultar a barra de marcadores.","id":9513915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mostrar ou ocultar a barra de marcadores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Abrir o menu do Chrome.","id":9513916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abrir o menu do Chrome.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Abrir a op\u00e7\u00e3o de \u201cLimpar dados de navega\u00e7\u00e3o\u201d.","id":9513917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abrir a op\u00e7\u00e3o de \u201cLimpar dados de navega\u00e7\u00e3o\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o! Para responder \u00e0s quest\u00f5es de Inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considerar que os programas mencionados encontram-se na vers\u00e3o Portugu\u00eas-BR e em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, possuem licen\u00e7a de uso, o mouse est\u00e1 configurado para destros, um clique ou duplo clique correspondem ao bot\u00e3o esquerdo do mouse, e teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez.","id":532633,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o! Para responder \u00e0s quest\u00f5es de Inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considerar que os programas mencionados encontram-se na vers\u00e3o Portugu\u00eas-BR e em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, possuem licen\u00e7a de uso, o mouse est\u00e1 configurado para destros, um clique ou duplo clique correspondem ao bot\u00e3o esquerdo do mouse, e teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 34","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Google Chrome","oab":false,"nome":"Google Chrome","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405056,"slug":"informatica-google-chrome"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalho","oab":false,"nome":"Teclas de Atalho","pai":405056,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420074,"slug":"informatica-teclas-de-atalho"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Bauru","sigla":"","id":5606,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-bauru-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diversas quest\u00f5es pol\u00edticas, econ\u00f4micas e sociais v\u00eam sendo alteradas no cen\u00e1rio da Am\u00e9rica Latina desde o in\u00edcio de 2020. Levando em considera\u00e7\u00e3o as caracter\u00edsticas atuais, analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta a(s) correta(s). I. No Chile, ap\u00f3s manifesta\u00e7\u00f5es de grande porte, a popula\u00e7\u00e3o decidiu, em um plebiscito, por uma nova Constitui\u00e7\u00e3o. II. Na Bol\u00edvia, Luis Arce, do partido do presidente deposto Evo Morales, voltou \u00e0 chefia do Executivo. III. O Peru trocou de presidente tr\u00eas vezes em uma semana.","provas":[{"id":81454,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bauru","sigla":"","id":5606,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-bauru-sp"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-bauru-sp-2022-instituto-aocp-assistente-legislativo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - C\u00e2mara de Bauru - Assistente Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 14:51:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2399530,"hashId":"bfd397bbd4a6659883cac44d7bd5fb6d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diversas quest\u00f5es pol\u00edticas, econ\u00f4micas e sociais v\u00eam sendo alteradas no cen\u00e1rio da Am\u00e9rica Latina desde o in\u00edcio de 2020. Levando em considera\u00e7\u00e3o as caracter\u00edsticas atuais, analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta a(s) correta(s). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. No Chile, ap\u00f3s manifesta\u00e7\u00f5es de grande porte, a popula\u00e7\u00e3o decidiu, em um plebiscito, por uma nova Constitui\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Na Bol\u00edvia, Luis Arce, do partido do presidente deposto Evo Morales, voltou \u00e0 chefia do Executivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O Peru trocou de presidente tr\u00eas vezes em uma semana.<\/p>","resposta":9498876,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I. ","id":9498876,"corpo":"<p>Apenas I. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":9498877,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9498878,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III. ","id":9498879,"corpo":"<p>Apenas II e III. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":9498880,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532208,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 65","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Movimentos Sociais e Desigualdade","oab":false,"nome":"Movimentos Sociais e Desigualdade","pai":407367,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407371,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-movimentos-sociais-e-desigualdade"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Atendimento","id":24640,"slug":"assistente-de-atendimento"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Apucarana","sigla":"","id":1626,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-apucarana-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Complementar 05\/2022 do Munic\u00edpio de Apucarana, que disp\u00f5e sobre a revis\u00e3o do Plano Diretor, concedeu o prazo de 360 (trezentos e sessenta) dias para o Poder Executivo Municipal editar um decreto espec\u00edfico sobre o tema da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria. Assinale a alternativa que N\u00c3O indica uma das diretrizes do referido decreto.","provas":[{"id":83356,"cargo":{"descricao":"Assistente de Atendimento","id":24640,"slug":"assistente-de-atendimento"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apucarana","sigla":"","id":1626,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-apucarana-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-apucarana-pr-2022-fauel-assistente-de-atendimento-4","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Apucarana - Assistente de Atendimento - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 14:50:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2466854,"hashId":"5f15f74bd4233407fd415f49f8c7f09b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Complementar 05\/2022 do Munic\u00edpio de Apucarana, que disp\u00f5e sobre a revis\u00e3o do Plano Diretor, concedeu o prazo de 360 (trezentos e sessenta) dias para o Poder Executivo Municipal editar um decreto espec\u00edfico sobre o tema da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria. Assinale a alternativa que N\u00c3O indica uma das diretrizes do referido decreto.<\/p>","resposta":9792692,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Identifica\u00e7\u00e3o dos n\u00facleos urbanos formais.","id":9792692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifica\u00e7\u00e3o dos n\u00facleos urbanos formais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ampliar o acesso a terra urbanizada pela popula\u00e7\u00e3o de baixa renda.","id":9792693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ampliar o acesso a terra urbanizada pela popula\u00e7\u00e3o de baixa renda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Garantir a fun\u00e7\u00e3o social da propriedade.","id":9792694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Garantir a fun\u00e7\u00e3o social da propriedade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Conceder direitos reais, preferencialmente em nome da mulher.","id":9792695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conceder direitos reais, preferencialmente em nome da mulher.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Franquear a participa\u00e7\u00e3o dos interessados nas etapas do processo de regulariza\u00e7\u00e3o.","id":9792696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Franquear a participa\u00e7\u00e3o dos interessados nas etapas do processo de regulariza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539875,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"},{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},{"descricao":"Condutor de Ambul\u00e2ncia","id":5818,"slug":"condutor-de-ambulancia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea:Manuten\u00e7\u00e3o de Computadores","id":24291,"slug":"tecnico-area-manutencao-de-computadores"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto acima tem como tema a qualidade do sono dos brasileiros. A partir dele, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":91953,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - T\u00e9cnico em Radiologia - 2022"},{"id":92167,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-auxiliar-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - 2022"},{"id":92166,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-auxiliar-de-farmacia","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2022"},{"id":92178,"cargo":{"descricao":"Condutor de Ambul\u00e2ncia","id":5818,"slug":"condutor-de-ambulancia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-condutor-de-ambulancia","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - Condutor de Ambul\u00e2ncia - 2022"},{"id":91952,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"},{"id":91957,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":91959,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea:Manuten\u00e7\u00e3o de Computadores","id":24291,"slug":"tecnico-area-manutencao-de-computadores"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-tecnico-area-manutencao-de-computadores","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - T\u00e9cnico - \u00c1rea:  Manuten\u00e7\u00e3o de Computadores - 2022"},{"id":91956,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 14:55:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2607608,"hashId":"fe51a8e4b063b0903cd622a81099108f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto acima tem como tema a qualidade do sono dos brasileiros. A partir dele, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":10399699,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o enunciador do texto distancia-se do problema que \u00e9 apresentado em busca de uma maior impessoalidade.","id":10399697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o enunciador do texto distancia-se do problema que \u00e9 apresentado em busca de uma maior impessoalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a refer\u00eancia ao Instituto do Sono de S\u00e3o Paulo refuta, sutilmente, a afirma\u00e7\u00e3o que introduz o texto.","id":10399698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a refer\u00eancia ao Instituto do Sono de S\u00e3o Paulo refuta, sutilmente, a afirma\u00e7\u00e3o que introduz o texto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a diminui\u00e7\u00e3o do tempo de sono ilustra a constata\u00e7\u00e3o feita na primeira frase do texto por meio de uma generaliza\u00e7\u00e3o.","id":10399699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a diminui\u00e7\u00e3o do tempo de sono ilustra a constata\u00e7\u00e3o feita na primeira frase do texto por meio de uma generaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o aumento no consumo de rem\u00e9dios para dormir \u00e9 apresentado como uma das causas dos dist\u00farbios do sono.","id":10399700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o aumento no consumo de rem\u00e9dios para dormir \u00e9 apresentado como uma das causas dos dist\u00farbios do sono.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o Texto I para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 04. Texto I A gente nunca dormiu t\u00e3o mal \u2013 nem t\u00e3o pouco. Segundo uma pesquisa feita pelo Instituto do Sono de S\u00e3o Paulo, os brasileiros est\u00e3o dormindo 1h30 a menos, em m\u00e9dia, do que na d\u00e9cada de 1990: s\u00e3o s\u00f3 6h30 por noite, em m\u00e9dia. Mais de 70 milh\u00f5es de brasileiros t\u00eam algum grau de ins\u00f4nia \u2013 muitos dormem s\u00f3 4 horas por noite.\tPor essas, as vendas de rem\u00e9dios pra dormir explodiram nos \u00faltimos anos. S\u00f3 um deles, o zolpidem, cresceu 560% na \u00faltima d\u00e9cada \u2013 e hoje vende mais de 11 milh\u00f5es de caixas por ano no Brasil. Mas o que pode estar causando essa epidemia de ins\u00f4nia? \u00c9 seguro tomar rem\u00e9dios para dormir? Qual \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o entre doen\u00e7as mentais, como ansiedade e depress\u00e3o, e a dificuldade para pegar no sono? E o que voc\u00ea pode fazer para dormir melhor? [...]Dispon\u00edvel em: https:\/\/super.abril.com.br\/saude\/podcast-terapia-6-sono-por-que-nunca-dormimos-tao-mal\/. Acesso em: 16\/07\/2022","id":556343,"enunciado":"<p><strong>Leia o Texto I para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 04. <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto I <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA gente nunca dormiu t\u00e3o mal \u2013 nem t\u00e3o pouco. Segundo uma pesquisa feita pelo Instituto do Sono de S\u00e3o Paulo, os brasileiros est\u00e3o dormindo 1h30 a menos, em m\u00e9dia, do que na d\u00e9cada de 1990: s\u00e3o s\u00f3 6h30 por noite, em m\u00e9dia. Mais de 70 milh\u00f5es de brasileiros t\u00eam algum grau de ins\u00f4nia \u2013 muitos dormem s\u00f3 4 horas por noite.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPor essas, as vendas de rem\u00e9dios pra dormir explodiram nos \u00faltimos anos. S\u00f3 um deles, o zolpidem, cresceu 560% na \u00faltima d\u00e9cada \u2013 e hoje vende mais de 11 milh\u00f5es de caixas por ano no Brasil. Mas o que pode estar causando essa epidemia de ins\u00f4nia? \u00c9 seguro tomar rem\u00e9dios para dormir? Qual \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o entre doen\u00e7as mentais, como ansiedade e depress\u00e3o, e a dificuldade para pegar no sono? E o que voc\u00ea pode fazer para dormir melhor? [...]<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/super.abril.com.br\/saude\/podcast-terapia-6-sono-por-que-nunca-dormimos-tao-mal\/. Acesso em: 16\/07\/2022<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento Cient\u00edfico do Vale do Piquiri","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento Cient\u00edfico do Vale do Piquiri - FADCT","sigla":"FADCT","oab":false,"id":1500,"slug":"fadct"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ibema","sigla":"","id":6270,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ibema-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em acidentes de tr\u00e2nsito, quando os ossos saem do lugar e provocam muita dor, d\u00e1-se o nome de:","provas":[{"id":91606,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibema","sigla":"","id":6270,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ibema-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento Cient\u00edfico do Vale do Piquiri","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento Cient\u00edfico do Vale do Piquiri - FADCT","sigla":"FADCT","oab":false,"id":1500,"slug":"fadct"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-ibema-pr-2022-fadct-motorista","tipo":1,"nome":"FADCT - Prefeitura de Ibema - Motorista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 14:55:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2616742,"hashId":"ee4523c3b01765bbf02ef81b32baa282","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em acidentes de tr\u00e2nsito, quando os ossos saem do lugar e provocam muita dor, d\u00e1-se o nome de:<\/p>","resposta":10438940,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fratura.","id":10438938,"corpo":"<p>Fratura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Entorses.","id":10438939,"corpo":"<p>Entorses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Luxa\u00e7\u00f5es.","id":10438940,"corpo":"<p>Luxa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Hemorragia.","id":10438941,"corpo":"<p>Hemorragia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557303,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento Cient\u00edfico do Vale do Piquiri","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento Cient\u00edfico do Vale do Piquiri - FADCT","sigla":"FADCT","oab":false,"id":1500,"slug":"fadct"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ibema","sigla":"","id":6270,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ibema-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As crian\u00e7as com idade inferior a _______ anos que n\u00e3o tenham atingido _______________________ de altura devem ser transportadas nos bancos traseiros, em dispositivo de reten\u00e7\u00e3o adequado para cada idade, peso e altura, salvo exce\u00e7\u00f5es relacionadas a tipos espec\u00edficos de ve\u00edculos regulamentadas pelo Contran. Escolha a op\u00e7\u00e3o que preenche corretamente e respectivamente as lacunas deixadas no texto:","provas":[{"id":91606,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibema","sigla":"","id":6270,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ibema-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento Cient\u00edfico do Vale do Piquiri","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento Cient\u00edfico do Vale do Piquiri - FADCT","sigla":"FADCT","oab":false,"id":1500,"slug":"fadct"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-ibema-pr-2022-fadct-motorista","tipo":1,"nome":"FADCT - Prefeitura de Ibema - Motorista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 14:55:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2616788,"hashId":"3df3a6c8fb70fe574d2dec2eb10d1a9f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As crian\u00e7as com idade inferior a _______ anos que n\u00e3o tenham atingido _______________________ de altura devem ser transportadas nos bancos traseiros, em dispositivo de reten\u00e7\u00e3o adequado para cada idade, peso e altura, salvo exce\u00e7\u00f5es relacionadas a tipos espec\u00edficos de ve\u00edculos regulamentadas pelo Contran. Escolha a op\u00e7\u00e3o que preenche corretamente e respectivamente as lacunas deixadas no texto:<\/p>","resposta":10439151,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sete, um metro e trinta cent\u00edmetros.","id":10439148,"corpo":"<p>Sete, um metro e trinta cent\u00edmetros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Oito, um metro e trinta e cinco cent\u00edmetros.","id":10439149,"corpo":"<p>Oito, um metro e trinta e cinco cent\u00edmetros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Nove, um metro e quarenta cent\u00edmetros.","id":10439150,"corpo":"<p>Nove, um metro e quarenta cent\u00edmetros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Dez, um metro e quarenta e cinco cent\u00edmetros.","id":10439151,"corpo":"<p>Dez, um metro e quarenta e cinco cent\u00edmetros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557303,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do 6\u00ba ao 9\u00ba ano - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21278,"slug":"professor-do-6o-ao-9o-ano-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranatama","sigla":"","id":5846,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-paranatama-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As caracter\u00edsticas de desenvolvimento de uma pessoa que pretende aumentar sua velocidade para pr\u00e1tica esportiva s\u00e3o: I- Desenvolver explos\u00e3o, acelera\u00e7\u00e3o a partir de um ponto im\u00f3vel; II- Dinamizar for\u00e7a e velocidade; III- Desenvolver a capacidade el\u00e1stica dos membros inferiores, e sincronia com os membros superiores nos movimentos de acelera\u00e7\u00e3o. Dos itens acima:","provas":[{"id":87540,"cargo":{"descricao":"Professor do 6\u00ba ao 9\u00ba ano - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21278,"slug":"professor-do-6o-ao-9o-ano-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranatama","sigla":"","id":5846,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-paranatama-pe"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranatama-pe-2022-advise-professor-do-6o-ao-9o-ano-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Paranatama - Professor do 6\u00ba ao 9\u00ba ano - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 15:04:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2541238,"hashId":"06c47ec971b659b17212ecd6b834a6e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As caracter\u00edsticas de desenvolvimento de uma pessoa que pretende aumentar sua velocidade para pr\u00e1tica esportiva s\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>I- Desenvolver explos\u00e3o, acelera\u00e7\u00e3o a partir de um ponto im\u00f3vel; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>II- Dinamizar for\u00e7a e velocidade; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>III- Desenvolver a capacidade el\u00e1stica dos membros inferiores, e sincronia com os membros superiores nos movimentos de acelera\u00e7\u00e3o. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dos itens acima:<\/p>","resposta":10118174,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 correto.","id":10118170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":10118171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos.","id":10118172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos.","id":10118173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos. ","id":10118174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens est\u00e3o corretos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547980,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402863,"slug":"educacao-fisica-didatica-e-pratica-de-ensino-na-educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do 6\u00ba ao 9\u00ba ano - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21278,"slug":"professor-do-6o-ao-9o-ano-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranatama","sigla":"","id":5846,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-paranatama-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Esquiador entre Cones \u00e9 o exerc\u00edcio funcional que tem por objetivo:","provas":[{"id":87540,"cargo":{"descricao":"Professor do 6\u00ba ao 9\u00ba ano - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21278,"slug":"professor-do-6o-ao-9o-ano-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranatama","sigla":"","id":5846,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-paranatama-pe"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranatama-pe-2022-advise-professor-do-6o-ao-9o-ano-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Paranatama - Professor do 6\u00ba ao 9\u00ba ano - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 15:05:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2541245,"hashId":"7f023ef37a991fba6b0a3c366e03c8d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Esquiador entre Cones \u00e9 o exerc\u00edcio funcional que tem por objetivo:<\/p>","resposta":10118204,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aprimorar a coordena\u00e7\u00e3o, o equil\u00edbrio e a propriocep\u00e7\u00e3o.","id":10118204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aprimorar a coordena\u00e7\u00e3o, o equil\u00edbrio e a propriocep\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aprimorar a coordena\u00e7\u00e3o e tempo de rea\u00e7\u00e3o a um objeto em movimento.","id":10118205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aprimorar a coordena\u00e7\u00e3o e tempo de rea\u00e7\u00e3o a um objeto em movimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Aprimorar os sistemas de produ\u00e7\u00e3o de energia, com \u00eanfase no metabolismo anaer\u00f3bio l\u00e1ctico.","id":10118206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aprimorar os sistemas de produ\u00e7\u00e3o de energia, com \u00eanfase no metabolismo anaer\u00f3bio l\u00e1ctico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aprimorar os sistemas de produ\u00e7\u00e3o de energia, com \u00eanfase no metabolismo aer\u00f3bio.","id":10118207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aprimorar os sistemas de produ\u00e7\u00e3o de energia, com \u00eanfase no metabolismo aer\u00f3bio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Realizar movimentos de pot\u00eancia complexos de maneira combinada. ","id":10118208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar movimentos de pot\u00eancia complexos de maneira combinada. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547980,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Treinamento Desportivo","oab":false,"nome":"Treinamento Desportivo","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402879,"slug":"educacao-fisica-treinamento-desportivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do 6\u00ba ao 9\u00ba ano - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21278,"slug":"professor-do-6o-ao-9o-ano-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranatama","sigla":"","id":5846,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-paranatama-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando um m\u00fasculo \u00e9 ativado e desenvolve for\u00e7a, mas nenhum movimento vis\u00edvel ocorre na articula\u00e7\u00e3o, acontece uma a\u00e7\u00e3o muscular: ","provas":[{"id":87540,"cargo":{"descricao":"Professor do 6\u00ba ao 9\u00ba ano - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21278,"slug":"professor-do-6o-ao-9o-ano-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranatama","sigla":"","id":5846,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-paranatama-pe"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranatama-pe-2022-advise-professor-do-6o-ao-9o-ano-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Paranatama - Professor do 6\u00ba ao 9\u00ba ano - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 15:04:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2541239,"hashId":"f88c955bb4e01352c7d5d0426fc82e2e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando um m\u00fasculo \u00e9 ativado e desenvolve for\u00e7a, mas nenhum movimento vis\u00edvel ocorre na articula\u00e7\u00e3o, acontece uma a\u00e7\u00e3o muscular: <\/p>","resposta":10118175,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Isom\u00e9trica.","id":10118175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Isom\u00e9trica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Conc\u00eantrica. ","id":10118176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conc\u00eantrica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Exc\u00eantrica.","id":10118177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exc\u00eantrica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Isoativa.","id":10118178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Isoativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Repetida.","id":10118179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Repetida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547980,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisiologia do Exerc\u00edcio","oab":false,"nome":"Fisiologia do Exerc\u00edcio","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402873,"slug":"educacao-fisica-fisiologia-do-exercicio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cada pr\u00e1tica corporal propicia ao sujeito o acesso a uma dimens\u00e3o de conhecimentos e de experi\u00eancias aos quais ele n\u00e3o teria de outro modo. A viv\u00eancia da pr\u00e1tica \u00e9 uma forma de gerar um tipo de conhecimento muito particular e insubstitu\u00edvel e, para que ela seja significativa, \u00e9 preciso problematizar, desnaturalizar e evidenciar a multiplicidade de sentidos e significados que os grupos sociais conferem \u00e0s diferentes manifesta\u00e7\u00f5es da cultura corporal de movimento. Logo, as pr\u00e1ticas corporais s\u00e3o textos culturais pass\u00edveis de leitura e produ\u00e7\u00e3o.-O fragmento acima prov\u00e9m da Base Nacional Comum Curricular. A partir dele, poder\u00edamos relacionar o ensino de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica com o campo de conhecimentos interdisciplinares fundamentalmente","provas":[{"id":93703,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sec-ba-2022-fcc-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FCC - SEC - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 15:00:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":2632972,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Cada pr\u00e1tica corporal propicia ao sujeito o acesso a uma dimens\u00e3o de conhecimentos e de experi\u00eancias aos quais ele n\u00e3o teria de outro modo. A viv\u00eancia da pr\u00e1tica \u00e9 uma forma de gerar um tipo de conhecimento muito particular e insubstitu\u00edvel e, para que ela seja significativa, \u00e9 preciso problematizar, desnaturalizar e evidenciar a multiplicidade de sentidos e significados que os grupos sociais conferem \u00e0s diferentes manifesta\u00e7\u00f5es da cultura corporal de movimento. Logo, as pr\u00e1ticas corporais s\u00e3o textos culturais pass\u00edveis de leitura e produ\u00e7\u00e3o.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O fragmento acima prov\u00e9m da Base Nacional Comum Curricular. A partir dele, poder\u00edamos relacionar o ensino de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica com o campo de conhecimentos interdisciplinares fundamentalmente<\/p>","resposta":10510746,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pelo modo com que a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica problematiza a pr\u00e1tica escolar. ","id":10510742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelo modo com que a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica problematiza a pr\u00e1tica escolar. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" em virtude do modo com que a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica contribui para a escolariza\u00e7\u00e3o na perspectiva do bem-estar f\u00edsico e mental. ","id":10510743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> em virtude do modo com que a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica contribui para a escolariza\u00e7\u00e3o na perspectiva do bem-estar f\u00edsico e mental. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pelo fato de a cultura corporal constituir um acesso ao conhecimento cient\u00edfico. ","id":10510744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelo fato de a cultura corporal constituir um acesso ao conhecimento cient\u00edfico. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"em virtude de a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica constituir-se como viv\u00eancia particular.","id":10510745,"corpo":"<p>em virtude de a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica constituir-se como viv\u00eancia particular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"em virtude da multiplicidade de sentidos e significados que a cultura corporal pode ter e que podem ser evidenciados enquanto textos ou linguagens culturais.","id":10510746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em virtude da multiplicidade de sentidos e significados que a cultura corporal pode ter e que podem ser evidenciados enquanto textos ou linguagens culturais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559207,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00f5es Curriculares de Ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00f5es Curriculares de Ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402865,"slug":"educacao-fisica-orientacoes-curriculares-de-ensino-da-educacao-fisica"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Processo de Enfermagem, analisar os itens abaixo:-I. Na coleta de dados, os dados s\u00e3o classificados em duas categorias: objetivos e subjetivos. Exemplo de dado subjetivo \u00e9: temperatura axilar de 38\u00b0C e frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 32 irpm. II. Processo de enfermagem \u00e9 um m\u00e9todo utilizado para se implantar, na pr\u00e1tica profissional, uma teoria de enfermagem. III. No Brasil, alguns enfermeiros t\u00eam utilizado o processo de enfermagem como um m\u00e9todo para sistematizar a assist\u00eancia de enfermagem nos diversos n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade. IV. O processo de enfermagem se operacionaliza em etapas (ou fases ou componentes) que variam de acordo com cada autor no que diz respeito ao n\u00famero e \u00e0 terminologia utilizada.-Est\u00e3o CORRETOS:","provas":[{"id":86454,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonina-pr-2022-objetiva-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Antonina - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 16:45:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2516080,"hashId":"9e4271fab1e0f4488266a1e9cc19732a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Processo de Enfermagem, analisar os itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Na coleta de dados, os dados s\u00e3o classificados em duas categorias: objetivos e subjetivos. Exemplo de dado subjetivo \u00e9: temperatura axilar de 38\u00b0C e frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 32 irpm. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Processo de enfermagem \u00e9 um m\u00e9todo utilizado para se implantar, na pr\u00e1tica profissional, uma teoria de enfermagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. No Brasil, alguns enfermeiros t\u00eam utilizado o processo de enfermagem como um m\u00e9todo para sistematizar a assist\u00eancia de enfermagem nos diversos n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O processo de enfermagem se operacionaliza em etapas (ou fases ou componentes) que variam de acordo com cada autor no que diz respeito ao n\u00famero e \u00e0 terminologia utilizada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETOS:<\/p>","resposta":10007918,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":10007916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":10007917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente os itens II, III e IV.","id":10007918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":10007919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545347,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo de Enfermagem","oab":false,"nome":"Processo de Enfermagem","pai":405753,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413453,"slug":"enfermagem-processo-de-enfermagem"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u","sigla":"","id":2750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os objetivos da Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade Cardiovascular (ECV) para a Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":86285,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u","sigla":"","id":2750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr-2022-unioeste-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 16:47:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2509891,"hashId":"926c4e499f1d53b587f2ba34f9a0d7af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os objetivos da Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade Cardiovascular (ECV) para a Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9981813,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"avaliar dos processos de trabalho das equipes para viabilizar a implementa\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas selecionadas para as DCV. ","id":9981812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">avaliar dos processos de trabalho das equipes para viabilizar a implementa\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas selecionadas para as DCV. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Qualificar a aten\u00e7\u00e3o integral para preven\u00e7\u00e3o e controle das doen\u00e7as cardiovasculares na APS; Dar suporte ao desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es para preven\u00e7\u00e3o e controle das doen\u00e7as cardiovasculares no \u00e2mbito da APS, com \u00eanfase \u00e0s condi\u00e7\u00f5es consideradas fatores de risco, como HAS e DM; Promover o controle dos n\u00edveis press\u00f3ricos e glic\u00eamicos, a ades\u00e3o ao tratamento e a redu\u00e7\u00e3o nas taxas de complica\u00e7\u00f5es, interna\u00e7\u00f5es e morbimortalidade por doen\u00e7as cardiovasculares.","id":9981813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Qualificar a aten\u00e7\u00e3o integral para preven\u00e7\u00e3o e controle das doen\u00e7as cardiovasculares na APS; Dar suporte ao desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es para preven\u00e7\u00e3o e controle das doen\u00e7as cardiovasculares no \u00e2mbito da APS, com \u00eanfase \u00e0s condi\u00e7\u00f5es consideradas fatores de risco, como HAS e DM; Promover o controle dos n\u00edveis press\u00f3ricos e glic\u00eamicos, a ades\u00e3o ao tratamento e a redu\u00e7\u00e3o nas taxas de complica\u00e7\u00f5es, interna\u00e7\u00f5es e morbimortalidade por doen\u00e7as cardiovasculares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"capacitar os profissionais envolvidos, uma vez comprovada a associa\u00e7\u00e3o entre capacita\u00e7\u00f5es de profissionais com a redu\u00e7\u00e3o na incid\u00eancia de eventos cardiovasculares.","id":9981814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">capacitar os profissionais envolvidos, uma vez comprovada a associa\u00e7\u00e3o entre capacita\u00e7\u00f5es de profissionais com a redu\u00e7\u00e3o na incid\u00eancia de eventos cardiovasculares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"implementar melhorias, o qual tem como objetivo propor o aperfei\u00e7oamento das etapas anteriores para fortalecer e qualificar o cuidado \u00e0s pessoas com doen\u00e7as cardiovasculares.","id":9981815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">implementar melhorias, o qual tem como objetivo propor o aperfei\u00e7oamento das etapas anteriores para fortalecer e qualificar o cuidado \u00e0s pessoas com doen\u00e7as cardiovasculares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544650,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es cardiovascular","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es cardiovascular","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428395,"slug":"enfermagem-alteracoes-cardiovascular"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Soro Antirr\u00e1bico \u00e9 composto por fra\u00e7\u00e3o F(ab')2 de imunoglobulinas (IgG) purificadas obtidas a partir de plasma de equinos hiperimunizados com v\u00edrus r\u00e1bico fixo, equivalentes no m\u00ednimo 1.000 UI (soroneutralizante em camundongo). Assinale a \u00fanica alternativa que aponta uma temperatura adequada\/recomendada para conserva\u00e7\u00e3o desse imunobiol\u00f3gico:","provas":[{"id":84742,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-goioere-pr-2022-fau-unicentro-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Goioer\u00ea - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 17:16:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2462760,"hashId":"fce041708d12754e97c11174a08a5dfd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Soro Antirr\u00e1bico \u00e9 composto por fra\u00e7\u00e3o F(ab')<sub>2<\/sub> de imunoglobulinas (IgG) purificadas obtidas a partir de plasma de equinos hiperimunizados com v\u00edrus r\u00e1bico fixo, equivalentes no m\u00ednimo 1.000 UI (soroneutralizante em camundongo). Assinale a \u00fanica alternativa que aponta uma temperatura adequada\/recomendada para conserva\u00e7\u00e3o desse imunobiol\u00f3gico:<\/p>","resposta":9774077,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0\u00baC.","id":9774075,"corpo":"<p>0\u00baC.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"-20\u00baC.","id":9774076,"corpo":"<p>-20\u00baC.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"+6\u00ba.","id":9774077,"corpo":"<p>+6\u00ba.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"+12\u00baC.","id":9774078,"corpo":"<p>+12\u00baC.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"-2\u00baC.","id":9774079,"corpo":"<p>-2\u00baC.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539442,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597,"slug":"topografo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":5951,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que corresponde a defini\u00e7\u00e3o de Nivelamento trigonom\u00e9trico.","provas":[{"id":89668,"cargo":{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597,"slug":"topografo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":5951,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es-2022-ibade-topografo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco - Top\u00f3grafo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 16:55:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2617875,"hashId":"3aaa9d3163ec9dd9a750d6fb9d9752cd","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que corresponde a defini\u00e7\u00e3o de Nivelamento trigonom\u00e9trico.<\/p>","resposta":10443979,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nivelamento trigonom\u00e9trico em que as dist\u00e2ncias s\u00e3o obtidas geometricamente e a altura do sinal visado \u00e9 obtida pela visada do fio m\u00e9dio do ret\u00edculo da luneta do teodolito sobre uma mira colocada verticalmente no ponto, cuja diferen\u00e7a de n\u00edvel em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 esta\u00e7\u00e3o do teod\u00f3lito \u00e9 objeto de determina\u00e7\u00e3o.","id":10443975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nivelamento trigonom\u00e9trico em que as dist\u00e2ncias s\u00e3o obtidas geometricamente e a altura do sinal visado \u00e9 obtida pela visada do fio m\u00e9dio do ret\u00edculo da luneta do teodolito sobre uma mira colocada verticalmente no ponto, cuja diferen\u00e7a de n\u00edvel em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 esta\u00e7\u00e3o do teod\u00f3lito \u00e9 objeto de determina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Nivelamento que realiza a medida da diferen\u00e7a de n\u00edvel entre pontos no terreno por interm\u00e9dio de leituras correspondentes a visadas horizontais, obtidas com um n\u00edvel, em miras colocadas verticalmente nos referidos pontos.","id":10443976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nivelamento que realiza a medida da diferen\u00e7a de n\u00edvel entre pontos no terreno por interm\u00e9dio de leituras correspondentes a visadas horizontais, obtidas com um n\u00edvel, em miras colocadas verticalmente nos referidos pontos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Levantamento explorat\u00f3rio do terreno com a finalidade espec\u00edfica de seu reconhecimento, sem prevalecerem os crit\u00e9rios de exatid\u00e3o.","id":10443977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Levantamento explorat\u00f3rio do terreno com a finalidade espec\u00edfica de seu reconhecimento, sem prevalecerem os crit\u00e9rios de exatid\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nivelamento trigonom\u00e9trico em que as dist\u00e2ncias s\u00e3o obtidas taqueometricamente e a altura do sinal visado \u00e9 obtida pela visada do fio m\u00e9dio do ret\u00edculo da luneta do teodolito sobre uma mira colocada verticalmente no ponto, cuja diferen\u00e7a de n\u00edvel em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 esta\u00e7\u00e3o do teod\u00f3lito \u00e9 objeto de determina\u00e7\u00e3o.","id":10443978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nivelamento trigonom\u00e9trico em que as dist\u00e2ncias s\u00e3o obtidas taqueometricamente e a altura do sinal visado \u00e9 obtida pela visada do fio m\u00e9dio do ret\u00edculo da luneta do teodolito sobre uma mira colocada verticalmente no ponto, cuja diferen\u00e7a de n\u00edvel em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 esta\u00e7\u00e3o do teod\u00f3lito \u00e9 objeto de determina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nivelamento que realiza a medi\u00e7\u00e3o da diferen\u00e7a de n\u00edvel entre pontos no terreno, indiretamente, a partir da determina\u00e7\u00e3o do \u00e2ngulo vertical da dire\u00e7\u00e3o que os une e da dist\u00e2ncia entre estes.","id":10443979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nivelamento que realiza a medi\u00e7\u00e3o da diferen\u00e7a de n\u00edvel entre pontos no terreno, indiretamente, a partir da determina\u00e7\u00e3o do \u00e2ngulo vertical da dire\u00e7\u00e3o que os une e da dist\u00e2ncia entre estes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557446,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394625,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-topografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398915,"slug":"geografia-topografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597,"slug":"topografo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":5951,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o informa\u00e7\u00f5es obtidas pela esta\u00e7\u00e3o total, EXCETO:","provas":[{"id":89668,"cargo":{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597,"slug":"topografo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":5951,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es-2022-ibade-topografo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco - Top\u00f3grafo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 16:56:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2617876,"hashId":"be70c9c01bf19ae29742c44e5c14edc3","enunciado":"<p>S\u00e3o informa\u00e7\u00f5es obtidas pela esta\u00e7\u00e3o total, EXCETO:<\/p>","resposta":10443983,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"coordenadas dos pontos ocupados pelo refletor, a partir de uma orienta\u00e7\u00e3o pr\u00e9via.","id":10443980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">coordenadas dos pontos ocupados pelo refletor, a partir de uma orienta\u00e7\u00e3o pr\u00e9via.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"desn\u00edvel entre os pontos (ponto \u201ca\u201d equipamento, ponto \u201cb\u201drefletor).","id":10443981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desn\u00edvel entre os pontos (ponto \u201ca\u201d equipamento, ponto \u201cb\u201drefletor).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"constante do prisma.","id":10443982,"corpo":"<p>constante do prisma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"dist\u00e2ncia reduzida ao horizonte (dist\u00e2ncia vertical).","id":10443983,"corpo":"<p>dist\u00e2ncia reduzida ao horizonte (dist\u00e2ncia vertical).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"altura do instrumento.","id":10443984,"corpo":"<p>altura do instrumento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557446,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394625,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-topografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cartografia","oab":false,"nome":"Cartografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397279,"slug":"geografia-cartografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398915,"slug":"geografia-topografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica que regulamenta seu exerc\u00edcio profissional \u00e9 um dever do T\u00e9cnico de Enfermagem disponibilizar assist\u00eancia ao indiv\u00edduo e \u00e0 coletividade em casos de emerg\u00eancia, epidemia, cat\u00e1strofe e\/ou desastres, sem pleitear vantagens pessoais. Assinale a alternativa correta quanto \u00e0 Resolu\u00e7\u00e3o que norteia os profissionais da Enfermagem quanto aos seus direitos, deveres e proibi\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":84742,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-goioere-pr-2022-fau-unicentro-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Goioer\u00ea - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 17:05:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2462402,"hashId":"f45629cc05953ec6a07bede8d9f06edb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica que regulamenta seu exerc\u00edcio profissional \u00e9 um dever do T\u00e9cnico de Enfermagem disponibilizar assist\u00eancia ao indiv\u00edduo e \u00e0 coletividade em casos de emerg\u00eancia, epidemia, cat\u00e1strofe e\/ou desastres, sem pleitear vantagens pessoais. Assinale a alternativa correta quanto \u00e0 Resolu\u00e7\u00e3o que norteia os profissionais da Enfermagem quanto aos seus direitos, deveres e proibi\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":9772345,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN N\u00ba 564\/2017.","id":9772345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Resolu\u00e7\u00e3o COFEN N\u00ba 564\/2017.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN N\u00ba 358\/2009.","id":9772346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Resolu\u00e7\u00e3o COFEN N\u00ba 358\/2009.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN N\u00ba 001\/2009.","id":9772347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Resolu\u00e7\u00e3o COFEN N\u00ba 001\/2009.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o COREN N\u00ba 8.080\/2013.","id":9772348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Resolu\u00e7\u00e3o COREN N\u00ba 8.080\/2013.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o COREN N\u00ba 514\/2010.","id":9772349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Resolu\u00e7\u00e3o COREN N\u00ba 514\/2010.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539442,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405862,"slug":"enfermagem-codigo-de-etica-dos-profissionais-de-enfermagem"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Enfermagem","id":10598,"slug":"analista-legislativo-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"Camara de Sao Goncalo","id":4226,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o COFEN n\u00ba 358\/09, o processo de enfermagem \u00e9 considerado como um processo c\u00edclico organizado em cinco etapas inter-relacionadas, interdependentes e recorrentes. A etapa que consiste em um processo deliberado, sistem\u00e1tico e cont\u00ednuo de verifica\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7as nas respostas da pessoa, fam\u00edlia ou coletividade humana em um dado momento do processo sa\u00fade\/ doen\u00e7a, para determinar se as a\u00e7\u00f5es ou interven\u00e7\u00f5es de enfermagem alcan\u00e7aram o resultado esperado, \u00e9 chamada de:","provas":[{"id":84780,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Enfermagem","id":10598,"slug":"analista-legislativo-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"Camara de Sao Goncalo","id":4226,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj-2022-selecon-analista-legislativo-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Analista Legislativo - \u00c1rea Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 17:00:43","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2464910,"hashId":"dcb303318043d3dba6522f7fa67305dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o COFEN n\u00ba 358\/09, o processo de enfermagem \u00e9 considerado como um processo c\u00edclico organizado em cinco etapas inter-relacionadas, interdependentes e recorrentes. A etapa que consiste em um processo deliberado, sistem\u00e1tico e cont\u00ednuo de verifica\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7as nas respostas da pessoa, fam\u00edlia ou coletividade humana em um dado momento do processo sa\u00fade\/ doen\u00e7a, para determinar se as a\u00e7\u00f5es ou interven\u00e7\u00f5es de enfermagem alcan\u00e7aram o resultado esperado, \u00e9 chamada de:<\/p>","resposta":9784222,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Coleta de Dados de Enfermagem","id":9784220,"corpo":"<p>Coleta de Dados de Enfermagem<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Planejamento de Enfermagem","id":9784221,"corpo":"<p>Planejamento de Enfermagem<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de Enfermagem","id":9784222,"corpo":"<p>Avalia\u00e7\u00e3o de Enfermagem<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Diagn\u00f3stico de Enfermagem","id":9784223,"corpo":"<p>Diagn\u00f3stico de Enfermagem<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539691,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 358\/2009","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 358\/2009","pai":405753,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413454,"slug":"enfermagem-resolucao-cofen-358-2009"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a \u00fanica alternativa que define a Criptorquidia:","provas":[{"id":84733,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goioere-pr-2022-fau-unicentro-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Goioer\u00ea - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 17:23:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2462930,"hashId":"2a510489bb2c7f6ffc645b3cceb10dc6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a \u00fanica alternativa que define a Criptorquidia:<\/p>","resposta":9774927,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 o tipo mais grave de espinha b\u00edfida, no qual os ossos da coluna vertebral do beb\u00ea n\u00e3o se desenvolvem adequadamente durante a gesta\u00e7\u00e3o; uma falha no fechamento do tubo neural.","id":9774923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o tipo mais grave de espinha b\u00edfida, no qual os ossos da coluna vertebral do beb\u00ea n\u00e3o se desenvolvem adequadamente durante a gesta\u00e7\u00e3o; uma falha no fechamento do tubo neural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 um defeito na parede abdominal, na inser\u00e7\u00e3o do cord\u00e3o umbilical, com hernia\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os abdominais; caracteriza-se pela protrus\u00e3o de v\u00edsceras abdominais atrav\u00e9s de um defeito da linha m\u00e9dia na base do umbigo.","id":9774924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um defeito na parede abdominal, na inser\u00e7\u00e3o do cord\u00e3o umbilical, com hernia\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os abdominais; caracteriza-se pela protrus\u00e3o de v\u00edsceras abdominais atrav\u00e9s de um defeito da linha m\u00e9dia na base do umbigo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 o ac\u00famulo de l\u00edquido dentro da t\u00fanica vaginal do test\u00edculo.","id":9774925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o ac\u00famulo de l\u00edquido dentro da t\u00fanica vaginal do test\u00edculo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 uma doen\u00e7a gen\u00e9tica rara, cr\u00f4nica e progressiva, caracterizada pela ocorr\u00eancia de secre\u00e7\u00f5es espessas e viscosas que afeta diversos \u00f3rg\u00e3os, principalmente pulm\u00f5es e o p\u00e2ncreas.","id":9774926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma doen\u00e7a gen\u00e9tica rara, cr\u00f4nica e progressiva, caracterizada pela ocorr\u00eancia de secre\u00e7\u00f5es espessas e viscosas que afeta diversos \u00f3rg\u00e3os, principalmente pulm\u00f5es e o p\u00e2ncreas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Significa a aus\u00eancia do test\u00edculo no seu lugar habitual, a bolsa escrotal; \u201ctest\u00edculos n\u00e3o descidos\u201d ou aus\u00eancia de um dos dois test\u00edculos na bolsa testicular; pode ocorrer unilateral ou bilateral.","id":9774927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Significa a aus\u00eancia do test\u00edculo no seu lugar habitual, a bolsa escrotal; \u201ctest\u00edculos n\u00e3o descidos\u201d ou aus\u00eancia de um dos dois test\u00edculos na bolsa testicular; pode ocorrer unilateral ou bilateral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539489,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica m\u00e9dica \/ sa\u00fade do adulto","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica m\u00e9dica \/ sa\u00fade do adulto","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428389,"slug":"enfermagem-clinica-medica-saude-do-adulto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tavares","sigla":"","id":5336,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tavares-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das solu\u00e7\u00f5es abaixo se refere a um soro utilizado na reidrata\u00e7\u00e3o no caso de perda de l\u00edquidos e \u00edons de s\u00f3dio, cloreto, pot\u00e1ssio, c\u00e1lcio, profilaxia e tratamento de acidose?","provas":[{"id":84624,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tavares","sigla":"","id":5336,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tavares-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tavares-pb-2022-cpcon-uepb-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Tavares - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 17:34:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2464667,"hashId":"e618922456a39307f46fdf6722b4eca1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das solu\u00e7\u00f5es abaixo se refere a um soro utilizado na reidrata\u00e7\u00e3o no caso de perda de l\u00edquidos e \u00edons de s\u00f3dio, cloreto, pot\u00e1ssio, c\u00e1lcio, profilaxia e tratamento de acidose?<\/p>","resposta":9783120,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Soro Glicosado a 5%.","id":9783119,"corpo":"<p>Soro Glicosado a 5%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ringer Lactato.","id":9783120,"corpo":"<p>Ringer Lactato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Soro Fisiol\u00f3gico NaCl 0,9%.","id":9783121,"corpo":"<p>Soro Fisiol\u00f3gico NaCl 0,9%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Manitol.","id":9783122,"corpo":"<p>Manitol.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Soro Glicofisiol\u00f3gico.","id":9783123,"corpo":"<p>Soro Glicofisiol\u00f3gico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539661,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405771,"slug":"enfermagem-procedimentos-de-enfermagem-fundamentos-semiotecnica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Servente","id":2022,"slug":"servente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura a seguir ilustra um elemento de funda\u00e7\u00e3o rasa, de concreto armado usado em obras. O nome do elemento apresentado na figura \u00e9:","provas":[{"id":81598,"cargo":{"descricao":"Servente","id":2022,"slug":"servente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2022-amauc-servente","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Servente - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 17:30:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2437354,"hashId":"56bd17bc5ff20d9d41af1d70b5dfaf26","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura a seguir ilustra um elemento de funda\u00e7\u00e3o rasa, de concreto armado usado em obras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/81598\/questao\/2437354-20220620100016000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O nome do elemento apresentado na figura \u00e9:<\/p>","resposta":9666130,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pilotis.","id":9666129,"corpo":"<p>Pilotis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sapata isolada.","id":9666130,"corpo":"<p>Sapata isolada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Estaca.","id":9666131,"corpo":"<p>Estaca.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Viga baldrame.","id":9666132,"corpo":"<p>Viga baldrame.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Radier.","id":9666133,"corpo":"<p>Radier.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536398,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Funda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Funda\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399442,"slug":"engenharia-civil-fundacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Funda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Tipos de Funda\u00e7\u00f5es","pai":399442,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399443,"slug":"engenharia-civil-tipos-de-fundacoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a 1\u00aa dose da Vacina Hepatite B:","provas":[{"id":84742,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-goioere-pr-2022-fau-unicentro-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Goioer\u00ea - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 17:14:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2462737,"hashId":"69c864aa8c485e5d0235b3aa5059e2c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a 1\u00aa dose da Vacina Hepatite B:<\/p>","resposta":9773960,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Recomenda-se que seja administrada logo ap\u00f3s o nascimento.","id":9773960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recomenda-se que seja administrada logo ap\u00f3s o nascimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Deve ser administrada aos 2 meses de vida.","id":9773961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser administrada aos 2 meses de vida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Recomenda-se que seja administrada aos 4 meses de vida.","id":9773962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recomenda-se que seja administrada aos 4 meses de vida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Deve ser administrada aos 12 meses de vida.","id":9773963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser administrada aos 12 meses de vida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Recomenda-se que seja administrada aos 4 anos de vida.","id":9773964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recomenda-se que seja administrada aos 4 anos de vida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539442,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hepatite B","oab":false,"nome":"Hepatite B","pai":405768,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413357,"slug":"enfermagem-hepatite-b"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Servente","id":2022,"slug":"servente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se a forma de uma viga de concreto mede internamente 4 metros de comprimento, por 20 cm de largura e 40 cm de altura, pode-se afirmar que o volume total de concreto a ser colocado na viga, desconsiderando perdas e a ferragem da viga, \u00e9 igual a:","provas":[{"id":81598,"cargo":{"descricao":"Servente","id":2022,"slug":"servente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2022-amauc-servente","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Servente - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 17:26:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2437334,"hashId":"83b23fe5fb1906fada17a0fa3f394f87","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a forma de uma viga de concreto mede internamente 4 metros de comprimento, por 20 cm de largura e 40 cm de altura, pode-se afirmar que o volume total de concreto a ser colocado na viga, desconsiderando perdas e a ferragem da viga, \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":9666041,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,60 m\u00b3","id":9666039,"corpo":"<p>1,60 m\u00b3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"0,80 m\u00b3","id":9666040,"corpo":"<p>0,80 m\u00b3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"0,32 m\u00b3","id":9666041,"corpo":"<p>0,32 m\u00b3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3,20 m\u00b3","id":9666042,"corpo":"<p>3,20 m\u00b3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"0,64 m\u00b3","id":9666043,"corpo":"<p>0,64 m\u00b3<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536398,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estruturas de Concreto","oab":false,"nome":"Estruturas de Concreto","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":427635,"slug":"engenharia-civil-estruturas-de-concreto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c[...] Descri\u00e7\u00e3o do imunobiol\u00f3gico: A vacina \u00e9 preparada com bacilos vivos, a partir de cepas do Mycobacterium bovis, atenuadas com glutamato de s\u00f3dio; \u00e9 indicada para prevenir as formas graves da tuberculose (miliar e men\u00edngea); sua administra\u00e7\u00e3o deve ser adiada quando a crian\u00e7a apresentar peso inferior a 2 kg, devido \u00e0 escassez do tecido cut\u00e2neo (pan\u00edculo adiposo), e quando apresentar les\u00f5es graves de pele; o esquema de vacina\u00e7\u00e3o corresponde a dose \u00fanica o mais precocemente poss\u00edvel, preferencialmente nas primeiras 12 horas ap\u00f3s o nascimento, ainda na maternidade\u201d. Assinale a alternativa correta, que corresponde a vacina descrita acima, sua via, local de administra\u00e7\u00e3o e volume de cada dose:","provas":[{"id":84733,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goioere-pr-2022-fau-unicentro-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Goioer\u00ea - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 17:28:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2462991,"hashId":"d025c01c688571d6fc38012aef09edfd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] Descri\u00e7\u00e3o do imunobiol\u00f3gico: A vacina \u00e9 preparada com bacilos vivos, a partir de cepas do <em>Mycobacterium bovis, <\/em>atenuadas com glutamato de s\u00f3dio; \u00e9 indicada para prevenir as formas graves da tuberculose (miliar e men\u00edngea); sua administra\u00e7\u00e3o deve ser adiada quando a crian\u00e7a apresentar peso inferior a 2 kg, devido \u00e0 escassez do tecido cut\u00e2neo (pan\u00edculo adiposo), e quando apresentar les\u00f5es graves de pele; o esquema de vacina\u00e7\u00e3o corresponde a dose \u00fanica o mais precocemente poss\u00edvel, preferencialmente nas primeiras 12 horas ap\u00f3s o nascimento, ainda na maternidade\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta, que corresponde a vacina descrita acima, sua via, local de administra\u00e7\u00e3o e volume de cada dose:<\/p>","resposta":9775221,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vacina dT; administrada via intrad\u00e9rmica, na regi\u00e3o posterior do bra\u00e7o ou anterior do antebra\u00e7o (conforme protocolo municipal); o volume de cada dose corresponde rigorosamente a 0,5 ml.","id":9775220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vacina dT; administrada via intrad\u00e9rmica, na regi\u00e3o posterior do bra\u00e7o ou anterior do antebra\u00e7o (conforme protocolo municipal); o volume de cada dose corresponde rigorosamente a 0,5 ml.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Vacina BCG; administrada via intrad\u00e9rmica, na regi\u00e3o do m\u00fasculo deltoide, no n\u00edvel da inser\u00e7\u00e3o inferior, na face externa superior do bra\u00e7o direito; o volume de cada dose corresponde rigorosamente a 0,1 ml.","id":9775221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vacina BCG; administrada via intrad\u00e9rmica, na regi\u00e3o do m\u00fasculo deltoide, no n\u00edvel da inser\u00e7\u00e3o inferior, na face externa superior do bra\u00e7o direito; o volume de cada dose corresponde rigorosamente a 0,1 ml.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Vacina sarampo, caxumba, rub\u00e9ola e varicela (Tetra Viral); administrada via intramuscular, no m\u00fasculo vasto lateral da coxa; o volume de cada dose corresponde a 0,5 ml.","id":9775222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vacina sarampo, caxumba, rub\u00e9ola e varicela (Tetra Viral); administrada via intramuscular, no m\u00fasculo vasto lateral da coxa; o volume de cada dose corresponde a 0,5 ml.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Vacina Hepatite B; administrada via intramuscular, no m\u00fasculo vasto lateral da coxa; o volume de cada dose corresponde a 0,5 ml.","id":9775223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vacina Hepatite B; administrada via intramuscular, no m\u00fasculo vasto lateral da coxa; o volume de cada dose corresponde a 0,5 ml.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Vacina Hepatite B; administrada via subcut\u00e2nea, na regi\u00e3o posterior do bra\u00e7o; o volume de cada dose corresponde a 0,1 ml.","id":9775224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vacina Hepatite B; administrada via subcut\u00e2nea, na regi\u00e3o posterior do bra\u00e7o; o volume de cada dose corresponde a 0,1 ml.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539489,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405768,"slug":"enfermagem-programa-nacional-de-imunizacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias - 6\u00ba ao 9\u00ba ano","id":6077,"slug":"professor-de-ciencias-6o-ao-9o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranatama","sigla":"","id":5846,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-paranatama-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 poss\u00edvel conceituar popula\u00e7\u00f5es como:","provas":[{"id":87539,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias - 6\u00ba ao 9\u00ba ano","id":6077,"slug":"professor-de-ciencias-6o-ao-9o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranatama","sigla":"","id":5846,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-paranatama-pe"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranatama-pe-2022-advise-professor-de-ciencias-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Paranatama - Professor de Ci\u00eancias - 6\u00ba ao 9\u00ba ano - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 17:24:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2541432,"hashId":"31696d031a70f6712098e153fed6fa38","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel conceituar popula\u00e7\u00f5es como:<\/p>","resposta":10119115,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aquela em que apresenta indiv\u00edduos de uma mesma esp\u00e9cie dentro de uma dada \u00e1rea ou aquela que est\u00e1 sob investiga\u00e7\u00e3o.","id":10119115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aquela em que apresenta indiv\u00edduos de uma mesma esp\u00e9cie dentro de uma dada \u00e1rea ou aquela que est\u00e1 sob investiga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aquela em que apresenta indiv\u00edduos de esp\u00e9cies diferentes dentro de uma dada \u00e1rea ou aquela que est\u00e1 sob investiga\u00e7\u00e3o.","id":10119116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aquela em que apresenta indiv\u00edduos de esp\u00e9cies diferentes dentro de uma dada \u00e1rea ou aquela que est\u00e1 sob investiga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Aquela em que apresenta indiv\u00edduos de uma mesma esp\u00e9cie dentro de \u00e1reas semelhantes.","id":10119117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aquela em que apresenta indiv\u00edduos de uma mesma esp\u00e9cie dentro de \u00e1reas semelhantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aquela em que n\u00e3o apresenta indiv\u00edduos de uma mesma esp\u00e9cie dentro de \u00e1reas semelhantes.","id":10119118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aquela em que n\u00e3o apresenta indiv\u00edduos de uma mesma esp\u00e9cie dentro de \u00e1reas semelhantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Aquela em que apresenta indiv\u00edduos de esp\u00e9cies diferentes dentro de \u00e1reas diferentes que est\u00e3o sob investiga\u00e7\u00e3o.","id":10119119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aquela em que apresenta indiv\u00edduos de esp\u00e9cies diferentes dentro de \u00e1reas diferentes que est\u00e3o sob investiga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548002,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Popula\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Popula\u00e7\u00e3o","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397300,"slug":"geografia-populacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","oab":false,"nome":"Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397313,"slug":"geografia-populacao-brasileira"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682,"slug":"enfermeiro-plantonista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta um sintoma principal da diabetes mellitus tipo 1.","provas":[{"id":83950,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682,"slug":"enfermeiro-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2022-nosso-rumo-enfermeiro-plantonista","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - Prefeitura de Suzano - Enfermeiro Plantonista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 17:37:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2468167,"hashId":"d45a406d21aad990775f02762dd61666","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta um sintoma principal da diabetes mellitus tipo 1.<\/p>","resposta":9798250,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Infec\u00e7\u00f5es frequentes.","id":9798247,"corpo":"<p>Infec\u00e7\u00f5es frequentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pouca sede.","id":9798248,"corpo":"<p>Pouca sede.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Perda de apetite.","id":9798249,"corpo":"<p>Perda de apetite.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Vontade de urinar frequentemente.","id":9798250,"corpo":"<p>Vontade de urinar frequentemente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ganho de peso.","id":9798251,"corpo":"<p>Ganho de peso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540068,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diabetes Mellitus","oab":false,"nome":"Diabetes Mellitus","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405819,"slug":"enfermagem-diabetes-mellitus"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Servente","id":2022,"slug":"servente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir e responda conforme orientado. I.As tampas de bueiros devem ser desobstru\u00eddas sempre que necess\u00e1rio. II.\u00c9 recomend\u00e1vel utilizar areia fina para produ\u00e7\u00e3o de argamassa de chapisco. III.O uso de Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual em obras \u00e9 obrigat\u00f3rio.Dentre as afirma\u00e7\u00f5es anteriores, quais est\u00e3o CORRETAS em termos das atividades desenvolvidas por serventes?","provas":[{"id":81598,"cargo":{"descricao":"Servente","id":2022,"slug":"servente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2022-amauc-servente","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Servente - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 17:30:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2437347,"hashId":"eab5db4e0c9be6b64783058245018e1a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir e responda conforme orientado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I.As tampas de bueiros devem ser desobstru\u00eddas sempre que necess\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.\u00c9 recomend\u00e1vel utilizar areia fina para produ\u00e7\u00e3o de argamassa de chapisco. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.O uso de Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual em obras \u00e9 obrigat\u00f3rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentre as afirma\u00e7\u00f5es anteriores, quais est\u00e3o CORRETAS em termos das atividades desenvolvidas por serventes?<\/p>","resposta":9666102,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas, I e II.","id":9666098,"corpo":"<p>Apenas, I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas, II e III.","id":9666099,"corpo":"<p>Apenas, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9666100,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas, III.","id":9666101,"corpo":"<p>Apenas, III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas, I e III.","id":9666102,"corpo":"<p>Apenas, I e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536398,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Higiene do Trabalho","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Higiene do Trabalho","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416458,"slug":"engenharia-civil-seguranca-e-higiene-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245,"slug":"engenheiro"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"SEA SC","id":3152,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sea-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura a seguir ilustra um equipamento utilizado em um sistema de esgoto sanit\u00e1rio.Fonte: PUC Goi\u00e1s, \u201cManual T\u00e9cnico de Instala\u00e7\u00f5es Hidr\u00e1ulicas\u201d, pg. 31 Este equipamento \u00e9 denominado:","provas":[{"id":81958,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245,"slug":"engenheiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"SEA SC","id":3152,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sea-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sea-sc-sc-2022-ibade-engenheiro","tipo":1,"nome":"IBADE - SEA SC - Engenheiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 11:14:29","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2409016,"hashId":"697c956b74a70cda93004dd88eb49a43","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura a seguir ilustra um equipamento utilizado em um sistema de esgoto sanit\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/81958\/questao\/2409016-20220527192055000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: PUC Goi\u00e1s, \u201cManual T\u00e9cnico de Instala\u00e7\u00f5es Hidr\u00e1ulicas\u201d, pg. 31 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Este equipamento \u00e9 denominado:<\/p>","resposta":9540708,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"caixa de inspe\u00e7\u00e3o.","id":9540704,"corpo":"<p>caixa de inspe\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"fecho h\u00eddrico.","id":9540705,"corpo":"<p>fecho h\u00eddrico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"boca de lobo.","id":9540706,"corpo":"<p>boca de lobo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ralo seco.","id":9540707,"corpo":"<p>ralo seco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ralo sifonado.","id":9540708,"corpo":"<p>ralo sifonado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533349,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 100 ","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","pai":399409,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400674,"slug":"engenharia-civil-instalacoes-hidrossanitarias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245,"slug":"engenheiro"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"SEA SC","id":3152,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sea-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura a seguir mostra um s\u00edmbolo utilizado em um projeto de instala\u00e7\u00f5es hidr\u00e1ulicas e sanit\u00e1rias.Este s\u00edmbolo corresponde a uma caixa:","provas":[{"id":81958,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245,"slug":"engenheiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"SEA SC","id":3152,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sea-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sea-sc-sc-2022-ibade-engenheiro","tipo":1,"nome":"IBADE - SEA SC - Engenheiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 11:14:56","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2409019,"hashId":"18c24db351a0cf9df83c908039dd021c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura a seguir mostra um s\u00edmbolo utilizado em um projeto de instala\u00e7\u00f5es hidr\u00e1ulicas e sanit\u00e1rias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/81958\/questao\/2409019-20220527192246000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Este s\u00edmbolo corresponde a uma caixa:<\/p>","resposta":9540722,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"retentora.","id":9540719,"corpo":"<p>retentora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"sifonada.","id":9540720,"corpo":"<p>sifonada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"de gordura.","id":9540721,"corpo":"<p>de gordura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"de inspe\u00e7\u00e3o.","id":9540722,"corpo":"<p>de inspe\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"de passagem.","id":9540723,"corpo":"<p>de passagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533349,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 100 ","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","pai":399409,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400674,"slug":"engenharia-civil-instalacoes-hidrossanitarias"},{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione adequadamente o tipo de an\u00e1lise farmacoecon\u00f4mica e sua respectiva descri\u00e7\u00e3o.1. Custo-minimiza\u00e7\u00e3o (ACM).2. Custo-efetividade (ACE).3. Custo-utilidade (ACU).4. Custo-benef\u00edcio (ACB).( ) Mede a quantidade e a qualidade de vida em refer\u00eancia \u00e0 satisfa\u00e7\u00e3o obtida pelo paciente ante o impacto de uma interven\u00e7\u00e3o de sa\u00fade. Compara custos em unidades monet\u00e1rias e resultados de uma interven\u00e7\u00e3o medidos em termos da dura\u00e7\u00e3o e da qualidade da sobrevida obtidas em cada interven\u00e7\u00e3o.( ) Mede os custos das interven\u00e7\u00f5es que produzem o m\u00e1ximo de sucesso para os desfechos observados. Compara os custos em unidades monet\u00e1rias e a efetividade em unidades naturais de sa\u00fade como anos de vida ganhos, dias de incapacidade evitados, unidades de press\u00e3o arterial reduzidas, dentre outras.( ) Mede se uma nova tecnologia ou interven\u00e7\u00e3o em sa\u00fade gera um benef\u00edcio l\u00edquido para a sociedade, dado pela diferen\u00e7a entre os benef\u00edcios da interven\u00e7\u00e3o menos os custos da interven\u00e7\u00e3o, ambos calculados em valores monet\u00e1rios.( ) Mede a diferen\u00e7a de custos entre interven\u00e7\u00f5es alternativas que produzem resultados equivalentes, diferindo essas interven\u00e7\u00f5es apenas nos custos que incorrem, medida em unidades monet\u00e1rias.A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":88702,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"isgh-ce-2022-instituto-consulplan-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 11:31:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2558011,"hashId":"01340aa6dfe4520c4dc59f977431d5eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione adequadamente o tipo de an\u00e1lise farmacoecon\u00f4mica e sua respectiva descri\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Custo-minimiza\u00e7\u00e3o (ACM).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Custo-efetividade (ACE).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Custo-utilidade (ACU).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Custo-benef\u00edcio (ACB).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Mede a quantidade e a qualidade de vida em refer\u00eancia \u00e0 satisfa\u00e7\u00e3o obtida pelo paciente ante o impacto de uma interven\u00e7\u00e3o de sa\u00fade. Compara custos em unidades monet\u00e1rias e resultados de uma interven\u00e7\u00e3o medidos em termos da dura\u00e7\u00e3o e da qualidade da sobrevida obtidas em cada interven\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Mede os custos das interven\u00e7\u00f5es que produzem o m\u00e1ximo de sucesso para os desfechos observados. Compara os custos em unidades monet\u00e1rias e a efetividade em unidades naturais de sa\u00fade como anos de vida ganhos, dias de incapacidade evitados, unidades de press\u00e3o arterial reduzidas, dentre outras.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Mede se uma nova tecnologia ou interven\u00e7\u00e3o em sa\u00fade gera um benef\u00edcio l\u00edquido para a sociedade, dado pela diferen\u00e7a entre os benef\u00edcios da interven\u00e7\u00e3o menos os custos da interven\u00e7\u00e3o, ambos calculados em valores monet\u00e1rios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Mede a diferen\u00e7a de custos entre interven\u00e7\u00f5es alternativas que produzem resultados equivalentes, diferindo essas interven\u00e7\u00f5es apenas nos custos que incorrem, medida em unidades monet\u00e1rias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":10190132,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2, 3, 4.","id":10190130,"corpo":"<p>1, 2, 3, 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2, 4, 1, 3.","id":10190131,"corpo":"<p>2, 4, 1, 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3, 2, 4, 1.","id":10190132,"corpo":"<p>3, 2, 4, 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"4, 1, 2, 3.","id":10190133,"corpo":"<p>4, 1, 2, 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549960,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 e 17","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia Farmac\u00eautica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia Farmac\u00eautica","pai":401416,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398298,"slug":"farmacia-administracao-e-economia-farmaceutica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral (NP), assinale a afirmativa correta. ","provas":[{"id":88702,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"isgh-ce-2022-instituto-consulplan-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 11:36:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2558027,"hashId":"dc867a33e8078273114007c771d8bb8f","enunciado":"<p>Sobre a Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral (NP), assinale a afirmativa correta. <\/p>","resposta":10190194,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As solu\u00e7\u00f5es para NP hipot\u00f4nicas e hiposmolares devem ser administradas por acesso perif\u00e9rico. ","id":10190194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As solu\u00e7\u00f5es para NP hipot\u00f4nicas e hiposmolares devem ser administradas por acesso perif\u00e9rico. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As solu\u00e7\u00f5es para NP devem apresentar compatibilidade f\u00edsico-qu\u00edmica, esterilidade, estabilidade, n\u00e3o sendo requerida a condi\u00e7\u00e3o de apirogenicidade. ","id":10190195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As solu\u00e7\u00f5es para NP devem apresentar compatibilidade f\u00edsico-qu\u00edmica, esterilidade, estabilidade, n\u00e3o sendo requerida a condi\u00e7\u00e3o de apirogenicidade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A administra\u00e7\u00e3o de NP central \u00e9 preferida para manuten\u00e7\u00e3o nutricional por curto prazo e para pequenos volumes de solu\u00e7\u00f5es que apresentam osmolaridade inferior a 900 mOsm\/L.","id":10190196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A administra\u00e7\u00e3o de NP central \u00e9 preferida para manuten\u00e7\u00e3o nutricional por curto prazo e para pequenos volumes de solu\u00e7\u00f5es que apresentam osmolaridade inferior a 900 mOsm\/L.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A administra\u00e7\u00e3o de NP perif\u00e9rica \u00e9 preferida para manuten\u00e7\u00e3o nutricional por longo prazo e para grandes volumes de solu\u00e7\u00f5es que apresentam osmolaridade superior a 900 mOsm\/L.","id":10190197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A administra\u00e7\u00e3o de NP perif\u00e9rica \u00e9 preferida para manuten\u00e7\u00e3o nutricional por longo prazo e para grandes volumes de solu\u00e7\u00f5es que apresentam osmolaridade superior a 900 mOsm\/L.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549963,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a  30","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419124,"slug":"farmacia-nutricao-parenteral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Sistema de Distribui\u00e7\u00e3o de Medicamentos por Dose Unit\u00e1ria (SDMDU) para a dispensa\u00e7\u00e3o ambulatorial, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":88702,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"isgh-ce-2022-instituto-consulplan-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 11:36:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2558026,"hashId":"85a822d5590397274ff386984b0d0d95","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Sistema de Distribui\u00e7\u00e3o de Medicamentos por Dose Unit\u00e1ria (SDMDU) para a dispensa\u00e7\u00e3o ambulatorial, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":10190191,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Disponibiliza\u00e7\u00e3o de recursos humanos, adequa\u00e7\u00e3o de infraestrutura e aumento nos custos de implanta\u00e7\u00e3o de um sistema de fracionamento n\u00e3o dispon\u00edveis na forma unitarizada s\u00e3o desvantagens do SDMDU.","id":10190190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Disponibiliza\u00e7\u00e3o de recursos humanos, adequa\u00e7\u00e3o de infraestrutura e aumento nos custos de implanta\u00e7\u00e3o de um sistema de fracionamento n\u00e3o dispon\u00edveis na forma unitarizada s\u00e3o desvantagens do SDMDU.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A principal desvantagem do SDMDU \u00e9 a impossibilidade de automa\u00e7\u00e3o do processo de fracionamento e reembalagem, que deve ocorrer de forma manual, sob responsabilidade e\/ou orienta\u00e7\u00e3o do farmac\u00eautico.","id":10190191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A principal desvantagem do SDMDU \u00e9 a impossibilidade de automa\u00e7\u00e3o do processo de fracionamento e reembalagem, que deve ocorrer de forma manual, sob responsabilidade e\/ou orienta\u00e7\u00e3o do farmac\u00eautico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Diminui\u00e7\u00e3o de estoques perif\u00e9ricos, redu\u00e7\u00e3o de perdas, minimiza\u00e7\u00e3o de erros de transcri\u00e7\u00e3o de receitas e diminui\u00e7\u00e3o de incid\u00eancia de erros decorrentes da necessidade de c\u00e1lculos para ajustes de doses, s\u00e3o vantagens do SDMDU.","id":10190192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diminui\u00e7\u00e3o de estoques perif\u00e9ricos, redu\u00e7\u00e3o de perdas, minimiza\u00e7\u00e3o de erros de transcri\u00e7\u00e3o de receitas e diminui\u00e7\u00e3o de incid\u00eancia de erros decorrentes da necessidade de c\u00e1lculos para ajustes de doses, s\u00e3o vantagens do SDMDU.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A unitariza\u00e7\u00e3o de doses em servi\u00e7os de sa\u00fade \u00e9 um procedimento que consiste na subdivis\u00e3o dos medicamentos de dose \u00fanica em suas embalagens prim\u00e1rias ou no fracionamento de medicamentos de doses m\u00faltiplas em novas embalagens.","id":10190193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A unitariza\u00e7\u00e3o de doses em servi\u00e7os de sa\u00fade \u00e9 um procedimento que consiste na subdivis\u00e3o dos medicamentos de dose \u00fanica em suas embalagens prim\u00e1rias ou no fracionamento de medicamentos de doses m\u00faltiplas em novas embalagens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549963,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a  30","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia Hospitalar","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia Hospitalar","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398447,"slug":"farmacia-farmacia-hospitalar"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Apucarana","sigla":"","id":1626,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-apucarana-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \u201ctodo dia, ou toda hora, pipoca mais um esc\u00e2ndalo\u201d, o termo \u201cpipoca\u201d poderia ser substitu\u00eddo, sem preju\u00edzo ao sentido geral do texto, por:","provas":[{"id":84182,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apucarana","sigla":"","id":1626,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-apucarana-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-apucarana-pr-2022-fauel-auxiliar-de-servicos-gerais-2","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Apucarana - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 04:30:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2467964,"hashId":"ccebecbbaf2d82d5329378fade621b70","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \u201ctodo dia, ou toda hora, pipoca mais um esc\u00e2ndalo\u201d, o termo \u201cpipoca\u201d poderia ser substitu\u00eddo, sem preju\u00edzo ao sentido geral do texto, por:<\/p>","resposta":9797412,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cacaba\u201d.","id":9797408,"corpo":"<p>\u201cacaba\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cencerra\u201d.","id":9797409,"corpo":"<p>\u201cencerra\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" \u201cmilho\u201d. ","id":9797410,"corpo":"<p> \u201cmilho\u201d. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" \u201cquer\u201d. ","id":9797411,"corpo":"<p> \u201cquer\u201d. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201csurge\u201d.","id":9797412,"corpo":"<p>\u201csurge\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere o texto a seguir para responder as pr\u00f3ximas quest\u00f5es.\u201cTodo dia, ou toda hora, pipoca mais um esc\u00e2ndalo e pinta mais uma ladroeira. N\u00e3o adianta bancar o avestruz e enfiar a cabe\u00e7a na areia. Sendo de todas as aves a maior, o avestruz n\u00e3o v\u00ea, mas \u00e9 vis\u00edvel. No nosso caso, d\u00e1 vontade de n\u00e3o ver e de n\u00e3o ser visto. Com a alt\u00edssima taxa de corruptos que assola o pa\u00eds, a C\u00e2mara dos Deputados podia inverter o objetivo de sua comiss\u00e3o de inqu\u00e9rito: ouvir os suspeitos de honradez. N\u00e3o haveria assim perigo de tumulto, nem seriam legi\u00e3o os inquiridos. Calma, gente! Nada de p\u00f4r a culpa na imprensa e acus\u00e1-la de s\u00f3 ver o negativo. Tem muita gente proba por a\u00ed. Aposto de olhos fechados e m\u00e3o na B\u00edblia que \u00e9 a maioria. O Rio e S\u00e3o Paulo n\u00e3o s\u00e3o Sodoma e Gomorra. E se voc\u00ea \u00e9 dos que acham que jornal s\u00f3 v\u00ea o negativo, quero lhe perguntar se costuma ir ao m\u00e9dico com uma sa\u00fade de vaca premiada. Com 32 dentes sem c\u00e1rie, voc\u00ea procura o dentista? Voc\u00ea sai de casa todo dia para o trabalho. Se amanh\u00e3 quebrar a perna no trajeto, conta para a sua mulher ou cala? O Titanic s\u00f3 foi manchete quando afundou, sabia? Ent\u00e3o t\u00e1. Pense um pouco antes de falar bobagem\u201d. (Sejamos positivos, Otto Lara Resende, com adapta\u00e7\u00f5es).","id":540054,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o texto a seguir para responder as pr\u00f3ximas quest\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cTodo dia, ou toda hora, pipoca mais um esc\u00e2ndalo e pinta mais uma ladroeira. N\u00e3o adianta bancar o avestruz e enfiar a cabe\u00e7a na areia. Sendo de todas as aves a maior, o avestruz n\u00e3o v\u00ea, mas \u00e9 vis\u00edvel. No nosso caso, d\u00e1 vontade de n\u00e3o ver e de n\u00e3o ser visto. Com a alt\u00edssima taxa de corruptos que assola o pa\u00eds, a C\u00e2mara dos Deputados podia inverter o objetivo de sua comiss\u00e3o de inqu\u00e9rito: ouvir os suspeitos de honradez. N\u00e3o haveria assim perigo de tumulto, nem seriam legi\u00e3o os inquiridos. Calma, gente! Nada de p\u00f4r a culpa na imprensa e acus\u00e1-la de s\u00f3 ver o negativo. Tem muita gente proba por a\u00ed. Aposto de olhos fechados e m\u00e3o na B\u00edblia que \u00e9 a maioria. O Rio e S\u00e3o Paulo n\u00e3o s\u00e3o Sodoma e Gomorra. E se voc\u00ea \u00e9 dos que acham que jornal s\u00f3 v\u00ea o negativo, quero lhe perguntar se costuma ir ao m\u00e9dico com uma sa\u00fade de vaca premiada. Com 32 dentes sem c\u00e1rie, voc\u00ea procura o dentista? Voc\u00ea sai de casa todo dia para o trabalho. Se amanh\u00e3 quebrar a perna no trajeto, conta para a sua mulher ou cala? O Titanic s\u00f3 foi manchete quando afundou, sabia? Ent\u00e3o t\u00e1. Pense um pouco antes de falar bobagem\u201d. <\/em>(Sejamos positivos, Otto Lara Resende, com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Apucarana","sigla":"","id":1626,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-apucarana-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma planta\u00e7\u00e3o de 320 hectares foi atingida por uma geada que queimou 15% de sua \u00e1rea. Qual \u00e9 a medida da \u00e1rea queimada pela geada?","provas":[{"id":84182,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apucarana","sigla":"","id":1626,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-apucarana-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-apucarana-pr-2022-fauel-auxiliar-de-servicos-gerais-2","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Apucarana - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 04:30:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2467989,"hashId":"b07ef4ecfcd6fe30f07916de1f7f1eb3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma planta\u00e7\u00e3o de 320 hectares foi atingida por uma geada que queimou 15% de sua \u00e1rea. Qual \u00e9 a medida da \u00e1rea queimada pela geada?<\/p>","resposta":9797525,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"48 hectares.","id":9797525,"corpo":"<p>48 hectares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"60 hectares.","id":9797526,"corpo":"<p>60 hectares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"150 hectares.","id":9797527,"corpo":"<p>150 hectares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"210 hectares.","id":9797528,"corpo":"<p>210 hectares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"310 hectares.","id":9797529,"corpo":"<p>310 hectares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540055,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Apucarana","sigla":"","id":1626,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-apucarana-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As retroescavadeiras possuem uma peculiaridade, a presen\u00e7a de dois pedais de freio independentes, cada um comandando as rodas laterais da m\u00e1quina. Qual componente pode fazer a interliga\u00e7\u00e3o desses dois pedais, para facilitar a condu\u00e7\u00e3o do equipamento em vias urbanas? ","provas":[{"id":83360,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apucarana","sigla":"","id":1626,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-apucarana-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-apucarana-pr-2022-fauel-operador-de-maquinas-4","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Apucarana - Operador de M\u00e1quinas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 04:30:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2468134,"hashId":"dadd6605fffe52c980215e0cc8713993","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As retroescavadeiras possuem uma peculiaridade, a presen\u00e7a de dois pedais de freio independentes, cada um comandando as rodas laterais da m\u00e1quina. Qual componente pode fazer a interliga\u00e7\u00e3o desses dois pedais, para facilitar a condu\u00e7\u00e3o do equipamento em vias urbanas? <\/p>","resposta":9798131,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Barra equalizadora.","id":9798127,"corpo":"<p>Barra equalizadora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Camb\u00e3o.","id":9798128,"corpo":"<p>Camb\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Contrapeso.","id":9798129,"corpo":"<p>Contrapeso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Pin\u00e7a.","id":9798130,"corpo":"<p> Pin\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Trava uni\u00e3o.","id":9798131,"corpo":"<p>Trava uni\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540069,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 40","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Operador de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Operador de M\u00e1quinas","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394691,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-maquinas"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Apucarana","sigla":"","id":1626,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-apucarana-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das m\u00e1quinas a seguir, qual delas n\u00e3o possui pedal de embreagem e nem volante de dire\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":83360,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apucarana","sigla":"","id":1626,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-apucarana-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-apucarana-pr-2022-fauel-operador-de-maquinas-4","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Apucarana - Operador de M\u00e1quinas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 04:30:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2468138,"hashId":"39e8e688045797db534f0b46f5665d6d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Das m\u00e1quinas a seguir, qual delas n\u00e3o possui pedal de embreagem e nem volante de dire\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":9798142,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Motoescreiper.","id":9798138,"corpo":"<p>Motoescreiper.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Motoniveladora. ","id":9798139,"corpo":"<p>Motoniveladora. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"P\u00e1-carregadeira. ","id":9798140,"corpo":"<p>P\u00e1-carregadeira. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Retro-escavadeira.","id":9798141,"corpo":"<p>Retro-escavadeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Trator de esteira.","id":9798142,"corpo":"<p>Trator de esteira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540069,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 40","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Operador de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Operador de M\u00e1quinas","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394691,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-maquinas"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Apucarana","sigla":"","id":1626,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-apucarana-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em tarefas agr\u00edcolas, quem \u00e9 o respons\u00e1vel pela regulagem dos implementos agregados ao trator?","provas":[{"id":83360,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apucarana","sigla":"","id":1626,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-apucarana-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-apucarana-pr-2022-fauel-operador-de-maquinas-4","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Apucarana - Operador de M\u00e1quinas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 04:30:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2468142,"hashId":"2354a3554d235f2458adef7833a558f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em tarefas agr\u00edcolas, quem \u00e9 o respons\u00e1vel pela regulagem dos implementos agregados ao trator?<\/p>","resposta":9798156,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O engenheiro agr\u00f4nomo.","id":9798152,"corpo":"<p>O engenheiro agr\u00f4nomo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O feitor da fazenda.","id":9798153,"corpo":"<p>O feitor da fazenda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O mec\u00e2nico da m\u00e1quina.","id":9798154,"corpo":"<p>O mec\u00e2nico da m\u00e1quina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O propriet\u00e1rio da fazenda.","id":9798155,"corpo":"<p>O propriet\u00e1rio da fazenda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O pr\u00f3prio operador que ir\u00e1 realizar a tarefa.","id":9798156,"corpo":"<p>O pr\u00f3prio operador que ir\u00e1 realizar a tarefa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540069,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 40","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Operador de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Operador de M\u00e1quinas","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394691,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-maquinas"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Apucarana","sigla":"","id":1626,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-apucarana-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Qual a primeira etapa a ser realizada pelo operador de m\u00e1quinas em um local que receber\u00e1 um aterro? ","provas":[{"id":83360,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apucarana","sigla":"","id":1626,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-apucarana-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-apucarana-pr-2022-fauel-operador-de-maquinas-4","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Apucarana - Operador de M\u00e1quinas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 04:30:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2468143,"hashId":"559470fb8fa98c358ebbc275a841776e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Qual a primeira etapa a ser realizada pelo operador de m\u00e1quinas em um local que receber\u00e1 um aterro? <\/p>","resposta":9798158,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compacta\u00e7\u00e3o da \u00e1rea.","id":9798157,"corpo":"<p>Compacta\u00e7\u00e3o da \u00e1rea.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Drenagem do local.","id":9798158,"corpo":"<p>Drenagem do local.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Recorte das eleva\u00e7\u00f5es naturais.","id":9798159,"corpo":"<p>Recorte das eleva\u00e7\u00f5es naturais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Retirada da vegeta\u00e7\u00e3o original.","id":9798160,"corpo":"<p>Retirada da vegeta\u00e7\u00e3o original.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Transporte do material at\u00e9 o terreno.","id":9798161,"corpo":"<p>Transporte do material at\u00e9 o terreno.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540069,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 40","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Operador de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Operador de M\u00e1quinas","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394691,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-maquinas"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santa Terezinha","sigla":"","id":5766,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-santa-terezinha-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Caso o verbo destacado na passagem \u201cMesmo os mais pobres e ignorantes disp\u00f5em (...)\u201d (10\u00ba par\u00e1grado) fosse flexionado no pret\u00e9rito imperfeito do subjuntivo na mesma pessoa, a forma verbal resultante estaria correta na alternativa:","provas":[{"id":84911,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Terezinha","sigla":"","id":5766,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-santa-terezinha-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-santa-terezinha-pe-2022-contemax-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Contemax - C\u00e2mara de Santa Terezinha - Auxiliar Administrativo - 2022"},{"id":84913,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Terezinha","sigla":"","id":5766,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-santa-terezinha-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-santa-terezinha-pe-2022-contemax-motorista","tipo":1,"nome":"Contemax - C\u00e2mara de Santa Terezinha - Motorista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 04:30:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2469135,"hashId":"66dc4171c964ceb79b28847b0c699c55","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso o verbo destacado na passagem \u201c<em>Mesmo os mais pobres e ignorantes <\/em><strong><em><u>disp\u00f5em<\/u><\/em><\/strong> (...)\u201d (10\u00ba par\u00e1grado) fosse flexionado no pret\u00e9rito imperfeito do subjuntivo na mesma pessoa, a forma verbal resultante estaria correta na alternativa:<\/p>","resposta":9802488,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dispusessem.","id":9802488,"corpo":"<p>Dispusessem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Dispossem.","id":9802489,"corpo":"<p>Dispossem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Disporiam.","id":9802490,"corpo":"<p>Disporiam.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Dispuserem. ","id":9802491,"corpo":"<p>Dispuserem. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Disporem.","id":9802492,"corpo":"<p>Disporem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u201cSOBRE \u00c9TICA E IMPRENSA\u201d Texto incita jornalistas \u00e0 saud\u00e1vel autocr\u00edtica\tAs acusa\u00e7\u00f5es de espionagem contra o f\u00edsico Wen Ho Lee, divulgadas este ano pelo mais respeitado jornal dos EUA, \"The New York Times\", depois comprovadas como falsas, provocaram recentemente intenso debate p\u00fablico sobre \u00e9tica e imprensa nesse pa\u00eds e resultaram num editorial de \"mea culpa\" do di\u00e1rio.\tOutros epis\u00f3dios (os equ\u00edvocos das redes de TV na boca de urna da elei\u00e7\u00e3o presidencial, por exemplo) t\u00eam colocado a pr\u00e1tica do jornalismo no centro das aten\u00e7\u00f5es da sociedade americana.\tErros compar\u00e1veis ou at\u00e9 mais graves no Brasil dificilmente motivam discuss\u00f5es similares entre jornalistas, \"interna corporis\" ou - muito menos - diante dos consumidores de informa\u00e7\u00e3o.\tA aus\u00eancia desse tipo de autoexame pelos jornalistas brasileiros s\u00f3 empobrece seu of\u00edcio e fornece muni\u00e7\u00e3o aos que tentam desacredit\u00e1-lo diante da sociedade.\tEssa \u00e9 uma das raz\u00f5es por que o lan\u00e7amento de \"Sobre \u00c9tica e Imprensa\", de Eug\u00eanio Bucci, \u00e9 um sinal de alento. O fato de um dirigente de primeiro escal\u00e3o de uma das mais importantes empresas jornal\u00edsticas do pa\u00eds se dispor a gastar parte de seu tempo na reflex\u00e3o sobre quest\u00f5es \u00e9ticas da profiss\u00e3o e, mais ainda, a reparti-las com o p\u00fablico (com todos os riscos naturais da empreitada) s\u00f3 merece elogios.\tAinda mais quando o produto final \u00e9 um texto bem escrito, embasado em s\u00f3lida pesquisa, comedido e, muitas vezes, corajoso.\tPara fazer justi\u00e7a completa ao autor e aceitar os desafios que ele mesmo prop\u00f5e, uma resenha de seu trabalho deve, no entanto, dar mais destaque \u00e0s diverg\u00eancias que ele suscite do que aos elogios. Por isso, seguem-se alguns pontos defendidos por Bucci no livro a respeito dos quais discordo, ao menos do modo como os exp\u00f4s.\tO primeiro \u00e9 que Bucci parece fazer uma distin\u00e7\u00e3o entre as exig\u00eancias da separa\u00e7\u00e3o entre opini\u00e3o e informa\u00e7\u00e3o feitas a ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o diversos. Ele demonstra ter muito mais toler\u00e2ncia com as revistas do que com a TV; condena com grande vigor o comportamento do telejornalismo da Rede Globo na elei\u00e7\u00e3o presidencial de 89, mas quase justifica o da revista \"Exame\" na de 94.\tAs justificativas para esse tratamento diferenciado v\u00e3o desde o que Bucci classifica de \"tra\u00e7o de nascen\u00e7a\" das revistas, que a seu ver lhes permite editorializar a not\u00edcia, at\u00e9 o fato de a TV atingir muito maior n\u00famero de pessoas, muitas das quais analfabetas e sem outras fontes de informa\u00e7\u00e3o.\tS\u00e3o argumentos duvidosos, ainda que dignos de considera\u00e7\u00e3o. Ningu\u00e9m est\u00e1 \u00e0 merc\u00ea da televis\u00e3o. Mesmo os mais pobres e ignorantes disp\u00f5em de meios de apreens\u00e3o da realidade que se confrontam com o mundo apresentado nas telas.\tA Rede Globo, por mais poderosa que fosse, n\u00e3o impediu que Leonel Brizola se elegesse duas vezes governador do Rio. Quanto \u00e0s revistas, elas podem ser consumidas por menos pessoas, mas elas s\u00e3o l\u00edderes de opini\u00e3o; portanto o seu efeito social pode ser at\u00e9 mais poderoso do que o da TV.\tEm rela\u00e7\u00e3o a outros assuntos que deveriam receber tratamento igual, Bucci adota graus de flexibilidade bastante variados, sem apresentar muitos argumentos que expliquem seu procedimento diferenciado. Por exemplo, \u00e9 muito mais compreensivo com os conflitos de convic\u00e7\u00e3o e consci\u00eancia dos jornalistas do que com suas necessidades econ\u00f4micas.\t\u00c9 poss\u00edvel depreender de seu racioc\u00ednio, por exemplo, que um rep\u00f3rter ou editor s\u00f3 pode ser eticamente condenado se tiver um cargo remunerado num partido pol\u00edtico e trabalhar num jornal ou revista; mas, se ele agir na imprensa em favor de uma causa ideol\u00f3gica em que acredita sem ser pago por uma organiza\u00e7\u00e3o que a represente, sua falta \u00e9 mais leve.\tBucci afirma que o jornalista \"n\u00e3o tem autoriza\u00e7\u00e3o \u00e9tica para perseguir outros fins que n\u00e3o (o de bem informar o p\u00fablico)\". Pode ser assim no mundo ideal. Mas h\u00e1 muitas situa\u00e7\u00f5es no Brasil em que essa exig\u00eancia \u00e9 cruel. Por exemplo, em muitas cidades do Nordeste, em que o sal\u00e1rio do jornalista n\u00e3o garante sobreviv\u00eancia digna, exigir dele que n\u00e3o tenha \"duplo emprego\" (muitas vezes no governo e num jornal) s\u00f3 \u00e9 justific\u00e1vel como sonho.\tAqui e ali, Bucci revela alguma ingenuidade. Como ao achar que o fim da condescend\u00eancia com a aceita\u00e7\u00e3o de viagens e favores para a produ\u00e7\u00e3o de reportagens de turismo \u00e9 uma \"quest\u00e3o de (pouco) tempo\", em aparente demonstra\u00e7\u00e3o de f\u00e9 numa esp\u00e9cie de teoria evolucionista da imprensa. Ele mesmo argumenta, com raz\u00e3o, ao longo do livro, que o processo de aperfei\u00e7oamento \u00e9tico depende de muito esfor\u00e7o e encontra s\u00e9rias resist\u00eancias n\u00e3o apenas no interior das empresas jornal\u00edsticas, mas tamb\u00e9m (e talvez mais) na pr\u00f3pria corpora\u00e7\u00e3o profissional.\tOutras mostras de boa-f\u00e9 excessiva aparecem nas frequentes refer\u00eancias ao sistema de comunica\u00e7\u00e3o dos EUA como exemplo de preserva\u00e7\u00e3o da \"diversidade\".\tEmbora haja legisla\u00e7\u00e3o (contestada seriamente nesta d\u00e9cada e j\u00e1 em estado de caduquice) para impedir a concentra\u00e7\u00e3o excessiva de meios de comunica\u00e7\u00e3o nas m\u00e3os de um mesmo propriet\u00e1rio em uma s\u00f3 cidade, a uniformidade do jornalismo americano \u00e9 dram\u00e1tica. Para o consumidor, importa pouco que suas emissoras de TV perten\u00e7am a donos diferentes se os telejornais que tem dispon\u00edveis s\u00e3o id\u00eanticos em todos os canais.\tSe o livro se referisse mais a exemplos concretos (apesar de fict\u00edcios, se fosse necess\u00e1rio n\u00e3o ati\u00e7ar suscetibilidades), talvez muitas das posi\u00e7\u00f5es do autor tivessem ficado mais claras.\tA primeira metade do trabalho \u00e9 especialmente abstrata e, por isso, ainda que \u00fatil para provocar o pensamento, pouco pr\u00e1tica para o debate do procedimento \u00e9tico. Com frequ\u00eancia, quando cita exemplos, o autor mostra dois poss\u00edveis comportamentos antag\u00f4nicos e n\u00e3o diz qual deles \u00e9 o mais recomend\u00e1vel na sua opini\u00e3o, o que, de novo, ajuda a refletir, mas n\u00e3o a discutir.\tLouve-se, no entanto, a coragem de algumas opini\u00f5es, como as que cobram, com absoluta clareza, que as empresas jornal\u00edsticas adotem pr\u00e1ticas compat\u00edveis com a \u00e9tica que exigem de seus jornalistas no dia a dia.\tMais do que isso, como j\u00e1 dito antes, \"Sobre \u00c9tica e Imprensa\" merece aplausos por incitar os jornalistas brasileiros ao saud\u00e1vel exerc\u00edcio da autocr\u00edtica, t\u00e3o desprezada entre eles pela posi\u00e7\u00e3o de arrog\u00e2ncia e de anti-intelectualismo arraigado que ainda \u00e9 hegem\u00f4nica na corpora\u00e7\u00e3o.\tl SILVA, Carlos Eduardo Lins da. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/fsp\/ilustrad\/fq3012200017.htm","id":540186,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>\u201cSOBRE \u00c9TICA E IMPRENSA\u201d <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Texto incita jornalistas \u00e0 saud\u00e1vel autocr\u00edtica<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAs acusa\u00e7\u00f5es de espionagem contra o f\u00edsico Wen Ho Lee, divulgadas este ano pelo mais respeitado jornal dos EUA, \"The New York Times\", depois comprovadas como falsas, provocaram recentemente intenso debate p\u00fablico sobre \u00e9tica e imprensa nesse pa\u00eds e resultaram num editorial de \"mea culpa\" do di\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tOutros epis\u00f3dios (os equ\u00edvocos das redes de TV na boca de urna da elei\u00e7\u00e3o presidencial, por exemplo) t\u00eam colocado a pr\u00e1tica do jornalismo no centro das aten\u00e7\u00f5es da sociedade americana.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tErros compar\u00e1veis ou at\u00e9 mais graves no Brasil dificilmente motivam discuss\u00f5es similares entre jornalistas, \"interna corporis\" ou - muito menos - diante dos consumidores de informa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA aus\u00eancia desse tipo de autoexame pelos jornalistas brasileiros s\u00f3 empobrece seu of\u00edcio e fornece muni\u00e7\u00e3o aos que tentam desacredit\u00e1-lo diante da sociedade.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEssa \u00e9 uma das raz\u00f5es por que o lan\u00e7amento de \"Sobre \u00c9tica e Imprensa\", de Eug\u00eanio Bucci, \u00e9 um sinal de alento. O fato de um dirigente de primeiro escal\u00e3o de uma das mais importantes empresas jornal\u00edsticas do pa\u00eds se dispor a gastar parte de seu tempo na reflex\u00e3o sobre quest\u00f5es \u00e9ticas da profiss\u00e3o e, mais ainda, a reparti-las com o p\u00fablico (com todos os riscos naturais da empreitada) s\u00f3 merece elogios.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAinda mais quando o produto final \u00e9 um texto bem escrito, embasado em s\u00f3lida pesquisa, comedido e, muitas vezes, corajoso.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tPara fazer justi\u00e7a completa ao autor e aceitar os desafios que ele mesmo prop\u00f5e, uma resenha de seu trabalho deve, no entanto, dar mais destaque \u00e0s diverg\u00eancias que ele suscite do que aos elogios. Por isso, seguem-se alguns pontos defendidos por Bucci no livro a respeito dos quais discordo, ao menos do modo como os exp\u00f4s.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO primeiro \u00e9 que Bucci parece fazer uma distin\u00e7\u00e3o entre as exig\u00eancias da separa\u00e7\u00e3o entre opini\u00e3o e informa\u00e7\u00e3o feitas a ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o diversos. Ele demonstra ter muito mais toler\u00e2ncia com as revistas do que com a TV; condena com grande vigor o comportamento do telejornalismo da Rede Globo na elei\u00e7\u00e3o presidencial de 89, mas quase justifica o da revista \"Exame\" na de 94.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAs justificativas para esse tratamento diferenciado v\u00e3o desde o que Bucci classifica de \"tra\u00e7o de nascen\u00e7a\" das revistas, que a seu ver lhes permite editorializar a not\u00edcia, at\u00e9 o fato de a TV atingir muito maior n\u00famero de pessoas, muitas das quais analfabetas e sem outras fontes de informa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tS\u00e3o argumentos duvidosos, ainda que dignos de considera\u00e7\u00e3o. Ningu\u00e9m est\u00e1 \u00e0 merc\u00ea da televis\u00e3o. Mesmo os mais pobres e ignorantes disp\u00f5em de meios de apreens\u00e3o da realidade que se confrontam com o mundo apresentado nas telas.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA Rede Globo, por mais poderosa que fosse, n\u00e3o impediu que Leonel Brizola se elegesse duas vezes governador do Rio. Quanto \u00e0s revistas, elas podem ser consumidas por menos pessoas, mas elas s\u00e3o l\u00edderes de opini\u00e3o; portanto o seu efeito social pode ser at\u00e9 mais poderoso do que o da TV.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEm rela\u00e7\u00e3o a outros assuntos que deveriam receber tratamento igual, Bucci adota graus de flexibilidade bastante variados, sem apresentar muitos argumentos que expliquem seu procedimento diferenciado. Por exemplo, \u00e9 muito mais compreensivo com os conflitos de convic\u00e7\u00e3o e consci\u00eancia dos jornalistas do que com suas necessidades econ\u00f4micas.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t\u00c9 poss\u00edvel depreender de seu racioc\u00ednio, por exemplo, que um rep\u00f3rter ou editor s\u00f3 pode ser eticamente condenado se tiver um cargo remunerado num partido pol\u00edtico e trabalhar num jornal ou revista; mas, se ele agir na imprensa em favor de uma causa ideol\u00f3gica em que acredita sem ser pago por uma organiza\u00e7\u00e3o que a represente, sua falta \u00e9 mais leve.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tBucci afirma que o jornalista \"n\u00e3o tem autoriza\u00e7\u00e3o \u00e9tica para perseguir outros fins que n\u00e3o (o de bem informar o p\u00fablico)\". Pode ser assim no mundo ideal. Mas h\u00e1 muitas situa\u00e7\u00f5es no Brasil em que essa exig\u00eancia \u00e9 cruel. Por exemplo, em muitas cidades do Nordeste, em que o sal\u00e1rio do jornalista n\u00e3o garante sobreviv\u00eancia digna, exigir dele que n\u00e3o tenha \"duplo emprego\" (muitas vezes no governo e num jornal) s\u00f3 \u00e9 justific\u00e1vel como sonho.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAqui e ali, Bucci revela alguma ingenuidade. Como ao achar que o fim da condescend\u00eancia com a aceita\u00e7\u00e3o de viagens e favores para a produ\u00e7\u00e3o de reportagens de turismo \u00e9 uma \"quest\u00e3o de (pouco) tempo\", em aparente demonstra\u00e7\u00e3o de f\u00e9 numa esp\u00e9cie de teoria evolucionista da imprensa. Ele mesmo argumenta, com raz\u00e3o, ao longo do livro, que o processo de aperfei\u00e7oamento \u00e9tico depende de muito esfor\u00e7o e encontra s\u00e9rias resist\u00eancias n\u00e3o apenas no interior das empresas jornal\u00edsticas, mas tamb\u00e9m (e talvez mais) na pr\u00f3pria corpora\u00e7\u00e3o profissional.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tOutras mostras de boa-f\u00e9 excessiva aparecem nas frequentes refer\u00eancias ao sistema de comunica\u00e7\u00e3o dos EUA como exemplo de preserva\u00e7\u00e3o da \"diversidade\".<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEmbora haja legisla\u00e7\u00e3o (contestada seriamente nesta d\u00e9cada e j\u00e1 em estado de caduquice) para impedir a concentra\u00e7\u00e3o excessiva de meios de comunica\u00e7\u00e3o nas m\u00e3os de um mesmo propriet\u00e1rio em uma s\u00f3 cidade, a uniformidade do jornalismo americano \u00e9 dram\u00e1tica. Para o consumidor, importa pouco que suas emissoras de TV perten\u00e7am a donos diferentes se os telejornais que tem dispon\u00edveis s\u00e3o id\u00eanticos em todos os canais.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tSe o livro se referisse mais a exemplos concretos (apesar de fict\u00edcios, se fosse necess\u00e1rio n\u00e3o ati\u00e7ar suscetibilidades), talvez muitas das posi\u00e7\u00f5es do autor tivessem ficado mais claras.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA primeira metade do trabalho \u00e9 especialmente abstrata e, por isso, ainda que \u00fatil para provocar o pensamento, pouco pr\u00e1tica para o debate do procedimento \u00e9tico. Com frequ\u00eancia, quando cita exemplos, o autor mostra dois poss\u00edveis comportamentos antag\u00f4nicos e n\u00e3o diz qual deles \u00e9 o mais recomend\u00e1vel na sua opini\u00e3o, o que, de novo, ajuda a refletir, mas n\u00e3o a discutir.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tLouve-se, no entanto, a coragem de algumas opini\u00f5es, como as que cobram, com absoluta clareza, que as empresas jornal\u00edsticas adotem pr\u00e1ticas compat\u00edveis com a \u00e9tica que exigem de seus jornalistas no dia a dia.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tMais do que isso, como j\u00e1 dito antes, \"Sobre \u00c9tica e Imprensa\" merece aplausos por incitar os jornalistas brasileiros ao saud\u00e1vel exerc\u00edcio da autocr\u00edtica, t\u00e3o desprezada entre eles pela posi\u00e7\u00e3o de arrog\u00e2ncia e de anti-intelectualismo arraigado que ainda \u00e9 hegem\u00f4nica na corpora\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">l<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tSILVA, Carlos Eduardo Lins da. Dispon\u00edvel em: <u>https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/fsp\/ilustrad\/fq3012200017.htm<\/u><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Subjuntivo","oab":false,"nome":"Subjuntivo","pai":419374,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419376,"slug":"lingua-portuguesa-subjuntivo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2469135","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santa Terezinha","sigla":"","id":5766,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-santa-terezinha-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os conectivos destacados nos excertos abaixo recebem a mesma classfica\u00e7\u00e3o morfol\u00f3gia, pois apresentam uma mesma rela\u00e7\u00e3o sem\u00e2ntica, MENOS o que se encontra na alternativa:","provas":[{"id":84911,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Terezinha","sigla":"","id":5766,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-santa-terezinha-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-santa-terezinha-pe-2022-contemax-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Contemax - C\u00e2mara de Santa Terezinha - Auxiliar Administrativo - 2022"},{"id":84913,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Terezinha","sigla":"","id":5766,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-santa-terezinha-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-santa-terezinha-pe-2022-contemax-motorista","tipo":1,"nome":"Contemax - C\u00e2mara de Santa Terezinha - Motorista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 04:30:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2469146,"hashId":"62ee259d70e40f27a94479dca89fc569","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os conectivos destacados nos excertos abaixo recebem a mesma classfica\u00e7\u00e3o morfol\u00f3gia, pois apresentam uma mesma rela\u00e7\u00e3o sem\u00e2ntica, <strong>MENOS<\/strong> o que se encontra na alternativa:<\/p>","resposta":9802547,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cA Rede Globo, por mais poderosa que fosse, n\u00e3o impediu que Leonel Brizola se elegesse duas vezes governador do Rio.\u201d (10\u00ba par\u00e1grado).","id":9802543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA Rede Globo, <strong>por mais<\/strong> poderosa <strong><u>que<\/u><\/strong> fosse, n\u00e3o impediu que Leonel Brizola se elegesse duas vezes governador do Rio.\u201d (10\u00ba par\u00e1grado).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cEmbora haja legisla\u00e7\u00e3o (contestada seriamente nesta d\u00e9cada e j\u00e1 em estado de caduquice) para impedir a concentra\u00e7\u00e3o excessiva de meios de comunica\u00e7\u00e3o (...)\u201d (17\u00ba par\u00e1grado).","id":9802544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c<strong><u>Embora<\/u><\/strong> haja legisla\u00e7\u00e3o (contestada seriamente nesta d\u00e9cada e j\u00e1 em estado de caduquice) para impedir a concentra\u00e7\u00e3o excessiva de meios de comunica\u00e7\u00e3o (...)\u201d (17\u00ba par\u00e1grado).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cSe o livro se referisse mais a exemplos concretos (apesar de fict\u00edcios, se fosse necess\u00e1rio n\u00e3o ati\u00e7ar suscetibilidades), (...)\u201d (18\u00ba par\u00e1grado).","id":9802545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cSe o livro se referisse mais a exemplos concretos (<strong><u>apesar de<\/u><\/strong> fict\u00edcios, se fosse necess\u00e1rio n\u00e3o ati\u00e7ar suscetibilidades), (...)\u201d (18\u00ba par\u00e1grado).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cA primeira metade do trabalho \u00e9 especialmente abstrata e, por isso, ainda que \u00fatil para provocar o pensamento, pouco pr\u00e1tica para o debate do procedimento \u00e9tico.\u201d (19\u00ba par\u00e1grado). ","id":9802546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA primeira metade do trabalho \u00e9 especialmente abstrata e, por isso, <strong><u>ainda que<\/u><\/strong> \u00fatil para provocar o pensamento, pouco pr\u00e1tica para o debate do procedimento \u00e9tico.\u201d (19\u00ba par\u00e1grado). <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201cLouve-se, no entanto, a coragem de algumas opini\u00f5es, (...) (20\u00ba par\u00e1grado). ","id":9802547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cLouve-se, <strong><u>no entanto<\/u><\/strong>, a coragem de algumas opini\u00f5es, (...) (20\u00ba par\u00e1grado). <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u201cSOBRE \u00c9TICA E IMPRENSA\u201d Texto incita jornalistas \u00e0 saud\u00e1vel autocr\u00edtica\tAs acusa\u00e7\u00f5es de espionagem contra o f\u00edsico Wen Ho Lee, divulgadas este ano pelo mais respeitado jornal dos EUA, \"The New York Times\", depois comprovadas como falsas, provocaram recentemente intenso debate p\u00fablico sobre \u00e9tica e imprensa nesse pa\u00eds e resultaram num editorial de \"mea culpa\" do di\u00e1rio.\tOutros epis\u00f3dios (os equ\u00edvocos das redes de TV na boca de urna da elei\u00e7\u00e3o presidencial, por exemplo) t\u00eam colocado a pr\u00e1tica do jornalismo no centro das aten\u00e7\u00f5es da sociedade americana.\tErros compar\u00e1veis ou at\u00e9 mais graves no Brasil dificilmente motivam discuss\u00f5es similares entre jornalistas, \"interna corporis\" ou - muito menos - diante dos consumidores de informa\u00e7\u00e3o.\tA aus\u00eancia desse tipo de autoexame pelos jornalistas brasileiros s\u00f3 empobrece seu of\u00edcio e fornece muni\u00e7\u00e3o aos que tentam desacredit\u00e1-lo diante da sociedade.\tEssa \u00e9 uma das raz\u00f5es por que o lan\u00e7amento de \"Sobre \u00c9tica e Imprensa\", de Eug\u00eanio Bucci, \u00e9 um sinal de alento. O fato de um dirigente de primeiro escal\u00e3o de uma das mais importantes empresas jornal\u00edsticas do pa\u00eds se dispor a gastar parte de seu tempo na reflex\u00e3o sobre quest\u00f5es \u00e9ticas da profiss\u00e3o e, mais ainda, a reparti-las com o p\u00fablico (com todos os riscos naturais da empreitada) s\u00f3 merece elogios.\tAinda mais quando o produto final \u00e9 um texto bem escrito, embasado em s\u00f3lida pesquisa, comedido e, muitas vezes, corajoso.\tPara fazer justi\u00e7a completa ao autor e aceitar os desafios que ele mesmo prop\u00f5e, uma resenha de seu trabalho deve, no entanto, dar mais destaque \u00e0s diverg\u00eancias que ele suscite do que aos elogios. Por isso, seguem-se alguns pontos defendidos por Bucci no livro a respeito dos quais discordo, ao menos do modo como os exp\u00f4s.\tO primeiro \u00e9 que Bucci parece fazer uma distin\u00e7\u00e3o entre as exig\u00eancias da separa\u00e7\u00e3o entre opini\u00e3o e informa\u00e7\u00e3o feitas a ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o diversos. Ele demonstra ter muito mais toler\u00e2ncia com as revistas do que com a TV; condena com grande vigor o comportamento do telejornalismo da Rede Globo na elei\u00e7\u00e3o presidencial de 89, mas quase justifica o da revista \"Exame\" na de 94.\tAs justificativas para esse tratamento diferenciado v\u00e3o desde o que Bucci classifica de \"tra\u00e7o de nascen\u00e7a\" das revistas, que a seu ver lhes permite editorializar a not\u00edcia, at\u00e9 o fato de a TV atingir muito maior n\u00famero de pessoas, muitas das quais analfabetas e sem outras fontes de informa\u00e7\u00e3o.\tS\u00e3o argumentos duvidosos, ainda que dignos de considera\u00e7\u00e3o. Ningu\u00e9m est\u00e1 \u00e0 merc\u00ea da televis\u00e3o. Mesmo os mais pobres e ignorantes disp\u00f5em de meios de apreens\u00e3o da realidade que se confrontam com o mundo apresentado nas telas.\tA Rede Globo, por mais poderosa que fosse, n\u00e3o impediu que Leonel Brizola se elegesse duas vezes governador do Rio. Quanto \u00e0s revistas, elas podem ser consumidas por menos pessoas, mas elas s\u00e3o l\u00edderes de opini\u00e3o; portanto o seu efeito social pode ser at\u00e9 mais poderoso do que o da TV.\tEm rela\u00e7\u00e3o a outros assuntos que deveriam receber tratamento igual, Bucci adota graus de flexibilidade bastante variados, sem apresentar muitos argumentos que expliquem seu procedimento diferenciado. Por exemplo, \u00e9 muito mais compreensivo com os conflitos de convic\u00e7\u00e3o e consci\u00eancia dos jornalistas do que com suas necessidades econ\u00f4micas.\t\u00c9 poss\u00edvel depreender de seu racioc\u00ednio, por exemplo, que um rep\u00f3rter ou editor s\u00f3 pode ser eticamente condenado se tiver um cargo remunerado num partido pol\u00edtico e trabalhar num jornal ou revista; mas, se ele agir na imprensa em favor de uma causa ideol\u00f3gica em que acredita sem ser pago por uma organiza\u00e7\u00e3o que a represente, sua falta \u00e9 mais leve.\tBucci afirma que o jornalista \"n\u00e3o tem autoriza\u00e7\u00e3o \u00e9tica para perseguir outros fins que n\u00e3o (o de bem informar o p\u00fablico)\". Pode ser assim no mundo ideal. Mas h\u00e1 muitas situa\u00e7\u00f5es no Brasil em que essa exig\u00eancia \u00e9 cruel. Por exemplo, em muitas cidades do Nordeste, em que o sal\u00e1rio do jornalista n\u00e3o garante sobreviv\u00eancia digna, exigir dele que n\u00e3o tenha \"duplo emprego\" (muitas vezes no governo e num jornal) s\u00f3 \u00e9 justific\u00e1vel como sonho.\tAqui e ali, Bucci revela alguma ingenuidade. Como ao achar que o fim da condescend\u00eancia com a aceita\u00e7\u00e3o de viagens e favores para a produ\u00e7\u00e3o de reportagens de turismo \u00e9 uma \"quest\u00e3o de (pouco) tempo\", em aparente demonstra\u00e7\u00e3o de f\u00e9 numa esp\u00e9cie de teoria evolucionista da imprensa. Ele mesmo argumenta, com raz\u00e3o, ao longo do livro, que o processo de aperfei\u00e7oamento \u00e9tico depende de muito esfor\u00e7o e encontra s\u00e9rias resist\u00eancias n\u00e3o apenas no interior das empresas jornal\u00edsticas, mas tamb\u00e9m (e talvez mais) na pr\u00f3pria corpora\u00e7\u00e3o profissional.\tOutras mostras de boa-f\u00e9 excessiva aparecem nas frequentes refer\u00eancias ao sistema de comunica\u00e7\u00e3o dos EUA como exemplo de preserva\u00e7\u00e3o da \"diversidade\".\tEmbora haja legisla\u00e7\u00e3o (contestada seriamente nesta d\u00e9cada e j\u00e1 em estado de caduquice) para impedir a concentra\u00e7\u00e3o excessiva de meios de comunica\u00e7\u00e3o nas m\u00e3os de um mesmo propriet\u00e1rio em uma s\u00f3 cidade, a uniformidade do jornalismo americano \u00e9 dram\u00e1tica. Para o consumidor, importa pouco que suas emissoras de TV perten\u00e7am a donos diferentes se os telejornais que tem dispon\u00edveis s\u00e3o id\u00eanticos em todos os canais.\tSe o livro se referisse mais a exemplos concretos (apesar de fict\u00edcios, se fosse necess\u00e1rio n\u00e3o ati\u00e7ar suscetibilidades), talvez muitas das posi\u00e7\u00f5es do autor tivessem ficado mais claras.\tA primeira metade do trabalho \u00e9 especialmente abstrata e, por isso, ainda que \u00fatil para provocar o pensamento, pouco pr\u00e1tica para o debate do procedimento \u00e9tico. Com frequ\u00eancia, quando cita exemplos, o autor mostra dois poss\u00edveis comportamentos antag\u00f4nicos e n\u00e3o diz qual deles \u00e9 o mais recomend\u00e1vel na sua opini\u00e3o, o que, de novo, ajuda a refletir, mas n\u00e3o a discutir.\tLouve-se, no entanto, a coragem de algumas opini\u00f5es, como as que cobram, com absoluta clareza, que as empresas jornal\u00edsticas adotem pr\u00e1ticas compat\u00edveis com a \u00e9tica que exigem de seus jornalistas no dia a dia.\tMais do que isso, como j\u00e1 dito antes, \"Sobre \u00c9tica e Imprensa\" merece aplausos por incitar os jornalistas brasileiros ao saud\u00e1vel exerc\u00edcio da autocr\u00edtica, t\u00e3o desprezada entre eles pela posi\u00e7\u00e3o de arrog\u00e2ncia e de anti-intelectualismo arraigado que ainda \u00e9 hegem\u00f4nica na corpora\u00e7\u00e3o.\tl SILVA, Carlos Eduardo Lins da. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/fsp\/ilustrad\/fq3012200017.htm","id":540186,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>\u201cSOBRE \u00c9TICA E IMPRENSA\u201d <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Texto incita jornalistas \u00e0 saud\u00e1vel autocr\u00edtica<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAs acusa\u00e7\u00f5es de espionagem contra o f\u00edsico Wen Ho Lee, divulgadas este ano pelo mais respeitado jornal dos EUA, \"The New York Times\", depois comprovadas como falsas, provocaram recentemente intenso debate p\u00fablico sobre \u00e9tica e imprensa nesse pa\u00eds e resultaram num editorial de \"mea culpa\" do di\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tOutros epis\u00f3dios (os equ\u00edvocos das redes de TV na boca de urna da elei\u00e7\u00e3o presidencial, por exemplo) t\u00eam colocado a pr\u00e1tica do jornalismo no centro das aten\u00e7\u00f5es da sociedade americana.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tErros compar\u00e1veis ou at\u00e9 mais graves no Brasil dificilmente motivam discuss\u00f5es similares entre jornalistas, \"interna corporis\" ou - muito menos - diante dos consumidores de informa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA aus\u00eancia desse tipo de autoexame pelos jornalistas brasileiros s\u00f3 empobrece seu of\u00edcio e fornece muni\u00e7\u00e3o aos que tentam desacredit\u00e1-lo diante da sociedade.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEssa \u00e9 uma das raz\u00f5es por que o lan\u00e7amento de \"Sobre \u00c9tica e Imprensa\", de Eug\u00eanio Bucci, \u00e9 um sinal de alento. O fato de um dirigente de primeiro escal\u00e3o de uma das mais importantes empresas jornal\u00edsticas do pa\u00eds se dispor a gastar parte de seu tempo na reflex\u00e3o sobre quest\u00f5es \u00e9ticas da profiss\u00e3o e, mais ainda, a reparti-las com o p\u00fablico (com todos os riscos naturais da empreitada) s\u00f3 merece elogios.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAinda mais quando o produto final \u00e9 um texto bem escrito, embasado em s\u00f3lida pesquisa, comedido e, muitas vezes, corajoso.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tPara fazer justi\u00e7a completa ao autor e aceitar os desafios que ele mesmo prop\u00f5e, uma resenha de seu trabalho deve, no entanto, dar mais destaque \u00e0s diverg\u00eancias que ele suscite do que aos elogios. Por isso, seguem-se alguns pontos defendidos por Bucci no livro a respeito dos quais discordo, ao menos do modo como os exp\u00f4s.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO primeiro \u00e9 que Bucci parece fazer uma distin\u00e7\u00e3o entre as exig\u00eancias da separa\u00e7\u00e3o entre opini\u00e3o e informa\u00e7\u00e3o feitas a ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o diversos. Ele demonstra ter muito mais toler\u00e2ncia com as revistas do que com a TV; condena com grande vigor o comportamento do telejornalismo da Rede Globo na elei\u00e7\u00e3o presidencial de 89, mas quase justifica o da revista \"Exame\" na de 94.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAs justificativas para esse tratamento diferenciado v\u00e3o desde o que Bucci classifica de \"tra\u00e7o de nascen\u00e7a\" das revistas, que a seu ver lhes permite editorializar a not\u00edcia, at\u00e9 o fato de a TV atingir muito maior n\u00famero de pessoas, muitas das quais analfabetas e sem outras fontes de informa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tS\u00e3o argumentos duvidosos, ainda que dignos de considera\u00e7\u00e3o. Ningu\u00e9m est\u00e1 \u00e0 merc\u00ea da televis\u00e3o. Mesmo os mais pobres e ignorantes disp\u00f5em de meios de apreens\u00e3o da realidade que se confrontam com o mundo apresentado nas telas.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA Rede Globo, por mais poderosa que fosse, n\u00e3o impediu que Leonel Brizola se elegesse duas vezes governador do Rio. Quanto \u00e0s revistas, elas podem ser consumidas por menos pessoas, mas elas s\u00e3o l\u00edderes de opini\u00e3o; portanto o seu efeito social pode ser at\u00e9 mais poderoso do que o da TV.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEm rela\u00e7\u00e3o a outros assuntos que deveriam receber tratamento igual, Bucci adota graus de flexibilidade bastante variados, sem apresentar muitos argumentos que expliquem seu procedimento diferenciado. Por exemplo, \u00e9 muito mais compreensivo com os conflitos de convic\u00e7\u00e3o e consci\u00eancia dos jornalistas do que com suas necessidades econ\u00f4micas.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t\u00c9 poss\u00edvel depreender de seu racioc\u00ednio, por exemplo, que um rep\u00f3rter ou editor s\u00f3 pode ser eticamente condenado se tiver um cargo remunerado num partido pol\u00edtico e trabalhar num jornal ou revista; mas, se ele agir na imprensa em favor de uma causa ideol\u00f3gica em que acredita sem ser pago por uma organiza\u00e7\u00e3o que a represente, sua falta \u00e9 mais leve.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tBucci afirma que o jornalista \"n\u00e3o tem autoriza\u00e7\u00e3o \u00e9tica para perseguir outros fins que n\u00e3o (o de bem informar o p\u00fablico)\". Pode ser assim no mundo ideal. Mas h\u00e1 muitas situa\u00e7\u00f5es no Brasil em que essa exig\u00eancia \u00e9 cruel. Por exemplo, em muitas cidades do Nordeste, em que o sal\u00e1rio do jornalista n\u00e3o garante sobreviv\u00eancia digna, exigir dele que n\u00e3o tenha \"duplo emprego\" (muitas vezes no governo e num jornal) s\u00f3 \u00e9 justific\u00e1vel como sonho.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAqui e ali, Bucci revela alguma ingenuidade. Como ao achar que o fim da condescend\u00eancia com a aceita\u00e7\u00e3o de viagens e favores para a produ\u00e7\u00e3o de reportagens de turismo \u00e9 uma \"quest\u00e3o de (pouco) tempo\", em aparente demonstra\u00e7\u00e3o de f\u00e9 numa esp\u00e9cie de teoria evolucionista da imprensa. Ele mesmo argumenta, com raz\u00e3o, ao longo do livro, que o processo de aperfei\u00e7oamento \u00e9tico depende de muito esfor\u00e7o e encontra s\u00e9rias resist\u00eancias n\u00e3o apenas no interior das empresas jornal\u00edsticas, mas tamb\u00e9m (e talvez mais) na pr\u00f3pria corpora\u00e7\u00e3o profissional.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tOutras mostras de boa-f\u00e9 excessiva aparecem nas frequentes refer\u00eancias ao sistema de comunica\u00e7\u00e3o dos EUA como exemplo de preserva\u00e7\u00e3o da \"diversidade\".<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEmbora haja legisla\u00e7\u00e3o (contestada seriamente nesta d\u00e9cada e j\u00e1 em estado de caduquice) para impedir a concentra\u00e7\u00e3o excessiva de meios de comunica\u00e7\u00e3o nas m\u00e3os de um mesmo propriet\u00e1rio em uma s\u00f3 cidade, a uniformidade do jornalismo americano \u00e9 dram\u00e1tica. Para o consumidor, importa pouco que suas emissoras de TV perten\u00e7am a donos diferentes se os telejornais que tem dispon\u00edveis s\u00e3o id\u00eanticos em todos os canais.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tSe o livro se referisse mais a exemplos concretos (apesar de fict\u00edcios, se fosse necess\u00e1rio n\u00e3o ati\u00e7ar suscetibilidades), talvez muitas das posi\u00e7\u00f5es do autor tivessem ficado mais claras.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA primeira metade do trabalho \u00e9 especialmente abstrata e, por isso, ainda que \u00fatil para provocar o pensamento, pouco pr\u00e1tica para o debate do procedimento \u00e9tico. Com frequ\u00eancia, quando cita exemplos, o autor mostra dois poss\u00edveis comportamentos antag\u00f4nicos e n\u00e3o diz qual deles \u00e9 o mais recomend\u00e1vel na sua opini\u00e3o, o que, de novo, ajuda a refletir, mas n\u00e3o a discutir.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tLouve-se, no entanto, a coragem de algumas opini\u00f5es, como as que cobram, com absoluta clareza, que as empresas jornal\u00edsticas adotem pr\u00e1ticas compat\u00edveis com a \u00e9tica que exigem de seus jornalistas no dia a dia.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tMais do que isso, como j\u00e1 dito antes, \"Sobre \u00c9tica e Imprensa\" merece aplausos por incitar os jornalistas brasileiros ao saud\u00e1vel exerc\u00edcio da autocr\u00edtica, t\u00e3o desprezada entre eles pela posi\u00e7\u00e3o de arrog\u00e2ncia e de anti-intelectualismo arraigado que ainda \u00e9 hegem\u00f4nica na corpora\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">l<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tSILVA, Carlos Eduardo Lins da. Dispon\u00edvel em: <u>https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/fsp\/ilustrad\/fq3012200017.htm<\/u><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classes de palavras (classes gramaticais)","oab":false,"nome":"Classes de palavras (classes gramaticais)","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419336,"slug":"lingua-portuguesa-classes-de-palavras-classes-gramaticais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Financeira\/Cont\u00e1bil","id":25557,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-financeira-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Secretaria da Receita Federal do Brasil pode estabelecer a baixa da inscri\u00e7\u00e3o no Cadastro Nacional da Pessoa Jur\u00eddica (CNPJ) das pessoas jur\u00eddicas que estejam extintas, canceladas ou baixadas nos respectivos \u00f3rg\u00e3os de registro, o que n\u00e3o impede o lan\u00e7amento ou a cobran\u00e7a dos d\u00e9bitos tribut\u00e1rios.","provas":[{"id":80582,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Financeira\/Cont\u00e1bil","id":25557,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-financeira-contabil"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-analista-de-suporte-de-gestao-area-financeira-contabil","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Financeira\/Cont\u00e1bil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 10:52:04","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2394707,"hashId":"143e76e68d82b25a2ff16fbfcaed27d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Secretaria da Receita Federal do Brasil pode estabelecer a baixa da inscri\u00e7\u00e3o no Cadastro Nacional da Pessoa Jur\u00eddica (CNPJ) das pessoas jur\u00eddicas que estejam extintas, canceladas ou baixadas nos respectivos \u00f3rg\u00e3os de registro, o que n\u00e3o impede o lan\u00e7amento ou a cobran\u00e7a dos d\u00e9bitos tribut\u00e1rios.<\/p>","resposta":9481301,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9481301,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9481302,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da contabilidade geral, julgue os itens de 71 a 95.","id":531606,"enunciado":"<p>A respeito da contabilidade geral, julgue os itens de <strong>71 <\/strong>a <strong>95<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 95","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4297,"slug":"contabilidade-geral-conceitos-basicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os medicamentos como res\u00edduos s\u00f3lidos dos servi\u00e7os de sa\u00fade, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. ( ) Medicamentos s\u00e3o res\u00edduos classificados no Grupo A, ou seja, podem apresentar risco \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica ou ao meio ambiente em fun\u00e7\u00e3o das caracter\u00edsticas qu\u00edmicas. ( ) Medicamentos contendo horm\u00f4nios, antimicrobianos e citost\u00e1ticos n\u00e3o precisam ser submetidos a tratamento pr\u00e9vio antes da disposi\u00e7\u00e3o em aterros sanit\u00e1rios. ( ) Medicamentos contendo imunossupressores, imunomoduladores e antirretrovirais devem ser submetidos a tratamento ou devem ser dispostos em aterro de res\u00edduos perigosos. ( ) Medicamentos sujeitos a controle especial podem ser descartados sem notifica\u00e7\u00e3o da ag\u00eancia sanit\u00e1ria local. ( ) Embalagens secund\u00e1rias de medicamentos com informa\u00e7\u00f5es rasuradas, que n\u00e3o apresentam periculosidade \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica ou ao meio ambiente, podem ser encaminhadas para reciclagem. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":88702,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"isgh-ce-2022-instituto-consulplan-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 11:37:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2558035,"hashId":"d3d4db625f80f4f97897d53ce75f08d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os medicamentos como res\u00edduos s\u00f3lidos dos servi\u00e7os de sa\u00fade, marque <u>V<\/u> para as afirmativas verdadeiras e <u>F<\/u> para as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Medicamentos s\u00e3o res\u00edduos classificados no Grupo A, ou seja, podem apresentar risco \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica ou ao meio ambiente em fun\u00e7\u00e3o das caracter\u00edsticas qu\u00edmicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Medicamentos contendo horm\u00f4nios, antimicrobianos e citost\u00e1ticos n\u00e3o precisam ser submetidos a tratamento pr\u00e9vio antes da disposi\u00e7\u00e3o em aterros sanit\u00e1rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Medicamentos contendo imunossupressores, imunomoduladores e antirretrovirais devem ser submetidos a tratamento ou devem ser dispostos em aterro de res\u00edduos perigosos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Medicamentos sujeitos a controle especial podem ser descartados sem notifica\u00e7\u00e3o da ag\u00eancia sanit\u00e1ria local. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Embalagens secund\u00e1rias de medicamentos com informa\u00e7\u00f5es rasuradas, que n\u00e3o apresentam periculosidade \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica ou ao meio ambiente, podem ser encaminhadas para reciclagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":10190226,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, V, F, V.","id":10190226,"corpo":"<p>F, F, V, F, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F, V, V, V, F.","id":10190227,"corpo":"<p>F, V, V, V, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, F, F, V, F.","id":10190228,"corpo":"<p>V, F, F, V, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, V, F, F, V.","id":10190229,"corpo":"<p>V, V, F, F, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549963,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a  30","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400714,"slug":"farmacia-biosseguranca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as balan\u00e7as, assinale a afirmativa INCORRETA. ","provas":[{"id":87231,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"isgh-ce-2022-instituto-consulplan-auxiliar-de-farmacia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 11:40:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2532829,"hashId":"c760d9420907c99f6ec8f6452b24342a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as balan\u00e7as, assinale a afirmativa INCORRETA. <\/p>","resposta":10081939,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quanto menor a resolu\u00e7\u00e3o de uma balan\u00e7a, menor a quantidade a ser pesada com precis\u00e3o e exatid\u00e3o.","id":10081939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto menor a resolu\u00e7\u00e3o de uma balan\u00e7a, menor a quantidade a ser pesada com precis\u00e3o e exatid\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sensibilidade se refere a menor massa necess\u00e1ria para produzir um movimento percept\u00edvel no sistema de leitura de uma balan\u00e7a.","id":10081940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sensibilidade se refere a menor massa necess\u00e1ria para produzir um movimento percept\u00edvel no sistema de leitura de uma balan\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Quanto maior o n\u00famero de casas depois da v\u00edrgula, maior a resolu\u00e7\u00e3o e a sensibilidade de uma balan\u00e7a e maior a precis\u00e3o das medidas efetuadas. ","id":10081941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto maior o n\u00famero de casas depois da v\u00edrgula, maior a resolu\u00e7\u00e3o e a sensibilidade de uma balan\u00e7a e maior a precis\u00e3o das medidas efetuadas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Capacidade m\u00e1xima \u00e9 o atributo que define a quantidade m\u00e1xima de massa que pode ser pesada na balan\u00e7a, sem que ocorram erros de precis\u00e3o e exatid\u00e3o. ","id":10081942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Capacidade m\u00e1xima \u00e9 o atributo que define a quantidade m\u00e1xima de massa que pode ser pesada na balan\u00e7a, sem que ocorram erros de precis\u00e3o e exatid\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As informa\u00e7\u00f5es a seguir contextualizam as quest\u00f5es de 15 a 19. Leia-as atentamente.-\u201cFarmacot\u00e9cnica \u00e9 a ci\u00eancia, dentro das Ci\u00eancias Farmac\u00eauticas, que trata do preparo de f\u00f3rmulas farmac\u00eauticas, que envolve todas as etapas do processo produtivo, desde a fase de desenvolvimento racional da formula\u00e7\u00e3o at\u00e9 a escolha da sua embalagem e defini\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios de armazenamento. Envolve o estudo dos processos produtivos propriamente ditos, seja em pequena ou grande escala, bem como as fases de estudos de pr\u00e9-formula\u00e7\u00e3o e de formula\u00e7\u00e3o, sendo que esta \u00faltima envolve ainda a escolha de excipientes, a estabiliza\u00e7\u00e3o, a conserva\u00e7\u00e3o e o redesenvolvimento de formula\u00e7\u00f5es, quando necess\u00e1rio.\u201d-(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.gov.br\/anvisa\/pt-br\/assuntos\/farmacopeia\/formulario-nacional\/arquivos. Adaptado.)","id":547134,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As informa\u00e7\u00f5es a seguir contextualizam as quest\u00f5es de <u>15<\/u> a <u>19<\/u>. Leia-as atentamente.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cFarmacot\u00e9cnica \u00e9 a ci\u00eancia, dentro das Ci\u00eancias Farmac\u00eauticas, que trata do preparo de f\u00f3rmulas farmac\u00eauticas, que envolve todas as etapas do processo produtivo, desde a fase de desenvolvimento racional da formula\u00e7\u00e3o at\u00e9 a escolha da sua embalagem e defini\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios de armazenamento. Envolve o estudo dos processos produtivos propriamente ditos, seja em pequena ou grande escala, bem como as fases de estudos de pr\u00e9-formula\u00e7\u00e3o e de formula\u00e7\u00e3o, sendo que esta \u00faltima envolve ainda a escolha de excipientes, a estabiliza\u00e7\u00e3o, a conserva\u00e7\u00e3o e o redesenvolvimento de formula\u00e7\u00f5es, quando necess\u00e1rio.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong style=\"font-size: 12px;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.gov.br\/anvisa\/pt-br\/assuntos\/farmacopeia\/formulario-nacional\/arquivos. Adaptado.)<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 19","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Farmacot\u00e9cnica","pai":398300,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398304,"slug":"farmacia-farmacotecnica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranatama","sigla":"","id":5846,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-paranatama-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o CFF, todas as alternativas abaixo s\u00e3o procedimentos farmac\u00eauticos, diretamente relacionados ao paciente, EXCETO:","provas":[{"id":87532,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranatama","sigla":"","id":5846,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-paranatama-pe"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranatama-pe-2022-advise-farmaceutico","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Paranatama - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 11:39:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2540769,"hashId":"cecdc04b04530e65819fcecf900a293a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o CFF, todas as alternativas abaixo s\u00e3o procedimentos farmac\u00eauticos, diretamente relacionados ao paciente, EXCETO:<\/p>","resposta":10115918,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Determina\u00e7\u00e3o de par\u00e2metros cl\u00ednicos.","id":10115914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Determina\u00e7\u00e3o de par\u00e2metros cl\u00ednicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Realiza\u00e7\u00e3o de pequenos curativos. ","id":10115915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realiza\u00e7\u00e3o de pequenos curativos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de medicamentos.","id":10115916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Administra\u00e7\u00e3o de medicamentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Procedimentos em est\u00e9tica.","id":10115917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Procedimentos em est\u00e9tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Concilia\u00e7\u00e3o de medicamentos.","id":10115918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Concilia\u00e7\u00e3o de medicamentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547936,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos em Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos em Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419761,"slug":"farmacia-conceitos-basicos-em-farmacia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranatama","sigla":"","id":5846,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-paranatama-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Rela\u00e7\u00e3o Nacional de Medicamentos \u2013 RENAME, o \u00e1cido f\u00f3lico \u00e9 dispon\u00edvel, pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u2013 SUS, nas seguintes apresenta\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":87532,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranatama","sigla":"","id":5846,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-paranatama-pe"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranatama-pe-2022-advise-farmaceutico","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Paranatama - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 11:38:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2540744,"hashId":"46f85d959e74da4e76a6849acd503585","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Rela\u00e7\u00e3o Nacional de Medicamentos \u2013 RENAME, o \u00e1cido f\u00f3lico \u00e9 dispon\u00edvel, pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u2013 SUS, nas seguintes apresenta\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":10115795,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Comprimido e Solu\u00e7\u00e3o Oral.","id":10115795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comprimido e Solu\u00e7\u00e3o Oral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Comprimido e Xarope.","id":10115796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comprimido e Xarope.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Comprimido e Solu\u00e7\u00e3o Injet\u00e1vel. ","id":10115797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comprimido e Solu\u00e7\u00e3o Injet\u00e1vel. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"C\u00e1psula e Xarope.","id":10115798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u00e1psula e Xarope.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"C\u00e1psula e Solu\u00e7\u00e3o Oral.","id":10115799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u00e1psula e Solu\u00e7\u00e3o Oral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547936,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"RENAME","oab":false,"nome":"RENAME","pai":398312,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419137,"slug":"farmacia-rename"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 permitido ao Auxiliar de Farm\u00e1cia executar as seguintes atividades na farm\u00e1cia hospitalar, EXCETO: ","provas":[{"id":87231,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"isgh-ce-2022-instituto-consulplan-auxiliar-de-farmacia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 11:40:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2532822,"hashId":"531b99b455ffb1e43136b6fc2ba352f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 permitido ao Auxiliar de Farm\u00e1cia executar as seguintes atividades na farm\u00e1cia hospitalar, EXCETO: <\/p>","resposta":10081912,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Manipular formula\u00e7\u00f5es de antineopl\u00e1sicos. ","id":10081910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manipular formula\u00e7\u00f5es de antineopl\u00e1sicos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Manipular formula\u00e7\u00f5es para nutri\u00e7\u00e3o parenteral.","id":10081911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manipular formula\u00e7\u00f5es para nutri\u00e7\u00e3o parenteral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Participar como membro da Comiss\u00e3o de Farm\u00e1cia e Terap\u00eautica. ","id":10081912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Participar como membro da Comiss\u00e3o de Farm\u00e1cia e Terap\u00eautica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Participar das atividades de fracionamento e unitariza\u00e7\u00e3o de doses. ","id":10081913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Participar das atividades de fracionamento e unitariza\u00e7\u00e3o de doses. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547133,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia Hospitalar","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia Hospitalar","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398447,"slug":"farmacia-farmacia-hospitalar"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (Anvisa), saneante \u201c\u00e9 a subst\u00e2ncia ou prepara\u00e7\u00e3o destinada \u00e0 higieniza\u00e7\u00e3o, desinfec\u00e7\u00e3o ou desinfesta\u00e7\u00e3o domiciliar, em ambiente hospitalar ou n\u00e3o, coletivo, p\u00fablico e privado, em lugares de uso comum e no tratamento da \u00e1gua\u201d. Sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de saneantes nas unidades hospitalares, assinale a afirmativa correta. ","provas":[{"id":87231,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"isgh-ce-2022-instituto-consulplan-auxiliar-de-farmacia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 11:40:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2532824,"hashId":"3322dc3ad830ec7993a82aa2d1a01aa8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (Anvisa), saneante \u201c\u00e9 a subst\u00e2ncia ou prepara\u00e7\u00e3o destinada \u00e0 higieniza\u00e7\u00e3o, desinfec\u00e7\u00e3o ou desinfesta\u00e7\u00e3o domiciliar, em ambiente hospitalar ou n\u00e3o, coletivo, p\u00fablico e privado, em lugares de uso comum e no tratamento da \u00e1gua\u201d. Sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de saneantes nas unidades hospitalares, assinale a afirmativa correta. <\/p>","resposta":10081918,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Seu uso deve ser racional e deve existir no hospital o Plano de Gerenciamento para todo o seu ciclo de vida.","id":10081918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seu uso deve ser racional e deve existir no hospital o Plano de Gerenciamento para todo o seu ciclo de vida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os saneantes n\u00e3o s\u00e3o considerados insumos de tecnologia em sa\u00fade para uso na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os em sa\u00fade.","id":10081919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os saneantes n\u00e3o s\u00e3o considerados insumos de tecnologia em sa\u00fade para uso na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os em sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A manipula\u00e7\u00e3o deve ser realizada por Auxiliar de Farm\u00e1cia ou Profissional de Enfermagem, uma vez que esta atividade n\u00e3o \u00e9 privativa do farmac\u00eautico.","id":10081920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A manipula\u00e7\u00e3o deve ser realizada por Auxiliar de Farm\u00e1cia ou Profissional de Enfermagem, uma vez que esta atividade n\u00e3o \u00e9 privativa do farmac\u00eautico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A manipula\u00e7\u00e3o pode ocorrer em \u00e1rea ou local compartilhado no laborat\u00f3rio de farmacot\u00e9cnica onde s\u00e3o manipulados medicamentos l\u00edquidos e semiss\u00f3lidos.","id":10081921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A manipula\u00e7\u00e3o pode ocorrer em \u00e1rea ou local compartilhado no laborat\u00f3rio de farmacot\u00e9cnica onde s\u00e3o manipulados medicamentos l\u00edquidos e semiss\u00f3lidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547133,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia Hospitalar","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia Hospitalar","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398447,"slug":"farmacia-farmacia-hospitalar"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Cl\u00ednico","id":5131,"slug":"analista-clinico"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um profissional necessitava observar duas bact\u00e9rias a Treponema pallidum e a Leptospira sp, que s\u00e3o dif\u00edceis de serem observadas em microscopia direta com salina. Para isso, foi necess\u00e1rio empregar os seguintes materiais: ","provas":[{"id":87171,"cargo":{"descricao":"Analista Cl\u00ednico","id":5131,"slug":"analista-clinico"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"isgh-ce-2022-instituto-consulplan-analista-clinico","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - Analista Cl\u00ednico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 11:43:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":2532414,"hashId":"06ab78c7dcd36cb3c76ab2e99325f46b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um profissional necessitava observar duas bact\u00e9rias a <em>Treponema pallidum<\/em> e a <em>Leptospira sp<\/em>, que s\u00e3o dif\u00edceis de serem observadas em microscopia direta com salina. Para isso, foi necess\u00e1rio empregar os seguintes materiais: <\/p>","resposta":10079910,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tinta da China; l\u00e2mina; e, lam\u00ednula. ","id":10079907,"corpo":"<p>Tinta da China; l\u00e2mina; e, lam\u00ednula. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tinta nanquim; l\u00e2mina; e, lam\u00ednula. ","id":10079908,"corpo":"<p>Tinta nanquim; l\u00e2mina; e, lam\u00ednula. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Hidr\u00f3xido de pot\u00e1ssio em solu\u00e7\u00e3o aquosa de 10% ou 20%; l\u00e2mina; e, lam\u00ednula ","id":10079909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hidr\u00f3xido de pot\u00e1ssio em solu\u00e7\u00e3o aquosa de 10% ou 20%; l\u00e2mina; e, lam\u00ednula <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Microsc\u00f3pio com condensador de campo escuro; objetiva de 100X com \u00edris; l\u00e2mina; lam\u00ednula; e, salina e \u00f3leo de imers\u00e3o. ","id":10079910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Microsc\u00f3pio com condensador de campo escuro; objetiva de 100X com \u00edris; l\u00e2mina; lam\u00ednula; e, salina e \u00f3leo de imers\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547095,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417965,"slug":"farmacia-analises-clinicas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Cl\u00ednico","id":5131,"slug":"analista-clinico"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dois tipos de esfrega\u00e7os sangu\u00edneos s\u00e3o empregados para o estudo e diagn\u00f3stico das hemoparasitoses: os espessos e os estirados. Entretanto, a combina\u00e7\u00e3o de ambos em uma mesma l\u00e2mina de microscopia pode oferecer melhores resultados. Os esfrega\u00e7os estirados s\u00e3o empregados, geralmente, para o estudo das hem\u00e1cias, a contagem diferencial dos leuc\u00f3citos e para o diagn\u00f3stico e o estudo diferencial dos distintos est\u00e1gios das esp\u00e9cies de Plasmodium, quando a densidade dos parasitos for alta. Sobre sua prepara\u00e7\u00e3o, assinale a afirmativa INCORRETA. ","provas":[{"id":87171,"cargo":{"descricao":"Analista Cl\u00ednico","id":5131,"slug":"analista-clinico"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"isgh-ce-2022-instituto-consulplan-analista-clinico","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - Analista Cl\u00ednico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 11:43:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":2533352,"hashId":"e495ae6a5f4295555d3c10551aa41d28","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dois tipos de esfrega\u00e7os sangu\u00edneos s\u00e3o empregados para o estudo e diagn\u00f3stico das hemoparasitoses: os espessos e os estirados. Entretanto, a combina\u00e7\u00e3o de ambos em uma mesma l\u00e2mina de microscopia pode oferecer melhores resultados. Os esfrega\u00e7os estirados s\u00e3o empregados, geralmente, para o estudo das hem\u00e1cias, a contagem diferencial dos leuc\u00f3citos e para o diagn\u00f3stico e o estudo diferencial dos distintos est\u00e1gios das esp\u00e9cies de <em>Plasmodium<\/em>, quando a densidade dos parasitos for alta. Sobre sua prepara\u00e7\u00e3o, assinale a afirmativa INCORRETA. <\/p>","resposta":10084128,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve-se estirar a gota de sangue da direita para a esquerda, com outra l\u00e2mina, em dire\u00e7\u00e3o ao lado oposto.","id":10084126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se estirar a gota de sangue da direita para a esquerda, com outra l\u00e2mina, em dire\u00e7\u00e3o ao lado oposto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O esfrega\u00e7o deve ter, no m\u00ednimo, 2 cm de comprimento, ocupando a \u00e1rea central da l\u00e2mina, com as margens livres de ambos os lados.","id":10084127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O esfrega\u00e7o deve ter, no m\u00ednimo, 2 cm de comprimento, ocupando a \u00e1rea central da l\u00e2mina, com as margens livres de ambos os lados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A quantidade de sangue na l\u00e2mina de microscopia \u00e9 de tr\u00eas a quatro gotas de sangue fresco, colhidas por pun\u00e7\u00e3o venosa ou da polpa digital.","id":10084128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A quantidade de sangue na l\u00e2mina de microscopia \u00e9 de tr\u00eas a quatro gotas de sangue fresco, colhidas por pun\u00e7\u00e3o venosa ou da polpa digital.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Deve-se fazer um \u00e2ngulo de 30-45\u00b0 entre a segunda l\u00e2mina e a gota de sangue, para que n\u00e3o haja a sobreposi\u00e7\u00e3o e o amontoamento das c\u00e9lulas.","id":10084129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se fazer um \u00e2ngulo de 30-45\u00b0 entre a segunda l\u00e2mina e a gota de sangue, para que n\u00e3o haja a sobreposi\u00e7\u00e3o e o amontoamento das c\u00e9lulas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547095,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417965,"slug":"farmacia-analises-clinicas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Cl\u00ednico","id":5131,"slug":"analista-clinico"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a prepara\u00e7\u00e3o de um esfrega\u00e7o permanente corado para demonstra\u00e7\u00e3o de protozo\u00e1rios intestinais, usa-se o fixador de Schaudinn, pois \u00e9 uma solu\u00e7\u00e3o fixadora para essa finalidade. Entretanto, esse fixador apresenta desvantagem; assinale-a.","provas":[{"id":87171,"cargo":{"descricao":"Analista Cl\u00ednico","id":5131,"slug":"analista-clinico"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"isgh-ce-2022-instituto-consulplan-analista-clinico","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - Analista Cl\u00ednico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 11:43:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":2533351,"hashId":"297bf974449cee97fc152aa80156ac36","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a prepara\u00e7\u00e3o de um esfrega\u00e7o permanente corado para demonstra\u00e7\u00e3o de protozo\u00e1rios intestinais, usa-se o fixador de <em>Schaudinn,<\/em> pois \u00e9 uma solu\u00e7\u00e3o fixadora para essa finalidade. Entretanto, esse fixador apresenta desvantagem; assinale-a.<\/p>","resposta":10084125,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o preserva os trofozo\u00edtos dos protozo\u00e1rios.","id":10084122,"corpo":"<p>N\u00e3o preserva os trofozo\u00edtos dos protozo\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Quando \u00e9 desidratado ou resfriado torna-se gelatinoso ou branco. ","id":10084123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando \u00e9 desidratado ou resfriado torna-se gelatinoso ou branco. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Amostra preservada por esse fixador n\u00e3o pode ser usada na colora\u00e7\u00e3o de esfrega\u00e7os permanentes corados pelos derivados de fucsina-fenicada.","id":10084124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Amostra preservada por esse fixador n\u00e3o pode ser usada na colora\u00e7\u00e3o de esfrega\u00e7os permanentes corados pelos derivados de fucsina-fenicada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apresenta fraca capacidade de ades\u00e3o \u00e0 l\u00e2mina ao ser usado com esp\u00e9cimes l\u00edquidos ou mucoides; al\u00e9m disso, cont\u00e9m na f\u00f3rmula cloreto de merc\u00fario-II. ","id":10084125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresenta fraca capacidade de ades\u00e3o \u00e0 l\u00e2mina ao ser usado com esp\u00e9cimes l\u00edquidos ou mucoides; al\u00e9m disso, cont\u00e9m na f\u00f3rmula cloreto de merc\u00fario-II. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547095,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417965,"slug":"farmacia-analises-clinicas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Cl\u00ednico","id":5131,"slug":"analista-clinico"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para um exame de urina, com resultados clinicamente significativos, \u00e9 essencial que amostras coletadas sigam um protocolo bem estabelecido, e devendo ser bem explicado ao paciente e controlado pelo pessoal do laborat\u00f3rio. Se o paciente for instru\u00eddo a optar por coletar amostra aleat\u00f3ria, deve ser informado que tal amostra: ","provas":[{"id":87171,"cargo":{"descricao":"Analista Cl\u00ednico","id":5131,"slug":"analista-clinico"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"isgh-ce-2022-instituto-consulplan-analista-clinico","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - Analista Cl\u00ednico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 11:42:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":2532410,"hashId":"16787bff4e13aaeac28173944da7a008","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para um exame de urina, com resultados clinicamente significativos, \u00e9 essencial que amostras coletadas sigam um protocolo bem estabelecido, e devendo ser bem explicado ao paciente e controlado pelo pessoal do laborat\u00f3rio. Se o paciente for instru\u00eddo a optar por coletar amostra aleat\u00f3ria, deve ser informado que tal amostra: <\/p>","resposta":10079890,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 \u00fatil para detectar anormalidades evidentes. ","id":10079890,"corpo":"<p>\u00c9 \u00fatil para detectar anormalidades evidentes. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Deve ser coletada imediatamente ao levantar. ","id":10079891,"corpo":"<p>Deve ser coletada imediatamente ao levantar. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 coletada com o paciente permanecendo em jejum ap\u00f3s ter desprezado a primeira mic\u00e7\u00e3o. ","id":10079892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 coletada com o paciente permanecendo em jejum ap\u00f3s ter desprezado a primeira mic\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Minimiza eventuais interfer\u00eancias dos metab\u00f3litos provenientes de alimentos ingeridos na noite anterior. ","id":10079893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Minimiza eventuais interfer\u00eancias dos metab\u00f3litos provenientes de alimentos ingeridos na noite anterior. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547095,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urin\u00e1lise","oab":false,"nome":"Urin\u00e1lise","pai":417965,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417970,"slug":"farmacia-urinalise"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o controle de entrada e sa\u00edda de medicamentos e a gest\u00e3o de estoque de materiais na farm\u00e1cia hospitalar e os cuidados a serem observados na estocagem, relacione adequadamente as colunas a seguir.-1. Estoque m\u00e1ximo.2. Estoque m\u00ednimo.3. Estoque de seguran\u00e7a.4. Consumo m\u00e9dio mensal.-( ) M\u00e9dia do consumo de cada produto, em dado per\u00edodo de tempo.( ) Quantidade de materiais que servir\u00e1 para cobrir eventuais falhas no tempo de espera.( ) Quantidade de medicamentos e correlatos que deve ser mantida, enquanto um pedido est\u00e1 em processamento.( ) Quantidade m\u00e1xima que se deve atingir no estoque, acima da qual h\u00e1 excesso de recursos investidos em medicamentos e seus correlatos. -A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em ","provas":[{"id":87231,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"isgh-ce-2022-instituto-consulplan-auxiliar-de-farmacia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 11:41:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2532857,"hashId":"2306854300c4b6f23710c57d378627a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o controle de entrada e sa\u00edda de medicamentos e a gest\u00e3o de estoque de materiais na farm\u00e1cia hospitalar e os cuidados a serem observados na estocagem, relacione adequadamente as colunas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Estoque m\u00e1ximo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Estoque m\u00ednimo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Estoque de seguran\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Consumo m\u00e9dio mensal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) M\u00e9dia do consumo de cada produto, em dado per\u00edodo de tempo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Quantidade de materiais que servir\u00e1 para cobrir eventuais falhas no tempo de espera.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Quantidade de medicamentos e correlatos que deve ser mantida, enquanto um pedido est\u00e1 em processamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Quantidade m\u00e1xima que se deve atingir no estoque, acima da qual h\u00e1 excesso de recursos investidos em medicamentos e seus correlatos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em <\/p>","resposta":10082062,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"-3, 2, 4, 1.","id":10082060,"corpo":"<p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span>3, 2, 4, 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" 3, 4, 1, 2.","id":10082061,"corpo":"<p> 3, 4, 1, 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"4, 3, 2, 1.","id":10082062,"corpo":"<p>4, 3, 2, 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"4, 3, 1, 2.","id":10082063,"corpo":"<p>4, 3, 1, 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547136,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 20 a 26","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle de Estoques","oab":false,"nome":"Controle de Estoques","pai":398298,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419141,"slug":"farmacia-controle-de-estoques"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Cl\u00ednico","id":5131,"slug":"analista-clinico"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cConhecidos como um dos melhores antiss\u00e9pticos, s\u00e3o considerados desinfetantes para uso geral, nas adequadas concentra\u00e7\u00f5es, ainda que inst\u00e1veis na presen\u00e7a de \u00e1gua pura, calor e mat\u00e9ria org\u00e2nica. Inativam v\u00edrus a 150 ppm e destroem bacilos da tuberculose de 300 a 450 ppm. Consequentemente, na concentra\u00e7\u00e3o de 300 a 450 ppm s\u00e3o desinfetantes valiosos no uso em itens n\u00e3o-cr\u00edticos e semicr\u00edticos. Por\u00e9m, sua a\u00e7\u00e3o germicida prov\u00e9m da libera\u00e7\u00e3o do seu elemento qu\u00edmico livre, o que o torna irrit\u00e1vel para a pele.\u201d As informa\u00e7\u00f5es se referem ao desinfetante:","provas":[{"id":87171,"cargo":{"descricao":"Analista Cl\u00ednico","id":5131,"slug":"analista-clinico"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"isgh-ce-2022-instituto-consulplan-analista-clinico","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - Analista Cl\u00ednico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 11:44:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":2533360,"hashId":"f03b1543a5cd2d1eb28502cf42ac44f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cConhecidos como um dos melhores antiss\u00e9pticos, s\u00e3o considerados desinfetantes para uso geral, nas adequadas concentra\u00e7\u00f5es, ainda que inst\u00e1veis na presen\u00e7a de \u00e1gua pura, calor e mat\u00e9ria org\u00e2nica. Inativam v\u00edrus a 150 ppm e destroem bacilos da tuberculose de 300 a 450 ppm. Consequentemente, na concentra\u00e7\u00e3o de 300 a 450 ppm s\u00e3o desinfetantes valiosos no uso em itens n\u00e3o-cr\u00edticos e semicr\u00edticos. Por\u00e9m, sua a\u00e7\u00e3o germicida prov\u00e9m da libera\u00e7\u00e3o do seu elemento qu\u00edmico livre, o que o torna irrit\u00e1vel para a pele.\u201d As informa\u00e7\u00f5es se referem ao desinfetante:<\/p>","resposta":10084160,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Formol.","id":10084159,"corpo":"<p> Formol.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Iod\u00f3foro.","id":10084160,"corpo":"<p>Iod\u00f3foro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c1lcool 70%.","id":10084161,"corpo":"<p>\u00c1lcool 70%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Glutaralde\u00eddo.","id":10084162,"corpo":"<p>Glutaralde\u00eddo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547095,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417965,"slug":"farmacia-analises-clinicas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Base Nacional Comum Curricular (BNCC), o Ensino Fundamental est\u00e1 organizado em cinco \u00e1reas do conhecimento. Essas \u00e1reas, como bem aponta o Parecer CNE\/CEB n\u00ba 11\/201024, \"favorecem a comunica\u00e7\u00e3o entre os conhecimentos e saberes dos diferentes componentes curriculares\" (BRASIL, 2010). A Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica est\u00e1 inserida na \u00e1rea de (a): ","provas":[{"id":93788,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 11:45:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2648637,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Base Nacional Comum Curricular (BNCC), o Ensino Fundamental est\u00e1 organizado em cinco \u00e1reas do conhecimento. Essas \u00e1reas, como bem aponta o Parecer CNE\/CEB n\u00ba 11\/201024, \"favorecem a comunica\u00e7\u00e3o entre os conhecimentos e saberes dos diferentes componentes curriculares\" (BRASIL, 2010). A Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica est\u00e1 inserida na \u00e1rea de (a): <\/p>","resposta":10582440,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cultura corporal.","id":10582438,"corpo":"<p>Cultura corporal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ci\u00eancias humanas.","id":10582439,"corpo":"<p>Ci\u00eancias humanas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Linguagens.","id":10582440,"corpo":"<p>Linguagens.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ci\u00eancias da natureza.","id":10582441,"corpo":"<p>Ci\u00eancias da natureza.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560943,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00f5es Curriculares de Ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00f5es Curriculares de Ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402865,"slug":"educacao-fisica-orientacoes-curriculares-de-ensino-da-educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u","sigla":"","id":2750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correspondente ao perfil bioqu\u00edmico compat\u00edvel com anemia ferropriva severa e cr\u00f4nica. TIBC: Capacidade Total de Liga\u00e7\u00e3o do Ferro IST: \u00cdndice de Satura\u00e7\u00e3o da Transferrina","provas":[{"id":86287,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u","sigla":"","id":2750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr-2022-unioeste-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 11:48:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2509884,"hashId":"c4ab31e83ae0ad05c8db03bef3470ca9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correspondente ao perfil bioqu\u00edmico compat\u00edvel com anemia ferropriva severa e cr\u00f4nica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">TIBC: Capacidade Total de Liga\u00e7\u00e3o do Ferro <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IST: \u00cdndice de Satura\u00e7\u00e3o da Transferrina<\/p>","resposta":9981785,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ferro s\u00e9rico baixo, TIBC baixo, IST baixo, ferritina baixo.","id":9981784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ferro s\u00e9rico baixo, TIBC baixo, IST baixo, ferritina baixo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ferro s\u00e9rico baixo, TIBC alto, IST baixo, ferritina baixo.","id":9981785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ferro s\u00e9rico baixo, TIBC alto, IST baixo, ferritina baixo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ferro s\u00e9rico alto, TIBC baixo, IST alto, ferritina baixo.","id":9981786,"corpo":"<p>Ferro s\u00e9rico alto, TIBC baixo, IST alto, ferritina baixo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ferro s\u00e9rico baixo, TIBC baixo, IST baixo, ferritina alto.","id":9981787,"corpo":"<p>Ferro s\u00e9rico baixo, TIBC baixo, IST baixo, ferritina alto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544649,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400685,"slug":"farmacia-bioquimica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u","sigla":"","id":2750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa com a rea\u00e7\u00e3o compat\u00edvel com a tipagem sangu\u00ednea direta.","provas":[{"id":86287,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u","sigla":"","id":2750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr-2022-unioeste-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 11:48:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2509888,"hashId":"211fafe9291843659f49c9c1214262bb","enunciado":"<p>Assinale a alternativa com a rea\u00e7\u00e3o compat\u00edvel com a tipagem sangu\u00ednea direta.<\/p>","resposta":9981803,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hem\u00e1cias de indiv\u00edduo do grupo A reagem com soro Anti-B.","id":9981800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hem\u00e1cias de indiv\u00edduo do grupo A reagem com soro Anti-B.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Hem\u00e1cias de indiv\u00edduos do grupo O reagem com soros Anti-A e Anti-B.","id":9981801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hem\u00e1cias de indiv\u00edduos do grupo O reagem com soros Anti-A e Anti-B.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Hem\u00e1cias de indiv\u00edduos do grupo AB n\u00e3o reagem com soro Anti-A.","id":9981802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hem\u00e1cias de indiv\u00edduos do grupo AB n\u00e3o reagem com soro Anti-A.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Hem\u00e1cias de indiv\u00edduos do grupo B reagem com soro Anti-B.","id":9981803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hem\u00e1cias de indiv\u00edduos do grupo B reagem com soro Anti-B.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544649,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Sangue e Imuno-hematologia","oab":false,"nome":"Banco de Sangue e Imuno-hematologia","pai":417965,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417969,"slug":"farmacia-banco-de-sangue-e-imuno-hematologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u","sigla":"","id":2750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com os princ\u00edpios gerais da farmacologia, assinale a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":86287,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u","sigla":"","id":2750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr-2022-unioeste-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 11:46:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2509860,"hashId":"17236c5bdbf288b3f1c61786422d20c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com os princ\u00edpios gerais da farmacologia, assinale a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":9981690,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rem\u00e9dio \u00e9 uma subst\u00e2ncia qu\u00edmica conhecida e de estrutura qu\u00edmica definida dotada de propriedade farmacol\u00f3gica. Sin\u00f4nimo de princ\u00edpio ativo.","id":9981688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rem\u00e9dio \u00e9 uma subst\u00e2ncia qu\u00edmica conhecida e de estrutura qu\u00edmica definida dotada de propriedade farmacol\u00f3gica. Sin\u00f4nimo de princ\u00edpio ativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Medicamento \u00e9 toda subst\u00e2ncia, natural ou sint\u00e9tica, que, ao ser introduzida no organismo, modifica suas fun\u00e7\u00f5es, com exce\u00e7\u00e3o para os alimentos, com a finalidade de diagnosticar, prevenir, curar doen\u00e7as ou ent\u00e3o aliviar os seus sintomas.","id":9981689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Medicamento \u00e9 toda subst\u00e2ncia, natural ou sint\u00e9tica, que, ao ser introduzida no organismo, modifica suas fun\u00e7\u00f5es, com exce\u00e7\u00e3o para os alimentos, com a finalidade de diagnosticar, prevenir, curar doen\u00e7as ou ent\u00e3o aliviar os seus sintomas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os medicamentos s\u00e3o subst\u00e2ncias ou prepara\u00e7\u00f5es, elaborados em farm\u00e1cias ou ind\u00fastrias farmac\u00eauticas, atendendo a especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e legais. Medicamentos s\u00e3o produtos com a finalidade de diagnosticar, prevenir, curar doen\u00e7as ou ent\u00e3o aliviar os seus sintomas. ","id":9981690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os medicamentos s\u00e3o subst\u00e2ncias ou prepara\u00e7\u00f5es, elaborados em farm\u00e1cias ou ind\u00fastrias farmac\u00eauticas, atendendo a especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e legais. Medicamentos s\u00e3o produtos com a finalidade de diagnosticar, prevenir, curar doen\u00e7as ou ent\u00e3o aliviar os seus sintomas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todo rem\u00e9dio \u00e9 um princ\u00edpio ativo capaz de exercer uma fun\u00e7\u00e3o terap\u00eautica ou diagn\u00f3stica num organismo humano.","id":9981691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo rem\u00e9dio \u00e9 um princ\u00edpio ativo capaz de exercer uma fun\u00e7\u00e3o terap\u00eautica ou diagn\u00f3stica num organismo humano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544649,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos em Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos em Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419761,"slug":"farmacia-conceitos-basicos-em-farmacia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u","sigla":"","id":2750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correspondente ao princ\u00edpio do exame parasitol\u00f3gico de fezes pelo m\u00e9todo Baermann-Moraes utilizado no diagn\u00f3stico laboratorial de helmintoses.","provas":[{"id":86287,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u","sigla":"","id":2750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr-2022-unioeste-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 11:48:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2509887,"hashId":"5e01d412c23613f1f60a23aaacfac92e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correspondente ao princ\u00edpio do exame parasitol\u00f3gico de fezes pelo m\u00e9todo Baermann-Moraes utilizado no diagn\u00f3stico laboratorial de helmintoses.<\/p>","resposta":9981798,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sedimenta\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea de ovos pesados.","id":9981796,"corpo":"<p>Sedimenta\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea de ovos pesados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Flutua\u00e7\u00e3o de ovos por concentra\u00e7\u00e3o.","id":9981797,"corpo":"<p>Flutua\u00e7\u00e3o de ovos por concentra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Termo-hidrotropismo das larvas.","id":9981798,"corpo":"<p>Termo-hidrotropismo das larvas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Centr\u00edfugo-sedimenta\u00e7\u00e3o de ovos. ","id":9981799,"corpo":"<p>Centr\u00edfugo-sedimenta\u00e7\u00e3o de ovos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544649,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parasitologia","oab":false,"nome":"Parasitologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398703,"slug":"farmacia-parasitologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tavares","sigla":"","id":5336,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tavares-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAlguns esteroides naturais apresentam alta especificidade e potente a\u00e7\u00e3o sobre o m\u00fasculo card\u00edaco. Esses esteroides ocorrem na forma de heteros\u00eddeos e, devido \u00e0 sua a\u00e7\u00e3o farmacol\u00f3gica, s\u00e3o chamados de heteros\u00eddeos cardioativos ou cardiot\u00f4nicos.\u201d Fonte: SIM\u00d5ES, CMO; SCHENKEL, EP; MELLO, JCP; MENTZ, Cap. 18. LA; PETROCICK, PR. farmacognosia do produto natural ao medicamento. Porto Alegre:Estrutura dos heteros\u00eddeos cardiot\u00f4nicos (digoxina) Analisando a estrutura qu\u00edmica acima, assinale a por\u00e7\u00e3o que corresponde ao n\u00facleo esteroidal. ","provas":[{"id":84608,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tavares","sigla":"","id":5336,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tavares-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tavares-pb-2022-cpcon-uepb-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Tavares - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 11:49:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2465555,"hashId":"002d172c2b378a6615de1eb8bb89e233","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAlguns esteroides naturais apresentam alta especificidade e potente a\u00e7\u00e3o sobre o m\u00fasculo card\u00edaco. Esses esteroides ocorrem na forma de heteros\u00eddeos e, devido \u00e0 sua a\u00e7\u00e3o farmacol\u00f3gica, s\u00e3o chamados de heteros\u00eddeos cardioativos ou cardiot\u00f4nicos.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Fonte: SIM\u00d5ES, CMO; SCHENKEL, EP; MELLO, JCP; MENTZ, Cap. 18. LA; PETROCICK, PR. <\/span><strong style=\"font-size: 10px;\">farmacognosia do produto natural ao medicamento<\/strong><span style=\"font-size: 10px;\">. Porto Alegre:<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/84608\/questao\/2465555-20220707133103000000-0.png\" style=\"\" width=\"468\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Estrutura dos heteros\u00eddeos cardiot\u00f4nicos (digoxina) <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analisando a estrutura qu\u00edmica acima, assinale a por\u00e7\u00e3o que corresponde ao n\u00facleo esteroidal. <\/p>","resposta":9787091,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A e B.","id":9787088,"corpo":"<p>A e B.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1.","id":9787089,"corpo":"<p>1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3.","id":9787090,"corpo":"<p>3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2.","id":9787091,"corpo":"<p>2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"C e D. ","id":9787092,"corpo":"<p>C e D. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539755,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Farmac\u00eautica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Farmac\u00eautica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417972,"slug":"farmacia-quimica-farmaceutica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Areia","sigla":"","id":5413,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-areia-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um conceito importante para quem trabalha com an\u00e1lises laboratoriais \u00e9 conhecer e diferenciar os diferentes tubos de ensaio destinados para cada tipo de an\u00e1lise cl\u00ednica, e, principalmente, saber o significado das diferentes cores nas tampas dos tubos (vermelho, amarelo, laranja, azul, cinza, verde, roxo, preto e branco). Com rela\u00e7\u00e3o ao teste laboratorial para estudos de mecanismos de coagula\u00e7\u00e3o, deve-se utilizar tubos com a tampa da cor: ","provas":[{"id":84467,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areia","sigla":"","id":5413,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-areia-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-areia-pb-2022-cpcon-uepb-bioquimico-3","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Areia - Bioqu\u00edmico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 11:53:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2472540,"hashId":"65193aca7e7a452176032d3c8c30167c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um conceito importante para quem trabalha com an\u00e1lises laboratoriais \u00e9 conhecer e diferenciar os diferentes tubos de ensaio destinados para cada tipo de an\u00e1lise cl\u00ednica, e, principalmente, saber o significado das diferentes cores nas tampas dos tubos (vermelho, amarelo, laranja, azul, cinza, verde, roxo, preto e branco). Com rela\u00e7\u00e3o ao teste laboratorial para estudos de mecanismos de coagula\u00e7\u00e3o, deve-se utilizar tubos com a tampa da cor: <\/p>","resposta":9816590,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Laranja.","id":9816589,"corpo":"<p>Laranja.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Azul.","id":9816590,"corpo":"<p>Azul.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cinza. ","id":9816591,"corpo":"<p>Cinza. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Preto. ","id":9816592,"corpo":"<p>Preto. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Verde. ","id":9816593,"corpo":"<p>Verde. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540601,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417965,"slug":"farmacia-analises-clinicas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Areia","sigla":"","id":5413,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-areia-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Linf\u00f3citos B e T passam por transforma\u00e7\u00f5es, ocasionando a cria\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas efetoras e c\u00e9lulas de mem\u00f3ria. No caso dos Linf\u00f3citos B, quando ativados, as c\u00e9lulas de mem\u00f3ria sempre ser\u00e3o denominadas dessa forma, logo, as c\u00e9lulas efetoras ser\u00e3o denominadas: ","provas":[{"id":84467,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areia","sigla":"","id":5413,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-areia-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-areia-pb-2022-cpcon-uepb-bioquimico-3","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Areia - Bioqu\u00edmico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 11:53:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2472508,"hashId":"eab73ed4b4778536d2daf9b6c9ca7b66","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Linf\u00f3citos B e T passam por transforma\u00e7\u00f5es, ocasionando a cria\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas efetoras e c\u00e9lulas de mem\u00f3ria. No caso dos Linf\u00f3citos B, quando ativados, as c\u00e9lulas de mem\u00f3ria sempre ser\u00e3o denominadas dessa forma, logo, as c\u00e9lulas efetoras ser\u00e3o denominadas: <\/p>","resposta":9816501,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Plasm\u00f3citos.","id":9816501,"corpo":"<p>Plasm\u00f3citos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Mon\u00f3citos.","id":9816502,"corpo":"<p>Mon\u00f3citos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Bas\u00f3filos.","id":9816503,"corpo":"<p>Bas\u00f3filos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Eosin\u00f3filos.","id":9816504,"corpo":"<p>Eosin\u00f3filos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Neutr\u00f3filos. ","id":9816505,"corpo":"<p>Neutr\u00f3filos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540601,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imunologia","oab":false,"nome":"Imunologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419759,"slug":"farmacia-imunologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Areia","sigla":"","id":5413,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-areia-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nem todos os organismos humanos ir\u00e3o possuir os mesmo micro-organismos habitando o corpo, pois existem v\u00e1rios fatores que interferem nos microorganismos da flora normal. Qual destes fatores que podemos citar que N\u00c3O interfere na flora normal?","provas":[{"id":84467,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areia","sigla":"","id":5413,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-areia-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-areia-pb-2022-cpcon-uepb-bioquimico-3","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Areia - Bioqu\u00edmico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 11:53:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2472497,"hashId":"852ac6ebc7542a99f32a8c9e447ea1ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nem todos os organismos humanos ir\u00e3o possuir os mesmo micro-organismos habitando o corpo, pois existem v\u00e1rios fatores que interferem nos microorganismos da flora normal. Qual destes fatores que podemos citar que N\u00c3O interfere na flora normal?<\/p>","resposta":9816466,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Idade.","id":9816465,"corpo":"<p>Idade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"G\u00eanero.","id":9816466,"corpo":"<p>G\u00eanero.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Profiss\u00e3o.","id":9816467,"corpo":"<p>Profiss\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Estado hormonal.","id":9816468,"corpo":"<p>Estado hormonal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Dieta.","id":9816469,"corpo":"<p>Dieta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540601,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microbiologia","oab":false,"nome":"Microbiologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398388,"slug":"farmacia-microbiologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Areia","sigla":"","id":5413,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-areia-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei de Lambert-Beer \u00e9 uma rela\u00e7\u00e3o emp\u00edrica que associa a absor\u00e7\u00e3o da luz \u00e0s propriedades do material que \u00e9 atravessado por um feixe de luminoso. Esse princ\u00edpio afirma que a absorb\u00e2ncia \u00e9 diretamente proporcional \u00e0 concentra\u00e7\u00e3o. Para o entendimento desse processo de absor\u00e7\u00e3o e quantifica\u00e7\u00e3o da concentra\u00e7\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio se obter duas grandezas, quais? ","provas":[{"id":84467,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areia","sigla":"","id":5413,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-areia-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-areia-pb-2022-cpcon-uepb-bioquimico-3","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Areia - Bioqu\u00edmico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 11:52:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2472444,"hashId":"13873b3ca708689b55515875eafc674a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei de Lambert-Beer \u00e9 uma rela\u00e7\u00e3o emp\u00edrica que associa a absor\u00e7\u00e3o da luz \u00e0s propriedades do material que \u00e9 atravessado por um feixe de luminoso. Esse princ\u00edpio afirma que a absorb\u00e2ncia \u00e9 diretamente proporcional \u00e0 concentra\u00e7\u00e3o. Para o entendimento desse processo de absor\u00e7\u00e3o e quantifica\u00e7\u00e3o da concentra\u00e7\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio se obter duas grandezas, quais? <\/p>","resposta":9816306,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Absorb\u00e2ncia molar e Concentra\u00e7\u00e3o. ","id":9816304,"corpo":"<p>Absorb\u00e2ncia molar e Concentra\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Absorb\u00e2ncia e Caminho \u00f3ptico.","id":9816305,"corpo":"<p>Absorb\u00e2ncia e Caminho \u00f3ptico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" Transmit\u00e2ncia e Absorb\u00e2ncia.","id":9816306,"corpo":"<p> Transmit\u00e2ncia e Absorb\u00e2ncia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Transmit\u00e2ncia e Concentra\u00e7\u00e3o.","id":9816307,"corpo":"<p>Transmit\u00e2ncia e Concentra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Absorb\u00e2ncia molar e Caminho \u00f3ptico.","id":9816308,"corpo":"<p>Absorb\u00e2ncia molar e Caminho \u00f3ptico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540601,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400685,"slug":"farmacia-bioquimica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Areia","sigla":"","id":5413,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-areia-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um jovem morreu ap\u00f3s parasitos se alojarem em diferentes partes do seu c\u00e9rebro. O relato dos m\u00e9dicos aponta que o paciente chegou ao pronto-socorro com incha\u00e7o no olho direito, tendo convuls\u00f5es e apresentando perda de consci\u00eancia. O diagn\u00f3stico veio depois de uma resson\u00e2ncia: neurocisticercose. A partir do diagn\u00f3stico, mencione o agente etiol\u00f3gico respons\u00e1vel pela parasitose:","provas":[{"id":84467,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areia","sigla":"","id":5413,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-areia-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-areia-pb-2022-cpcon-uepb-bioquimico-3","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Areia - Bioqu\u00edmico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 11:52:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2472478,"hashId":"6195380d2a256912a9a607c26530fb77","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um jovem morreu ap\u00f3s parasitos se alojarem em diferentes partes do seu c\u00e9rebro. O relato dos m\u00e9dicos aponta que o paciente chegou ao pronto-socorro com incha\u00e7o no olho direito, tendo convuls\u00f5es e apresentando perda de consci\u00eancia. O diagn\u00f3stico veio depois de uma resson\u00e2ncia: neurocisticercose. A partir do diagn\u00f3stico, mencione o agente etiol\u00f3gico respons\u00e1vel pela parasitose:<\/p>","resposta":9816408,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Taenia solium.","id":9816408,"corpo":"<p><em>Taenia solium.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Taenia saginata.","id":9816409,"corpo":"<p><em>Taenia saginata.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Taenia ovis. ","id":9816410,"corpo":"<p><em>Taenia ovis. <\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Taenia tenuicollis.","id":9816411,"corpo":"<p><em>Taenia tenuicollis.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Taenia mustelae.","id":9816412,"corpo":"<p><em>Taenia mustelae.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540601,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parasitologia","oab":false,"nome":"Parasitologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398703,"slug":"farmacia-parasitologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranatama","sigla":"","id":5846,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-paranatama-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o componente qu\u00edmico presente na cadeia principal da hemicelulose, polissacar\u00eddeo n\u00e3o diger\u00edvel considerado como fibra alimentar.","provas":[{"id":87536,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranatama","sigla":"","id":5846,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-paranatama-pe"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranatama-pe-2022-advise-nutricionista","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Paranatama - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 09:52:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2540701,"hashId":"b4578228f822c7821f013c3ffa005f05","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o componente qu\u00edmico presente na cadeia principal da hemicelulose, polissacar\u00eddeo n\u00e3o diger\u00edvel considerado como fibra alimentar.<\/p>","resposta":10115609,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Arabinose.","id":10115606,"corpo":"<p>Arabinose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Frutose.","id":10115607,"corpo":"<p>Frutose.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Rafinose.","id":10115608,"corpo":"<p>Rafinose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Xilose.","id":10115609,"corpo":"<p>Xilose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Verbascose.","id":10115610,"corpo":"<p>Verbascose.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547931,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fibra Alimentar","oab":false,"nome":"Fibra Alimentar","pai":417949,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":417951,"slug":"nutricao-fibra-alimentar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranatama","sigla":"","id":5846,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-paranatama-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tratamento n\u00e3o medicamentoso de Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica com grau de recomenda\u00e7\u00e3o I e n\u00edvel de evid\u00eancia A, segundo a Sociedade Brasileira de Cardiologia:","provas":[{"id":87536,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranatama","sigla":"","id":5846,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-paranatama-pe"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranatama-pe-2022-advise-nutricionista","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Paranatama - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 09:53:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2540721,"hashId":"ad3ab36ce7faf06057ce84bf1ec7bb09","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tratamento n\u00e3o medicamentoso de Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica com grau de recomenda\u00e7\u00e3o I e n\u00edvel de evid\u00eancia A, segundo a Sociedade Brasileira de Cardiologia:<\/p>","resposta":10115697,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Associa\u00e7\u00e3o da Dieta do Mediterr\u00e2neo e restri\u00e7\u00e3o de s\u00f3dio.","id":10115695,"corpo":"<p>Associa\u00e7\u00e3o da Dieta do Mediterr\u00e2neo e restri\u00e7\u00e3o de s\u00f3dio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ingest\u00e3o de s\u00f3dio de at\u00e9 5g\/dia.","id":10115696,"corpo":"<p>Ingest\u00e3o de s\u00f3dio de at\u00e9 5g\/dia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Associa\u00e7\u00e3o da Dieta DASH (Dietary Approaches to Stop Hypertension) e restri\u00e7\u00e3o de s\u00f3dio.","id":10115697,"corpo":"<p>Associa\u00e7\u00e3o da Dieta DASH (Dietary Approaches to Stop Hypertension) e restri\u00e7\u00e3o de s\u00f3dio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Suplementa\u00e7\u00e3o de vitamina D e c\u00e1lcio associados ao baixo consumo de s\u00f3dio.","id":10115698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Suplementa\u00e7\u00e3o de vitamina D e c\u00e1lcio associados ao baixo consumo de s\u00f3dio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Substitui\u00e7\u00e3o do sal de cozinha, por apresenta\u00e7\u00f5es de sal que contenham teores iguais de s\u00f3dio e pot\u00e1ssio.","id":10115699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Substitui\u00e7\u00e3o do sal de cozinha, por apresenta\u00e7\u00f5es de sal que contenham teores iguais de s\u00f3dio e pot\u00e1ssio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547931,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as cardiovasculares","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as cardiovasculares","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398512,"slug":"nutricao-doencas-cardiovasculares"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranatama","sigla":"","id":5846,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-paranatama-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estas medidas devem ser realizadas mensalmente at\u00e9 os dois anos de idade, para avalia\u00e7\u00e3o do crescimento f\u00edsico:","provas":[{"id":87536,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranatama","sigla":"","id":5846,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-paranatama-pe"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranatama-pe-2022-advise-nutricionista","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Paranatama - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 09:52:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2540710,"hashId":"083a2999e9e558bee29371a4214c3ab4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Estas medidas devem ser realizadas mensalmente at\u00e9 os dois anos de idade, para avalia\u00e7\u00e3o do crescimento f\u00edsico:<\/p>","resposta":10115646,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Medidas de peso, comprimento e per\u00edmetros cef\u00e1lico, abdominal e tor\u00e1cico.","id":10115646,"corpo":"<p>Medidas de peso, comprimento e per\u00edmetros cef\u00e1lico, abdominal e tor\u00e1cico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Medidas de peso, comprimento e circunfer\u00eancias do bra\u00e7o, perna e abdominal.","id":10115647,"corpo":"<p>Medidas de peso, comprimento e circunfer\u00eancias do bra\u00e7o, perna e abdominal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Medidas de peso, comprimento, fechamento das fontanelas e envergadura.","id":10115648,"corpo":"<p>Medidas de peso, comprimento, fechamento das fontanelas e envergadura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Medidas de peso, comprimento e dobras cut\u00e2neas tricipital, abdominal e subescapular.","id":10115649,"corpo":"<p>Medidas de peso, comprimento e dobras cut\u00e2neas tricipital, abdominal e subescapular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Medidas de peso, comprimento, circunfer\u00eancia abdominal, per\u00edmetro tor\u00e1cico, dobra cut\u00e2nea subescapular e fechamento das fontanelas.","id":10115650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Medidas de peso, comprimento, circunfer\u00eancia abdominal, per\u00edmetro tor\u00e1cico, dobra cut\u00e2nea subescapular e fechamento das fontanelas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547931,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398536,"slug":"nutricao-avaliacao-nutricional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A realiza\u00e7\u00e3o do exame f\u00edsico, tanto geral como espec\u00edfico, \u00e9 importante, pois ir\u00e1 complementar a hist\u00f3ria cl\u00ednica, alimentar e nutricional e proporcionar elementos capazes de apoiar hip\u00f3teses sobre o diagn\u00f3stico nutricional. Existem v\u00e1rias t\u00e9cnicas e procedimentos para a realiza\u00e7\u00e3o do exame f\u00edsico. A t\u00e9cnica onde, s\u00e3o avaliados os sons corp\u00f3reos que podem ser ouvidos com ou sem estetosc\u00f3pio \u00e9 denominada: ","provas":[{"id":83208,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-nutricionista-3","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 09:59:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2460997,"hashId":"370ff42214d0229b40a771c928857505","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A realiza\u00e7\u00e3o do exame f\u00edsico, tanto geral como espec\u00edfico, \u00e9 importante, pois ir\u00e1 complementar a hist\u00f3ria cl\u00ednica, alimentar e nutricional e proporcionar elementos capazes de apoiar hip\u00f3teses sobre o diagn\u00f3stico nutricional. Existem v\u00e1rias t\u00e9cnicas e procedimentos para a realiza\u00e7\u00e3o do exame f\u00edsico. A t\u00e9cnica onde, s\u00e3o avaliados os sons corp\u00f3reos que podem ser ouvidos com ou sem estetosc\u00f3pio \u00e9 denominada: <\/p>","resposta":9765819,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Percuss\u00e3o. ","id":9765816,"corpo":"<p>Percuss\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Palpa\u00e7\u00e3o.","id":9765817,"corpo":"<p>Palpa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Escuta.","id":9765818,"corpo":"<p>Escuta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ausculta.","id":9765819,"corpo":"<p>Ausculta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Inspe\u00e7\u00e3o. ","id":9765820,"corpo":"<p>Inspe\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539279,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398509,"slug":"nutricao-nutricao-clinica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A prote\u00edna mais abundante circulante do plasma e dos l\u00edquidos extracelulares, que possui meia-vida longa (18 a 20 dias) e fun\u00e7\u00f5es de liga\u00e7\u00e3o e transporte de in\u00fameras subst\u00e2ncias (c\u00e1lcio, zinco, magn\u00e9sio, cobre, \u00e1cidos graxos de cadeia longa, ester\u00f3ides, drogas etc.), al\u00e9m de ser respons\u00e1vel pela manuten\u00e7\u00e3o da press\u00e3o coloidosm\u00f3tica do plasma, preservando a distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua nos compartimentos corporais \u00e9 a: ","provas":[{"id":83208,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-nutricionista-3","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 09:59:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2461003,"hashId":"7f9c7cde4fce3b6d6f6169885df63797","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A prote\u00edna mais abundante circulante do plasma e dos l\u00edquidos extracelulares, que possui meia-vida longa (18 a 20 dias) e fun\u00e7\u00f5es de liga\u00e7\u00e3o e transporte de in\u00fameras subst\u00e2ncias (c\u00e1lcio, zinco, magn\u00e9sio, cobre, \u00e1cidos graxos de cadeia longa, ester\u00f3ides, drogas etc.), al\u00e9m de ser respons\u00e1vel pela manuten\u00e7\u00e3o da press\u00e3o coloidosm\u00f3tica do plasma, preservando a distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua nos compartimentos corporais \u00e9 a: <\/p>","resposta":9765850,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fibronectina. ","id":9765846,"corpo":"<p>Fibronectina. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Globulina. ","id":9765847,"corpo":"<p>Globulina. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Globina.","id":9765848,"corpo":"<p>Globina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Transferrina.","id":9765849,"corpo":"<p>Transferrina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" Albumina.","id":9765850,"corpo":"<p> Albumina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539279,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00ednas","oab":false,"nome":"Prote\u00ednas","pai":417949,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":417952,"slug":"nutricao-proteinas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - Especialidade: Cont\u00e1bil","id":6695,"slug":"analista-administrativo-especialidade-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"prodam-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, o valor do ativo n\u00e3o circulante em 31\/12\/2021 era igual a","provas":[{"id":91869,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - Especialidade: Cont\u00e1bil","id":6695,"slug":"analista-administrativo-especialidade-contabil"},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"prodam-am"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prodam-am-2022-quadrix-analista-administrativo-especialidade-contabil","tipo":1,"nome":"Quadrix - PRODAM - Analista Administrativo - Especialidade: Cont\u00e1bil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 09:59:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2610352,"hashId":"c1f57132582ccbaf154f4898fc042909","enunciado":"<p>Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, o valor do ativo n\u00e3o circulante em 31\/12\/2021 era igual a<\/p>","resposta":10411994,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 788.000.","id":10411994,"corpo":"<p>R$ 788.000.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 808.000.","id":10411995,"corpo":"<p>R$ 808.000.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 888.000.","id":10411996,"corpo":"<p>R$ 888.000.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 912.000.","id":10411997,"corpo":"<p>R$ 912.000.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 918.000.","id":10411998,"corpo":"<p>R$ 918.000.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica para as quest\u00f5es de 24 a 26. Ao final do exerc\u00edcio de 2021, a Cia. Jo\u00e3o de Barro detinha um patrim\u00f4nio bruto de R$ 1.200.000 e um patrim\u00f4nio l\u00edquido de 35% desse valor. Do passivo exig\u00edvel, uma parcela de 30% seria quitada nos pr\u00f3ximos 12 meses, sendo o restante venc\u00edvel a longo prazo. A empresa dispunha de caixa e equivalentes de caixa, no valor de R$ 110.000, duplicatas a receber, no valor de R$ 92.000, e estoques, que totalizavam R$ 210.000; todos os outros ativos eram n\u00e3o circulantes.","id":556599,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica para as quest\u00f5es de 24 a 26. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Ao final do exerc\u00edcio de 2021, a Cia. Jo\u00e3o de Barro detinha um patrim\u00f4nio bruto de R$ 1.200.000 e um patrim\u00f4nio l\u00edquido de 35% desse valor. Do passivo exig\u00edvel, uma parcela de 30% seria quitada nos pr\u00f3ximos 12 meses, sendo o restante venc\u00edvel a longo prazo. A empresa dispunha de caixa e equivalentes de caixa, no valor de R$ 110.000, duplicatas a receber, no valor de R$ 92.000, e estoques, que totalizavam R$ 210.000; todos os outros ativos eram n\u00e3o circulantes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 a 26","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ativo","oab":false,"nome":"Ativo","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4397,"slug":"contabilidade-geral-ativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ativo N\u00e3o Circulante","oab":false,"nome":"Ativo N\u00e3o Circulante","pai":4397,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":421220,"slug":"contabilidade-geral-ativo-nao-circulante"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ingest\u00e3o desta vitamina previne a doen\u00e7a berib\u00e9ri. A mesma est\u00e1 presente em v\u00e1rios alimentos, tanto de origem animal como vegetal, tem uma fun\u00e7\u00e3o metab\u00f3lica definida como coenzima e sua car\u00eancia resulta em les\u00f5es no sistema nervoso central, sua absor\u00e7\u00e3o ocorre no duodeno e jejuno, sua assimila\u00e7\u00e3o pode ser prejudicada pelo alcoolismo. Em adultos, a recomenda\u00e7\u00e3o dessa vitamina \u00e9 de 1,2 mg\/dia. Com base no texto a vitamina citada \u00e9: ","provas":[{"id":83208,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-nutricionista-3","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 09:57:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2460953,"hashId":"eb60f78c33d26eb5654e21c5ff4c0ab7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ingest\u00e3o desta vitamina previne a doen\u00e7a berib\u00e9ri. A mesma est\u00e1 presente em v\u00e1rios alimentos, tanto de origem animal como vegetal, tem uma fun\u00e7\u00e3o metab\u00f3lica definida como coenzima e sua car\u00eancia resulta em les\u00f5es no sistema nervoso central, sua absor\u00e7\u00e3o ocorre no duodeno e jejuno, sua assimila\u00e7\u00e3o pode ser prejudicada pelo alcoolismo. Em adultos, a recomenda\u00e7\u00e3o dessa vitamina \u00e9 de 1,2 mg\/dia. Com base no texto a vitamina citada \u00e9: <\/p>","resposta":9765597,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Riboflavina. ","id":9765596,"corpo":"<p>Riboflavina. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tiamina.","id":9765597,"corpo":"<p>Tiamina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Niacina.","id":9765598,"corpo":"<p>Niacina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Piridoxina.","id":9765599,"corpo":"<p>Piridoxina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Cobalamina.","id":9765600,"corpo":"<p>Cobalamina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539279,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vitaminas (propriedades, benef\u00edcios, biodisponibilidade e defici\u00eancia)","oab":false,"nome":"Vitaminas (propriedades, benef\u00edcios, biodisponibilidade e defici\u00eancia)","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":417947,"slug":"nutricao-vitaminas-propriedades-beneficios-biodisponibilidade-e-deficiencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das alternativas apresenta uma prote\u00edna cuja fun\u00e7\u00e3o \u00e9 a neutraliza\u00e7\u00e3o dos radicais livres de oxig\u00eanio?","provas":[{"id":83208,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-nutricionista-3","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 10:00:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2461010,"hashId":"c7bdc435f8eaf32f6fd441fc4bad4464","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das alternativas apresenta uma prote\u00edna cuja fun\u00e7\u00e3o \u00e9 a neutraliza\u00e7\u00e3o dos radicais livres de oxig\u00eanio?<\/p>","resposta":9765881,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u03b1-2macroglobulina.","id":9765881,"corpo":"<p>\u03b1-2macroglobulina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Fibrinog\u00eanio. ","id":9765882,"corpo":"<p>Fibrinog\u00eanio. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u03b1-1-antitripsina.","id":9765883,"corpo":"<p>\u03b1-1-antitripsina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Prote\u00edna C Reativa.","id":9765884,"corpo":"<p>Prote\u00edna C Reativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Fra\u00e7\u00e3o C3.","id":9765885,"corpo":"<p>Fra\u00e7\u00e3o C3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539279,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00ednas","oab":false,"nome":"Prote\u00ednas","pai":417949,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":417952,"slug":"nutricao-proteinas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A a\u00e7\u00e3o da vitamina A na vis\u00e3o d\u00e1-se em raz\u00e3o de sua combina\u00e7\u00e3o com uma prote\u00edna no segmento exterior dos bastonetes da retina. Esta prote\u00edna que produz a rodopsina, pigmento visual dos bastonetes que participa do processo visual em condi\u00e7\u00f5es de luminosidade reduzida. Esta prote\u00edna \u00e9 denominada:","provas":[{"id":83208,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-nutricionista-3","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 09:59:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2460990,"hashId":"c33d820a0700090408b328d993c8d679","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A a\u00e7\u00e3o da vitamina A na vis\u00e3o d\u00e1-se em raz\u00e3o de sua combina\u00e7\u00e3o com uma prote\u00edna no segmento exterior dos bastonetes da retina. Esta prote\u00edna que produz a rodopsina, pigmento visual dos bastonetes que participa do processo visual em condi\u00e7\u00f5es de luminosidade reduzida. Esta prote\u00edna \u00e9 denominada:<\/p>","resposta":9765783,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fibrinog\u00eanio. ","id":9765781,"corpo":"<p>Fibrinog\u00eanio. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Globina. ","id":9765782,"corpo":"<p>Globina. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Opsina.","id":9765783,"corpo":"<p>Opsina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Queratina.","id":9765784,"corpo":"<p>Queratina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Col\u00e1geno. ","id":9765785,"corpo":"<p>Col\u00e1geno. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539279,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vitaminas (propriedades, benef\u00edcios, biodisponibilidade e defici\u00eancia)","oab":false,"nome":"Vitaminas (propriedades, benef\u00edcios, biodisponibilidade e defici\u00eancia)","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":417947,"slug":"nutricao-vitaminas-propriedades-beneficios-biodisponibilidade-e-deficiencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - Especialidade: Cont\u00e1bil","id":6695,"slug":"analista-administrativo-especialidade-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"prodam-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta uma conta cont\u00e1bil que n\u00e3o \u00e9 classificada no ativo de uma entidade.","provas":[{"id":91869,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - Especialidade: Cont\u00e1bil","id":6695,"slug":"analista-administrativo-especialidade-contabil"},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"prodam-am"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prodam-am-2022-quadrix-analista-administrativo-especialidade-contabil","tipo":1,"nome":"Quadrix - PRODAM - Analista Administrativo - Especialidade: Cont\u00e1bil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 10:02:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2610357,"hashId":"297cb1a456f8209bf1d803335f4e11ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta uma conta cont\u00e1bil que <strong>n\u00e3o <\/strong>\u00e9 classificada no ativo de uma entidade.<\/p>","resposta":10412020,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pr\u00eamios de seguros a apropriar","id":10412017,"corpo":"<p>pr\u00eamios de seguros a apropriar<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"deprecia\u00e7\u00e3o acumulada","id":10412018,"corpo":"<p>deprecia\u00e7\u00e3o acumulada<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"empr\u00e9stimos a coligadas","id":10412019,"corpo":"<p>empr\u00e9stimos a coligadas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00f5es em tesouraria","id":10412020,"corpo":"<p>a\u00e7\u00f5es em tesouraria<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ajuste por redu\u00e7\u00e3o ao valor recuper\u00e1vel","id":10412021,"corpo":"<p>ajuste por redu\u00e7\u00e3o ao valor recuper\u00e1vel<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556600,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 28","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patrim\u00f4nio L\u00edquido","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio L\u00edquido","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4399,"slug":"contabilidade-geral-patrimonio-liquido"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00f5es em Tesouraria","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00f5es em Tesouraria","pai":4399,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416861,"slug":"contabilidade-geral-acoes-em-tesouraria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Inova\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"INOVA Capixaba","id":5972,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"inova-capixaba-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que N\u00c3O cont\u00e9m um diur\u00e9tico.","provas":[{"id":91416,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Inova\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"INOVA Capixaba","id":5972,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"inova-capixaba-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"inova-capixaba-es-2022-ibade-farmaceutico","tipo":1,"nome":"IBADE - INOVA Capixaba - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 10:18:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2600050,"hashId":"509239f1ff966bc0b2f0beb6028f5a49","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que N\u00c3O cont\u00e9m um diur\u00e9tico.<\/p>","resposta":10370453,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fenazopiridina.","id":10370453,"corpo":"<p>Fenazopiridina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Manitol-20%.","id":10370454,"corpo":"<p>Manitol-20%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Triantereno.","id":10370455,"corpo":"<p>Triantereno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Espironolactona.","id":10370456,"corpo":"<p>Espironolactona.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Hidroclorotiazida.","id":10370457,"corpo":"<p>Hidroclorotiazida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":555253,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Inova\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"INOVA Capixaba","id":5972,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"inova-capixaba-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A maioria das mat\u00e9rias-primas farmac\u00eauticas ativas e inativas existe como s\u00f3lidos amorfos ou cristalinos. Esses s\u00f3lidos podem ser distribu\u00eddos em variadas formas. Quanto \u00e0s metodologias de distribui\u00e7\u00e3o de s\u00f3lidos, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":91416,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Inova\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"INOVA Capixaba","id":5972,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"inova-capixaba-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"inova-capixaba-es-2022-ibade-farmaceutico","tipo":1,"nome":"IBADE - INOVA Capixaba - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 10:16:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2600045,"hashId":"60e50bd4a5d64afe5163ca0908974006","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A maioria das mat\u00e9rias-primas farmac\u00eauticas ativas e inativas existe como s\u00f3lidos amorfos ou cristalinos. Esses s\u00f3lidos podem ser distribu\u00eddos em variadas formas. Quanto \u00e0s metodologias de distribui\u00e7\u00e3o de s\u00f3lidos, assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":10370428,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alguns p\u00f3s medicamentosos s\u00e3o administrados por inala\u00e7\u00e3o com o aux\u00edlio de inaladores de p\u00f3 seco.","id":10370428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns p\u00f3s medicamentosos s\u00e3o administrados por inala\u00e7\u00e3o com o aux\u00edlio de inaladores de p\u00f3 seco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Uma das formas mais utilizadas para a dispensa\u00e7\u00e3o de medicamentos s\u00f3lidos s\u00e3o as c\u00e1psulas de gelatina mole.","id":10370429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das formas mais utilizadas para a dispensa\u00e7\u00e3o de medicamentos s\u00f3lidos s\u00e3o as c\u00e1psulas de gelatina mole.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Formas farmac\u00eauticas administradas oralmente n\u00e3o s\u00e3o aptas \u00e0 libera\u00e7\u00e3o prolongada.","id":10370430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Formas farmac\u00eauticas administradas oralmente n\u00e3o s\u00e3o aptas \u00e0 libera\u00e7\u00e3o prolongada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A espessura e o tipo de material usado n\u00e3o afetam a velocidade com que o f\u00e1rmaco \u00e9 absorvido.","id":10370431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A espessura e o tipo de material usado n\u00e3o afetam a velocidade com que o f\u00e1rmaco \u00e9 absorvido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A distribui\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmacos com pastilha \u00e0 base de a\u00e7\u00facar \u00e9 usada para facilitar a degluti\u00e7\u00e3o, n\u00e3o afetando a forma de absor\u00e7\u00e3o.","id":10370432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A distribui\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmacos com pastilha \u00e0 base de a\u00e7\u00facar \u00e9 usada para facilitar a degluti\u00e7\u00e3o, n\u00e3o afetando a forma de absor\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":555253,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preparo de formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","oab":false,"nome":"Preparo de formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","pai":398304,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419131,"slug":"farmacia-preparo-de-formulacoes-farmaceuticas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12796,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A farm\u00e1cia ou drogaria somente poder\u00e1 aviar ou dispensar quando todos os itens da receita e da respectiva notifica\u00e7\u00e3o de receita estiverem devidamente preenchidos.","provas":[{"id":91363,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12796,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2022-quadrix-professor-de-educacao-basica-area-farmacia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 10:26:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2597486,"hashId":"c844cd62bbebb7f4cb0888ba489d8dbd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A farm\u00e1cia ou drogaria somente poder\u00e1 aviar ou dispensar quando todos os itens da receita e da respectiva notifica\u00e7\u00e3o de receita estiverem devidamente preenchidos.<\/p>","resposta":10363627,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10363627,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10363628,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Portaria n.o 344\/1998 aprovou o regulamento t\u00e9cnico sobre subst\u00e2ncias e medicamentos sujeitos a controle especial e disp\u00f5e sobre as receitas e notifica\u00e7\u00f5es de receitas para a dispensa\u00e7\u00e3o desses medicamentos. Em rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens de 99 a 105.","id":554765,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Portaria n.<sup>o <\/sup>344\/1998 aprovou o regulamento t\u00e9cnico sobre subst\u00e2ncias e medicamentos sujeitos a controle especial e disp\u00f5e sobre as receitas e notifica\u00e7\u00f5es de receitas para a dispensa\u00e7\u00e3o desses medicamentos. Em rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens de <strong>99 <\/strong>a <strong>105<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 99 a 105","ordem":99},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portaria Minist\u00e9rio da Sa\u00fade n\u00ba 344\/1998: Aprova o Regulamento T\u00e9cnico sobre subst\u00e2ncias e medicamentos sujeitos a controle especial.","oab":false,"nome":"Portaria Minist\u00e9rio da Sa\u00fade n\u00ba 344\/1998: Aprova o Regulamento T\u00e9cnico sobre subst\u00e2ncias e medicamentos sujeitos a controle especial.","pai":398691,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398696,"slug":"farmacia-portaria-ministerio-da-saude-no-344-1998-aprova-o-regulamento-tecnico-sobre-substancias-e-medicamentos-sujeitos-a-controle-especial"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12796,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A nevirapina \u00e9 considerada uma op\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao EFV em algumas situa\u00e7\u00f5es, por se tratar de uma op\u00e7\u00e3o segura, efetiva e de baixo custo.","provas":[{"id":91363,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12796,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2022-quadrix-professor-de-educacao-basica-area-farmacia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 10:27:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2597521,"hashId":"638de30b02e8faf62a148a9ed59bd4eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A nevirapina \u00e9 considerada uma op\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao EFV em algumas situa\u00e7\u00f5es, por se tratar de uma op\u00e7\u00e3o segura, efetiva e de baixo custo.<\/p>","resposta":10363697,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10363697,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10363698,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente, do sexo masculino, de 67 anos de idade, procurou uma farm\u00e1cia do componente especializado do Sistema \u00danico de Sa\u00fade para retirar sua terapia antirretroviral (TARV). Os medicamentos dispensados pelo farmac\u00eautico, de acordo com a notifica\u00e7\u00e3o de receita, devem ser: lamivudina + tenofovir e efavirenz. Os \u00faltimos exames laboratoriais de controle do paciente indicam que a sua carga viral est\u00e1 indetect\u00e1vel e o seu LT-CD4+ \u00e9 de 1.000 c\u00e9lulas\/mm3.Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de 111 a 115, considerando a farmacologia da TARV.","id":554770,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Paciente, do sexo masculino, de 67 anos de idade, procurou uma farm\u00e1cia do componente especializado do Sistema \u00danico de Sa\u00fade para retirar sua terapia antirretroviral (TARV). Os medicamentos dispensados pelo farmac\u00eautico, de acordo com a notifica\u00e7\u00e3o de receita, devem ser: lamivudina + tenofovir e efavirenz. Os \u00faltimos exames laboratoriais de controle do paciente indicam que a sua carga viral est\u00e1 indetect\u00e1vel e o seu LT-CD4+ \u00e9 de 1.000 c\u00e9lulas\/mm<sup>3<\/sup>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de <strong>111 <\/strong>a <strong>115<\/strong>, considerando a farmacologia da TARV.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 111 a 115","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Magist\u00e9rio de Geografia","id":20756,"slug":"oficial-area-magisterio-de-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sob os aspectos t\u00e9cnicos e econ\u00f4micos as ind\u00fastrias podem ser classificadas em diferentes ramos. O ramo que trabalha com os produtos obtidos diretamente da natureza \u00e9 classificado como (ROSS, J. L. S. (org). Geografia do Brasil. 6a ed. S\u00e3o Paulo: EDUSP, 2019. p. 361)","provas":[{"id":89895,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Magist\u00e9rio de Geografia","id":20756,"slug":"oficial-area-magisterio-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-area-magisterio-de-geografia","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea: Magist\u00e9rio de Geografia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 10:25:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2577253,"hashId":"5671a5afeaa20fece5496ff1259d1997","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sob os aspectos t\u00e9cnicos e econ\u00f4micos as ind\u00fastrias podem ser classificadas em diferentes ramos. O ramo que trabalha com os produtos obtidos diretamente da natureza \u00e9 classificado como <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(ROSS, J. L. S. (org). <em>Geografia do Brasil. <\/em>6<sup>a<\/sup> ed. S\u00e3o Paulo: EDUSP, 2019. p. 361)<\/p>","resposta":10276381,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ind\u00fastrias de transforma\u00e7\u00e3o.","id":10276377,"corpo":"<p>ind\u00fastrias de transforma\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ind\u00fastrias de bens de produ\u00e7\u00e3o de uso \u00fanico.","id":10276378,"corpo":"<p>ind\u00fastrias de bens de produ\u00e7\u00e3o de uso \u00fanico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ind\u00fastrias de bens de uso dur\u00e1vel.","id":10276379,"corpo":"<p>ind\u00fastrias de bens de uso dur\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ind\u00fastrias de bens de consumo imediato ou n\u00e3o dur\u00e1veis.","id":10276380,"corpo":"<p>ind\u00fastrias de bens de consumo imediato ou n\u00e3o dur\u00e1veis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ind\u00fastrias extrativas e de beneficiamento.","id":10276381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ind\u00fastrias extrativas e de beneficiamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552153,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397311,"slug":"geografia-economia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Industrializa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Industrializa\u00e7\u00e3o","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":419373,"slug":"geografia-industrializacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12796,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tratamento da leishmaniose visceral \u00e9 feito com a anfotericina B lip\u00eddica ou miltefosina, a depender das esp\u00e9cies infectantes de Leishmania e da \u00e1rea geogr\u00e1fica de aquisi\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":91363,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12796,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2022-quadrix-professor-de-educacao-basica-area-farmacia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 10:26:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2597473,"hashId":"5a5c99c700a09681d49b47d7bb5a2fd0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento da leishmaniose visceral \u00e9 feito com a anfotericina B lip\u00eddica ou miltefosina, a depender das esp\u00e9cies infectantes de <em>Leishmania <\/em>e da \u00e1rea geogr\u00e1fica de aquisi\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":10363602,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10363601,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10363602,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 farmacologia dos medicamentos utilizados em parasitoses, julgue os itens de 93 a 98.","id":554758,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 farmacologia dos medicamentos utilizados em parasitoses, julgue os itens de <strong>93 <\/strong>a <strong>98<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 93 a 98","ordem":93},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Patologia Cl\u00ednica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398310,"slug":"farmacia-patologia-clinica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o consideradas formas farmac\u00eauticas semiss\u00f3lidas:","provas":[{"id":90533,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpr-2022-funpar-nc-ufpr-tecnico-em-farmacia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 10:30:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2589173,"hashId":"168ccb68ca2d93ce77d2b2a92159f084","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o consideradas formas farmac\u00eauticas semiss\u00f3lidas:<\/p>","resposta":10327602,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"creme, emuls\u00e3o e gel.","id":10327602,"corpo":"<p>creme, emuls\u00e3o e gel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pasta, emplastro e xarope.","id":10327603,"corpo":"<p>pasta, emplastro e xarope.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"colut\u00f3rio, unguento e suspens\u00e3o.","id":10327604,"corpo":"<p>colut\u00f3rio, unguento e suspens\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pomada, suspens\u00e3o e lo\u00e7\u00e3o.","id":10327605,"corpo":"<p>pomada, suspens\u00e3o e lo\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"linimento, cerato e enema.","id":10327606,"corpo":"<p>linimento, cerato e enema.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":553801,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","oab":false,"nome":"Formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","pai":398300,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398303,"slug":"farmacia-formulacoes-farmaceuticas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo- IFES","sigla":"IFES","oab":false,"id":1307,"slug":"ifes"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifes"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao iniciar o exerc\u00edcio social de X1, a empresa Beta 3 S.A. detinha um ativo total de $ 2.000.000. Al\u00e9m disso, por meio da an\u00e1lise vertical da sua situa\u00e7\u00e3o patrimonial, era poss\u00edvel perceber que 45% das fontes de financiamento provinham de capital de terceiros, bem como que 60% do patrim\u00f4nio l\u00edquido total referia-se ao capital social integralizado, 10% \u00e0 reserva legal e 30% \u00e0s outras reservas de lucro. No decorrer do exerc\u00edcio social de X1, os saldos das contas de capital social e de reservas permaneceram inalterados.Finalizado o referido exerc\u00edcio social, os \u00f3rg\u00e3os de administra\u00e7\u00e3o da empresa encaminharam a proposta de destina\u00e7\u00e3o do lucro l\u00edquido do exerc\u00edcio (que totalizou $ 500.000) para an\u00e1lise e delibera\u00e7\u00e3o da Assembl\u00e9ia-Geral Ordin\u00e1ria (AGO).Sendo assim, pode-se afirmar que, do lucro l\u00edquido de exerc\u00edcio de X1, o valor destinado para a constitui\u00e7\u00e3o de reserva legal, nos termos da Lei Federal n\u00ba 6.404\/1976 (artigo 193), ser\u00e1 de:","provas":[{"id":81499,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifes"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo- IFES","sigla":"IFES","oab":false,"id":1307,"slug":"ifes"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifes-2022-ifes-contador","tipo":1,"nome":"IFES - IFES - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 10:33:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2413299,"hashId":"e335162826d75fa142e4610b689c6e41","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao iniciar o exerc\u00edcio social de X1, a empresa Beta 3 S.A. detinha um ativo total de $ 2.000.000. Al\u00e9m disso, por meio da an\u00e1lise vertical da sua situa\u00e7\u00e3o patrimonial, era poss\u00edvel perceber que 45% das fontes de financiamento provinham de capital de terceiros, bem como que 60% do patrim\u00f4nio l\u00edquido total referia-se ao capital social integralizado, 10% \u00e0 reserva legal e 30% \u00e0s outras reservas de lucro. No decorrer do exerc\u00edcio social de X1, os saldos das contas de capital social e de reservas permaneceram inalterados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Finalizado o referido exerc\u00edcio social, os \u00f3rg\u00e3os de administra\u00e7\u00e3o da empresa encaminharam a proposta de destina\u00e7\u00e3o do lucro l\u00edquido do exerc\u00edcio (que totalizou $ 500.000) para an\u00e1lise e delibera\u00e7\u00e3o da Assembl\u00e9ia-Geral Ordin\u00e1ria (AGO).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sendo assim, pode-se afirmar que, do lucro l\u00edquido de exerc\u00edcio de X1, o valor destinado para a constitui\u00e7\u00e3o de reserva legal, nos termos da Lei Federal n\u00ba 6.404\/1976 (artigo 193), ser\u00e1 de:<\/p>","resposta":9561129,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"$ 0 (n\u00e3o haver\u00e1 a constitui\u00e7\u00e3o de reserva legal).","id":9561127,"corpo":"<p>$ 0 (n\u00e3o haver\u00e1 a constitui\u00e7\u00e3o de reserva legal).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"$ 18.000.","id":9561128,"corpo":"<p>$ 18.000.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"$ 22.000.","id":9561129,"corpo":"<p>$ 22.000.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"$ 25.000.","id":9561130,"corpo":"<p>$ 25.000.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"$ 110.000.","id":9561131,"corpo":"<p>$ 110.000.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533754,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 37","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reserva Legal","oab":false,"nome":"Reserva Legal","pai":4438,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4439,"slug":"contabilidade-geral-reserva-legal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em cada acionamento do dispositivo inalat\u00f3rio, a dose liberada pela v\u00e1lvula \u00e9 de 177,7 \u00b5g de beclometasona e de 5,1 \u00b5g de formoterol. Sabendo-se que o medicamento \u00e9 preparado a partir dos sais (dipropionato de beclometasona e fumarato de formoterol) e, que os fatores de equival\u00eancia entre o dipropionato de beclometasona e a beclometasona e, entre o fumarato de formoterol e o formoterol s\u00e3o 1,1255 e 1,1765, respectivamente, as doses de dipropionato de beclometasona e de fumarato de formoterol liberadas no acionamento do dispositivo s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":88702,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"isgh-ce-2022-instituto-consulplan-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 11:01:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2558000,"hashId":"47c0f135d6c48b0369c3177a0a00e0fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em cada acionamento do dispositivo inalat\u00f3rio, a dose liberada pela v\u00e1lvula \u00e9 de 177,7 \u00b5g de beclometasona e de 5,1 \u00b5g de formoterol. Sabendo-se que o medicamento \u00e9 preparado a partir dos sais (dipropionato de beclometasona e fumarato de formoterol) e, que os fatores de equival\u00eancia entre o dipropionato de beclometasona e a beclometasona e, entre o fumarato de formoterol e o formoterol s\u00e3o 1,1255 e 1,1765, respectivamente, as doses de dipropionato de beclometasona e de fumarato de formoterol liberadas no acionamento do dispositivo s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":10190088,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cerca de 200,0 mg e 6,0 mg.","id":10190086,"corpo":"<p>Cerca de 200,0 mg e 6,0 mg.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cerca de 157,9 mg e 4,3 mg.","id":10190087,"corpo":"<p>Cerca de 157,9 mg e 4,3 mg.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cerca de 0,200 mg e 0,006 mg.","id":10190088,"corpo":"<p>Cerca de 0,200 mg e 0,006 mg.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cerca de 0,1579 mg e 0,0043 mg.","id":10190089,"corpo":"<p>Cerca de 0,1579 mg e 0,0043 mg.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549957,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 13","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e1lculos em farmacot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"C\u00e1lculos em farmacot\u00e9cnica","pai":419131,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419132,"slug":"farmacia-calculos-em-farmacotecnica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione adequadamente os conceitos e as abrang\u00eancias de ambos.A. Assist\u00eancia farmac\u00eautica. B. Aten\u00e7\u00e3o farmac\u00eautica. ( ) \u00c9 o conjunto de a\u00e7\u00f5es voltadas para a promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, tanto individual quanto coletiva, tendo o medicamento como insumo essencial, visando o seu acesso e o seu uso racional. ( ) \u00c9 o modelo de pr\u00e1tica que compreende atitudes, valores \u00e9ticos, comportamentos, habilidades, compromissos e corresponsabilidades na preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as, promo\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, de forma integrada e multidisciplinar. ( ) Envolve a intera\u00e7\u00e3o direta do farmac\u00eautico com o usu\u00e1rio visando a obten\u00e7\u00e3o de resultados definidos e mensur\u00e1veis voltados para a melhoria da qualidade de vida. ( ) Envolve a\u00e7\u00f5es de pesquisa, desenvolvimento e produ\u00e7\u00e3o de medicamentos e insumos, bem como a sele\u00e7\u00e3o, programa\u00e7\u00e3o, aquisi\u00e7\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o, dispensa\u00e7\u00e3o, garantia da qualidade dos produtos e servi\u00e7os, acompanhamento e avalia\u00e7\u00e3o de sua utiliza\u00e7\u00e3o, na perspectiva da melhoria da qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":88702,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"isgh-ce-2022-instituto-consulplan-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 11:01:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2557998,"hashId":"c94d02778a00a64e994078380160387f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione adequadamente os conceitos e as abrang\u00eancias de ambos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A. Assist\u00eancia farmac\u00eautica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">B. Aten\u00e7\u00e3o farmac\u00eautica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 o conjunto de a\u00e7\u00f5es voltadas para a promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, tanto individual quanto coletiva, tendo o medicamento como insumo essencial, visando o seu acesso e o seu uso racional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 o modelo de pr\u00e1tica que compreende atitudes, valores \u00e9ticos, comportamentos, habilidades, compromissos e corresponsabilidades na preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as, promo\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, de forma integrada e multidisciplinar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Envolve a intera\u00e7\u00e3o direta do farmac\u00eautico com o usu\u00e1rio visando a obten\u00e7\u00e3o de resultados definidos e mensur\u00e1veis voltados para a melhoria da qualidade de vida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Envolve a\u00e7\u00f5es de pesquisa, desenvolvimento e produ\u00e7\u00e3o de medicamentos e insumos, bem como a sele\u00e7\u00e3o, programa\u00e7\u00e3o, aquisi\u00e7\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o, dispensa\u00e7\u00e3o, garantia da qualidade dos produtos e servi\u00e7os, acompanhamento e avalia\u00e7\u00e3o de sua utiliza\u00e7\u00e3o, na perspectiva da melhoria da qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":10190079,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A, A, A, B.","id":10190078,"corpo":"<p>A, A, A, B.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A, B, B, A.","id":10190079,"corpo":"<p>A, B, B, A.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"B, B, A, A.","id":10190080,"corpo":"<p>B, B, A, A.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"B, A, B, B.","id":10190081,"corpo":"<p>B, A, B, B.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549957,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 13","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398312,"slug":"farmacia-assistencia-farmaceutica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Financeira\/Cont\u00e1bil","id":25557,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-financeira-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Suponha-se que uma empresa contrate um seguro contra a frustra\u00e7\u00e3o de safra, por R$ 120.000,00, com vig\u00eancia anual em 01.10.X1 e com o pagamento de 80% \u00e0 vista e o restante 6 meses depois. Nesse caso, \u00e9 correto afirmar que, \u00e0 data do balan\u00e7o, em 31.12.X1, ela ter\u00e1 registrado, no ativo, R$ 30.000,00 e, no passivo, R$ 96.000,00.","provas":[{"id":80582,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Financeira\/Cont\u00e1bil","id":25557,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-financeira-contabil"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-analista-de-suporte-de-gestao-area-financeira-contabil","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Financeira\/Cont\u00e1bil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 10:59:19","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2394721,"hashId":"c378d312a5cc34054dec050ba07c8323","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Suponha-se que uma empresa contrate um seguro contra a frustra\u00e7\u00e3o de safra, por R$ 120.000,00, com vig\u00eancia anual em 01.10.X1 e com o pagamento de 80% \u00e0 vista e o restante 6 meses depois. Nesse caso, \u00e9 correto afirmar que, \u00e0 data do balan\u00e7o, em 31.12.X1, ela ter\u00e1 registrado, no ativo, R$ 30.000,00 e, no passivo, R$ 96.000,00.<\/p>","resposta":9481336,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9481335,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9481336,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da contabilidade geral, julgue os itens de 71 a 95.","id":531606,"enunciado":"<p>A respeito da contabilidade geral, julgue os itens de <strong>71 <\/strong>a <strong>95<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 95","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ativo","oab":false,"nome":"Ativo","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4397,"slug":"contabilidade-geral-ativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Passivo","oab":false,"nome":"Passivo","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4398,"slug":"contabilidade-geral-passivo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as defini\u00e7\u00f5es a seguir. I. \u201cM\u00e9todo _________________: visa realizar uma avalia\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica e abrangente da indica\u00e7\u00e3o, efetividade e seguran\u00e7a de cada medicamento e da ades\u00e3o do paciente \u00e0 farmacoterapia, com o objetivo de alcan\u00e7ar os resultados desejados. Consiste nas etapas de identificar o problema, desenvolver um plano de cuidado, monitorar a evolu\u00e7\u00e3o e avaliar o sucesso da interven\u00e7\u00e3o farmacoterap\u00eautica. Classifica a n\u00e3o ades\u00e3o como um tipo de Problema Relacionado com Medicamentos (PRMs).\u201d II. \u201cM\u00e9todo _________________: busca registrar, monitorar e avaliar os efeitos da farmacoterapia utilizada por um paciente, em qualquer \u00e2mbito assistencial, de forma sistematizada, continuada e documentada. Estruturado nas fases de: oferta do servi\u00e7o, entrevista farmac\u00eautica, estado situacional, fase de estudo, fase de avalia\u00e7\u00e3o, fase de interven\u00e7\u00e3o e entrevistas sucessivas. Objetiva resolver ou prevenir a manifesta\u00e7\u00e3o de um Resultado Negativo associado \u00e0 Medica\u00e7\u00e3o (RNM) no usu\u00e1rio e considera a n\u00e3o ades\u00e3o como causa de um Problema Relacionado a Medicamentos (PRM).\u201d Assinale a alternativa que completa correta e sequencialmente as afirmativas anteriores.","provas":[{"id":88702,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"isgh-ce-2022-instituto-consulplan-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 11:02:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2558002,"hashId":"b015170c4c23cb07ba45a7008a0772d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as defini\u00e7\u00f5es a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u201cM\u00e9todo _________________: visa realizar uma avalia\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica e abrangente da indica\u00e7\u00e3o, efetividade e seguran\u00e7a de cada medicamento e da ades\u00e3o do paciente \u00e0 farmacoterapia, com o objetivo de alcan\u00e7ar os resultados desejados. Consiste nas etapas de identificar o problema, desenvolver um plano de cuidado, monitorar a evolu\u00e7\u00e3o e avaliar o sucesso da interven\u00e7\u00e3o farmacoterap\u00eautica. Classifica a n\u00e3o ades\u00e3o como um tipo de Problema Relacionado com Medicamentos (PRMs).\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u201cM\u00e9todo _________________: busca registrar, monitorar e avaliar os efeitos da farmacoterapia utilizada por um paciente, em qualquer \u00e2mbito assistencial, de forma sistematizada, continuada e documentada. Estruturado nas fases de: oferta do servi\u00e7o, entrevista farmac\u00eautica, estado situacional, fase de estudo, fase de avalia\u00e7\u00e3o, fase de interven\u00e7\u00e3o e entrevistas sucessivas. Objetiva resolver ou prevenir a manifesta\u00e7\u00e3o de um Resultado Negativo associado \u00e0 Medica\u00e7\u00e3o (RNM) no usu\u00e1rio e considera a n\u00e3o ades\u00e3o como causa de um Problema Relacionado a Medicamentos (PRM).\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa correta e sequencialmente as afirmativas anteriores.<\/p>","resposta":10190096,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D\u00e1der e TOM (Therapeutic Outcomes Monitoring).","id":10190094,"corpo":"<p>D\u00e1der e TOM (<em>Therapeutic Outcomes Monitoring<\/em>).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"TOM (Therapeutic Outcomes Monitoring) e D\u00e1der.","id":10190095,"corpo":"<p>TOM (<em>Therapeutic Outcomes Monitoring<\/em>) e D\u00e1der.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"PWDT (Pharmacist\u2019s Workup of Drug Therapy) e D\u00e1der.","id":10190096,"corpo":"<p>PWDT (<em>Pharmacist\u2019s Workup of Drug Therapy<\/em>) e D\u00e1der.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"SOAP (Subjetivo, Objetivo, Avalia\u00e7\u00e3o e Plano) e PWDT (Pharmacist\u2019s Workup of Drug Therapy).","id":10190097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">SOAP (Subjetivo, Objetivo, Avalia\u00e7\u00e3o e Plano) e PWDT (<em>Pharmacist\u2019s Workup of Drug Therapy<\/em>).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As informa\u00e7\u00f5es contextualizam as quest\u00f5es 14 e 15. Leia-as atentamente.\u201cSeguimento ou acompanhamento farmacoterap\u00eautico \u00e9 um componente da aten\u00e7\u00e3o farmac\u00eautica, definido como o processo no qual o farmac\u00eautico se responsabiliza pelas necessidades do usu\u00e1rio relacionadas aos medicamentos, com o objetivo de alcan\u00e7ar resultados definidos mensur\u00e1veis e melhorar a qualidade de vida do usu\u00e1rio. O acompanhamento farmacoterap\u00eautico permite fundamentar as decis\u00f5es da equipe de sa\u00fade sobre os tratamentos de maior efici\u00eancia e custo-efetividade.\u201d","id":549958,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As informa\u00e7\u00f5es contextualizam as quest\u00f5es <u>14<\/u> e <u>15<\/u>. Leia-as atentamente.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cSeguimento ou acompanhamento farmacoterap\u00eautico \u00e9 um componente da aten\u00e7\u00e3o farmac\u00eautica, definido como o processo no qual o farmac\u00eautico se responsabiliza pelas necessidades do usu\u00e1rio relacionadas aos medicamentos, com o objetivo de alcan\u00e7ar resultados definidos mensur\u00e1veis e melhorar a qualidade de vida do usu\u00e1rio. O acompanhamento farmacoterap\u00eautico permite fundamentar as decis\u00f5es da equipe de sa\u00fade sobre os tratamentos de maior efici\u00eancia e custo-efetividade.\u201d<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 14 e 15","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle de qualidade","oab":false,"nome":"Controle de qualidade","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417964,"slug":"farmacia-controle-de-qualidade"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Financeira\/Cont\u00e1bil","id":25557,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-financeira-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o relacionadas uma entidade e outra que reporta a informa\u00e7\u00e3o se a entidade for coligada ou controlada, em conjunto (joint venture), de outra entidade.","provas":[{"id":80582,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Financeira\/Cont\u00e1bil","id":25557,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-financeira-contabil"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-analista-de-suporte-de-gestao-area-financeira-contabil","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Financeira\/Cont\u00e1bil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 11:06:09","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2394730,"hashId":"d8a8314eda3327328fe3d95cd0cf1920","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o relacionadas uma entidade e outra que reporta a informa\u00e7\u00e3o se a entidade for coligada ou controlada, em conjunto (<em>joint venture<\/em>), de outra entidade.<\/p>","resposta":9481355,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9481355,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9481356,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da contabilidade geral, julgue os itens de 71 a 95.","id":531606,"enunciado":"<p>A respeito da contabilidade geral, julgue os itens de <strong>71 <\/strong>a <strong>95<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 95","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Joint Venture (Empreendimento Controlado em Conjunto)","oab":false,"nome":"Joint Venture (Empreendimento Controlado em Conjunto)","pai":400779,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416785,"slug":"contabilidade-geral-joint-venture-empreendimento-controlado-em-conjunto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Financeira\/Cont\u00e1bil","id":25557,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-financeira-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A regra \u00e9 o n\u00e3o reconhecimento dos ativos contingentes, em virtude da incerteza de sua realiza\u00e7\u00e3o. Se a realiza\u00e7\u00e3o for praticamente certa, ent\u00e3o ela deixar\u00e1 de ser contingente e dever\u00e1 ser reconhecida normalmente.","provas":[{"id":80582,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Financeira\/Cont\u00e1bil","id":25557,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-financeira-contabil"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-analista-de-suporte-de-gestao-area-financeira-contabil","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Financeira\/Cont\u00e1bil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 11:04:16","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2394726,"hashId":"9384e2a8d1a03ecdcd31f5f828e466b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A regra \u00e9 o n\u00e3o reconhecimento dos ativos contingentes, em virtude da incerteza de sua realiza\u00e7\u00e3o. Se a realiza\u00e7\u00e3o for praticamente certa, ent\u00e3o ela deixar\u00e1 de ser contingente e dever\u00e1 ser reconhecida normalmente.<\/p>","resposta":9481347,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9481347,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9481348,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da contabilidade geral, julgue os itens de 71 a 95.","id":531606,"enunciado":"<p>A respeito da contabilidade geral, julgue os itens de <strong>71 <\/strong>a <strong>95<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 95","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ativo","oab":false,"nome":"Ativo","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4397,"slug":"contabilidade-geral-ativo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juatuba","sigla":"","id":2636,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-juatuba-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os principais m\u00e9todos de conserva\u00e7\u00e3o de alimentos atualmente s\u00e3o, exceto:","provas":[{"id":85389,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juatuba","sigla":"","id":2636,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-juatuba-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juatuba-mg-2022-reis-e-reis-auditores-associados-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Juatuba - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 09:56:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2487451,"hashId":"d274fbb900d8efa4c0f310c9652ebc14","enunciado":"<p>Os principais m\u00e9todos de conserva\u00e7\u00e3o de alimentos atualmente s\u00e3o, exceto:<\/p>","resposta":9884266,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Enlatamento.","id":9884265,"corpo":"<p>Enlatamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"C\u00e2maras acima de 60\u00ba.","id":9884266,"corpo":"<p>C\u00e2maras acima de 60\u00ba.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Congelamento.","id":9884267,"corpo":"<p>Congelamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pasteuriza\u00e7\u00e3o.","id":9884268,"corpo":"<p>Pasteuriza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542166,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 50","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Gerais de Conserva\u00e7\u00e3o dos Alimentos","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios Gerais de Conserva\u00e7\u00e3o dos Alimentos","pai":398491,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398495,"slug":"nutricao-principios-gerais-de-conservacao-dos-alimentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Magist\u00e9rio de Geografia","id":20756,"slug":"oficial-area-magisterio-de-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Levantamentos topogr\u00e1ficos ou com o uso de GPS trazem dados em planilhas ou em um banco de dados espec\u00edfico. Em alguns casos, podem ser agregados dados com atributos gr\u00e1ficos vetoriais. (FITZ, P. R. Cartografia B\u00e1sica. S\u00e3o Paulo: Oficina de Textos, 2008. p. 100. Adaptado) A alternativa que apresenta a defini\u00e7\u00e3o de estrutura vetorial \u00e9:","provas":[{"id":89895,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Magist\u00e9rio de Geografia","id":20756,"slug":"oficial-area-magisterio-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-area-magisterio-de-geografia","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea: Magist\u00e9rio de Geografia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 10:07:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2577237,"hashId":"7bce220e9a294d709a03bb80caee0d75","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Levantamentos topogr\u00e1ficos ou com o uso de GPS trazem dados em planilhas ou em um banco de dados espec\u00edfico. Em alguns casos, podem ser agregados dados com atributos gr\u00e1ficos vetoriais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(FITZ, P. R. <em>Cartografia B\u00e1sica<\/em>. S\u00e3o Paulo: Oficina de Textos, 2008. p. 100. Adaptado) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que apresenta a defini\u00e7\u00e3o de estrutura vetorial \u00e9:<\/p>","resposta":10276299,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sistema computacional que possuem programas para a coleta, o armazenamento, o processamento e a an\u00e1lise de dados.","id":10276297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sistema computacional que possuem programas para a coleta, o armazenamento, o processamento e a an\u00e1lise de dados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"t\u00e9cnica de observa\u00e7\u00e3o, coleta e registro a dist\u00e2ncia das caracter\u00edsticas da superf\u00edcie terrestre.","id":10276298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">t\u00e9cnica de observa\u00e7\u00e3o, coleta e registro a dist\u00e2ncia das caracter\u00edsticas da superf\u00edcie terrestre.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"composta por pontos, linhas e pol\u00edgonos, utilizando um sistema de coordenadas X Y para a sua representa\u00e7\u00e3o.","id":10276299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">composta por pontos, linhas e pol\u00edgonos, utilizando um sistema de coordenadas X Y para a sua representa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"representada por uma matriz com \u201cn\u201d linhas e \u201cm\u201d colunas, em que cada pixel apresenta um valor \u201cz\u201d que pode indicar, por exemplo, uma cor a ele atribu\u00edda.","id":10276300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">representada por uma matriz com \u201cn\u201d linhas e \u201cm\u201d colunas, em que cada pixel apresenta um valor \u201cz\u201d que pode indicar, por exemplo, uma cor a ele atribu\u00edda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"est\u00e1 relacionada com a quantidade de n\u00edveis digitais presentes em uma imagem, conforme a qualidade desejada.","id":10276301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 relacionada com a quantidade de n\u00edveis digitais presentes em uma imagem, conforme a qualidade desejada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552153,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397309,"slug":"geografia-geoprocessamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Monitoramento","oab":false,"nome":"Monitoramento","pai":397309,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398561,"slug":"geografia-monitoramento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398915,"slug":"geografia-topografia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Magist\u00e9rio de Geografia","id":20756,"slug":"oficial-area-magisterio-de-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entende-se por Dom\u00ednio Morfoclim\u00e1tico e Fitogeogr\u00e1fico um conjunto espacial de certa ordem de grandeza territorial, de centenas de milhares a milh\u00f5es de quil\u00f4metros quadrados de \u00e1rea, onde haja um esquema coerente de fei\u00e7\u00f5es de relevo, tipos de solo, formas de vegeta\u00e7\u00e3o e condi\u00e7\u00f5es climato-hidrol\u00f3gicas. Tais dom\u00ednios espaciais, de fei\u00e7\u00f5es paisag\u00edsticas e ecol\u00f3gicas integradas, ocorrem em uma esp\u00e9cie de \u00e1rea principal, de certa dimens\u00e3o e arranjo, em que condi\u00e7\u00f5es fisiogr\u00e1ficas e biogeogr\u00e1ficas formam um complexo relativamente homog\u00eaneo e extensivo. (AB\u2019SABER, Aziz. Nacib. Os dom\u00ednios de natureza no Brasil: potencialidades paisag\u00edsticas. S\u00e3o Paulo: Ateli\u00ea Editorial, 2003) A essa \u00e1rea mais t\u00edpica e cont\u00ednua, denomina-se","provas":[{"id":89895,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Magist\u00e9rio de Geografia","id":20756,"slug":"oficial-area-magisterio-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-area-magisterio-de-geografia","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea: Magist\u00e9rio de Geografia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 10:07:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2577238,"hashId":"2e90d4adac5c1561c3ab8d0a0889801d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entende-se por Dom\u00ednio Morfoclim\u00e1tico e Fitogeogr\u00e1fico um conjunto espacial de certa ordem de grandeza territorial, de centenas de milhares a milh\u00f5es de quil\u00f4metros quadrados de \u00e1rea, onde haja um esquema coerente de fei\u00e7\u00f5es de relevo, tipos de solo, formas de vegeta\u00e7\u00e3o e condi\u00e7\u00f5es climato-hidrol\u00f3gicas. Tais dom\u00ednios espaciais, de fei\u00e7\u00f5es paisag\u00edsticas e ecol\u00f3gicas integradas, ocorrem em uma esp\u00e9cie de \u00e1rea principal, de certa dimens\u00e3o e arranjo, em que condi\u00e7\u00f5es fisiogr\u00e1ficas e biogeogr\u00e1ficas formam um complexo relativamente homog\u00eaneo e extensivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(AB\u2019SABER, Aziz. Nacib. <em>Os dom\u00ednios de natureza no Brasil:<\/em> potencialidades paisag\u00edsticas. S\u00e3o Paulo: Ateli\u00ea Editorial, 2003) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A essa \u00e1rea mais t\u00edpica e cont\u00ednua, denomina-se<\/p>","resposta":10276302,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e1rea core.","id":10276302,"corpo":"<p>\u00e1rea core.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ecossistema.","id":10276303,"corpo":"<p>ecossistema.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"geossistema.","id":10276304,"corpo":"<p>geossistema.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"enclaves.","id":10276305,"corpo":"<p>enclaves.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"relicto.","id":10276306,"corpo":"<p>relicto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552153,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397318,"slug":"geografia-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Clima e Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Clima e Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397319,"slug":"geografia-clima-e-dominios-morfoclimaticos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - Especialidade: Cont\u00e1bil","id":6695,"slug":"analista-administrativo-especialidade-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"prodam-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabendo-se que, na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, o saldo de caixa e equivalentes de caixa (CEC), no in\u00edcio do exerc\u00edcio, era de R$ 32.550, \u00e9 correto afirmar que o valor do fluxo de caixa l\u00edquido das atividades de investimento e o saldo final de CEC em 31\/12\/2021 foram, respectivamente, iguais a","provas":[{"id":91869,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - Especialidade: Cont\u00e1bil","id":6695,"slug":"analista-administrativo-especialidade-contabil"},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"prodam-am"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prodam-am-2022-quadrix-analista-administrativo-especialidade-contabil","tipo":1,"nome":"Quadrix - PRODAM - Analista Administrativo - Especialidade: Cont\u00e1bil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 10:11:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2610387,"hashId":"2b283e0392b04f8c82bafe99082bd6f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabendo-se que, na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, o saldo de caixa e equivalentes de caixa (CEC), no in\u00edcio do exerc\u00edcio, era de R$ 32.550, \u00e9 correto afirmar que o valor do fluxo de caixa l\u00edquido das atividades de investimento e o saldo final de CEC em 31\/12\/2021 foram, respectivamente, iguais a<\/p>","resposta":10412145,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(\u2212R$ 51.750) e R$ 25.860.","id":10412145,"corpo":"<p>(\u2212R$ 51.750) e R$ 25.860.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"(\u2212R$ 35.750) e R$ 41.860.","id":10412146,"corpo":"<p>(\u2212R$ 35.750) e R$ 41.860.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 6.490 e R$ 25.860.","id":10412147,"corpo":"<p>R$ 6.490 e R$ 25.860.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"(\u2212R$ 126.750) e R$ 35.840.","id":10412148,"corpo":"<p>(\u2212R$ 126.750) e R$ 35.840.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"(\u2212R$ 51.750) e R$ 35.840.","id":10412149,"corpo":"<p>(\u2212R$ 51.750) e R$ 35.840.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica para as quest\u00f5es 34 e 35. No ano de 2021, a Cia. Tapaj\u00f3s, empresa do ramo industrial, efetuou as opera\u00e7\u00f5es apresentadas a seguir. I Compra \u00e0 vista de mat\u00e9ria-prima, ao custo total de R$ 41.820. II Aquisi\u00e7\u00e3o de participa\u00e7\u00e3o acion\u00e1ria permanente na Cia. Quero-Quero, com pagamento, \u00e0 vista, da quantia de R$ 42.750. III Obten\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimo de longo prazo, no valor de R$ 58.240. IV Pagamento de sal\u00e1rios e encargos sociais, na ordem de R$ 31.720. V Venda de um ve\u00edculo por R$ 32.000, com recebimento da metade desse valor \u00e0 vista e com a outra metade a receber em 2022. VI Aquisi\u00e7\u00e3o de uma m\u00e1quina nova, para amplia\u00e7\u00e3o de suas atividades, com pagamento de R$ 25.000 em 2021 e R$ 75.000 a pagar em 2022. VII Venda de produtos acabados, pelo valor bruto de R$ 85.000. VIII Amortiza\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimos obtidos, no valor de R$ 22.400, mais o pagamento de juros de 10% desse valor.","id":556604,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica para as quest\u00f5es 34 e 35. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">No ano de 2021, a Cia. Tapaj\u00f3s, empresa do ramo industrial, efetuou as opera\u00e7\u00f5es apresentadas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I Compra \u00e0 vista de mat\u00e9ria-prima, ao custo total de R$ 41.820. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II Aquisi\u00e7\u00e3o de participa\u00e7\u00e3o acion\u00e1ria permanente na Cia. Quero-Quero, com pagamento, \u00e0 vista, da quantia de R$ 42.750. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III Obten\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimo de longo prazo, no valor de R$ 58.240. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV Pagamento de sal\u00e1rios e encargos sociais, na ordem de R$ 31.720. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V Venda de um ve\u00edculo por R$ 32.000, com recebimento da metade desse valor \u00e0 vista e com a outra metade a receber em 2022. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI Aquisi\u00e7\u00e3o de uma m\u00e1quina nova, para amplia\u00e7\u00e3o de suas atividades, com pagamento de R$ 25.000 em 2021 e R$ 75.000 a pagar em 2022. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">VII Venda de produtos acabados, pelo valor bruto de R$ 85.000. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">VIII Amortiza\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimos obtidos, no valor de R$ 22.400, mais o pagamento de juros de 10% desse valor.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 e 35","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4423,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-fluxo-de-caixa-dfc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judicial","id":24920,"slug":"analista-judicial"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tj-pi-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o trecho a seguir: \u201c\u00e9 express\u00e3o do princ\u00edpio constitucional da soberania nacional, sendo considerada una e indivis\u00edvel. Esta unicidade, contudo, n\u00e3o pro\u00edbe que terceiros possam estar autorizados a realizar pr\u00e1ticas alternativas de solu\u00e7\u00e3o de conflitos, por interm\u00e9dio de m\u00e9todos pr\u00f3prios.\u201d O par\u00e1grafo acima trata da ","provas":[{"id":92221,"cargo":{"descricao":"Analista Judicial","id":24920,"slug":"analista-judicial"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tj-pi-pi"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2022-idecan-analista-judicial","tipo":1,"nome":"IDECAN - TJ PI - Analista Judicial - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 10:20:17","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2613210,"hashId":"b5af8e4ee2802bde30130126d2dfa89c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe o trecho a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201c\u00e9 express\u00e3o do princ\u00edpio constitucional da soberania nacional, sendo considerada una e indivis\u00edvel. Esta unicidade, contudo, n\u00e3o pro\u00edbe que terceiros possam estar autorizados a realizar pr\u00e1ticas alternativas de solu\u00e7\u00e3o de conflitos, por interm\u00e9dio de m\u00e9todos pr\u00f3prios.\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O par\u00e1grafo acima trata da <\/p>","resposta":10424634,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"jurisdi\u00e7\u00e3o. ","id":10424634,"corpo":"<p>jurisdi\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"concilia\u00e7\u00e3o. ","id":10424635,"corpo":"<p>concilia\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"media\u00e7\u00e3o. ","id":10424636,"corpo":"<p>media\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"arbitragem. ","id":10424637,"corpo":"<p>arbitragem. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"transa\u00e7\u00e3o. ","id":10424638,"corpo":"<p>transa\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556829,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e a\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e a\u00e7\u00e3o","pai":402093,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402094,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-jurisdicao-e-acao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito de Jurisdi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conceito de Jurisdi\u00e7\u00e3o","pai":402094,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415425,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-conceito-de-jurisdicao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Apucarana","sigla":"","id":1626,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-apucarana-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o consideradas contas de resultado aquelas que representam as receitas e as despesas de uma determinada empresa, como por exemplo:","provas":[{"id":83355,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apucarana","sigla":"","id":1626,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-apucarana-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-apucarana-pr-2022-fauel-tecnico-em-contabilidade-4","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Apucarana - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 10:22:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2469061,"hashId":"6041e8b36e330cc288cf098e7037eab1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o consideradas contas de resultado aquelas que representam as receitas e as despesas de uma determinada empresa, como por exemplo:<\/p>","resposta":9802132,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alugu\u00e9is a pagar.","id":9802131,"corpo":"<p>alugu\u00e9is a pagar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"juros recebidos.","id":9802132,"corpo":"<p>juros recebidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"duplicatas a receber.","id":9802133,"corpo":"<p>duplicatas a receber.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"fornecedores.","id":9802134,"corpo":"<p>fornecedores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"m\u00f3veis e utens\u00edlios.","id":9802135,"corpo":"<p>m\u00f3veis e utens\u00edlios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540178,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contas","oab":false,"nome":"Contas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4338,"slug":"contabilidade-geral-contas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":24397,"slug":"oficial-de-saude-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o aos aparelhos de monitoramento de temperatura usados durante o transporte de medicamentos.","provas":[{"id":89806,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":24397,"slug":"oficial-de-saude-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-de-saude-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 10:37:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2576747,"hashId":"462bd19adce4129fc902c0d093e84657","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o aos aparelhos de monitoramento de temperatura usados durante o transporte de medicamentos.<\/p>","resposta":10273910,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os monitores qu\u00edmicos permitem registro cont\u00ednuo e a coleta de dados.","id":10273907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os monitores qu\u00edmicos permitem registro cont\u00ednuo e a coleta de dados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os monitores eletr\u00f4nicos permitem an\u00e1lise de dados por meios de software, mas n\u00e3o permitem reutiliza\u00e7\u00e3o.","id":10273908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os monitores eletr\u00f4nicos permitem an\u00e1lise de dados por meios de <em>software<\/em>, mas n\u00e3o permitem reutiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os monitores qu\u00edmicos costumam ter maior custo e ser de dif\u00edcil manuseio.","id":10273909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os monitores qu\u00edmicos costumam ter maior custo e ser de dif\u00edcil manuseio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os monitores eletr\u00f4nicos apresentam maior exatid\u00e3o nos dados coletados, mas s\u00e3o caros.","id":10273910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os monitores eletr\u00f4nicos apresentam maior exatid\u00e3o nos dados coletados, mas s\u00e3o caros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os monitores com registros gr\u00e1ficos s\u00e3o de f\u00e1cil interpreta\u00e7\u00e3o, mas s\u00e3o sens\u00edveis \u00e0 vibra\u00e7\u00f5es.","id":10273911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os monitores com registros gr\u00e1ficos s\u00e3o de f\u00e1cil interpreta\u00e7\u00e3o, mas s\u00e3o sens\u00edveis \u00e0 vibra\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552111,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle de qualidade","oab":false,"nome":"Controle de qualidade","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417964,"slug":"farmacia-controle-de-qualidade"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":24397,"slug":"oficial-de-saude-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere um medicamento que tem consumo mensal m\u00e9dio de 300 unidades e tempo de abastecimento de 15 dias. Sabendo-se que o estoque de seguran\u00e7a desse medicamento \u00e9 de 50 unidades, o Ponto de Ressuprimento, em unidades, deve ser de","provas":[{"id":89806,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":24397,"slug":"oficial-de-saude-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-de-saude-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 10:39:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2576756,"hashId":"fc6a13357419afaf3f3c06444ab2bcba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere um medicamento que tem consumo mensal m\u00e9dio de 300 unidades e tempo de abastecimento de 15 dias. Sabendo-se que o estoque de seguran\u00e7a desse medicamento \u00e9 de 50 unidades, o Ponto de Ressuprimento, em unidades, deve ser de<\/p>","resposta":10273953,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"250.","id":10273952,"corpo":"<p>250.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"200.","id":10273953,"corpo":"<p>200.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"300.","id":10273954,"corpo":"<p>300.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"150.","id":10273955,"corpo":"<p>150.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"350.","id":10273956,"corpo":"<p>350.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552113,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle de Estoques","oab":false,"nome":"Controle de Estoques","pai":398298,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419141,"slug":"farmacia-controle-de-estoques"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}