{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164926,"perPage":"100","pages":21650,"page":15554,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":9407}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A constru\u00e7\u00e3o de uma dimens\u00e3o intersubjetiva \u00e9 abordada quando se discute a realidade. A imagem refor\u00e7a uma ilus\u00e3o do real, que \u00e9 f\u00e1cil de perceber porque se credita no \u201cao vivo\u201d a condi\u00e7\u00e3o de real. A ess\u00eancia da reality TV \u00e9 colocar a vida cotidiana na m\u00eddia, ou seja, midiatizar o cotidiano. Reality show \u00e9 todo programa de televis\u00e3o baseado na vida real, no qual os acontecimentos retratados s\u00e3o fruto da realidade e as pessoas n\u00e3o fazem parte de um enredo ficcional. Em rela\u00e7\u00e3o a este estilo de produ\u00e7\u00e3o audiovisual, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":16861,"cargo":{"descricao":"Especialista em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":9407},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-especialista-em-comunicacao-social-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Especialista em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":590590,"hashId":"b1a4bb74731ef8b8523458dcb23ab116","enunciado":"<p align=justify>A constru\u00e7\u00e3o de uma dimens\u00e3o intersubjetiva \u00e9 abordada quando se discute a realidade. A imagem\r\nrefor\u00e7a uma ilus\u00e3o do real, que \u00e9 f\u00e1cil de perceber porque se credita no \u201cao vivo\u201d a condi\u00e7\u00e3o de real. A\r\ness\u00eancia da reality TV \u00e9 colocar a vida cotidiana na m\u00eddia, ou seja, midiatizar o cotidiano. Reality show \u00e9\r\ntodo programa de televis\u00e3o baseado na vida real, no qual os acontecimentos retratados s\u00e3o fruto da\r\nrealidade e as pessoas n\u00e3o fazem parte de um enredo ficcional. Em rela\u00e7\u00e3o a este estilo de produ\u00e7\u00e3o\r\naudiovisual, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":2080864,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"H\u00e1 um componente emocional muito forte. Na cultura da m\u00eddia, a fama leva \u00e0 fama.","id":2080863,"corpo":"<p align=justify>H\u00e1 um componente emocional muito forte. Na cultura da m\u00eddia, a fama leva \u00e0 fama.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Criam-se duas modalidades distintas: o reality show que se baseia em algum talento, e o explora, ou na vida pessoal. Desta forma, n\u00e3o h\u00e1 metalinguagem, que se faz presente em outras produ\u00e7\u00f5es televisivas.","id":2080864,"corpo":"<p align=justify>Criam-se duas modalidades distintas: o reality show que se baseia em algum talento, e o explora, ou\r\nna vida pessoal. Desta forma, n\u00e3o h\u00e1 metalinguagem, que se faz presente em outras produ\u00e7\u00f5es\r\ntelevisivas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A autorrefer\u00eancia leva para al\u00e9m dos limites do programa. Ela mostra que o modelo de reality TV se reafirma como um modelo espec\u00edfico de teledramaturgia.","id":2080865,"corpo":"<p align=justify>A autorrefer\u00eancia leva para al\u00e9m dos limites do programa. Ela mostra que o modelo de reality TV se\r\nreafirma como um modelo espec\u00edfico de teledramaturgia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A barreira entre real e ficcional \u00e9 quebrada. Dilui-se a barreira simb\u00f3lica existente.","id":2080866,"corpo":"<p align=justify>A barreira entre real e ficcional \u00e9 quebrada. Dilui-se a barreira simb\u00f3lica existente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290664,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Outros","oab":false,"nome":"Outros","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397714,"slug":"comunicacao-social-outros"}],"slug":"comunicacao-social\/590590","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":9407}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho abaixo e, em seguida, assinale a alternativa que preenche correta e respectivamente as lacunas. ___________ \u00e9 uma ferramenta que a Assessoria de Imprensa utiliza para organizar as informa\u00e7\u00f5es que est\u00e1 divulgando. Trata-se de um texto, cuja ess\u00eancia \u00e9 a informa\u00e7\u00e3o e deve se pautar pelo(a) ____________ e ______________. O t\u00edtulo deve ser chamativo como uma manchete do jornal.","provas":[{"id":16861,"cargo":{"descricao":"Especialista em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":9407},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-especialista-em-comunicacao-social-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Especialista em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":590596,"hashId":"3455aa2188757c9c3ca0459f212fafd6","enunciado":"<p align=justify>Leia o trecho abaixo e, em seguida, assinale a alternativa que preenche correta e respectivamente as\r\nlacunas.<\/p>\r\n___________ \u00e9 uma ferramenta que a Assessoria de Imprensa utiliza para organizar as informa\u00e7\u00f5es que\r\nest\u00e1 divulgando. Trata-se de um texto, cuja ess\u00eancia \u00e9 a informa\u00e7\u00e3o e deve se pautar pelo(a)\r\n____________ e ______________. O t\u00edtulo deve ser chamativo como uma manchete do jornal.<\/p>","resposta":2080887,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Release\/ concis\u00e3o\/ objetividade","id":2080887,"corpo":"<p align=justify>Release\/ concis\u00e3o\/ objetividade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Clipping\/ sele\u00e7\u00e3o\/ apresenta\u00e7\u00e3o","id":2080888,"corpo":"<p align=justify>Clipping\/ sele\u00e7\u00e3o\/ apresenta\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sinopse\/ resumo\/ organiza\u00e7\u00e3o","id":2080889,"corpo":"<p align=justify>Sinopse\/ resumo\/ organiza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00famula\/ organiza\u00e7\u00e3o\/ sele\u00e7\u00e3o","id":2080890,"corpo":"<p align=justify>S\u00famula\/ organiza\u00e7\u00e3o\/ sele\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290664,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397693,"slug":"comunicacao-social-relacoes-publicas-e-imagem"}],"slug":"comunicacao-social\/590596","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":9407}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pir\u00e2mide invertida \u00e9 um jarg\u00e3o jornal\u00edstico usado para identificar textos em que a parte mais importante da not\u00edcia ou informa\u00e7\u00e3o \u00e9 apresentada no in\u00edcio. Sobre a pir\u00e2mide invertida, analise as assertivas abaixo. I. Poupa o tempo do leitor e permite que o texto seja cortado mais facilmente na hora da edi\u00e7\u00e3o. II. O contr\u00e1rio da pir\u00e2mide invertida, assim como do lead, \u00e9 o \u201cnariz de cera\u201d. III. T\u00e9cnica para prender a aten\u00e7\u00e3o do leitor e conduzi-lo para o corpo da mat\u00e9ria, onde o fato ser\u00e1 explicado com maiores detalhes. \u00c9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":16861,"cargo":{"descricao":"Especialista em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":9407},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-especialista-em-comunicacao-social-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Especialista em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":590598,"hashId":"c3f1604b85c98712e2e5eee57663db19","enunciado":"<p align=justify>A pir\u00e2mide invertida \u00e9 um jarg\u00e3o jornal\u00edstico usado para identificar textos em que a parte mais\r\nimportante da not\u00edcia ou informa\u00e7\u00e3o \u00e9 apresentada no in\u00edcio. Sobre a pir\u00e2mide invertida, analise as\r\nassertivas abaixo.<\/p>\r\nI. Poupa o tempo do leitor e permite que o texto seja cortado mais facilmente na hora da edi\u00e7\u00e3o.<\/p>\r\nII. O contr\u00e1rio da pir\u00e2mide invertida, assim como do lead, \u00e9 o \u201cnariz de cera\u201d.<\/p>\r\nIII. T\u00e9cnica para prender a aten\u00e7\u00e3o do leitor e conduzi-lo para o corpo da mat\u00e9ria, onde o fato ser\u00e1\r\nexplicado com maiores detalhes.<\/p>\r\n\u00c9 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":2080898,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":2080895,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":2080896,"corpo":"<p align=justify>II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":2080897,"corpo":"<p align=justify>III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2080898,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290665,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Jarg\u00f5es e Vocabul\u00e1rio Jornal\u00edstico","oab":false,"nome":"Jarg\u00f5es e Vocabul\u00e1rio Jornal\u00edstico","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397699,"slug":"comunicacao-social-jargoes-e-vocabulario-jornalistico"}],"slug":"comunicacao-social\/590598","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":9407}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na comunica\u00e7\u00e3o, webwriting \u00e9 o conjunto de t\u00e9cnicas que auxiliam na distribui\u00e7\u00e3o de conte\u00fado informativo em ambientes digitais. Desta forma,","provas":[{"id":16861,"cargo":{"descricao":"Especialista em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":9407},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-especialista-em-comunicacao-social-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Especialista em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":590603,"hashId":"4ae386e8c50fb195d523842beb9fe591","enunciado":"<p align=justify>Na comunica\u00e7\u00e3o, webwriting \u00e9 o conjunto de t\u00e9cnicas que auxiliam na distribui\u00e7\u00e3o de conte\u00fado\r\ninformativo em ambientes digitais. Desta forma,<\/p>","resposta":2080918,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nas m\u00eddias interativas, o poder est\u00e1 todo nas m\u00e3os do webwriter.","id":2080915,"corpo":"<p align=justify>nas m\u00eddias interativas, o poder est\u00e1 todo nas m\u00e3os do webwriter.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tanto a rede quanto o webwriting ainda s\u00e3o \u00e1reas em lento processo de evolu\u00e7\u00e3o.","id":2080916,"corpo":"<p align=justify>tanto a rede quanto o webwriting ainda s\u00e3o \u00e1reas em lento processo de evolu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"traduzir webwriting como reda\u00e7\u00e3o on-line \u00e9 definir uma \u00e1rea que tem um poder de comunica\u00e7\u00e3o espec\u00edfico.","id":2080917,"corpo":"<p align=justify>traduzir webwriting como reda\u00e7\u00e3o on-line \u00e9 definir uma \u00e1rea que tem um poder de comunica\u00e7\u00e3o\r\nespec\u00edfico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 com a informa\u00e7\u00e3o como um todo, seja ela \u00edcone, foto, filme, som e texto.","id":2080918,"corpo":"<p align=justify>a preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 com a informa\u00e7\u00e3o como um todo, seja ela \u00edcone, foto, filme, som e texto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290667,"enunciado":"","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397703,"slug":"comunicacao-social-tecnologias-e-novas-tendencias-na-comunicacao"}],"slug":"comunicacao-social\/590603","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":9407}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho abaixo e, em seguida, assinale a alternativa que preenche correta e respectivamente as lacunas. Estuda a teoria da comunica\u00e7\u00e3o centrada nos efeitos _____________. \u00c9 denominada teoria da _____________________, que parte da ideia behaviorista de que a toda resposta corresponde um est\u00edmulo, pois n\u00e3o h\u00e1 resposta sem est\u00edmulo ou est\u00edmulo sem resposta.","provas":[{"id":16861,"cargo":{"descricao":"Especialista em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":9407},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-especialista-em-comunicacao-social-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Especialista em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":590604,"hashId":"dc9cc7201d1d637c391ff7b6c0f8fbdc","enunciado":"<p align=justify>Leia o trecho abaixo e, em seguida, assinale a alternativa que preenche correta e respectivamente as\r\nlacunas.<\/p>\r\nEstuda a teoria da comunica\u00e7\u00e3o centrada nos efeitos _____________. \u00c9 denominada teoria da\r\n_____________________, que parte da ideia behaviorista de que a toda resposta corresponde um\r\nest\u00edmulo, pois n\u00e3o h\u00e1 resposta sem est\u00edmulo ou est\u00edmulo sem resposta.<\/p>","resposta":2080921,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pr\u00e9-determinados\/ Ind\u00fastria Cultural","id":2080919,"corpo":"<p align=justify>pr\u00e9-determinados\/ Ind\u00fastria Cultural<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"limitados\/ Reprodutibilidade T\u00e9cnica","id":2080920,"corpo":"<p align=justify>limitados\/ Reprodutibilidade T\u00e9cnica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ilimitados\/ Agulha Hipod\u00e9rmica","id":2080921,"corpo":"<p align=justify>ilimitados\/ Agulha Hipod\u00e9rmica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pr\u00e9-determinados\/ Semi\u00f3tica","id":2080922,"corpo":"<p align=justify>pr\u00e9-determinados\/ Semi\u00f3tica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290667,"enunciado":"","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"}],"slug":"comunicacao-social\/590604","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Rela\u00e7\u00f5es Sociais","id":9408}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o significado da Cultura Organizacional.","provas":[{"id":16862,"cargo":{"descricao":"Especialista em Rela\u00e7\u00f5es Sociais","id":9408},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-especialista-em-relacoes-sociais","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Especialista em Rela\u00e7\u00f5es Sociais - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":590608,"hashId":"59463a81dc36bd8edaf8c202acf4f272","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que apresenta o significado da Cultura Organizacional.<\/p>","resposta":2080938,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cultura que representa as normas formais e escritas que orientam e direcionam as a\u00e7\u00f5es de seus membros para o alcance de objetivos.","id":2080935,"corpo":"<p align=justify>Cultura que representa as normas formais e escritas que orientam e direcionam as a\u00e7\u00f5es de seus\r\nmembros para o alcance de objetivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cultura que se conduz distintamente de outros aspectos e decis\u00f5es da organiza\u00e7\u00e3o, a exemplo do planejamento.","id":2080936,"corpo":"<p align=justify>Cultura que se conduz distintamente de outros aspectos e decis\u00f5es da organiza\u00e7\u00e3o, a exemplo do\r\nplanejamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cultura que se refere ao sistema de significados compartilhados por alguns membros da organiza\u00e7\u00e3o, constituindo, assim, um modo diferenciado de pensar e agir de alguns membros da organiza\u00e7\u00e3o.","id":2080937,"corpo":"<p align=justify>Cultura que se refere ao sistema de significados compartilhados por alguns membros da organiza\u00e7\u00e3o,\r\nconstituindo, assim, um modo diferenciado de pensar e agir de alguns membros da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cultura que define a miss\u00e3o e provoca o nascimento e o estabelecimento dos objetivos de uma organiza\u00e7\u00e3o. Constitui-se no modo institucionalizado de pensar e agir e reflete a mentalidade predominante.","id":2080938,"corpo":"<p align=justify>Cultura que define a miss\u00e3o e provoca o nascimento e o estabelecimento dos objetivos de uma\r\norganiza\u00e7\u00e3o. Constitui-se no modo institucionalizado de pensar e agir e reflete a mentalidade\r\npredominante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290668,"enunciado":"","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Cultura organizacional","oab":false,"nome":"Cultura organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404617,"slug":"administracao-geral-cultura-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/590608","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Rela\u00e7\u00f5es Sociais","id":9408}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA), assessorar o Poder Executivo local na elabora\u00e7\u00e3o da proposta or\u00e7ament\u00e1ria para planos e programas de atendimento dos direitos da crian\u00e7a e do adolescente, \u00e9 uma das atribui\u00e7\u00f5es","provas":[{"id":16862,"cargo":{"descricao":"Especialista em Rela\u00e7\u00f5es Sociais","id":9408},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-especialista-em-relacoes-sociais","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Especialista em Rela\u00e7\u00f5es Sociais - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:40:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":590611,"hashId":"b7a8c0fac499bd53baf35f026084cc84","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA), assessorar o Poder Executivo local na\r\nelabora\u00e7\u00e3o da proposta or\u00e7ament\u00e1ria para planos e programas de atendimento dos direitos da crian\u00e7a e do\r\nadolescente, \u00e9 uma das atribui\u00e7\u00f5es<\/p>","resposta":2080949,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":2080947,"corpo":"<p align=justify>do Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia e da Juventude.","id":2080948,"corpo":"<p align=justify>da Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia e da Juventude.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do Conselho Tutelar.","id":2080949,"corpo":"<p align=justify>do Conselho Tutelar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dos Pais ou Respons\u00e1vel.","id":2080950,"corpo":"<p align=justify>dos Pais ou Respons\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290668,"enunciado":"","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/590611","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Rela\u00e7\u00f5es Sociais","id":9408}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o processo de urbaniza\u00e7\u00e3o brasileira, analise as assertivas abaixo. I. Ind\u00fastria e resid\u00eancias na mesma \u00e1rea ocasionam problemas ambientais e de sa\u00fade. Tamb\u00e9m s\u00e3o fatores que condizem com a falta de planejamento e o crescimento acelerado de grandes centros urbanos. II. A falta de saneamento b\u00e1sico, como tratamento de distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua e esgoto, \u00e9 resultante da falta de planejamento urbano. III. O congestionamento, em raz\u00e3o da falta de espa\u00e7o nas ruas, embora esteja ligado ao crescimento das cidades, \u00e9 ligado \u00e0 engenharia de tr\u00e1fico e n\u00e3o ao planejamento urbano. \u00c9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":16862,"cargo":{"descricao":"Especialista em Rela\u00e7\u00f5es Sociais","id":9408},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-especialista-em-relacoes-sociais","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Especialista em Rela\u00e7\u00f5es Sociais - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:40:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":590622,"hashId":"c8bc3dae1751429cb0594b9bc557e8a7","enunciado":"<p align=justify>Sobre o processo de urbaniza\u00e7\u00e3o brasileira, analise as assertivas abaixo.<\/p>\r\nI. Ind\u00fastria e resid\u00eancias na mesma \u00e1rea ocasionam problemas ambientais e de sa\u00fade. Tamb\u00e9m s\u00e3o\r\nfatores que condizem com a falta de planejamento e o crescimento acelerado de grandes centros\r\nurbanos.<\/p>\r\nII. A falta de saneamento b\u00e1sico, como tratamento de distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua e esgoto, \u00e9 resultante da falta\r\nde planejamento urbano.<\/p>\r\nIII. O congestionamento, em raz\u00e3o da falta de espa\u00e7o nas ruas, embora esteja ligado ao crescimento das\r\ncidades, \u00e9 ligado \u00e0 engenharia de tr\u00e1fico e n\u00e3o ao planejamento urbano.<\/p>\r\n\u00c9 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":2080993,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":2080991,"corpo":"<p align=justify>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":2080992,"corpo":"<p align=justify>II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":2080993,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2080994,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290670,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407366,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-geografia"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/590622","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Rela\u00e7\u00f5es Sociais","id":9408}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \u00caxodo Rural no Brasil propiciou, principalmente nos Estados de S\u00e3o Paulo e Rio de Janeiro, um processo de urbaniza\u00e7\u00e3o acelerado, especialmente na segunda metade do s\u00e9culo XX. O \u00caxodo Rural ocorrido neste per\u00edodo tem como um dos motivos a","provas":[{"id":16862,"cargo":{"descricao":"Especialista em Rela\u00e7\u00f5es Sociais","id":9408},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-especialista-em-relacoes-sociais","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Especialista em Rela\u00e7\u00f5es Sociais - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:40:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":590623,"hashId":"94dc0de5b096aeae576a28a20a2f0a83","enunciado":"<p align=justify>O \u00caxodo Rural no Brasil propiciou, principalmente nos Estados de S\u00e3o Paulo e Rio de Janeiro, um\r\nprocesso de urbaniza\u00e7\u00e3o acelerado, especialmente na segunda metade do s\u00e9culo XX. O \u00caxodo Rural\r\nocorrido neste per\u00edodo tem como um dos motivos a<\/p>","resposta":2080998,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estrutura fundi\u00e1ria dissipadora.","id":2080995,"corpo":"<p align=justify>estrutura fundi\u00e1ria dissipadora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"distribui\u00e7\u00e3o de lotes urbanos para trabalhadores rurais.","id":2080996,"corpo":"<p align=justify>distribui\u00e7\u00e3o de lotes urbanos para trabalhadores rurais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"falta de moradia nos meios rurais.","id":2080997,"corpo":"<p align=justify>falta de moradia nos meios rurais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"moderniza\u00e7\u00e3o das t\u00e9cnicas do trabalho rural, com a substitui\u00e7\u00e3o do homem pela m\u00e1quina.","id":2080998,"corpo":"<p align=justify>moderniza\u00e7\u00e3o das t\u00e9cnicas do trabalho rural, com a substitui\u00e7\u00e3o do homem pela m\u00e1quina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290670,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407366,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-geografia"},{"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00e3o de Renda","oab":false,"nome":"Distribui\u00e7\u00e3o de Renda","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407417,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-distribuicao-de-renda"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/590623","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Rela\u00e7\u00f5es Sociais","id":9408}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o prescrito na Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Campinas, \u201cs\u00e3o compet\u00eancia do Munic\u00edpio a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, a identifica\u00e7\u00e3o e o controle de fatores determinantes e condicionantes da sa\u00fade individual e coletiva\u201d, sendo uma das a\u00e7\u00f5es referente ao(\u00e0)","provas":[{"id":16862,"cargo":{"descricao":"Especialista em Rela\u00e7\u00f5es Sociais","id":9408},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-especialista-em-relacoes-sociais","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Especialista em Rela\u00e7\u00f5es Sociais - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":590626,"hashId":"5e6b2f80f3d535d6598eec69d8a9403c","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o prescrito na Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Campinas, \u201cs\u00e3o compet\u00eancia do Munic\u00edpio a\r\nassist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, a identifica\u00e7\u00e3o e o controle de fatores determinantes e condicionantes da sa\u00fade\r\nindividual e coletiva\u201d, sendo uma das a\u00e7\u00f5es referente ao(\u00e0)<\/p>","resposta":2081009,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"registro de entidades assistenciais.","id":2081007,"corpo":"<p align=justify>registro de entidades assistenciais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.","id":2081008,"corpo":"<p align=justify>avalia\u00e7\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica.","id":2081009,"corpo":"<p align=justify>vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"articula\u00e7\u00e3o estadual e federal.","id":2081010,"corpo":"<p align=justify>articula\u00e7\u00e3o estadual e federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290670,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Campinas","oab":false,"nome":"Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Campinas","pai":399851,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395207,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-organica-do-municipio-de-campinas"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/590626","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Rela\u00e7\u00f5es Sociais","id":9408}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Campinas, as a\u00e7\u00f5es do Munic\u00edpio, por meio de programas e projetos na \u00e1rea da Assist\u00eancia Social, ser\u00e3o organizadas, elaboradas, executadas e acompanhadas com base em princ\u00edpios, no artigo 216. De acordo com a referida Lei, assinale a alternativa que apresenta um destes princ\u00edpios.","provas":[{"id":16862,"cargo":{"descricao":"Especialista em Rela\u00e7\u00f5es Sociais","id":9408},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-especialista-em-relacoes-sociais","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Especialista em Rela\u00e7\u00f5es Sociais - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":590627,"hashId":"17d011d49f182442581e90ad5501be97","enunciado":"<p align=justify>Conforme Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Campinas, as a\u00e7\u00f5es do Munic\u00edpio, por meio de programas e\r\nprojetos na \u00e1rea da Assist\u00eancia Social, ser\u00e3o organizadas, elaboradas, executadas e acompanhadas com\r\nbase em princ\u00edpios, no artigo 216. De acordo com a referida Lei, assinale a alternativa que apresenta um\r\ndestes princ\u00edpios.<\/p>","resposta":2081012,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Centraliza\u00e7\u00e3o administrativa, considerando o conselho de Assist\u00eancia Social como inst\u00e2ncia b\u00e1sica para formular e realizar programas.","id":2081011,"corpo":"<p align=justify>Centraliza\u00e7\u00e3o administrativa, considerando o conselho de Assist\u00eancia Social como inst\u00e2ncia b\u00e1sica\r\npara formular e realizar programas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Supremacia do princ\u00edpio de atendimento das necessidades sociais sobre o de rentabilidade econ\u00f4mica.","id":2081012,"corpo":"<p align=justify>Supremacia do princ\u00edpio de atendimento das necessidades sociais sobre o de rentabilidade\r\necon\u00f4mica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Direito ao atendimento avaliado, de acordo com as possibilidades e condi\u00e7\u00f5es materiais do usu\u00e1rio.","id":2081013,"corpo":"<p align=justify>Direito ao atendimento avaliado, de acordo com as possibilidades e condi\u00e7\u00f5es materiais do usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Informa\u00e7\u00e3o das atividades assistenciais direcionadas ao usu\u00e1rio necessitado.","id":2081014,"corpo":"<p align=justify>Informa\u00e7\u00e3o das atividades assistenciais direcionadas ao usu\u00e1rio necessitado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290670,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Campinas","oab":false,"nome":"Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Campinas","pai":399851,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395207,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-organica-do-municipio-de-campinas"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/590627","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A adequada desinfec\u00e7\u00e3o e esteriliza\u00e7\u00e3o de artigos hospitalares \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o constante para a implementa\u00e7\u00e3o de medidas de controle de infec\u00e7\u00e3o hospitalar. Pelo fato de nem todos os artigos utilizarem o mesmo processo de assepsia, \u00e9 importante identificar quando cada um dos processos \u00e9 necess\u00e1rio (limpeza, desinfec\u00e7\u00e3o ou esteriliza\u00e7\u00e3o). Sendo assim, assinale a alternativa que apresenta a correta defini\u00e7\u00e3o de desinfec\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":16863,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Farmac\u00eautico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":590648,"hashId":"4a02c4f8aaef0dfebe11436f63c7bf56","enunciado":"<p align=justify>A adequada desinfec\u00e7\u00e3o e esteriliza\u00e7\u00e3o de artigos hospitalares \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o constante para a\r\nimplementa\u00e7\u00e3o de medidas de controle de infec\u00e7\u00e3o hospitalar. Pelo fato de nem todos os artigos\r\nutilizarem o mesmo processo de assepsia, \u00e9 importante identificar quando cada um dos processos \u00e9\r\nnecess\u00e1rio (limpeza, desinfec\u00e7\u00e3o ou esteriliza\u00e7\u00e3o). Sendo assim, assinale a alternativa que apresenta a\r\ncorreta defini\u00e7\u00e3o de desinfec\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2081098,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 a remo\u00e7\u00e3o de material estranho (sujeira, mat\u00e9ria org\u00e2nica etc.) de objetos e \u00e1reas. \u00c9 normalmente realizada com \u00e1gua e detergentes sob a\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica.","id":2081095,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 a remo\u00e7\u00e3o de material estranho (sujeira, mat\u00e9ria org\u00e2nica etc.) de objetos e \u00e1reas. \u00c9 normalmente\r\nrealizada com \u00e1gua e detergentes sob a\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 a completa elimina\u00e7\u00e3o ou destrui\u00e7\u00e3o de todas as formas de vida microbiana. \u00c9 realizada por processos qu\u00edmicos e f\u00edsicos. Vapor sob press\u00e3o, calor seco, g\u00e1s \u00f3xido de etileno s\u00e3o os principais agentes utilizados neste processo.","id":2081096,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 a completa elimina\u00e7\u00e3o ou destrui\u00e7\u00e3o de todas as formas de vida microbiana. \u00c9 realizada por\r\nprocessos qu\u00edmicos e f\u00edsicos. Vapor sob press\u00e3o, calor seco, g\u00e1s \u00f3xido de etileno s\u00e3o os principais\r\nagentes utilizados neste processo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 o processo n\u00e3o irritante utilizando ingrediente antimicrobiano, comumente sendo indicado na presen\u00e7a de infec\u00e7\u00f5es de pele.","id":2081097,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 o processo n\u00e3o irritante utilizando ingrediente antimicrobiano, comumente sendo indicado na\r\npresen\u00e7a de infec\u00e7\u00f5es de pele.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 o processo que elimina muitos ou todos os micro-organismos patog\u00eanicos, com exce\u00e7\u00e3o de esporos em objetos inanimados. \u00c9 realizada atrav\u00e9s do uso de solu\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas e pasteuriza\u00e7\u00e3o dos artigos.","id":2081098,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 o processo que elimina muitos ou todos os micro-organismos patog\u00eanicos, com exce\u00e7\u00e3o de\r\nesporos em objetos inanimados. \u00c9 realizada atrav\u00e9s do uso de solu\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas e pasteuriza\u00e7\u00e3o dos\r\nartigos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290675,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farm\u00e1cia Hospitalar","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia Hospitalar","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398447,"slug":"farmacia-farmacia-hospitalar"}],"slug":"farmacia\/590648","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"M. C., 80 anos, sexo masculino, foi ao m\u00e9dico com queixas de dores abdominais, diarreia e v\u00f4mito. Foi prescrito dipirona s\u00f3dica, de 6 em 6 horas (caso houvesse febre) e amoxilina 500mg, de 8 em 8 horas, por 14 dias. O referido paciente \u00e9 diab\u00e9tico, hipertenso e com d\u00e9ficit de vis\u00e3o. Levando em considera\u00e7\u00e3o a medica\u00e7\u00e3o prescrita e a adequada conduta do farmac\u00eautico com o paciente, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":16863,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Farmac\u00eautico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":590651,"hashId":"a8241ac6688dd458fa875a660a14a66f","enunciado":"<p align=justify>M. C., 80 anos, sexo masculino, foi ao m\u00e9dico com queixas de dores abdominais, diarreia e v\u00f4mito. Foi\r\nprescrito dipirona s\u00f3dica, de 6 em 6 horas (caso houvesse febre) e amoxilina 500mg, de 8 em 8 horas, por\r\n14 dias. O referido paciente \u00e9 diab\u00e9tico, hipertenso e com d\u00e9ficit de vis\u00e3o. Levando em considera\u00e7\u00e3o a\r\nmedica\u00e7\u00e3o prescrita e a adequada conduta do farmac\u00eautico com o paciente, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":2081110,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A prescri\u00e7\u00e3o sem rasuras e com o carimbo e assinatura do m\u00e9dico n\u00e3o deve ser questionada na conduta do farmac\u00eautico.","id":2081107,"corpo":"<p align=justify>A prescri\u00e7\u00e3o sem rasuras e com o carimbo e assinatura do m\u00e9dico n\u00e3o deve ser questionada na\r\nconduta do farmac\u00eautico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O paciente com d\u00e9ficit de vis\u00e3o poder\u00e1 comprar seu medicamento sem qualquer interfer\u00eancia.","id":2081108,"corpo":"<p align=justify>O paciente com d\u00e9ficit de vis\u00e3o poder\u00e1 comprar seu medicamento sem qualquer interfer\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O farmac\u00eautico, ao observar que a prescri\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico est\u00e1 errada, deve fornecer outros medicamentos ao paciente, orientando-o sobre posologia e rea\u00e7\u00f5es adversas.","id":2081109,"corpo":"<p align=justify>O farmac\u00eautico, ao observar que a prescri\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico est\u00e1 errada, deve fornecer outros\r\nmedicamentos ao paciente, orientando-o sobre posologia e rea\u00e7\u00f5es adversas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O farmac\u00eautico, com o objetivo de promover o uso racional dos medicamentos e a manuten\u00e7\u00e3o da efetividade e seguran\u00e7a do tratamento, deve pedir ao paciente para que este retorne ao m\u00e9dico e questione os medicamentos prescritos.","id":2081110,"corpo":"<p align=justify>O farmac\u00eautico, com o objetivo de promover o uso racional dos medicamentos e a manuten\u00e7\u00e3o da\r\nefetividade e seguran\u00e7a do tratamento, deve pedir ao paciente para que este retorne ao m\u00e9dico e\r\nquestione os medicamentos prescritos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290675,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","pai":398300,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398301,"slug":"farmacia-administracao-de-medicamentos"}],"slug":"farmacia\/590651","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta os efeitos esperados em um paciente hipertensivo que faz uso de Propranolol.","provas":[{"id":16863,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Farmac\u00eautico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":590656,"hashId":"15cb30accfa022fdd469121ed0006523","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que apresenta os efeitos esperados em um paciente hipertensivo que faz uso de\r\nPropranolol.<\/p>","resposta":2081128,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Propranolol age no \u00e2mbito dos tecidos, nos receptores beta1 e beta2, atua no cora\u00e7\u00e3o, diminuindo o inotropismo e a frequ\u00eancia card\u00edaca nos vasos, causando vasodilata\u00e7\u00e3o, e \u00e9 usado como antihipertensivo e antianginoso, impedindo o aumento da press\u00e3o arterial.","id":2081128,"corpo":"<p align=justify>O Propranolol age no \u00e2mbito dos tecidos, nos receptores beta1 e beta2, atua no cora\u00e7\u00e3o, diminuindo\r\no inotropismo e a frequ\u00eancia card\u00edaca nos vasos, causando vasodilata\u00e7\u00e3o, e \u00e9 usado como antihipertensivo\r\ne antianginoso, impedindo o aumento da press\u00e3o arterial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Propranolol age a n\u00edveis sangu\u00edneos, nas enzimas plasm\u00e1ticas, auxiliando como hipertensivo e antianginoso.","id":2081129,"corpo":"<p align=justify>O Propranolol age a n\u00edveis sangu\u00edneos, nas enzimas plasm\u00e1ticas, auxiliando como hipertensivo e\r\nantianginoso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Propranolol \u00e9 um medicamento de uso t\u00f3pico com efeito anti-hipertensivo, impedindo o aumento da press\u00e3o arterial.","id":2081130,"corpo":"<p align=justify>O Propranolol \u00e9 um medicamento de uso t\u00f3pico com efeito anti-hipertensivo, impedindo o aumento\r\nda press\u00e3o arterial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Propranolol causa vasoconstri\u00e7\u00e3o e, por isso, \u00e9 usado como anti-hipertensivo.","id":2081131,"corpo":"<p align=justify>O Propranolol causa vasoconstri\u00e7\u00e3o e, por isso, \u00e9 usado como anti-hipertensivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290676,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398312,"slug":"farmacia-assistencia-farmaceutica"}],"slug":"farmacia\/590656","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um homem de 32 anos apresenta dificuldade de urinar e secre\u00e7\u00e3o uretral purulenta. Ele relatou ter mantido rela\u00e7\u00f5es sexuais a menos de tr\u00eas dias com uma parceira desconhecida e sem preservativos. De acordo com o relato do paciente, as primeiras condutas a serem tomadas \u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o de exame laboratorial para diagnosticar a causa. O exame mais \u00fatil nesse caso \u00e9 a t\u00e9cnica da","provas":[{"id":16863,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Farmac\u00eautico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":590662,"hashId":"bfc555346ed0409115060ce88a87befe","enunciado":"<p align=justify>Um homem de 32 anos apresenta dificuldade de urinar e secre\u00e7\u00e3o uretral purulenta. Ele relatou ter\r\nmantido rela\u00e7\u00f5es sexuais a menos de tr\u00eas dias com uma parceira desconhecida e sem preservativos. De\r\nacordo com o relato do paciente, as primeiras condutas a serem tomadas \u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o de exame\r\nlaboratorial para diagnosticar a causa. O exame mais \u00fatil nesse caso \u00e9 a t\u00e9cnica da<\/p>","resposta":2081155,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cultura para Neisseria Gonorrhoeae.","id":2081153,"corpo":"<p align=justify>cultura para Neisseria Gonorrhoeae.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pesquisa de chlamidea.","id":2081154,"corpo":"<p align=justify>pesquisa de chlamidea.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"colora\u00e7\u00e3o de gram de secre\u00e7\u00e3o uretral.","id":2081155,"corpo":"<p align=justify>colora\u00e7\u00e3o de gram de secre\u00e7\u00e3o uretral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"VDRL.","id":2081156,"corpo":"<p align=justify>VDRL.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290677,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Semiologia","oab":false,"nome":"Semiologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398293,"slug":"farmacia-semiologia"}],"slug":"farmacia\/590662","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Devido a uma les\u00e3o no joelho esquerdo, um paciente de 35 anos faz uso de diclofenaco s\u00f3dico 50mg, de 8 em 8 horas. O mesmo paciente necessitou de uma cirurgia de emerg\u00eancia e apresentou um quadro de hemorragia intraoperat\u00f3rio. Sendo assim, assinale a alternativa que apresenta a explica\u00e7\u00e3o farmacol\u00f3gica para o ocorrido.","provas":[{"id":16863,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Farmac\u00eautico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":590667,"hashId":"f6350e6ecc0b032c4095ff5b8843cf4f","enunciado":"<p align=justify>Devido a uma les\u00e3o no joelho esquerdo, um paciente de 35 anos faz uso de diclofenaco s\u00f3dico 50mg, de\r\n8 em 8 horas. O mesmo paciente necessitou de uma cirurgia de emerg\u00eancia e apresentou um quadro de\r\nhemorragia intraoperat\u00f3rio. Sendo assim, assinale a alternativa que apresenta a explica\u00e7\u00e3o farmacol\u00f3gica\r\npara o ocorrido.<\/p>","resposta":2081176,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O diclofenaco s\u00f3dico \u00e9 um anti-inflamat\u00f3rio espec\u00edfico, isto faz com que aja em COX1, causando hemorragia.","id":2081173,"corpo":"<p align=justify>O diclofenaco s\u00f3dico \u00e9 um anti-inflamat\u00f3rio espec\u00edfico, isto faz com que aja em COX1, causando\r\nhemorragia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O diclofenaco s\u00f3dico \u00e9 um anti-inflamat\u00f3rio espec\u00edfico, e isso faz com que ele aja na rede plaquet\u00e1ria causando a hemorragia.","id":2081174,"corpo":"<p align=justify>O diclofenaco s\u00f3dico \u00e9 um anti-inflamat\u00f3rio espec\u00edfico, e isso faz com que ele aja na rede\r\nplaquet\u00e1ria causando a hemorragia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A hemorragia do paciente n\u00e3o est\u00e1 relacionada com o uso de diclofenaco s\u00f3dico.","id":2081175,"corpo":"<p align=justify>A hemorragia do paciente n\u00e3o est\u00e1 relacionada com o uso de diclofenaco s\u00f3dico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O diclofenaco s\u00f3dico \u00e9 um anti-inflamat\u00f3rio inespec\u00edfico, e isso faz com que aja tanto em COX1 como em COX2, causando a desagrega\u00e7\u00e3o plaquet\u00e1ria.","id":2081176,"corpo":"<p align=justify>O diclofenaco s\u00f3dico \u00e9 um anti-inflamat\u00f3rio inespec\u00edfico, e isso faz com que aja tanto em COX1\r\ncomo em COX2, causando a desagrega\u00e7\u00e3o plaquet\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290677,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"}],"slug":"farmacia\/590667","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"M. J., 70 anos, sexo masculino, em tratamento decorrente de infarto agudo do mioc\u00e1rdio (IAM) h\u00e1 5 anos faz uso de warfarina (anticoagulante oral) para a preven\u00e7\u00e3o de trombose. No \u00faltimo m\u00eas, teve epis\u00f3dios de dores articulares e est\u00e1 fazendo uso de cetoprofeno. O farmac\u00eautico observou as prescri\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas de diferentes m\u00e9dicos e observou que poderia estar ocorrendo uma intera\u00e7\u00e3o medicamentosa, na qual o paciente estava apresentando algumas pet\u00e9quias na pele. Sobre esta intera\u00e7\u00e3o medicamentosa ocorrida no paciente, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":16863,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Farmac\u00eautico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":590669,"hashId":"992ab869e4f0efec9c7ed669c4196003","enunciado":"<p align=justify>M. J., 70 anos, sexo masculino, em tratamento decorrente de infarto agudo do mioc\u00e1rdio (IAM) h\u00e1 5 anos\r\nfaz uso de warfarina (anticoagulante oral) para a preven\u00e7\u00e3o de trombose. No \u00faltimo m\u00eas, teve epis\u00f3dios\r\nde dores articulares e est\u00e1 fazendo uso de cetoprofeno. O farmac\u00eautico observou as prescri\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas\r\nde diferentes m\u00e9dicos e observou que poderia estar ocorrendo uma intera\u00e7\u00e3o medicamentosa, na qual o\r\npaciente estava apresentando algumas pet\u00e9quias na pele. Sobre esta intera\u00e7\u00e3o medicamentosa ocorrida no\r\npaciente, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":2081184,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A intera\u00e7\u00e3o cetoprofeno com a warfarina pode ser evitada separando os hor\u00e1rios de administra\u00e7\u00e3o, com intervalo de pelo menos 8 horas.","id":2081181,"corpo":"<p align=justify>A intera\u00e7\u00e3o cetoprofeno com a warfarina pode ser evitada separando os hor\u00e1rios de administra\u00e7\u00e3o,\r\ncom intervalo de pelo menos 8 horas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Durante o uso da warfarina, o paciente deve ser orientado a aumentar a ingest\u00e3o de alimentos ricos em vitamina K.","id":2081182,"corpo":"<p align=justify>Durante o uso da warfarina, o paciente deve ser orientado a aumentar a ingest\u00e3o de alimentos ricos\r\nem vitamina K.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O cetoprofeno potencializa a a\u00e7\u00e3o anticoagulante da warfarina por induzir sua biotransforma\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica.","id":2081183,"corpo":"<p align=justify>O cetoprofeno potencializa a a\u00e7\u00e3o anticoagulante da warfarina por induzir sua biotransforma\u00e7\u00e3o\r\nhep\u00e1tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O cetoprofeno compete com a warfarina pela liga\u00e7\u00e3o das prote\u00ednas plasm\u00e1ticas, aumentando a fra\u00e7\u00e3o do anticoagulante.","id":2081184,"corpo":"<p align=justify>O cetoprofeno compete com a warfarina pela liga\u00e7\u00e3o das prote\u00ednas plasm\u00e1ticas, aumentando a fra\u00e7\u00e3o\r\ndo anticoagulante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290677,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","oab":false,"nome":"Formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","pai":398300,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398303,"slug":"farmacia-formulacoes-farmaceuticas"}],"slug":"farmacia\/590669","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para um paciente com aumento de leuc\u00f3citos na urina e diagnosticado com infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria, o m\u00e9dico do pronto-socorro prescreveu o antibi\u00f3tico Ciprofloxacina 500mg, de 12 em 12 horas. O paciente teve um desconforto estomacal e ingeriu por conta pr\u00f3pria um anti\u00e1cido. Assinale a alternativa que apresenta uma poss\u00edvel rea\u00e7\u00e3o a esta mistura medicamentosa.","provas":[{"id":16863,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Farmac\u00eautico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":590670,"hashId":"365ed728bbaeaf9d6c70b33bb3060d05","enunciado":"<p align=justify>Para um paciente com aumento de leuc\u00f3citos na urina e diagnosticado com infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria, o m\u00e9dico\r\ndo pronto-socorro prescreveu o antibi\u00f3tico Ciprofloxacina 500mg, de 12 em 12 horas. O paciente teve\r\num desconforto estomacal e ingeriu por conta pr\u00f3pria um anti\u00e1cido. Assinale a alternativa que apresenta\r\numa poss\u00edvel rea\u00e7\u00e3o a esta mistura medicamentosa.<\/p>","resposta":2081186,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A absor\u00e7\u00e3o do antibi\u00f3tico n\u00e3o ser\u00e1 alterada.","id":2081185,"corpo":"<p align=justify>A absor\u00e7\u00e3o do antibi\u00f3tico n\u00e3o ser\u00e1 alterada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A absor\u00e7\u00e3o do antibi\u00f3tico ser\u00e1 diminu\u00edda.","id":2081186,"corpo":"<p align=justify>A absor\u00e7\u00e3o do antibi\u00f3tico ser\u00e1 diminu\u00edda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A metaboliza\u00e7\u00e3o do antibi\u00f3tico ser\u00e1 intensificada.","id":2081187,"corpo":"<p align=justify>A metaboliza\u00e7\u00e3o do antibi\u00f3tico ser\u00e1 intensificada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O antimicrobiano ser\u00e1 deslocado das prote\u00ednas plasm\u00e1ticas, aumentando o seu efeito terap\u00eautico.","id":2081188,"corpo":"<p align=justify>O antimicrobiano ser\u00e1 deslocado das prote\u00ednas plasm\u00e1ticas, aumentando o seu efeito terap\u00eautico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290677,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es Adversas","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es Adversas","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398299,"slug":"farmacia-reacoes-adversas"}],"slug":"farmacia\/590670","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":7019}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o caracter\u00edsticas da S\u00edndrome de hiper-estimula\u00e7\u00e3o ovariana, exceto","provas":[{"id":16864,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":7019},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-medico-area-ginecologia-e-obstetricia","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":590697,"hashId":"bd7375ed2e4aa892724970598b1ede4d","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o caracter\u00edsticas da S\u00edndrome de hiper-estimula\u00e7\u00e3o ovariana, exceto<\/p>","resposta":2081320,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dor abdominal.","id":2081318,"corpo":"<p align=justify>dor abdominal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aumento s\u00fabito dos ov\u00e1rios.","id":2081319,"corpo":"<p align=justify>aumento s\u00fabito dos ov\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hemodilui\u00e7\u00e3o.","id":2081320,"corpo":"<p align=justify>hemodilui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ascite.","id":2081321,"corpo":"<p align=justify>ascite.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"diminui\u00e7\u00e3o da perfus\u00e3o renal.","id":2081322,"corpo":"<p align=justify>diminui\u00e7\u00e3o da perfus\u00e3o renal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290680,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":"medicina\/590697","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao papilomav\u00edrus humano (HPV), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":16865,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-medico-area-infectologia","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":590718,"hashId":"275e4809770ff26c15dd78a2f0f43837","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao papilomav\u00edrus humano (HPV), assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":2081426,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os subtipos de HPV 6, 11, 42, 43 e 44 s\u00e3o considerados de alto risco para desenvolvimento de doen\u00e7as neopl\u00e1sicas e seus precursores.","id":2081423,"corpo":"<p align=justify>Os subtipos de HPV 6, 11, 42, 43 e 44 s\u00e3o considerados de alto risco para desenvolvimento de\r\ndoen\u00e7as neopl\u00e1sicas e seus precursores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os subtipos de HPV 16, 18, 31, 33, 35, 39, 45, 46, 51, 52, 56, 58, 59 e 68 s\u00e3o considerados de baixo risco para desenvolvimento de doen\u00e7as neopl\u00e1sicas e seus precursores.","id":2081424,"corpo":"<p align=justify>Os subtipos de HPV 16, 18, 31, 33, 35, 39, 45, 46, 51, 52, 56, 58, 59 e 68 s\u00e3o considerados de baixo\r\nrisco para desenvolvimento de doen\u00e7as neopl\u00e1sicas e seus precursores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O HPV \u00e9 um RNA-v\u00edrus do grupo papovav\u00edrus com mais de 100 subtipos reconhecidos, divididos pelo seu potencial oncog\u00eanico em: baixo risco, moderado risco e alto risco.","id":2081425,"corpo":"<p align=justify>O HPV \u00e9 um RNA-v\u00edrus do grupo papovav\u00edrus com mais de 100 subtipos reconhecidos, divididos\r\npelo seu potencial oncog\u00eanico em: baixo risco, moderado risco e alto risco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Podofilina, \u00e1cido tricloroac\u00e9tico, podofilotoxina e imiquimod (imidazolquinolina) s\u00e3o f\u00e1rmacos utilizados no tratamento de infec\u00e7\u00e3o por HPV.","id":2081426,"corpo":"<p align=justify>Podofilina, \u00e1cido tricloroac\u00e9tico, podofilotoxina e imiquimod (imidazolquinolina) s\u00e3o f\u00e1rmacos\r\nutilizados no tratamento de infec\u00e7\u00e3o por HPV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Podofilina \u00e9 indicado no tratamento de gestante com HPV genital.","id":2081427,"corpo":"<p align=justify>Podofilina \u00e9 indicado no tratamento de gestante com HPV genital.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290682,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/590718","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as sexualmente transmiss\u00edveis (DST) nos casos de viol\u00eancia sexual, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":16865,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-medico-area-infectologia","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":590719,"hashId":"54fb0ac5dd1a65abb698ff0e6e06a47a","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as sexualmente transmiss\u00edveis (DST) nos casos de viol\u00eancia sexual,\r\nassinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":2081428,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quanto \u00e0 profilaxia antimicrobiana das DST em adultos e adolescentes com mais de 45kg, recomenda-se a associa\u00e7\u00e3o: penicilina G benzatina, ciprofloxacina, azitromicina e metronidazol.","id":2081428,"corpo":"<p align=justify>Quanto \u00e0 profilaxia antimicrobiana das DST em adultos e adolescentes com mais de 45kg,\r\nrecomenda-se a associa\u00e7\u00e3o: penicilina G benzatina, ciprofloxacina, azitromicina e metronidazol.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 contraindicada a profilaxia contra HIV nesta situa\u00e7\u00e3o.","id":2081429,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e1 contraindicada a profilaxia contra HIV nesta situa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o existe indica\u00e7\u00e3o, no momento do atendimento, de coleta de sorologias para: HIV, hepatites virais B e C, s\u00edfilis.","id":2081430,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o existe indica\u00e7\u00e3o, no momento do atendimento, de coleta de sorologias para: HIV, hepatites\r\nvirais B e C, s\u00edfilis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Recomenda-se o uso de imunoglobulina contra hepatite C.","id":2081431,"corpo":"<p align=justify>Recomenda-se o uso de imunoglobulina contra hepatite C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quanto \u00e0 profilaxia antimicrobiana das DST em gestante que sofre viol\u00eancia sexual, recomenda-se apenas penicilina G benzatina e ciprofloxacina.","id":2081432,"corpo":"<p align=justify>Quanto \u00e0 profilaxia antimicrobiana das DST em gestante que sofre viol\u00eancia sexual, recomenda-se\r\napenas penicilina G benzatina e ciprofloxacina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290682,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/590719","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta quanto aos f\u00e1rmacos da terapia antirretroviral nos pacientes portadores de HIV.","provas":[{"id":16865,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-medico-area-infectologia","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":590723,"hashId":"30b90519f5c11ab04701752a6e8e7cb2","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta quanto aos f\u00e1rmacos da terapia antirretroviral nos pacientes portadores de\r\nHIV.<\/p>","resposta":2081452,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Zidovudina, lamivudina e raltegravir s\u00e3o exemplos de inibidores n\u00e3o an\u00e1logos nucleos\u00eddeos da transcriptase reversa.","id":2081448,"corpo":"<p align=justify>Zidovudina, lamivudina e raltegravir s\u00e3o exemplos de inibidores n\u00e3o an\u00e1logos nucleos\u00eddeos da\r\ntranscriptase reversa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lopinavir, darunavir e maraviroc s\u00e3o exemplos de inibidores da protease.","id":2081449,"corpo":"<p align=justify>Lopinavir, darunavir e maraviroc s\u00e3o exemplos de inibidores da protease.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Abacavir, didanosina e enfuvertida s\u00e3o exemplos de inibidores an\u00e1logos da transcriptase reversa.","id":2081450,"corpo":"<p align=justify>Abacavir, didanosina e enfuvertida s\u00e3o exemplos de inibidores an\u00e1logos da transcriptase reversa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fosamprenavir, Atazanavir, estavudina s\u00e3o exemplos de inibidores da protease.","id":2081451,"corpo":"<p align=justify>Fosamprenavir, Atazanavir, estavudina s\u00e3o exemplos de inibidores da protease.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Raltegravir pertence \u00e0 classe dos inibidores da integrase.","id":2081452,"corpo":"<p align=justify>Raltegravir pertence \u00e0 classe dos inibidores da integrase.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290683,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/590723","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo masculino, 46 anos, deu entrada no pronto-socorro em 5 de janeiro de 2012, com queixa de febre alta (temperatura axilar: 39,5\u00b0C), dores pelo corpo, cefaleia retro-orbit\u00e1ria, sendo mais intensa nas articula\u00e7\u00f5es das m\u00e3os e p\u00e9s, n\u00e1useas e v\u00f4mitos (apenas dois epis\u00f3dios), sem diarreia, sem sinais de hemorragia ou les\u00f5es cut\u00e2neas h\u00e1 dois dias. Viagem recente para Ribeir\u00e3o Preto (h\u00e1 4 dias). Nega vacina\u00e7\u00e3o recente. Nega contato com outros pacientes ou casos semelhantes. O paciente permaneceu na unidade com a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica de dengue. Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o deste paciente.","provas":[{"id":16865,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-medico-area-infectologia","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":590724,"hashId":"9e7fdc0d9c10a4f4fba8796b538f2ae7","enunciado":"<p align=justify>Paciente do sexo masculino, 46 anos, deu entrada no pronto-socorro em 5 de janeiro de 2012, com queixa\r\nde febre alta (temperatura axilar: 39,5\u00b0C), dores pelo corpo, cefaleia retro-orbit\u00e1ria, sendo mais intensa\r\nnas articula\u00e7\u00f5es das m\u00e3os e p\u00e9s, n\u00e1useas e v\u00f4mitos (apenas dois epis\u00f3dios), sem diarreia, sem sinais de\r\nhemorragia ou les\u00f5es cut\u00e2neas h\u00e1 dois dias. Viagem recente para Ribeir\u00e3o Preto (h\u00e1 4 dias). Nega\r\nvacina\u00e7\u00e3o recente. Nega contato com outros pacientes ou casos semelhantes. O paciente permaneceu na\r\nunidade com a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica de dengue. Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o deste\r\npaciente.<\/p>","resposta":2081454,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O paciente deveria mesmo permanecer em observa\u00e7\u00e3o, pois apresentava um sinal de alerta: artralgia.","id":2081453,"corpo":"<p align=justify>O paciente deveria mesmo permanecer em observa\u00e7\u00e3o, pois apresentava um sinal de alerta: artralgia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao exame f\u00edsico, o plantonista m\u00e9dico identificou hepatomegalia dolorosa, sendo isto compat\u00edvel com sinal de alerta de dengue.","id":2081454,"corpo":"<p align=justify>Ao exame f\u00edsico, o plantonista m\u00e9dico identificou hepatomegalia dolorosa, sendo isto compat\u00edvel\r\ncom sinal de alerta de dengue.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s quatro horas de hidrata\u00e7\u00e3o IV com solu\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica 0,9%, foi colhido um segundo hemograma com contagem de plaquetas de 130.000\/mm3 (primeiro hemograma com plaquetas de 120.000\/mm3). Esta altera\u00e7\u00e3o plaquet\u00e1ria corresponde a um sinal de alerta de dengue.","id":2081455,"corpo":"<p align=justify>Ap\u00f3s quatro horas de hidrata\u00e7\u00e3o IV com solu\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica 0,9%, foi colhido um segundo\r\nhemograma com contagem de plaquetas de 130.000\/mm<SUP>3<\/SUP> (primeiro hemograma com plaquetas de\r\n120.000\/mm<SUP>3<\/SUP>). Esta altera\u00e7\u00e3o plaquet\u00e1ria corresponde a um sinal de alerta de dengue.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s 2 horas da aplica\u00e7\u00e3o de dipirona 1,0g IV, o paciente evoluiu com temperatura axilar de 38\u00baC, o que configura um sinal de alerta para dengue.","id":2081456,"corpo":"<p align=justify>Ap\u00f3s 2 horas da aplica\u00e7\u00e3o de dipirona 1,0g IV, o paciente evoluiu com temperatura axilar de 38\u00baC, o\r\nque configura um sinal de alerta para dengue.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Devido ao quadro de artralgia, foi indicado o uso de \u00e1cido acetilsalic\u00edlico como anti-inflamat\u00f3rio n\u00e3o hormonal.","id":2081457,"corpo":"<p align=justify>Devido ao quadro de artralgia, foi indicado o uso de \u00e1cido acetilsalic\u00edlico como anti-inflamat\u00f3rio n\u00e3o\r\nhormonal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290683,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/590724","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta sobre os efeitos colaterais dos medicamentos antirretrovirais.","provas":[{"id":16865,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-medico-area-infectologia","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":590725,"hashId":"142049b2ab847fc2973bacb1349c1f3a","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta sobre os efeitos colaterais dos medicamentos antirretrovirais.<\/p>","resposta":2081458,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lipodistrofia, dislipidemia, acidose l\u00e1tica e miopatia.","id":2081458,"corpo":"<p align=justify>Lipodistrofia, dislipidemia, acidose l\u00e1tica e miopatia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hipertens\u00e3o arterial, fibrose pulmonar e diabetes mellitus.","id":2081459,"corpo":"<p align=justify>Hipertens\u00e3o arterial, fibrose pulmonar e diabetes mellitus.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Encefalopatia, glaucoma e osteoporose.","id":2081460,"corpo":"<p align=justify>Encefalopatia, glaucoma e osteoporose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Neoplasia hep\u00e1tica, acidente vascular cerebral e degenera\u00e7\u00e3o gordurosa hep\u00e1tica.","id":2081461,"corpo":"<p align=justify>Neoplasia hep\u00e1tica, acidente vascular cerebral e degenera\u00e7\u00e3o gordurosa hep\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pancreatite, furunculose e hipogonadismo.","id":2081462,"corpo":"<p align=justify>Pancreatite, furunculose e hipogonadismo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290683,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/590725","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta apenas exemplos de antimicrobianos beta-lact\u00e2micos.","provas":[{"id":16865,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-medico-area-infectologia","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":590726,"hashId":"8e0812df6604aefad506aa03ff44381c","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que apresenta apenas exemplos de antimicrobianos beta-lact\u00e2micos.<\/p>","resposta":2081465,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Clindamicina, linezolida e vancomicina.","id":2081463,"corpo":"<p align=justify>Clindamicina, linezolida e vancomicina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sulfadiazina, norfloxacina e teicoplanina.","id":2081464,"corpo":"<p align=justify>Sulfadiazina, norfloxacina e teicoplanina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ceftazidima, imipenem e aztreonam.","id":2081465,"corpo":"<p align=justify>Ceftazidima, imipenem e aztreonam.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Azitromicina, claritromicina e eritromicina.","id":2081466,"corpo":"<p align=justify>Azitromicina, claritromicina e eritromicina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Daptomicina, tigeciclina e levofloxacina.","id":2081467,"corpo":"<p align=justify>Daptomicina, tigeciclina e levofloxacina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290683,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/590726","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s medidas de precau\u00e7\u00e3o intra-hospitalar, assinale a alternativa correta sobre herpes zoster.","provas":[{"id":16865,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-medico-area-infectologia","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":590727,"hashId":"37de3d9e724d8b6e1a7776957fbc8ea0","enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0s medidas de precau\u00e7\u00e3o intra-hospitalar, assinale a alternativa correta sobre herpes zoster.<\/p>","resposta":2081472,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No paciente imunocompetente, est\u00e1 indicada a precau\u00e7\u00e3o padr\u00e3o intra-hospitalar somente no caso de herpes disseminado.","id":2081468,"corpo":"<p align=justify>No paciente imunocompetente, est\u00e1 indicada a precau\u00e7\u00e3o padr\u00e3o intra-hospitalar somente no caso de\r\nherpes disseminado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No paciente imunossuprimido, est\u00e1 indicada a precau\u00e7\u00e3o espec\u00edfica por got\u00edculas somente no caso de herpes disseminado.","id":2081469,"corpo":"<p align=justify>No paciente imunossuprimido, est\u00e1 indicada a precau\u00e7\u00e3o espec\u00edfica por got\u00edculas somente no caso de\r\nherpes disseminado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No transplante de \u00f3rg\u00e3o s\u00f3lido sob regime de imunossupress\u00e3o, est\u00e1 indicada a precau\u00e7\u00e3o durante o contato somente no caso de herpes zoster localizado.","id":2081470,"corpo":"<p align=justify>No transplante de \u00f3rg\u00e3o s\u00f3lido sob regime de imunossupress\u00e3o, est\u00e1 indicada a precau\u00e7\u00e3o durante o\r\ncontato somente no caso de herpes zoster localizado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No paciente com AIDS, est\u00e1 indicada a precau\u00e7\u00e3o espec\u00edfica aerossol somente no caso de herpes disseminado.","id":2081471,"corpo":"<p align=justify>No paciente com AIDS, est\u00e1 indicada a precau\u00e7\u00e3o espec\u00edfica aerossol somente no caso de herpes\r\ndisseminado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No paciente com L\u00fapus Eritematoso Sist\u00eamico (LES), durante pulsoterapia com corticosteroide, est\u00e3o indicadas duas medidas de precau\u00e7\u00e3o espec\u00edficas: a\u00e9rea e durante o contato, tanto no herpes zoster localizado quanto no disseminado.","id":2081472,"corpo":"<p align=justify>No paciente com L\u00fapus Eritematoso Sist\u00eamico (LES), durante pulsoterapia com corticosteroide,\r\nest\u00e3o indicadas duas medidas de precau\u00e7\u00e3o espec\u00edficas: a\u00e9rea e durante o contato, tanto no herpes\r\nzoster localizado quanto no disseminado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290683,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/590727","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta as vacinas contraindicadas ap\u00f3s transplante de \u00f3rg\u00e3o s\u00f3lido.","provas":[{"id":16865,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-medico-area-infectologia","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":590728,"hashId":"8b3f1cb41ad139c8361b6dcd7322ac16","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que apresenta as vacinas contraindicadas ap\u00f3s transplante de \u00f3rg\u00e3o s\u00f3lido.<\/p>","resposta":2081475,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"DTPa, hepatite B e influenza sazonal.","id":2081473,"corpo":"<p align=justify>DTPa, hepatite B e influenza sazonal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pneumoco 23 valente, hepatite A e Salk.","id":2081474,"corpo":"<p align=justify>Pneumoco 23 valente, hepatite A e Salk.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"BCG, febre amarela e tr\u00edplice viral.","id":2081475,"corpo":"<p align=justify>BCG, febre amarela e tr\u00edplice viral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dT, influenza e quadrivalente do HPV.","id":2081476,"corpo":"<p align=justify>dT, influenza e quadrivalente do HPV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"H. influenza b, hepatite B e pneumococo 7 valente.","id":2081477,"corpo":"<p align=justify>H. influenza b, hepatite B e pneumococo 7 valente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290683,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/590728","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta interpreta\u00e7\u00e3o do seguinte quadro sorol\u00f3gico para hepatite B, n\u00edvel de transaminase hep\u00e1tica (ALT) e resultado de carga viral para hepatite B (HBV-DNA): HBsAg positivo (permanecendo por mais de 6 meses positiva), anti-HBs negativo, anti-HBc IgG positivo, anti-HBc IgM negativo, HbeAg negativo, ALT normal, HBV-DNA quantitativo (PCR) &lt; 20UI\/mL.","provas":[{"id":16865,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-medico-area-infectologia","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":590736,"hashId":"a49a209bd26950b6e55549522bcfdfe4","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que apresenta interpreta\u00e7\u00e3o do seguinte quadro sorol\u00f3gico para hepatite B, n\u00edvel de\r\ntransaminase hep\u00e1tica (ALT) e resultado de carga viral para hepatite B (HBV-DNA): HBsAg positivo\r\n(permanecendo por mais de 6 meses positiva), anti-HBs negativo, anti-HBc IgG positivo, anti-HBc IgM\r\nnegativo, HbeAg negativo, ALT normal, HBV-DNA quantitativo (PCR) &lt; 20UI\/mL.<\/p>","resposta":2081517,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hepatite B aguda.","id":2081513,"corpo":"<p align=justify>Hepatite B aguda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hepatite B fulminante.","id":2081514,"corpo":"<p align=justify>Hepatite B fulminante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Imune para hepatite B secund\u00e1rio a vacina\u00e7\u00e3o.","id":2081515,"corpo":"<p align=justify>Imune para hepatite B secund\u00e1rio a vacina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Imune para hepatite B secund\u00e1rio a cura espont\u00e2nea.","id":2081516,"corpo":"<p align=justify>Imune para hepatite B secund\u00e1rio a cura espont\u00e2nea.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estado de portador assintom\u00e1tico.","id":2081517,"corpo":"<p align=justify>Estado de portador assintom\u00e1tico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290684,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/590736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta sobre Leptospirose.","provas":[{"id":16865,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-medico-area-infectologia","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":590738,"hashId":"ed784e1f29142521f6b5f35bd47e697c","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta sobre Leptospirose.<\/p>","resposta":2081524,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Levofloxacina \u00e9 o f\u00e1rmaco de escolha para o tratamento de leptospirose.","id":2081523,"corpo":"<p align=justify>Levofloxacina \u00e9 o f\u00e1rmaco de escolha para o tratamento de leptospirose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os sinais e sintomas de alerta para interna\u00e7\u00e3o na suspeita diagn\u00f3stica s\u00e3o: dispneia, olig\u00faria, hemoptise, icter\u00edcia, arritmias, hipotens\u00e3o e altera\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de consci\u00eancia e v\u00f4mitos frequentes.","id":2081524,"corpo":"<p align=justify>Os sinais e sintomas de alerta para interna\u00e7\u00e3o na suspeita diagn\u00f3stica s\u00e3o: dispneia, olig\u00faria,\r\nhemoptise, icter\u00edcia, arritmias, hipotens\u00e3o e altera\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de consci\u00eancia e v\u00f4mitos frequentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quimioprofilaxia pr\u00e9-exposi\u00e7\u00e3o \u00e9 feita com eritromicina 500mg 6\/6h durante 5 dias.","id":2081525,"corpo":"<p align=justify>Quimioprofilaxia pr\u00e9-exposi\u00e7\u00e3o \u00e9 feita com eritromicina 500mg 6\/6h durante 5 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hemocultura n\u00e3o faz parte do diagn\u00f3stico laboratorial de leptospirose.","id":2081526,"corpo":"<p align=justify>Hemocultura n\u00e3o faz parte do diagn\u00f3stico laboratorial de leptospirose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A sorologia para leptospirose do tipo microaglutina\u00e7\u00e3o deve ser coletada uma \u00fanica vez nos primeiros 7 dias.","id":2081527,"corpo":"<p align=justify>A sorologia para leptospirose do tipo microaglutina\u00e7\u00e3o deve ser coletada uma \u00fanica vez nos\r\nprimeiros 7 dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290684,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/590738","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor de Surdos","id":9409},{"descricao":"Int\u00e9rprete Educacional de Libras","id":9410}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um professor, parte integrante da banca examinadora, foi convidado para viajar ao exterior para apresentar seu trabalho de mestrado. Sabendo que o professor tem R$2.000,00 e precisa comprar U$800,00 e \u00a3700,00 para realizar a viagem, com esse valor em R$, o professor Dados: cota\u00e7\u00e3o do d\u00f3lar R$1,66. cota\u00e7\u00e3o da libra R$2,10.","provas":[{"id":16866,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Surdos","id":9409},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-instrutor-de-surdos","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Instrutor de Surdos - 2012"},{"id":16867,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete Educacional de Libras","id":9410},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-interprete-educacional-de-libras","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Int\u00e9rprete Educacional de Libras - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":590764,"hashId":"73e7f1c2b811810e13b83096e52bcea5","enunciado":"<p align=justify>Um professor, parte integrante da banca examinadora, foi convidado para viajar ao exterior para\r\napresentar seu trabalho de mestrado. Sabendo que o professor tem R$2.000,00 e precisa comprar\r\nU$800,00 e \u00a3700,00 para realizar a viagem, com esse valor em R$, o professor<\/p>\r\nDados:<\/p>\r\ncota\u00e7\u00e3o do d\u00f3lar R$1,66.<\/p>\r\ncota\u00e7\u00e3o da libra R$2,10.<\/p>","resposta":2081643,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"comprar\u00e1 U$800,00 e \u00a3700,00.","id":2081641,"corpo":"<p align=justify>comprar\u00e1 U$800,00 e \u00a3700,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"comprar\u00e1 U$700,00 e \u00a3800,00.","id":2081642,"corpo":"<p align=justify>comprar\u00e1 U$700,00 e \u00a3800,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"desembolsar\u00e1 mais R$798,00 para comprar o valor desejado.","id":2081643,"corpo":"<p align=justify>desembolsar\u00e1 mais R$798,00 para comprar o valor desejado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"economizar\u00e1 R$798,00.","id":2081644,"corpo":"<p align=justify>economizar\u00e1 R$798,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290689,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/590764","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor de Surdos","id":9409},{"descricao":"Int\u00e9rprete Educacional de Libras","id":9410}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Comparando os pre\u00e7os dos legumes, verificou-se que 18 abobrinhas valem 12 berinjelas, 27 cenouras valem 18 berinjelas; e 20 piment\u00f5es valem 15 cenouras. Logo, 12 abobrinhas valem","provas":[{"id":16866,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Surdos","id":9409},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-instrutor-de-surdos","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Instrutor de Surdos - 2012"},{"id":16867,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete Educacional de Libras","id":9410},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-interprete-educacional-de-libras","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Int\u00e9rprete Educacional de Libras - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":590766,"hashId":"0e14812c5c73371787cdcdabd295be0b","enunciado":"<p align=justify>Comparando os pre\u00e7os dos legumes, verificou-se que 18 abobrinhas valem 12 berinjelas, 27 cenouras\r\nvalem 18 berinjelas; e 20 piment\u00f5es valem 15 cenouras. Logo, 12 abobrinhas valem<\/p>","resposta":2081650,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"14 piment\u00f5es.","id":2081649,"corpo":"<p align=justify>14 piment\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"16 piment\u00f5es.","id":2081650,"corpo":"<p align=justify>16 piment\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"18 piment\u00f5es.","id":2081651,"corpo":"<p align=justify>18 piment\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20 piment\u00f5es.","id":2081652,"corpo":"<p align=justify>20 piment\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290689,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/590766","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor de Surdos","id":9409},{"descricao":"Int\u00e9rprete Educacional de Libras","id":9410}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um ret\u00e2ngulo tem \u00e1rea igual a 96mm2 e per\u00edmetro igual a 40mm. Portanto, o maior lado deste ret\u00e2ngulo mede","provas":[{"id":16866,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Surdos","id":9409},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-instrutor-de-surdos","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Instrutor de Surdos - 2012"},{"id":16867,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete Educacional de Libras","id":9410},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-interprete-educacional-de-libras","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Int\u00e9rprete Educacional de Libras - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":590768,"hashId":"f19230a3b0ff4a73830bb5c7d25143c5","enunciado":"<p align=justify>Um ret\u00e2ngulo tem \u00e1rea igual a 96mm<SUP>2<\/SUP> e per\u00edmetro igual a 40mm. Portanto, o maior lado deste ret\u00e2ngulo\r\nmede<\/p>","resposta":2081657,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,2cm.","id":2081657,"corpo":"<p align=justify>1,2cm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6,0cm.","id":2081658,"corpo":"<p align=justify>6,0cm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,12cm.","id":2081659,"corpo":"<p align=justify>0,12cm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,8cm.","id":2081660,"corpo":"<p align=justify>0,8cm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290689,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Poliedros Regulares","oab":false,"nome":"Poliedros Regulares","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403895,"slug":"matematica-poliedros-regulares"}],"slug":"matematica\/590768","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Apoio - \u00c1rea Administrativa","id":3107}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta quanto tempo depois da largada Claudio superou seu irm\u00e3o mais novo.","provas":[{"id":16742,"cargo":{"descricao":"Agente de Apoio - \u00c1rea Administrativa","id":3107},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-agente-de-apoio-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Agente de Apoio - \u00c1rea Administrativa - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":588749,"hashId":"5549f897c6f19b472df28ecb8e2fe79d","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que apresenta quanto tempo depois da largada Claudio superou seu irm\u00e3o mais\r\nnovo.<\/p>","resposta":2075924,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cerca de 18 segundos.","id":2075921,"corpo":"<p align=justify>Cerca de 18 segundos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cerca de 24 segundos.","id":2075922,"corpo":"<p align=justify>Cerca de 24 segundos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cerca de 27 segundos.","id":2075923,"corpo":"<p align=justify>Cerca de 27 segundos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cerca de 31 segundos.","id":2075924,"corpo":"<p align=justify>Cerca de 31 segundos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290328,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16742\/04.gif><\/P>","rotulo":20,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Geometria Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Geometria Anal\u00edtica","pai":403871,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403882,"slug":"matematica-geometria-analitica"}],"slug":"matematica\/588749","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Apoio - \u00c1rea Administrativa","id":3107}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Depois de resolver 1087 - 87 , pode-se concluir que a soma dos algarismos do resultado \u00e9 igual a","provas":[{"id":16742,"cargo":{"descricao":"Agente de Apoio - \u00c1rea Administrativa","id":3107},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-agente-de-apoio-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Agente de Apoio - \u00c1rea Administrativa - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:40:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":588751,"hashId":"a77e78f09af6e28e96c110db17baa442","enunciado":"<p align=justify>Depois de resolver 10<SUP>87<\/SUP> - 87 , pode-se concluir que a soma dos algarismos do resultado \u00e9 igual a<\/p>","resposta":2075932,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"760.","id":2075929,"corpo":"<p align=justify>760.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"766.","id":2075930,"corpo":"<p align=justify>766.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"768.","id":2075931,"corpo":"<p align=justify>768.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"769.","id":2075932,"corpo":"<p align=justify>769.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290329,"enunciado":"","rotulo":23,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Afim (fun\u00e7\u00e3o do 1\u00ba Grau)","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Afim (fun\u00e7\u00e3o do 1\u00ba Grau)","pai":403844,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403845,"slug":"matematica-funcao-afim-funcao-do-1o-grau"}],"slug":"matematica\/588751","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Apoio - \u00c1rea Administrativa","id":3107}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um agricultor tem 47 filas de macieiras, cada uma com 32 \u00e1rvores. Se cada \u00e1rvore produz em m\u00e9dia 14 caixas de ma\u00e7\u00e3s, ent\u00e3o o agricultor espera colher de todas as \u00e1rvores","provas":[{"id":16742,"cargo":{"descricao":"Agente de Apoio - \u00c1rea Administrativa","id":3107},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-agente-de-apoio-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Agente de Apoio - \u00c1rea Administrativa - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":588754,"hashId":"9dd05a540eb4b85e77ff86c6bc365e27","enunciado":"<p align=justify>Um agricultor tem 47 filas de macieiras, cada uma com 32 \u00e1rvores. Se cada \u00e1rvore produz em m\u00e9dia 14\r\ncaixas de ma\u00e7\u00e3s, ent\u00e3o o agricultor espera colher de todas as \u00e1rvores<\/p>","resposta":2075941,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"21.056 caixas de ma\u00e7\u00e3s.","id":2075941,"corpo":"<p align=justify>21.056 caixas de ma\u00e7\u00e3s.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"21.156 caixas de ma\u00e7\u00e3s.","id":2075942,"corpo":"<p align=justify>21.156 caixas de ma\u00e7\u00e3s.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"11.056 caixas de ma\u00e7\u00e3s.","id":2075943,"corpo":"<p align=justify>11.056 caixas de ma\u00e7\u00e3s.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"11.156 caixas de ma\u00e7\u00e3s.","id":2075944,"corpo":"<p align=justify>11.156 caixas de ma\u00e7\u00e3s.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290329,"enunciado":"","rotulo":23,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/588754","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Apoio - \u00c1rea Administrativa","id":3107}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Joana est\u00e1 esperando uma balsa que pode carregar 6 ve\u00edculos em cada viagem. Ela chega totalmente carregada \u00e0s 11h da manh\u00e3. Na frente do carro de Joana, h\u00e1 15 ve\u00edculos. Os ve\u00edculos s\u00e3o embarcados na ordem da fila. A balsa tem capacidade para transportar ve\u00edculos de qualquer peso e o tempo gasto por ela entre ida e volta, incluindo carga e descarga, \u00e9 de 50 minutos. Joana provavelmente chegar\u00e1 ao outro lado em torno das","provas":[{"id":16742,"cargo":{"descricao":"Agente de Apoio - \u00c1rea Administrativa","id":3107},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-agente-de-apoio-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Agente de Apoio - \u00c1rea Administrativa - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":588755,"hashId":"46a1572900a97857c738be401db802dc","enunciado":"<p align=justify>Joana est\u00e1 esperando uma balsa que pode carregar 6 ve\u00edculos em cada viagem. Ela chega totalmente\r\ncarregada \u00e0s 11h da manh\u00e3. Na frente do carro de Joana, h\u00e1 15 ve\u00edculos. Os ve\u00edculos s\u00e3o embarcados na\r\nordem da fila. A balsa tem capacidade para transportar ve\u00edculos de qualquer peso e o tempo gasto por ela\r\nentre ida e volta, incluindo carga e descarga, \u00e9 de 50 minutos. Joana provavelmente chegar\u00e1 ao outro lado\r\nem torno das<\/p>","resposta":2075947,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12h15min.","id":2075945,"corpo":"<p align=justify>12h15min.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"12h45min.","id":2075946,"corpo":"<p align=justify>12h45min.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"13h05min.","id":2075947,"corpo":"<p align=justify>13h05min.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"13h30min.","id":2075948,"corpo":"<p align=justify>13h30min.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290329,"enunciado":"","rotulo":23,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/588755","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Apoio - \u00c1rea Administrativa","id":3107}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um n\u00famero tem 12 unidades a mais do outro n\u00famero. Se a soma deles \u00e9 186, ent\u00e3o o menor n\u00famero \u00e9","provas":[{"id":16742,"cargo":{"descricao":"Agente de Apoio - \u00c1rea Administrativa","id":3107},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-agente-de-apoio-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Agente de Apoio - \u00c1rea Administrativa - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":588756,"hashId":"788a0314fc9d05528ea2c5b8b4676046","enunciado":"<p align=justify>Um n\u00famero tem 12 unidades a mais do outro n\u00famero. Se a soma deles \u00e9 186, ent\u00e3o o menor n\u00famero \u00e9<\/p>","resposta":2075950,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"86.","id":2075949,"corpo":"<p align=justify>86.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"87.","id":2075950,"corpo":"<p align=justify>87.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"98.","id":2075951,"corpo":"<p align=justify>98.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"99.","id":2075952,"corpo":"<p align=justify>99.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290329,"enunciado":"","rotulo":23,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/588756","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Apoio - \u00c1rea Administrativa","id":3107}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pedro est\u00e1 navegando pela Internet e precisa imprimir uma determinada p\u00e1gina web e todos os documentos vinculados a essa p\u00e1gina. Em rela\u00e7\u00e3o a essa tarefa de impress\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":16742,"cargo":{"descricao":"Agente de Apoio - \u00c1rea Administrativa","id":3107},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-agente-de-apoio-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Agente de Apoio - \u00c1rea Administrativa - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":588760,"hashId":"17dda69a90d8de43418d818064a7ea8f","enunciado":"<p align=justify>Pedro est\u00e1 navegando pela Internet e precisa imprimir uma determinada p\u00e1gina web e todos os\r\ndocumentos vinculados a essa p\u00e1gina. Em rela\u00e7\u00e3o a essa tarefa de impress\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":2075967,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"qualquer navegador permite realizar essa tarefa de uma s\u00f3 vez, somente configurando a impress\u00e3o.","id":2075965,"corpo":"<p align=justify>qualquer navegador permite realizar essa tarefa de uma s\u00f3 vez, somente configurando a impress\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nenhum navegador consegue realizar essa tarefa, ent\u00e3o, Pedro deve imprimir a p\u00e1gina web e depois solicitar a impress\u00e3o dos documentos vinculados a ela.","id":2075966,"corpo":"<p align=justify>nenhum navegador consegue realizar essa tarefa, ent\u00e3o, Pedro deve imprimir a p\u00e1gina web e depois\r\nsolicitar a impress\u00e3o dos documentos vinculados a ela.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"alguns navegadores permitem realizar essa tarefa de uma s\u00f3 vez, somente configurando a impress\u00e3o.","id":2075967,"corpo":"<p align=justify>alguns navegadores permitem realizar essa tarefa de uma s\u00f3 vez, somente configurando a impress\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"essa tarefa \u00e9 imposs\u00edvel de ser realizada porque as p\u00e1ginas web n\u00e3o possuem documentos vinculados a elas.","id":2075968,"corpo":"<p align=justify>essa tarefa \u00e9 imposs\u00edvel de ser realizada porque as p\u00e1ginas web n\u00e3o possuem documentos vinculados\r\na elas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290330,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"}],"slug":"informatica\/588760","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Apoio - \u00c1rea Administrativa","id":3107}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":16742,"cargo":{"descricao":"Agente de Apoio - \u00c1rea Administrativa","id":3107},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-agente-de-apoio-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Agente de Apoio - \u00c1rea Administrativa - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":588764,"hashId":"0336672386d3ef76aa7d3f6da268f4ce","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16742\/06.gif><\/P>","resposta":2075982,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":2075981,"corpo":"<p align=justify>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":2075982,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":2075983,"corpo":"<p align=justify>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2075984,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290330,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/588764","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Apoio - \u00c1rea Administrativa","id":3107}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sendo o sistema operacional Microsoft Windows 7, assinale a alternativa que apresenta uma op\u00e7\u00e3o para a cria\u00e7\u00e3o de um atalho para um arquivo na \u00c1rea de Trabalho, utilizando o Windows Explorer.","provas":[{"id":16742,"cargo":{"descricao":"Agente de Apoio - \u00c1rea Administrativa","id":3107},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-agente-de-apoio-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Agente de Apoio - \u00c1rea Administrativa - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":588765,"hashId":"23720d8aeb78bb1f38df3b9e1896adf4","enunciado":"<p align=justify>Sendo o sistema operacional Microsoft Windows 7, assinale a alternativa que apresenta uma op\u00e7\u00e3o para a\r\ncria\u00e7\u00e3o de um atalho para um arquivo na \u00c1rea de Trabalho, utilizando o Windows Explorer.<\/p>","resposta":2075987,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Clicar com o bot\u00e3o direito do mouse sobre o arquivo, escolher a op\u00e7\u00e3o Copiar no menu que surgir, clicar com o bot\u00e3o direito do mouse na \u00c1rea de Trabalho e escolher a op\u00e7\u00e3o Colar no menu que surgir.","id":2075985,"corpo":"<p align=justify>Clicar com o bot\u00e3o direito do mouse sobre o arquivo, escolher a op\u00e7\u00e3o Copiar no menu que surgir,\r\nclicar com o bot\u00e3o direito do mouse na \u00c1rea de Trabalho e escolher a op\u00e7\u00e3o Colar no menu que\r\nsurgir.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Clicar e arrastar o \u00edcone do arquivo do Windows Explorer para a \u00c1rea de Trabalho com o bot\u00e3o esquerdo do mouse pressionado e escolher a op\u00e7\u00e3o Criar Atalhos Aqui no menu que surgir.","id":2075986,"corpo":"<p align=justify>Clicar e arrastar o \u00edcone do arquivo do Windows Explorer para a \u00c1rea de Trabalho com o bot\u00e3o\r\nesquerdo do mouse pressionado e escolher a op\u00e7\u00e3o Criar Atalhos Aqui no menu que surgir.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Clicar e arrastar o \u00edcone do arquivo do Windows Explorer para a \u00c1rea de Trabalho com o bot\u00e3o direito do mouse pressionado e escolher a op\u00e7\u00e3o Criar Atalhos Aqui no menu que surgir.","id":2075987,"corpo":"<p align=justify>Clicar e arrastar o \u00edcone do arquivo do Windows Explorer para a \u00c1rea de Trabalho com o bot\u00e3o\r\ndireito do mouse pressionado e escolher a op\u00e7\u00e3o Criar Atalhos Aqui no menu que surgir.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Clicar e arrastar o \u00edcone do arquivo do Windows Explorer para a \u00c1rea de Trabalho com o bot\u00e3o esquerdo do mouse pressionado.","id":2075988,"corpo":"<p align=justify>Clicar e arrastar o \u00edcone do arquivo do Windows Explorer para a \u00c1rea de Trabalho com o bot\u00e3o\r\nesquerdo do mouse pressionado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290330,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/588765","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Apoio - \u00c1rea Administrativa","id":3107}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Carlos recebeu a tarefa de terminar a formata\u00e7\u00e3o de um documento de texto criado no Microsoft Word 2007. O texto \u00e9 formado por uma lista de nomes de pessoas, com um nome em cada linha e sem linhas em branco entre os nomes. Carlos nota que o espa\u00e7amento entre as linhas est\u00e1 muito grande e decide diminu\u00ed-lo. Ele clica no bot\u00e3o espa\u00e7amento entre linhas e percebe que o espa\u00e7amento est\u00e1 com o valor de 1,0, exatamente o desejado por ele, contudo, continua grande. Sendo assim, assinale a alternativa que apresenta o que pode estar acontecendo com a formata\u00e7\u00e3o do texto.","provas":[{"id":16742,"cargo":{"descricao":"Agente de Apoio - \u00c1rea Administrativa","id":3107},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-agente-de-apoio-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Agente de Apoio - \u00c1rea Administrativa - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":588767,"hashId":"7041e86bfbc401237f267f6f4bca52a6","enunciado":"<p align=justify>Carlos recebeu a tarefa de terminar a formata\u00e7\u00e3o de um documento de texto criado no Microsoft Word\r\n2007. O texto \u00e9 formado por uma lista de nomes de pessoas, com um nome em cada linha e sem linhas\r\nem branco entre os nomes. Carlos nota que o espa\u00e7amento entre as linhas est\u00e1 muito grande e decide\r\ndiminu\u00ed-lo. Ele clica no bot\u00e3o espa\u00e7amento entre linhas e percebe que o espa\u00e7amento est\u00e1 com o valor de\r\n1,0, exatamente o desejado por ele, contudo, continua grande. Sendo assim, assinale a alternativa que\r\napresenta o que pode estar acontecendo com a formata\u00e7\u00e3o do texto.<\/p>","resposta":2075996,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os par\u00e1grafos devem ter sido formatados com valores de recuo maior do que zero.","id":2075993,"corpo":"<p align=justify>Os par\u00e1grafos devem ter sido formatados com valores de recuo maior do que zero.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os par\u00e1grafos devem ter sido formatados com fontes de tamanhos diferentes.","id":2075994,"corpo":"<p align=justify>Os par\u00e1grafos devem ter sido formatados com fontes de tamanhos diferentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os par\u00e1grafos devem ter sido formatados com tabula\u00e7\u00f5es de tamanhos diferentes.","id":2075995,"corpo":"<p align=justify>Os par\u00e1grafos devem ter sido formatados com tabula\u00e7\u00f5es de tamanhos diferentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os par\u00e1grafos devem ter sido formatados com valor para espa\u00e7amento depois ou espa\u00e7amento antes maior do que zero.","id":2075996,"corpo":"<p align=justify>Os par\u00e1grafos devem ter sido formatados com valor para espa\u00e7amento depois ou espa\u00e7amento antes\r\nmaior do que zero.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290330,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/588767","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Apoio - \u00c1rea Administrativa","id":3107}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O governo estabeleceu um valor para o sal\u00e1rio m\u00ednimo em 2013. Sendo assim, assinale a alternativa que apresenta este valor.","provas":[{"id":16742,"cargo":{"descricao":"Agente de Apoio - \u00c1rea Administrativa","id":3107},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-agente-de-apoio-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Agente de Apoio - \u00c1rea Administrativa - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:40:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":588772,"hashId":"4a057450188838b78ed17a1fc946c40e","enunciado":"<p align=justify>O governo estabeleceu um valor para o sal\u00e1rio m\u00ednimo em 2013. Sendo assim, assinale a alternativa que\r\napresenta este valor.<\/p>","resposta":2076013,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$667,75.","id":2076013,"corpo":"<p align=justify>R$667,75.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$650,50.","id":2076014,"corpo":"<p align=justify>R$650,50.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$700,75.","id":2076015,"corpo":"<p align=justify>R$700,75.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$750,50.","id":2076016,"corpo":"<p align=justify>R$750,50.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290331,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407402,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/588772","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Processos","id":9353}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta os tipos de or\u00e7amentos dentro do Planejamento e do Controle administrativo.","provas":[{"id":16744,"cargo":{"descricao":"Analista de Processos","id":9353},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-analista-de-processos","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Analista de Processos - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":588821,"hashId":"214fd203edaeb386d7b6200910d06f3a","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que apresenta os tipos de or\u00e7amentos dentro do Planejamento e do Controle\r\nadministrativo.<\/p>","resposta":2076209,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Or\u00e7amentos de Vendas, de Produ\u00e7\u00e3o, de Custo de Produ\u00e7\u00e3o e de Caixa.","id":2076209,"corpo":"<p align=justify>Or\u00e7amentos de Vendas, de Produ\u00e7\u00e3o, de Custo de Produ\u00e7\u00e3o e de Caixa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Or\u00e7amentos Internos, de Processos e de Gest\u00e3o.","id":2076210,"corpo":"<p align=justify>Or\u00e7amentos Internos, de Processos e de Gest\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Or\u00e7amentos Operacional e Administrativo.","id":2076211,"corpo":"<p align=justify>Or\u00e7amentos Operacional e Administrativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Or\u00e7amentos Internos e Externos.","id":2076212,"corpo":"<p align=justify>Or\u00e7amentos Internos e Externos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290338,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417265,"slug":"administracao-geral-administracao-financeira"}],"slug":"administracao-geral\/588821","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Processos","id":9353}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos tipos de controle, quanto aos \u00f3rg\u00e3os incumbidos deste, pode-se citar","provas":[{"id":16744,"cargo":{"descricao":"Analista de Processos","id":9353},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-analista-de-processos","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Analista de Processos - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":588822,"hashId":"368e7c7c7831692efbc05b3935b308e6","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos tipos de controle, quanto aos \u00f3rg\u00e3os incumbidos deste, pode-se citar<\/p>","resposta":2076216,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Controle Interno e Supervis\u00e3o Ministerial.","id":2076213,"corpo":"<p align=justify>Controle Interno e Supervis\u00e3o Ministerial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Controle Judicial e Externo.","id":2076214,"corpo":"<p align=justify>Controle Judicial e Externo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Controle de Legalidade e Legislativo.","id":2076215,"corpo":"<p align=justify>Controle de Legalidade e Legislativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Controles Legislativo, Administrativo, Judicial.","id":2076216,"corpo":"<p align=justify>Controles Legislativo, Administrativo, Judicial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290338,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404409,"slug":"direito-administrativo-controle-da-administracao"}],"slug":"direito-administrativo\/588822","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Processos","id":9353}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o objetivo da An\u00e1lise de Valor Agregado (AVA).","provas":[{"id":16744,"cargo":{"descricao":"Analista de Processos","id":9353},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-analista-de-processos","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Analista de Processos - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":588823,"hashId":"188e0361b8db4fabdb572ea537bcb2b8","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que apresenta o objetivo da An\u00e1lise de Valor Agregado (AVA).<\/p>","resposta":2076217,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Determinar quais atividades efetivamente contribuem para satisfazer as expectativas do cliente externo ou interno e identificar quais as atividades que contribuem no atendimento das necessidades do cliente.","id":2076217,"corpo":"<p align=justify>Determinar quais atividades efetivamente contribuem para satisfazer as expectativas do cliente\r\nexterno ou interno e identificar quais as atividades que contribuem no atendimento das necessidades\r\ndo cliente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma an\u00e1lise que ocorre junto com o planejamento financeiro, cujo objetivo \u00e9 analisar quanto a organiza\u00e7\u00e3o tem dispon\u00edvel para ser investido em a\u00e7\u00f5es e melhorias, visando a alcan\u00e7ar os objetivos da organiza\u00e7\u00e3o.","id":2076218,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 uma an\u00e1lise que ocorre junto com o planejamento financeiro, cujo objetivo \u00e9 analisar quanto a\r\norganiza\u00e7\u00e3o tem dispon\u00edvel para ser investido em a\u00e7\u00f5es e melhorias, visando a alcan\u00e7ar os objetivos\r\nda organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dar enfoque administrativo aplicado em uma organiza\u00e7\u00e3o que busca a otimiza\u00e7\u00e3o e a melhoria da cadeia de processos.","id":2076219,"corpo":"<p align=justify>Dar enfoque administrativo aplicado em uma organiza\u00e7\u00e3o que busca a otimiza\u00e7\u00e3o e a melhoria da\r\ncadeia de processos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 a an\u00e1lise que auxilia os indicadores que avaliam os lucros que determinada venda obt\u00e9m para determinados produtos comercializados pela organiza\u00e7\u00e3o.","id":2076220,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 a an\u00e1lise que auxilia os indicadores que avaliam os lucros que determinada venda obt\u00e9m para\r\ndeterminados produtos comercializados pela organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290338,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Marketing","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Marketing","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417267,"slug":"administracao-geral-administracao-de-marketing"}],"slug":"administracao-geral\/588823","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Processos","id":9353}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Baseando-se nas Constitui\u00e7\u00f5es e nos conceitos de \u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":16744,"cargo":{"descricao":"Analista de Processos","id":9353},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-analista-de-processos","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Analista de Processos - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":588833,"hashId":"9d1b16b3cc7a840b0d814d31d5f48104","enunciado":"<p align=justify>Baseando-se nas Constitui\u00e7\u00f5es e nos conceitos de \u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":2076259,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o servidor p\u00fablico n\u00e3o poder\u00e1 desprezar o elemento \u00e9tico de sua conduta. Podendo decidir entre o legal e o ilegal, o justo e o injusto etc., e, principalmente, entre o honesto e o desonesto.","id":2076257,"corpo":"<p align=justify>o servidor p\u00fablico n\u00e3o poder\u00e1 desprezar o elemento \u00e9tico de sua conduta. Podendo decidir entre o\r\nlegal e o ilegal, o justo e o injusto etc., e, principalmente, entre o honesto e o desonesto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica deve ser tida como exerc\u00edcio e, portanto, se integrar na vida particular de cada servidor. Sendo assim, os fatos e atos verificados na conduta di\u00e1ria, em sua vida privada, poder\u00e3o apenas acrescer o seu bom conceito na vida funcional.","id":2076258,"corpo":"<p align=justify>a fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica deve ser tida como exerc\u00edcio e, portanto, se integrar na vida particular de cada\r\nservidor. Sendo assim, os fatos e atos verificados na conduta di\u00e1ria, em sua vida privada, poder\u00e3o\r\napenas acrescer o seu bom conceito na vida funcional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a remunera\u00e7\u00e3o do servidor p\u00fablico \u00e9 custeada pelos tributos pagos direta ou indiretamente por todos, at\u00e9 por ele pr\u00f3prio e, por isso, exige que a moralidade administrativa se integre no direito como elemento indissoci\u00e1vel de sua aplica\u00e7\u00e3o e de sua finalidade, como consequ\u00eancia em fator de legalidade.","id":2076259,"corpo":"<p align=justify>a remunera\u00e7\u00e3o do servidor p\u00fablico \u00e9 custeada pelos tributos pagos direta ou indiretamente por todos,\r\nat\u00e9 por ele pr\u00f3prio e, por isso, exige que a moralidade administrativa se integre no direito como\r\nelemento indissoci\u00e1vel de sua aplica\u00e7\u00e3o e de sua finalidade, como consequ\u00eancia em fator de\r\nlegalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o servidor p\u00fablico tem autoridade para conceder uma vantagem econ\u00f4mica, para facilitar uma aliena\u00e7\u00e3o, permuta ou loca\u00e7\u00e3o de bem p\u00fablico por pre\u00e7o superior ao valor de mercado.","id":2076260,"corpo":"<p align=justify>o servidor p\u00fablico tem autoridade para conceder uma vantagem econ\u00f4mica, para facilitar uma\r\naliena\u00e7\u00e3o, permuta ou loca\u00e7\u00e3o de bem p\u00fablico por pre\u00e7o superior ao valor de mercado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290339,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Prefeitura de Campinas","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Prefeitura de Campinas","pai":399988,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399989,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-prefeitura-de-campinas"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/588833","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o artigo 29 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, inciso IV \u2013 para a composi\u00e7\u00e3o das C\u00e2maras Municipais, nos munic\u00edpios com mais de 50.000 (cinquenta mil) habitantes e com at\u00e9 80.000 (oitenta mil) habitantes, ser\u00e1 observado o limite m\u00e1ximo de","provas":[{"id":16745,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-auditor-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Auditor de Controle Interno - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:40:38","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":588838,"hashId":"ddb9acaeb4340796797193c9e055af3b","enunciado":"<p align=justify>Segundo o artigo 29 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, inciso IV \u2013 para a composi\u00e7\u00e3o das C\u00e2maras Municipais,\r\nnos munic\u00edpios com mais de 50.000 (cinquenta mil) habitantes e com at\u00e9 80.000 (oitenta mil) habitantes,\r\nser\u00e1 observado o limite m\u00e1ximo de<\/p>","resposta":2076279,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"19 (dezenove) vereadores.","id":2076277,"corpo":"<p align=justify>19 (dezenove) vereadores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"21 (vinte e um) vereadores.","id":2076278,"corpo":"<p align=justify>21 (vinte e um) vereadores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15 (quinze) vereadores.","id":2076279,"corpo":"<p align=justify>15 (quinze) vereadores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"11 (onze) vereadores.","id":2076280,"corpo":"<p align=justify>11 (onze) vereadores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290340,"enunciado":"","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Formas de estado - estado unit\u00e1rio, federa\u00e7\u00e3o e confedera\u00e7\u00e3o ou Organiza\u00e7\u00e3o do Estado. Autonomia e soberania","oab":true,"nome":"Formas de estado - estado unit\u00e1rio, federa\u00e7\u00e3o e confedera\u00e7\u00e3o ou Organiza\u00e7\u00e3o do Estado. Autonomia e soberania","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405232,"slug":"direito-constitucional-formas-de-estado-estado-unitario-federacao-e-confederacao-ou-organizacao-do-estado-autonomia-e-soberania"},{"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o de estados (incorpora\u00e7\u00e3o, subdivis\u00e3o e desmembramento","oab":true,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o de estados (incorpora\u00e7\u00e3o, subdivis\u00e3o e desmembramento","pai":405234,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405235,"slug":"direito-constitucional-formacao-de-estados-incorporacao-subdivisao-e-desmembramento"}],"slug":"direito-constitucional\/588838","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a defini\u00e7\u00e3o de D\u00edvida Fundada ou Consolidada, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":16745,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-auditor-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Auditor de Controle Interno - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:40:38","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":588844,"hashId":"ee97db10e8b744842fdafafd8ccfebc4","enunciado":"<p align=justify>Sobre a defini\u00e7\u00e3o de D\u00edvida Fundada ou Consolidada, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":2076303,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 a d\u00edvida representada por t\u00edtulos emitidos pela Uni\u00e3o, Estados e Munic\u00edpios.","id":2076301,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 a d\u00edvida representada por t\u00edtulos emitidos pela Uni\u00e3o, Estados e Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 aquela que compreende os empr\u00e9stimos contra\u00eddos por t\u00edtulos da prefeitura e, at\u00e9 mesmo, contratos de financiamento fora do Pa\u00eds.","id":2076302,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 aquela que compreende os empr\u00e9stimos contra\u00eddos por t\u00edtulos da prefeitura e, at\u00e9 mesmo,\r\ncontratos de financiamento fora do Pa\u00eds.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 considerada d\u00edvida fundada ou consolidada aquela cujo compromisso de exigibilidade seja superior a 12 (doze) meses contra\u00eddos mediante emiss\u00e3o de t\u00edtulos ou celebra\u00e7\u00e3o de contratos.","id":2076303,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 considerada d\u00edvida fundada ou consolidada aquela cujo compromisso de exigibilidade seja\r\nsuperior a 12 (doze) meses contra\u00eddos mediante emiss\u00e3o de t\u00edtulos ou celebra\u00e7\u00e3o de contratos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 um compromisso financeiro que se assume em raz\u00e3o de abertura de cr\u00e9dito, emiss\u00e3o de t\u00edtulo ou aquisi\u00e7\u00e3o financiada de bens.","id":2076304,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 um compromisso financeiro que se assume em raz\u00e3o de abertura de cr\u00e9dito, emiss\u00e3o de t\u00edtulo ou\r\naquisi\u00e7\u00e3o financiada de bens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290341,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"D\u00edvida P\u00fablica Consolidada ou Fundada","oab":false,"nome":"D\u00edvida P\u00fablica Consolidada ou Fundada","pai":424408,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411990,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-divida-publica-consolidada-ou-fundada"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/588844","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ciclo or\u00e7ament\u00e1rio, que \u00e9 a sequ\u00eancia das etapas desenvolvidas pelo processo or\u00e7ament\u00e1rio, \u00e9 composto por I. elabora\u00e7\u00e3o. II. estudo. III. aprova\u00e7\u00e3o. IV. execu\u00e7\u00e3o. V. avalia\u00e7\u00e3o. \u00c9 correto o que est\u00e1 contido em","provas":[{"id":16745,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-auditor-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Auditor de Controle Interno - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:40:38","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":588850,"hashId":"f08a8b35f586639eda3ca208471b66e2","enunciado":"<P align=justify>O ciclo or\u00e7ament\u00e1rio, que \u00e9 a sequ\u00eancia das etapas desenvolvidas pelo processo or\u00e7ament\u00e1rio, \u00e9 composto por <\/P>\r\n<P align=justify>I. elabora\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>II. estudo. <\/P>\r\n<P align=justify>III. aprova\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. execu\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>V. avalia\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>\u00c9 correto o que est\u00e1 contido em<\/P>","resposta":2076328,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV, apenas.","id":2076325,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, IV e V, apenas.","id":2076326,"corpo":"<p align=justify>II, IV e V, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e V, apenas.","id":2076327,"corpo":"<p align=justify>I, III e V, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":2076328,"corpo":"<p align=justify>I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290341,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Ciclo ou Processo Or\u00e7ament\u00e1rio","oab":false,"nome":"Ciclo ou Processo Or\u00e7ament\u00e1rio","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405637,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-ciclo-ou-processo-orcamentario"},{"nome_clean":"Considera\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Considera\u00e7\u00f5es Gerais","pai":405637,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411789,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-consideracoes-gerais"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/588850","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"T\u00e9cnica utilizada para a confec\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento, que consiste, basicamente, em uma an\u00e1lise cr\u00edtica de todos os recursos solicitados pelos \u00f3rg\u00e3os governamentais. Na fase de elabora\u00e7\u00e3o de sua proposta or\u00e7ament\u00e1ria, os \u00f3rg\u00e3os governamentais dever\u00e3o justificar, anualmente, a totalidade de seus gastos, sem utilizar o ano anterior como valor inicial m\u00ednimo. O conceito descrito acima trata do","provas":[{"id":16745,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-auditor-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Auditor de Controle Interno - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:40:38","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":588851,"hashId":"e514f66e10b6e84058721761ec99bb16","enunciado":"<p align=justify>T\u00e9cnica utilizada para a confec\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento, que consiste, basicamente, em uma an\u00e1lise cr\u00edtica de\r\ntodos os recursos solicitados pelos \u00f3rg\u00e3os governamentais. Na fase de elabora\u00e7\u00e3o de sua proposta\r\nor\u00e7ament\u00e1ria, os \u00f3rg\u00e3os governamentais dever\u00e3o justificar, anualmente, a totalidade de seus gastos, sem\r\nutilizar o ano anterior como valor inicial m\u00ednimo. O conceito descrito acima trata do<\/p>","resposta":2076331,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Or\u00e7amento-programa.","id":2076329,"corpo":"<p align=justify>Or\u00e7amento-programa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Or\u00e7amento tradicional ou cl\u00e1ssico.","id":2076330,"corpo":"<p align=justify>Or\u00e7amento tradicional ou cl\u00e1ssico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Or\u00e7amento base zero ou por estrat\u00e9gia.","id":2076331,"corpo":"<p align=justify>Or\u00e7amento base zero ou por estrat\u00e9gia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Or\u00e7amento de desempenho ou por realiza\u00e7\u00f5es.","id":2076332,"corpo":"<p align=justify>Or\u00e7amento de desempenho ou por realiza\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290342,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Esp\u00e9cies ou T\u00e9cnicas Or\u00e7ament\u00e1rias","oab":false,"nome":"Esp\u00e9cies ou T\u00e9cnicas Or\u00e7ament\u00e1rias","pai":411787,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411844,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-especies-ou-tecnicas-orcamentarias"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento de Base Zero ou por Estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento de Base Zero ou por Estrat\u00e9gia","pai":411844,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411847,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-de-base-zero-ou-por-estrategia"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/588851","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com a consolida\u00e7\u00e3o da democracia no Brasil, especialmente ap\u00f3s a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, estabeleceramse canais de comunica\u00e7\u00e3o entre as institui\u00e7\u00f5es e os cidad\u00e3os que facilitaram a circula\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es, aumentaram a conscientiza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao exerc\u00edcio de seus direitos junto \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, ampliaram os mecanismos de controle e permitiram a transpar\u00eancia indispens\u00e1vel ao desempenho e aperfei\u00e7oamento do regime democr\u00e1tico. Entre esses canais, est\u00e1 o sistema de Ouvidoria. Sobre Ouvidoria, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":16745,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-auditor-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Auditor de Controle Interno - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:40:38","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":588856,"hashId":"b2d2d2fd0c63e66c5dd4276f57e0110a","enunciado":"<p align=justify>Com a consolida\u00e7\u00e3o da democracia no Brasil, especialmente ap\u00f3s a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, estabeleceramse\r\ncanais de comunica\u00e7\u00e3o entre as institui\u00e7\u00f5es e os cidad\u00e3os que facilitaram a circula\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es,\r\naumentaram a conscientiza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao exerc\u00edcio de seus direitos junto \u00e0\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, ampliaram os mecanismos de controle e permitiram a transpar\u00eancia indispens\u00e1vel\r\nao desempenho e aperfei\u00e7oamento do regime democr\u00e1tico. Entre esses canais, est\u00e1 o sistema de\r\nOuvidoria. Sobre Ouvidoria, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":2076351,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 um sistema de atendimento que se limita a receber reinvindica\u00e7\u00f5es e den\u00fancias, repassando-as para os departamentos respons\u00e1veis pelas mesmas.","id":2076349,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 um sistema de atendimento que se limita a receber reinvindica\u00e7\u00f5es e den\u00fancias, repassando-as\r\npara os departamentos respons\u00e1veis pelas mesmas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O ouvidor n\u00e3o tem autonomia funcional, nem poder propositivo.","id":2076350,"corpo":"<p align=justify>O ouvidor n\u00e3o tem autonomia funcional, nem poder propositivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 mais do que um simples canal de reclama\u00e7\u00f5es e den\u00fancias. \u00c9 um \u00f3rg\u00e3o que recebe, registra, conduz e responde a todas as reclama\u00e7\u00f5es, d\u00favidas, sugest\u00f5es e den\u00fancias.","id":2076351,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 mais do que um simples canal de reclama\u00e7\u00f5es e den\u00fancias. \u00c9 um \u00f3rg\u00e3o que recebe, registra,\r\nconduz e responde a todas as reclama\u00e7\u00f5es, d\u00favidas, sugest\u00f5es e den\u00fancias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ainda n\u00e3o \u00e9 considerada um \u00f3rg\u00e3o de grande import\u00e2ncia, pois gera desconfortos e, muitas vezes, acaba se desencontrando com pr\u00e1ticas burocr\u00e1ticas.","id":2076352,"corpo":"<p align=justify>Ainda n\u00e3o \u00e9 considerada um \u00f3rg\u00e3o de grande import\u00e2ncia, pois gera desconfortos e, muitas vezes,\r\nacaba se desencontrando com pr\u00e1ticas burocr\u00e1ticas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290342,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00e3o de Renda","oab":false,"nome":"Distribui\u00e7\u00e3o de Renda","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407417,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-distribuicao-de-renda"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/588856","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Baseando-se nos conceitos de efetividade, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Gest\u00e3o P\u00fablica, a efetividade tem como objetivo","provas":[{"id":16745,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-auditor-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Auditor de Controle Interno - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:40:38","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":588860,"hashId":"6ce234cf05e2f256887cd379bb4d8c0e","enunciado":"<p align=justify>Baseando-se nos conceitos de efetividade, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Gest\u00e3o P\u00fablica, a efetividade tem como objetivo<\/p>","resposta":2076367,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a preocupa\u00e7\u00e3o com o atingimento dos objetivos desejados por determinada a\u00e7\u00e3o estatal.","id":2076365,"corpo":"<p align=justify>a preocupa\u00e7\u00e3o com o atingimento dos objetivos desejados por determinada a\u00e7\u00e3o estatal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"preocupa\u00e7\u00e3o com os mecanismos utilizados para a obten\u00e7\u00e3o das metas, buscando sempre meios mais vi\u00e1veis e econ\u00f4micos de realizar esses objetivos.","id":2076366,"corpo":"<p align=justify>preocupa\u00e7\u00e3o com os mecanismos utilizados para a obten\u00e7\u00e3o das metas, buscando sempre meios mais\r\nvi\u00e1veis e econ\u00f4micos de realizar esses objetivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aferir em que medida os resultados de uma determinada a\u00e7\u00e3o trazem benef\u00edcios \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, averiguando a real necessidade e oportunidade de determinadas a\u00e7\u00f5es estatais.","id":2076367,"corpo":"<p align=justify>aferir em que medida os resultados de uma determinada a\u00e7\u00e3o trazem benef\u00edcios \u00e0 popula\u00e7\u00e3o,\r\naveriguando a real necessidade e oportunidade de determinadas a\u00e7\u00f5es estatais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"manter o foco na rela\u00e7\u00e3o custo\/benef\u00edcio das a\u00e7\u00f5es.","id":2076368,"corpo":"<p align=justify>manter o foco na rela\u00e7\u00e3o custo\/benef\u00edcio das a\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290342,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o por Resultados nos Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o por Resultados nos Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403774,"slug":"administracao-publica-gestao-por-resultados-nos-servicos-publicos"}],"slug":"administracao-publica\/588860","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":2267}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o exemplos de conex\u00f5es de hardware de computador para perif\u00e9ricos, exceto:","provas":[{"id":13707,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":2267},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-al-al-2012-copeve-ufal-tecnico-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - MPE AL - T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:20","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":499849,"hashId":"fdb90500d8b8831507218215448eaef9","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o exemplos de conex\u00f5es de hardware de computador\r\npara perif\u00e9ricos, exceto:<\/p>","resposta":1810080,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"PS\/2 (Personal System\/2).","id":1810076,"corpo":"<p align=justify>PS\/2 (Personal System\/2).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Porta Serial (RS-232).","id":1810077,"corpo":"<p align=justify>Porta Serial (RS-232).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"USB (Universal Serial Bus).","id":1810078,"corpo":"<p align=justify>USB (Universal Serial Bus).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Firewire.","id":1810079,"corpo":"<p align=justify>Firewire.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Spyware.","id":1810080,"corpo":"<p align=justify>Spyware.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271379,"enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13707\/14.gif><\/p>","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/499849","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":2267},{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":7780}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o deveres dos membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico, al\u00e9m de outros previstos em lei, exceto:","provas":[{"id":13707,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":2267},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-al-al-2012-copeve-ufal-tecnico-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - MPE AL - T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2012"},{"id":13712,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":7780},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-al-al-2012-copeve-ufal-tecnico-do-ministerio-publico-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - MPE AL - T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:41:20","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":499851,"hashId":"db43a4c3c8fe1dcd279f014b385dfec4","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o deveres dos membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico, al\u00e9m de\r\noutros previstos em lei, exceto:<\/p>","resposta":1810086,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"manter ilibada conduta p\u00fablica, uma vez que os atos praticados na esfera particular n\u00e3o repercutem em sua vida funcional.","id":1810086,"corpo":"<p align=justify>manter ilibada conduta p\u00fablica, uma vez que os atos\r\npraticados na esfera particular n\u00e3o repercutem em sua vida\r\nfuncional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acatar, no plano administrativo, as decis\u00f5es dos \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":1810087,"corpo":"<p align=justify>acatar, no plano administrativo, as decis\u00f5es dos \u00f3rg\u00e3os da\r\nAdministra\u00e7\u00e3o Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"obedecer aos prazos processuais.","id":1810088,"corpo":"<p align=justify>obedecer aos prazos processuais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"assistir aos atos judiciais, quando obrigat\u00f3ria ou conveniente a sua presen\u00e7a. ","id":1810089,"corpo":"<p align=justify>assistir aos atos judiciais, quando obrigat\u00f3ria ou conveniente a sua presen\u00e7a. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"indicar os fundamentos jur\u00eddicos de seus pronunciamentos processuais, elaborando relat\u00f3rio em sua manifesta\u00e7\u00e3o final ou recursal.","id":1810090,"corpo":"<p align=justify>indicar os fundamentos jur\u00eddicos de seus pronunciamentos\r\nprocessuais, elaborando relat\u00f3rio em sua manifesta\u00e7\u00e3o final\r\nou recursal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271380,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","pai":405281,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405282,"slug":"direito-constitucional-ministerio-publico-artigos-127-a-130-a-da-cf"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","pai":405282,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407674,"slug":"direito-constitucional-ministerio-publico-da-uniao"}],"slug":"direito-constitucional\/499851","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":2267},{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":7780}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que condiz com o disciplinamento legal dos recursos administrativos fixado pela Lei Federal n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos.","provas":[{"id":13707,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":2267},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-al-al-2012-copeve-ufal-tecnico-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - MPE AL - T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2012"},{"id":13712,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":7780},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-al-al-2012-copeve-ufal-tecnico-do-ministerio-publico-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - MPE AL - T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:41:20","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":499854,"hashId":"ee5525e3194c79d65c5160da43920a15","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o que condiz com o disciplinamento legal\r\ndos recursos administrativos fixado pela Lei Federal n\u00ba\r\n8.666, de 21 de junho de 1993, Lei de Licita\u00e7\u00f5es e\r\nContratos.<\/p>","resposta":1810104,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cabe recurso, no prazo de 5 (cinco) dias, a contar da intima\u00e7\u00e3o do ato ou da lavratura da ata, no caso de habilita\u00e7\u00e3o ou inabilita\u00e7\u00e3o do licitante.","id":1810101,"corpo":"<p align=justify>Cabe recurso, no prazo de 5 (cinco) dias, a contar da\r\nintima\u00e7\u00e3o do ato ou da lavratura da ata, no caso de\r\nhabilita\u00e7\u00e3o ou inabilita\u00e7\u00e3o do licitante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"representa\u00e7\u00e3o, no prazo de 8 (oito) dias \u00fateis, da intima\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o relacionada com o objeto da licita\u00e7\u00e3o ou do contrato, de que n\u00e3o caiba recurso hier\u00e1rquico.","id":1810102,"corpo":"<p align=justify>representa\u00e7\u00e3o, no prazo de 8 (oito) dias \u00fateis, da intima\u00e7\u00e3o\r\nda decis\u00e3o relacionada com o objeto da licita\u00e7\u00e3o ou do\r\ncontrato, de que n\u00e3o caiba recurso hier\u00e1rquico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cabe recurso, no prazo de 10 (dez) dias \u00fateis a contar da intima\u00e7\u00e3o do ato ou da lavratura da ata, no caso de indeferimento do pedido de inscri\u00e7\u00e3o em registro cadastral, sua altera\u00e7\u00e3o ou cancelamento.","id":1810103,"corpo":"<p align=justify>Cabe recurso, no prazo de 10 (dez) dias \u00fateis a contar da\r\nintima\u00e7\u00e3o do ato ou da lavratura da ata, no caso de\r\nindeferimento do pedido de inscri\u00e7\u00e3o em registro cadastral,\r\nsua altera\u00e7\u00e3o ou cancelamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em se tratando de licita\u00e7\u00f5es efetuadas na modalidade de \"carta convite\", o prazo estabelecido para a representa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 de 2 (dois) dias \u00fateis a contar da intima\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o relacionada com o objeto da licita\u00e7\u00e3o ou do contrato, de que n\u00e3o caiba recurso hier\u00e1rquico.","id":1810104,"corpo":"<p align=justify>Em se tratando de licita\u00e7\u00f5es efetuadas na modalidade de\r\n\"carta convite\", o prazo estabelecido para a representa\u00e7\u00e3o\r\nser\u00e1 de 2 (dois) dias \u00fateis a contar da intima\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o\r\nrelacionada com o objeto da licita\u00e7\u00e3o ou do contrato, de que\r\nn\u00e3o caiba recurso hier\u00e1rquico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cabe recurso, no prazo de 5 (cinco) dias, a contar da intima\u00e7\u00e3o do ato ou da lavratura da ata, no caso de aplica\u00e7\u00e3o das penas de advert\u00eancia, suspens\u00e3o tempor\u00e1ria ou de multa.","id":1810105,"corpo":"<p align=justify>Cabe recurso, no prazo de 5 (cinco) dias, a contar da\r\nintima\u00e7\u00e3o do ato ou da lavratura da ata, no caso de\r\naplica\u00e7\u00e3o das penas de advert\u00eancia, suspens\u00e3o tempor\u00e1ria\r\nou de multa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271380,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/499854","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":2267},{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":7780}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das op\u00e7\u00f5es abaixo n\u00e3o consta do Art. 87 da Lei n\u00ba 8.666\/93, que trata das san\u00e7\u00f5es aplicadas pela Administra\u00e7\u00e3o pela inexecu\u00e7\u00e3o total ou parcial do contrato, garantida a pr\u00e9via defesa?","provas":[{"id":13707,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":2267},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-al-al-2012-copeve-ufal-tecnico-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - MPE AL - T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2012"},{"id":13712,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":7780},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-al-al-2012-copeve-ufal-tecnico-do-ministerio-publico-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - MPE AL - T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:41:20","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":499855,"hashId":"7fa4a862876f9a1673dbbf44547e48fc","enunciado":"<p align=justify>Qual das op\u00e7\u00f5es abaixo n\u00e3o consta do Art. 87 da Lei n\u00ba\r\n8.666\/93, que trata das san\u00e7\u00f5es aplicadas pela\r\nAdministra\u00e7\u00e3o pela inexecu\u00e7\u00e3o total ou parcial do contrato,\r\ngarantida a pr\u00e9via defesa?<\/p>","resposta":1810109,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Suspens\u00e3o tempor\u00e1ria de participa\u00e7\u00e3o em licita\u00e7\u00e3o e impedimento de contratar com a Administra\u00e7\u00e3o, por prazo n\u00e3o superior a 2 (dois) anos.","id":1810106,"corpo":"<p align=justify>Suspens\u00e3o tempor\u00e1ria de participa\u00e7\u00e3o em licita\u00e7\u00e3o e\r\nimpedimento de contratar com a Administra\u00e7\u00e3o, por prazo\r\nn\u00e3o superior a 2 (dois) anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Multa, na forma prevista no instrumento convocat\u00f3rio ou no contrato.","id":1810107,"corpo":"<p align=justify>Multa, na forma prevista no instrumento convocat\u00f3rio ou no\r\ncontrato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Advert\u00eancia.","id":1810108,"corpo":"<p align=justify>Advert\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Suspens\u00e3o tempor\u00e1ria de participa\u00e7\u00e3o em licita\u00e7\u00e3o e impedimento de contratar com a Administra\u00e7\u00e3o, por prazo n\u00e3o superior a 3 (tr\u00eas) anos.","id":1810109,"corpo":"<p align=justify>Suspens\u00e3o tempor\u00e1ria de participa\u00e7\u00e3o em licita\u00e7\u00e3o e\r\nimpedimento de contratar com a Administra\u00e7\u00e3o, por prazo\r\nn\u00e3o superior a 3 (tr\u00eas) anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Declara\u00e7\u00e3o de inidoneidade para licitar ou contratar com a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica enquanto perdurarem os motivos determinantes da puni\u00e7\u00e3o ou at\u00e9 que seja promovida a reabilita\u00e7\u00e3o perante a pr\u00f3pria autoridade que aplicou a penalidade, que ser\u00e1 concedida sempre que o contratado ressarcir a Administra\u00e7\u00e3o pelos preju\u00edzos resultantes e ap\u00f3s decorrido o prazo da san\u00e7\u00e3o aplicada com base no inciso anterior.","id":1810110,"corpo":"<p align=justify>Declara\u00e7\u00e3o de inidoneidade para licitar ou contratar com a\r\nAdministra\u00e7\u00e3o P\u00fablica enquanto perdurarem os motivos\r\ndeterminantes da puni\u00e7\u00e3o ou at\u00e9 que seja promovida a\r\nreabilita\u00e7\u00e3o perante a pr\u00f3pria autoridade que aplicou a\r\npenalidade, que ser\u00e1 concedida sempre que o contratado\r\nressarcir a Administra\u00e7\u00e3o pelos preju\u00edzos resultantes e ap\u00f3s\r\ndecorrido o prazo da san\u00e7\u00e3o aplicada com base no inciso\r\nanterior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271380,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"San\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"San\u00e7\u00f5es","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404476,"slug":"direito-administrativo-sancoes"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo IV - Das san\u00e7\u00f5es administrativas e da tutela judicial","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo IV - Das san\u00e7\u00f5es administrativas e da tutela judicial","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422310,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iv-das-sancoes-administrativas-e-da-tutela-judicial"}],"slug":"direito-administrativo\/499855","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":7021}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta a descri\u00e7\u00e3o correta da hidralazina.","provas":[{"id":17067,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":7021},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-medico-area-medicina-intensiva-pediatrica","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":348,"descricao":"Medicina - Intensiva Pedi\u00e1trica"}],"id":595295,"hashId":"0b94cca47ce7593f5c04fdc12ba42b70","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que apresenta a descri\u00e7\u00e3o correta da hidralazina.<\/p>","resposta":2095380,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 um diur\u00e9tico inibidor da aldosterona e aumenta a reten\u00e7\u00e3o de pot\u00e1ssio.","id":2095379,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 um diur\u00e9tico inibidor da aldosterona e aumenta a reten\u00e7\u00e3o de pot\u00e1ssio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 um vasodilatador arterial que reduz a p\u00f3s-carga, relaxando diretamente o m\u00fasculo liso arteriolar.","id":2095380,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 um vasodilatador arterial que reduz a p\u00f3s-carga, relaxando diretamente o m\u00fasculo liso arteriolar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 um precursor end\u00f3geno da norepinefrina, sendo um transmissor do sistema nervoso central e perif\u00e9rico.","id":2095381,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 um precursor end\u00f3geno da norepinefrina, sendo um transmissor do sistema nervoso central e perif\u00e9rico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 um agente simpaticomim\u00e9tico sint\u00e9tico an\u00e1logo ao isoproterenol.","id":2095382,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 um agente simpaticomim\u00e9tico sint\u00e9tico an\u00e1logo ao isoproterenol.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma catecolamina sint\u00e9tica, com potente agonismo beta-adren\u00e9rgico central e perif\u00e9rico e sem efeito significante nos receptores alfa-adren\u00e9rgicos.","id":2095383,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 uma catecolamina sint\u00e9tica, com potente agonismo beta-adren\u00e9rgico central e perif\u00e9rico e sem efeito significante nos\r\nreceptores alfa-adren\u00e9rgicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291596,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/595295","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A epiglote \u00e9 uma estrutura anat\u00f4mica cuja caracter\u00edstica \u00e9","provas":[{"id":13708,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2012-fcc-analista-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":499864,"hashId":"42ab0ad31e5330f47eafb689696e86be","enunciado":"<p align=justify>A epiglote \u00e9 uma estrutura anat\u00f4mica cuja caracter\u00edstica \u00e9<\/p>","resposta":1810155,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"formar, no homem, uma sali\u00eancia conhecida como \u201cpomo de Ad\u00e3o\u201d.","id":1810151,"corpo":"<p align=justify>formar, no homem, uma sali\u00eancia conhecida como\r\n\u201cpomo de Ad\u00e3o\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"constituir a estrutura cartilaginosa tireoidea.","id":1810152,"corpo":"<p align=justify>constituir a estrutura cartilaginosa tireoidea.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"compor com as pregas vocais a fenda palatina.","id":1810153,"corpo":"<p align=justify>compor com as pregas vocais a fenda palatina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"formar o espa\u00e7o mastoideo, que permite a vibra\u00e7\u00e3o das cordas vocais no momento da fala.","id":1810154,"corpo":"<p align=justify>formar o espa\u00e7o mastoideo, que permite a vibra\u00e7\u00e3o\r\ndas cordas vocais no momento da fala.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"abaixar-se sobre a laringe no momento da degluti\u00e7\u00e3o e levantar-se no momento da respira\u00e7\u00e3o ou fala.","id":1810155,"corpo":"<p align=justify>abaixar-se sobre a laringe no momento da degluti\u00e7\u00e3o\r\ne levantar-se no momento da respira\u00e7\u00e3o ou fala.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271381,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sistema gastrointestinal","oab":false,"nome":"Sistema gastrointestinal","pai":428390,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428486,"slug":"enfermagem-sistema-gastrointestinal"}],"slug":"enfermagem\/499864","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das condutas recomendadas no tratamento da ascite \u00e9 a","provas":[{"id":13708,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2012-fcc-analista-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":499871,"hashId":"0cd96d723ece0bd4d1a6ba56d756c15b","enunciado":"<p align=justify>Uma das condutas recomendadas no tratamento da ascite\r\n\u00e9 a<\/p>","resposta":1810187,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"utiliza\u00e7\u00e3o de substitutos do cloreto de s\u00f3dio por outros contendo hidrato de cloral.","id":1810186,"corpo":"<p align=justify>utiliza\u00e7\u00e3o de substitutos do cloreto de s\u00f3dio por\r\noutros contendo hidrato de cloral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"paracentese","id":1810187,"corpo":"<p align=justify>paracentese<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"postura ereta para ativa\u00e7\u00e3o do sistema reninaangiotensina.","id":1810188,"corpo":"<p align=justify>postura ereta para ativa\u00e7\u00e3o do sistema reninaangiotensina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"terapia osm\u00f3tica com a sonda de Sengstaken Blakemore.","id":1810189,"corpo":"<p align=justify>terapia osm\u00f3tica com a sonda de Sengstaken\r\nBlakemore.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"terapia com am\u00f4nia.","id":1810190,"corpo":"<p align=justify>terapia com am\u00f4nia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271382,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405771,"slug":"enfermagem-procedimentos-de-enfermagem-fundamentos-semiotecnica"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405817,"slug":"enfermagem-doencas-cronicas-nao-transmissiveis"}],"slug":"enfermagem\/499871","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um importante aspecto da Zoonose est\u00e1 relacionado \u00e0s doen\u00e7as e infec\u00e7\u00f5es que se transmitem naturalmente entre os animais e o homem. Nesse contexto, faz-se necess\u00e1rio desenvolver a\u00e7\u00f5es de controle dos","provas":[{"id":13708,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2012-fcc-analista-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":499881,"hashId":"0bb395c7888b0585c5ac8734791ced18","enunciado":"<p align=justify>Um importante aspecto da Zoonose est\u00e1 relacionado \u00e0s\r\ndoen\u00e7as e infec\u00e7\u00f5es que se transmitem naturalmente entre\r\nos animais e o homem. Nesse contexto, faz-se necess\u00e1rio\r\ndesenvolver a\u00e7\u00f5es de controle dos<\/p>","resposta":1810237,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ratos, por serem os principais transmissores de histoplasmose.","id":1810236,"corpo":"<p align=justify>ratos, por serem os principais transmissores de histoplasmose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gatos, pois suas fezes podem transmitir a toxoplasmose.","id":1810237,"corpo":"<p align=justify>gatos, pois suas fezes podem transmitir a toxoplasmose.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pombos, por transmitirem o tifo murino.","id":1810238,"corpo":"<p align=justify>pombos, por transmitirem o tifo murino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cachorros, pois sua urina transmite a leptospirose.","id":1810239,"corpo":"<p align=justify>cachorros, pois sua urina transmite a leptospirose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"p\u00e1ssaros, por serem importantes transmissores da peste bub\u00f4nica.","id":1810240,"corpo":"<p align=justify>p\u00e1ssaros, por serem importantes transmissores da\r\npeste bub\u00f4nica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271383,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica \/ Sa\u00fade coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica \/ Sa\u00fade coletiva","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428284,"slug":"enfermagem-saude-publica-saude-coletiva"}],"slug":"enfermagem\/499881","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o COFEN no 376\/2011, que disp\u00f5e sobre a participa\u00e7\u00e3o da equipe de enfermagem no processo de transporte de pacientes em ambiente interno aos servi\u00e7os de sa\u00fade, estabelece que","provas":[{"id":13708,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2012-fcc-analista-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:41:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":499884,"hashId":"d54393cd1ee627dc27c69c6089aa7d8e","enunciado":"<p align=justify>A Resolu\u00e7\u00e3o COFEN no 376\/2011, que disp\u00f5e sobre a\r\nparticipa\u00e7\u00e3o da equipe de enfermagem no processo de\r\ntransporte de pacientes em ambiente interno aos servi\u00e7os\r\nde sa\u00fade, estabelece que<\/p>","resposta":1810252,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na assist\u00eancia intensiva, h\u00e1 necessidade de um enfermeiro e de um t\u00e9cnico de enfermagem para assistirem o paciente durante o transporte e de um auxiliar de enfermagem para a condu\u00e7\u00e3o da maca.","id":1810251,"corpo":"<p align=justify>na assist\u00eancia intensiva, h\u00e1 necessidade de um enfermeiro\r\ne de um t\u00e9cnico de enfermagem para assistirem\r\no paciente durante o transporte e de um auxiliar\r\nde enfermagem para a condu\u00e7\u00e3o da maca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na assist\u00eancia intermedi\u00e1ria, h\u00e1 necessidade de um t\u00e9cnico de enfermagem para assistir o paciente durante o transporte.","id":1810252,"corpo":"<p align=justify>na assist\u00eancia intermedi\u00e1ria, h\u00e1 necessidade de um\r\nt\u00e9cnico de enfermagem para assistir o paciente durante\r\no transporte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na assist\u00eancia m\u00ednima, h\u00e1 necessidade de um enfermeiro para assistir o paciente durante o transporte e de um pessoal de apoio (maqueiro) para a condu\u00e7\u00e3o da maca.","id":1810253,"corpo":"<p align=justify>na assist\u00eancia m\u00ednima, h\u00e1 necessidade de um enfermeiro\r\npara assistir o paciente durante o transporte e\r\nde um pessoal de apoio (maqueiro) para a condu\u00e7\u00e3o\r\nda maca.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a responsabilidade pelas a\u00e7\u00f5es desenvolvidas pelo pessoal de apoio (maqueiro) \u00e9 da equipe de enfermagem.","id":1810254,"corpo":"<p align=justify>a responsabilidade pelas a\u00e7\u00f5es desenvolvidas pelo\r\npessoal de apoio (maqueiro) \u00e9 da equipe de enfermagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a responsabilidade pela condu\u00e7\u00e3o do meio (cadeira de rodas ou maca) em que o paciente est\u00e1 sendo transportado, \u00e9 de compet\u00eancia do profissional de enfermagem de n\u00edvel m\u00e9dio.","id":1810255,"corpo":"<p align=justify>a responsabilidade pela condu\u00e7\u00e3o do meio (cadeira\r\nde rodas ou maca) em que o paciente est\u00e1 sendo\r\ntransportado, \u00e9 de compet\u00eancia do profissional de\r\nenfermagem de n\u00edvel m\u00e9dio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271383,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es COFEN","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es COFEN","pai":405860,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428159,"slug":"enfermagem-resolucoes-cofen"}],"slug":"enfermagem\/499884","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os jardineiros e pessoal da limpeza devem ser orientados sobre as medidas de preven\u00e7\u00e3o de acidentes com aranhas e escorpi\u00f5es: I. Manter a ordem e a limpeza no ambiente, evitando ac\u00famulo de lixo e entulhos. II. Vedar os ralos dos banheiros. III. Preservar os predadores naturais de aranhas e escorpi\u00f5es, como as corujas. IV. Limpar com frequ\u00eancia a \u00e1rea externa e jardins. Est\u00e3o corretas as orienta\u00e7\u00f5es descritas em","provas":[{"id":13708,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2012-fcc-analista-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:41:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":499889,"hashId":"dc7d173549dcf7a40395e4e79e6ca136","enunciado":"<P align=justify>Os jardineiros e pessoal da limpeza devem ser orientados sobre as medidas de preven\u00e7\u00e3o de acidentes com aranhas e escorpi\u00f5es: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Manter a ordem e a limpeza no ambiente, evitando ac\u00famulo de lixo e entulhos.<\/P>\r\n<P align=justify> II. Vedar os ralos dos banheiros. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Preservar os predadores naturais de aranhas e escorpi\u00f5es, como as corujas. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Limpar com frequ\u00eancia a \u00e1rea externa e jardins. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e3o corretas as orienta\u00e7\u00f5es descritas em<\/P>","resposta":1810280,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":1810276,"corpo":"<p align=justify>I e IV, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas.","id":1810277,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas.","id":1810278,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":1810279,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":1810280,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271384,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Acidente de Trabalho","oab":false,"nome":"Acidente de Trabalho","pai":405810,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405793,"slug":"enfermagem-acidente-de-trabalho"},{"nome_clean":"Enfermagem do Trabalho","oab":false,"nome":"Enfermagem do Trabalho","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405810,"slug":"enfermagem-enfermagem-do-trabalho"}],"slug":"enfermagem\/499889","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":7021}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A hipertens\u00e3o intracraniana (HIC) \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica que","provas":[{"id":17067,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":7021},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-medico-area-medicina-intensiva-pediatrica","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":348,"descricao":"Medicina - Intensiva Pedi\u00e1trica"}],"id":595315,"hashId":"f0802f5f2885d7ec077678d99144ef5c","enunciado":"<p align=justify>A hipertens\u00e3o intracraniana (HIC) \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica que<\/p>","resposta":2095479,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acomete muitos pacientes em UTI, tendo como origem diferentes anormalidades, tanto do sistema nervoso central como sist\u00eamicas.","id":2095479,"corpo":"<p align=justify>acomete muitos pacientes em UTI, tendo como origem diferentes anormalidades, tanto do sistema nervoso central como\r\nsist\u00eamicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acomete a maior parte dos pacientes que saem da UTI e n\u00e3o conseguem se recuperar de forma completa.","id":2095480,"corpo":"<p align=justify>acomete a maior parte dos pacientes que saem da UTI e n\u00e3o conseguem se recuperar de forma completa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apresentam alguns pacientes em UTI, tendo como principal causa a press\u00e3o craniana interna.","id":2095481,"corpo":"<p align=justify>apresentam alguns pacientes em UTI, tendo como principal causa a press\u00e3o craniana interna.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atinge muitos pacientes em UTI, tendo como origem diferentes complica\u00e7\u00f5es, principalmente de circula\u00e7\u00e3o.","id":2095482,"corpo":"<p align=justify>atinge muitos pacientes em UTI, tendo como origem diferentes complica\u00e7\u00f5es, principalmente de circula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"representa uma grande porcentagem dos pacientes que apresentam quadro p\u00f3s-operat\u00f3rio.","id":2095483,"corpo":"<p align=justify>representa uma grande porcentagem dos pacientes que apresentam quadro p\u00f3s-operat\u00f3rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291598,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/595315","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":2267}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um arquivo se caracteriza por ser um conjunto de documentos naturalmente acumulados por pessoas ou institui\u00e7\u00f5es, fruto de sua atividade laboral, social, cultural, intelectual etc. Dentre as finalidades de um arquivo, pode-se elencar: I. Servir a sociedade. II. Promover a cidadania. III. Ser prova material \u00e0 hist\u00f3ria. IV. Perpetuar e preservar as fontes hist\u00f3ricas. V. Auxiliar e servir de fonte prim\u00e1ria para o desenvolvimento cient\u00edfico. Verifica-se que est\u00e1(\u00e3o) correta(s)","provas":[{"id":13707,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":2267},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-al-al-2012-copeve-ufal-tecnico-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - MPE AL - T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:41:21","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":499976,"hashId":"0ee29cfdad96b8cf861bcc0880440bbf","enunciado":"<P align=justify>Um arquivo se caracteriza por ser um conjunto de documentos naturalmente acumulados por pessoas ou institui\u00e7\u00f5es, fruto de sua atividade laboral, social, cultural, intelectual etc. Dentre as finalidades de um arquivo, pode-se elencar: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Servir a sociedade. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Promover a cidadania. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Ser prova material \u00e0 hist\u00f3ria. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Perpetuar e preservar as fontes hist\u00f3ricas. <\/P>\r\n<P align=justify>V. Auxiliar e servir de fonte prim\u00e1ria para o desenvolvimento cient\u00edfico. <\/P>\r\n<P align=justify>Verifica-se que est\u00e1(\u00e3o) correta(s)<\/P>","resposta":1810711,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":1810711,"corpo":"<p align=justify>I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, IV e V, apenas.","id":1810712,"corpo":"<p align=justify>I, IV e V, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":1810713,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":1810714,"corpo":"<p align=justify>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":1810715,"corpo":"<p align=justify>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271395,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404680,"slug":"arquivologia-conceitos-fundamentais"}],"slug":"arquivologia\/499976","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":2267}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em comunica\u00e7\u00f5es escritas, \u00e9 necess\u00e1ria a utiliza\u00e7\u00e3o adequada dos vocativos correspondente a cada autoridade. Numere a segunda coluna de acordo com a primeira, de forma a estabelecer corretamente essa rela\u00e7\u00e3o. A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, est\u00e1 na op\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":13707,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":2267},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-al-al-2012-copeve-ufal-tecnico-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - MPE AL - T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:22","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":499980,"hashId":"3404c4fafaef58dfad4e1665025c9873","enunciado":"<P align=justify>Em comunica\u00e7\u00f5es escritas, \u00e9 necess\u00e1ria a utiliza\u00e7\u00e3o adequada dos vocativos correspondente a cada autoridade. Numere a segunda coluna de acordo com a primeira, de forma a estabelecer corretamente essa rela\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13707\/01.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, est\u00e1 na op\u00e7\u00e3o<\/P>","resposta":1810732,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 5 \u2013 2","id":1810731,"corpo":"<p align=justify>3 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 5 \u2013 2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 2","id":1810732,"corpo":"<p align=justify>5 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 \u2013 5 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4","id":1810733,"corpo":"<p align=justify>1 \u2013 5 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 \u2013 2 \u2013 5 \u2013 1 \u2013 3","id":1810734,"corpo":"<p align=justify>4 \u2013 2 \u2013 5 \u2013 1 \u2013 3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 5","id":1810735,"corpo":"<p align=justify>2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 5<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271395,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"As comunica\u00e7\u00f5es oficiais","oab":false,"nome":"As comunica\u00e7\u00f5es oficiais","pai":411122,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419625,"slug":"redacao-oficial-as-comunicacoes-oficiais"},{"nome_clean":"Vocativo","oab":false,"nome":"Vocativo","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419626,"slug":"redacao-oficial-vocativo"}],"slug":"redacao-oficial\/499980","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":2267}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ato do processo licitat\u00f3rio que atribui ao vencedor o objeto da licita\u00e7\u00e3o \u00e9 denominado de","provas":[{"id":13707,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":2267},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-al-al-2012-copeve-ufal-tecnico-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - MPE AL - T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:41:22","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":499994,"hashId":"28bae63e037fc6cdcfc30c2efb0fd072","enunciado":"<p align=justify>O ato do processo licitat\u00f3rio que atribui ao vencedor o objeto\r\nda licita\u00e7\u00e3o \u00e9 denominado de<\/p>","resposta":1810805,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"homologa\u00e7\u00e3o.","id":1810801,"corpo":"<p align=justify>homologa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"contrata\u00e7\u00e3o.","id":1810802,"corpo":"<p align=justify>contrata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pagamento.","id":1810803,"corpo":"<p align=justify>pagamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"julgamento.","id":1810804,"corpo":"<p align=justify>julgamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"adjudica\u00e7\u00e3o.","id":1810805,"corpo":"<p align=justify>adjudica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271395,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404475,"slug":"direito-administrativo-procedimento-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/499994","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":2267}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s emendas constitucionais, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":13707,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":2267},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-al-al-2012-copeve-ufal-tecnico-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - MPE AL - T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:41:22","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":499999,"hashId":"09e40a5da6e74ae46351be6ea734c7dd","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s emendas constitucionais, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":1810826,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na constitui\u00e7\u00e3o brasileira vigente o poder reformador pode alterar qualquer cl\u00e1usula constitucional, salvo as cl\u00e1usulas p\u00e9treas.","id":1810826,"corpo":"<p align=justify>Na constitui\u00e7\u00e3o brasileira vigente o poder reformador pode\r\nalterar qualquer cl\u00e1usula constitucional, salvo as cl\u00e1usulas\r\np\u00e9treas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para a aprova\u00e7\u00e3o da emenda constitucional, exige-se vota\u00e7\u00e3o com qu\u00f3rum de, no m\u00ednimo, 3\/5 (tr\u00eas quintos) do Congresso Nacional, em sess\u00e3o conjunta.","id":1810827,"corpo":"<p align=justify>Para a aprova\u00e7\u00e3o da emenda constitucional, exige-se\r\nvota\u00e7\u00e3o com qu\u00f3rum de, no m\u00ednimo, 3\/5 (tr\u00eas quintos) do\r\nCongresso Nacional, em sess\u00e3o conjunta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Assembleia Legislativa de Alagoas pode propor, sozinha ou conjuntamente, emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil.","id":1810828,"corpo":"<p align=justify>A Assembleia Legislativa de Alagoas pode propor, sozinha\r\nou conjuntamente, emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica\r\nFederativa do Brasil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As emendas de revis\u00e3o constitucional foram elaboradas respeitando-se o qu\u00f3rum de 3\/5 (tr\u00eas quintos) do Congresso Nacional em sess\u00e3o conjunta.","id":1810829,"corpo":"<p align=justify>As emendas de revis\u00e3o constitucional foram elaboradas\r\nrespeitando-se o qu\u00f3rum de 3\/5 (tr\u00eas quintos) do Congresso\r\nNacional em sess\u00e3o conjunta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o possui iniciativa para propor emenda constitucional.","id":1810830,"corpo":"<p align=justify>O Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o possui iniciativa para propor\r\nemenda constitucional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271395,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Medida cautelar nas a\u00e7\u00f5es de controle concentrado","oab":true,"nome":"Medida cautelar nas a\u00e7\u00f5es de controle concentrado","pai":407754,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407767,"slug":"direito-constitucional-medida-cautelar-nas-acoes-de-controle-concentrado"},{"nome_clean":"Efeitos da decis\u00e3o","oab":true,"nome":"Efeitos da decis\u00e3o","pai":421807,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407769,"slug":"direito-constitucional-efeitos-da-decisao"}],"slug":"direito-constitucional\/499999","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":2267}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Conselho Nacional de Justi\u00e7a (CNJ) foi criado no \u00e2mbito da Reforma do Judici\u00e1rio em 2004. Com rela\u00e7\u00e3o ao CNJ, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":13707,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":2267},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-al-al-2012-copeve-ufal-tecnico-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - MPE AL - T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:41:22","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":500008,"hashId":"d8fcb4f99d0a7460d18731450799560f","enunciado":"<p align=justify>O Conselho Nacional de Justi\u00e7a (CNJ) foi criado no \u00e2mbito\r\nda Reforma do Judici\u00e1rio em 2004. Com rela\u00e7\u00e3o ao CNJ, \u00e9\r\ncorreto afirmar que<\/p>","resposta":1810871,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"seus membros ser\u00e3o processados e julgados pelo Senado Federal nos crimes de responsabilidade.","id":1810871,"corpo":"<p align=justify>seus membros ser\u00e3o processados e julgados pelo Senado\r\nFederal nos crimes de responsabilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 \u00f3rg\u00e3o do Poder Executivo, integrando as fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 Justi\u00e7a.","id":1810872,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 \u00f3rg\u00e3o do Poder Executivo, integrando as fun\u00e7\u00f5es\r\nessenciais \u00e0 Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o possui ministro do Supremo Tribunal Federal em sua composi\u00e7\u00e3o.","id":1810873,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o possui ministro do Supremo Tribunal Federal em sua\r\ncomposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"compete ao Superior Tribunal de Justi\u00e7a processar e julgar originariamente as a\u00e7\u00f5es contra o Conselho Nacional de Justi\u00e7a.","id":1810874,"corpo":"<p align=justify>compete ao Superior Tribunal de Justi\u00e7a processar e julgar\r\noriginariamente as a\u00e7\u00f5es contra o Conselho Nacional de\r\nJusti\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 composto por quinze membros com mandato de dois anos, n\u00e3o sendo permitida recondu\u00e7\u00e3o.","id":1810875,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 composto por quinze membros com mandato de dois\r\nanos, n\u00e3o sendo permitida recondu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271395,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a: organiza\u00e7\u00e3o, composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias (artigo 103-B da CF)","oab":true,"nome":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a: organiza\u00e7\u00e3o, composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias (artigo 103-B da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405275,"slug":"direito-constitucional-conselho-nacional-de-justica-organizacao-composicao-e-competencias-artigo-103-b-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/500008","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":7780}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Possuo tr\u00eas camisetas de time de futebol: P, Q e R. Uma camiseta \u00e9 do ASA, uma \u00e9 do CRB e a outra do CSA, n\u00e3o necessariamente nessa ordem. Considerando que somente uma das afirma\u00e7\u00f5es abaixo \u00e9 verdadeira, I. P \u00e9 a camisa do ASA. II. Q n\u00e3o \u00e9 a camisa do ASA. III. R n\u00e3o \u00e9 a camisa do CSA. quais s\u00e3o os times das camisas P, Q e R, nessa ordem?","provas":[{"id":13712,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":7780},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-al-al-2012-copeve-ufal-tecnico-do-ministerio-publico-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - MPE AL - T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:23","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":500024,"hashId":"5dffbb4cd9bb1593735160034f28c742","enunciado":"<P align=justify>Possuo tr\u00eas camisetas de time de futebol: P, Q e R. Uma camiseta \u00e9 do ASA, uma \u00e9 do CRB e a outra do CSA, n\u00e3o necessariamente nessa ordem. Considerando que somente uma das afirma\u00e7\u00f5es abaixo \u00e9 verdadeira, <\/P>\r\n<P align=justify>I. P \u00e9 a camisa do ASA. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Q n\u00e3o \u00e9 a camisa do ASA. <\/P>\r\n<P align=justify>III. R n\u00e3o \u00e9 a camisa do CSA. <\/P>\r\n<P align=justify>quais s\u00e3o os times das camisas P, Q e R, nessa ordem?<\/P>","resposta":1810958,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CRB, CSA, ASA.","id":1810956,"corpo":"<p align=justify>CRB, CSA, ASA.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CSA, CRB, ASA.","id":1810957,"corpo":"<p align=justify>CSA, CRB, ASA.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CSA, ASA, CRB.","id":1810958,"corpo":"<p align=justify>CSA, ASA, CRB.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ASA, CSA, CRB.","id":1810959,"corpo":"<p align=justify>ASA, CSA, CRB.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"CRB, ASA, CSA.","id":1810960,"corpo":"<p align=justify>CRB, ASA, CSA.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271396,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","oab":false,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411111,"slug":"raciocinio-logico-associacao-logica"}],"slug":"raciocinio-logico\/500024","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":2267}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a proposi\u00e7\u00e3o: Se um time de futebol de areia \u00e9 do interior, ent\u00e3o, ele \u00e9 desacreditado. Qual op\u00e7\u00e3o abaixo define a sua proposi\u00e7\u00e3o contrapositiva?","provas":[{"id":13707,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":2267},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-al-al-2012-copeve-ufal-tecnico-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - MPE AL - T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:41:20","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":499837,"hashId":"a405da1f9ee486c79bf8056709a2c726","enunciado":"<p align=justify>Considere a proposi\u00e7\u00e3o: Se um time de futebol de areia \u00e9 do\r\ninterior, ent\u00e3o, ele \u00e9 desacreditado. Qual op\u00e7\u00e3o abaixo\r\ndefine a sua proposi\u00e7\u00e3o contrapositiva?<\/p>","resposta":1810021,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se ele n\u00e3o \u00e9 desacreditado, ent\u00e3o ele n\u00e3o \u00e9 um time de futebol de areia do interior.","id":1810021,"corpo":"<p align=justify>Se ele n\u00e3o \u00e9 desacreditado, ent\u00e3o ele n\u00e3o \u00e9 um time de\r\nfutebol de areia do interior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se ele \u00e9 desacreditado, ent\u00e3o o time de futebol de areia \u00e9 do interior.","id":1810022,"corpo":"<p align=justify>Se ele \u00e9 desacreditado, ent\u00e3o o time de futebol de areia \u00e9 do\r\ninterior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se ele \u00e9 desacreditado, ent\u00e3o o time de futebol de areia n\u00e3o \u00e9 do interior.","id":1810023,"corpo":"<p align=justify>Se ele \u00e9 desacreditado, ent\u00e3o o time de futebol de areia n\u00e3o\r\n\u00e9 do interior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se o time de futebol de areia n\u00e3o \u00e9 do interior, ent\u00e3o ele n\u00e3o \u00e9 desacreditado.","id":1810024,"corpo":"<p align=justify>Se o time de futebol de areia n\u00e3o \u00e9 do interior, ent\u00e3o ele n\u00e3o\r\n\u00e9 desacreditado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se um time de futebol de areia \u00e9 do interior, ent\u00e3o ele n\u00e3o \u00e9 desacreditado.","id":1810025,"corpo":"<p align=justify>Se um time de futebol de areia \u00e9 do interior, ent\u00e3o ele n\u00e3o \u00e9\r\ndesacreditado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271378,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Equival\u00eancias L\u00f3gicas - (Proposi\u00e7\u00f5es Logicamente equivalentes)","oab":false,"nome":"Equival\u00eancias L\u00f3gicas - (Proposi\u00e7\u00f5es Logicamente equivalentes)","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404263,"slug":"raciocinio-logico-equivalencias-logicas-proposicoes-logicamente-equivalentes"},{"nome_clean":"Lei Condicional","oab":false,"nome":"Lei Condicional","pai":404263,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425285,"slug":"raciocinio-logico-lei-condicional"}],"slug":"raciocinio-logico\/499837","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":7021}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O in\u00edcio do SAVP come\u00e7a ainda no ambiente pr\u00e9-hospitalar com a chegada do SME e consiste no uso do SBVP otimizado pelo emprego de monitoramento cl\u00ednico e por equipamento auxiliar, t\u00e9cnicas avan\u00e7adas e medicamentos para obten\u00e7\u00e3o de oxigena\u00e7\u00e3o, ventila\u00e7\u00e3o e perfus\u00e3o est\u00e1vel. Em rela\u00e7\u00e3o a alguns procedimentos necess\u00e1rios, analise as assertivas abaixo. I. Vias a\u00e9reas \u2013 Posicionamento: abertura das vias a\u00e9reas superiores (VAS) usando a movimenta\u00e7\u00e3o da cabe\u00e7a para baixo. II. Respira\u00e7\u00e3o \u2013 Bolsa-m\u00e1scara: ventila\u00e7\u00e3o com bolsa-m\u00e1scara \u00e9 o posicionamento inicial quando a ventila\u00e7\u00e3o assistida \u00e9 necess\u00e1ria. III. Respira\u00e7\u00e3o \u2013 Tubo traqueal \u2013 a ventila\u00e7\u00e3o com tubo traqueal (TT) \u00e9 o m\u00e9todo mais efetivo e seguro de ventila\u00e7\u00e3o assistida. IV. Circula\u00e7\u00e3o \u2013 Determine a aus\u00eancia pulso ou bradicardia com comprometimento cardiorrespirat\u00f3rio grave e inicie as compress\u00f5es tor\u00e1cicas. \u00c9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":17067,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":7021},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-medico-area-medicina-intensiva-pediatrica","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":348,"descricao":"Medicina - Intensiva Pedi\u00e1trica"}],"id":595282,"hashId":"b6304bc11e57986e68088acfe78ee6fc","enunciado":"<p align=justify>O in\u00edcio do SAVP come\u00e7a ainda no ambiente pr\u00e9-hospitalar com a chegada do SME e consiste no uso do SBVP otimizado pelo\r\nemprego de monitoramento cl\u00ednico e por equipamento auxiliar, t\u00e9cnicas avan\u00e7adas e medicamentos para obten\u00e7\u00e3o de\r\noxigena\u00e7\u00e3o, ventila\u00e7\u00e3o e perfus\u00e3o est\u00e1vel. Em rela\u00e7\u00e3o a alguns procedimentos necess\u00e1rios, analise as assertivas abaixo.<\/p>\r\nI. Vias a\u00e9reas \u2013 Posicionamento: abertura das vias a\u00e9reas superiores (VAS) usando a movimenta\u00e7\u00e3o da cabe\u00e7a para\r\nbaixo.<\/p>\r\nII. Respira\u00e7\u00e3o \u2013 Bolsa-m\u00e1scara: ventila\u00e7\u00e3o com bolsa-m\u00e1scara \u00e9 o posicionamento inicial quando a ventila\u00e7\u00e3o assistida \u00e9\r\nnecess\u00e1ria.<\/p>\r\nIII. Respira\u00e7\u00e3o \u2013 Tubo traqueal \u2013 a ventila\u00e7\u00e3o com tubo traqueal (TT) \u00e9 o m\u00e9todo mais efetivo e seguro de ventila\u00e7\u00e3o\r\nassistida.<\/p>\r\nIV. Circula\u00e7\u00e3o \u2013 Determine a aus\u00eancia pulso ou bradicardia com comprometimento cardiorrespirat\u00f3rio grave e inicie as\r\ncompress\u00f5es tor\u00e1cicas.<\/p>\r\n\u00c9 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":2095315,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":2095314,"corpo":"<p align=justify>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":2095315,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":2095316,"corpo":"<p align=justify>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":2095317,"corpo":"<p align=justify>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":2095318,"corpo":"<p align=justify>I e IV, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291595,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/595282","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":7021}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 insufici\u00eancia respirat\u00f3ria aguda (IRA).","provas":[{"id":17067,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":7021},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-medico-area-medicina-intensiva-pediatrica","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":348,"descricao":"Medicina - Intensiva Pedi\u00e1trica"}],"id":595288,"hashId":"736fc543e7ddfc7ed014d1ffc5b30585","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa incorreta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 insufici\u00eancia respirat\u00f3ria aguda (IRA).<\/p>","resposta":2095348,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 uma importante causa de morbimortalidade na faixa et\u00e1ria pedi\u00e1trica, correspondendo a 50% das admiss\u00f5es em unidades de terapia intensiva pedi\u00e1trica.","id":2095344,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 uma importante causa de morbimortalidade na faixa et\u00e1ria pedi\u00e1trica, correspondendo a 50% das admiss\u00f5es em\r\nunidades de terapia intensiva pedi\u00e1trica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A IRA caracteriza-se pela incapacidade do sistema respirat\u00f3rio de adquirir oxig\u00eanio, essencial para o metabolismo adequado do organismo, e eliminar g\u00e1s carb\u00f4nico produzido nesse metabolismo.","id":2095345,"corpo":"<p align=justify>A IRA caracteriza-se pela incapacidade do sistema respirat\u00f3rio de adquirir oxig\u00eanio, essencial para o metabolismo\r\nadequado do organismo, e eliminar g\u00e1s carb\u00f4nico produzido nesse metabolismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 idade, sabe-se que dois ter\u00e7os dos casos ocorrem em crian\u00e7as com menos de 1 ano de vida, sendo 50% no per\u00edodo neonatal.","id":2095346,"corpo":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 idade, sabe-se que dois ter\u00e7os dos casos ocorrem em crian\u00e7as com menos de 1 ano de vida, sendo 50%\r\nno per\u00edodo neonatal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A crian\u00e7a, especialmente o rec\u00e9m-nascido, apresenta certas caracter\u00edsticas anat\u00f4micas, funcionais e imunol\u00f3gicas que concorrem para o desenvolvimento de fal\u00eancia respirat\u00f3ria e para a baixa capacidade de adapta\u00e7\u00e3o.","id":2095347,"corpo":"<p align=justify>A crian\u00e7a, especialmente o rec\u00e9m-nascido, apresenta certas caracter\u00edsticas anat\u00f4micas, funcionais e imunol\u00f3gicas que\r\nconcorrem para o desenvolvimento de fal\u00eancia respirat\u00f3ria e para a baixa capacidade de adapta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A hipox\u00eamica ou IR alveolocapilar, tamb\u00e9m chamada de n\u00e3o-ventilat\u00f3ria, \u00e9 caracterizada por alto conte\u00fado de O2 arterial e conte\u00fado de CO2 normal ou reduzido.","id":2095348,"corpo":"<p align=justify>A hipox\u00eamica ou IR alveolocapilar, tamb\u00e9m chamada de n\u00e3o-ventilat\u00f3ria, \u00e9 caracterizada por alto conte\u00fado de O<SUB>2<\/SUB> arterial\r\ne conte\u00fado de CO<SUB>2<\/SUB> normal ou reduzido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291595,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/595288","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":7021}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A IRA pode decorrer do acometimento de alguns s\u00edtios anat\u00f4micos importantes. Sobre esse assunto, analise as assertivas abaixo. I. SNC: pacientes que apresentam controle neural inadequado podem cursar com respira\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica e apneias intermitentes. II. Via a\u00e9rea superior: processos obstrutivos supragl\u00f3ticos e subgl\u00f3ticos, em que a cl\u00ednica tende a ser mais exuberante, com retra\u00e7\u00f5es, taquipneia, taquicardia, agita\u00e7\u00e3o, prostra\u00e7\u00e3o e cianose. III. Via a\u00e9rea inferior: prevalecem aqui as patologias desobstrutivas e as compress\u00f5es extr\u00ednsecas causadas por tumores, linfonodos ou malforma\u00e7\u00f5es vasculares. \u00c9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":17067,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":7021},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-medico-area-medicina-intensiva-pediatrica","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":348,"descricao":"Medicina - Intensiva Pedi\u00e1trica"}],"id":595289,"hashId":"50fba7eaa956ceb7bc9028090623a203","enunciado":"<p align=justify>A IRA pode decorrer do acometimento de alguns s\u00edtios anat\u00f4micos importantes. Sobre esse assunto, analise as assertivas\r\nabaixo.<\/p>\r\nI. SNC: pacientes que apresentam controle neural inadequado podem cursar com respira\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica e apneias\r\nintermitentes.<\/p>\r\nII. Via a\u00e9rea superior: processos obstrutivos supragl\u00f3ticos e subgl\u00f3ticos, em que a cl\u00ednica tende a ser mais exuberante, com\r\nretra\u00e7\u00f5es, taquipneia, taquicardia, agita\u00e7\u00e3o, prostra\u00e7\u00e3o e cianose.<\/p>\r\nIII. Via a\u00e9rea inferior: prevalecem aqui as patologias desobstrutivas e as compress\u00f5es extr\u00ednsecas causadas por tumores,\r\nlinfonodos ou malforma\u00e7\u00f5es vasculares.<\/p>\r\n\u00c9 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":2095349,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":2095349,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":2095350,"corpo":"<p align=justify>II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2095351,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":2095352,"corpo":"<p align=justify>I, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":2095353,"corpo":"<p align=justify>III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291595,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/595289","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Trypanosoma cruzi \u00e9 transmitido pelo barbeiro. Quando o inseto termina de se alimentar, ele defeca, depositando fezes com protozo\u00e1rios sobre a pele da v\u00edtima. A doen\u00e7a de Chagas tamb\u00e9m pode ser transmitida por transfus\u00e3o de sangue ou durante a gravidez, de m\u00e3e para filho. Ao analisar o texto acima, considera-se vetor","provas":[{"id":13708,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2012-fcc-analista-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":499861,"hashId":"2d1220272df0455b3fe6424839950e7f","enunciado":"<p align=justify>O Trypanosoma cruzi \u00e9 transmitido pelo barbeiro. Quando\r\no inseto termina de se alimentar, ele defeca, depositando\r\nfezes com protozo\u00e1rios sobre a pele da v\u00edtima. A doen\u00e7a\r\nde Chagas tamb\u00e9m pode ser transmitida por transfus\u00e3o de\r\nsangue ou durante a gravidez, de m\u00e3e para filho.\r\nAo analisar o texto acima, considera-se vetor<\/p>","resposta":1810139,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Trypanosoma.","id":1810136,"corpo":"<p align=justify>o Trypanosoma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os protozo\u00e1rios.","id":1810137,"corpo":"<p align=justify>os protozo\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a gesta\u00e7\u00e3o.","id":1810138,"corpo":"<p align=justify>a gesta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o inseto barbeiro.","id":1810139,"corpo":"<p align=justify>o inseto barbeiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a transfus\u00e3o de sangue.","id":1810140,"corpo":"<p align=justify>a transfus\u00e3o de sangue.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271381,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Doen\u00e7a de Chagas","oab":false,"nome":"Doen\u00e7a de Chagas","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405834,"slug":"enfermagem-doenca-de-chagas"}],"slug":"enfermagem\/499861","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":7021}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos fatores predisponentes para CAD, correlacione as colunas e, em seguida, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. 1. Defici\u00eancia absoluta de insulina. 2. Defici\u00eancia relativa de insulina. ( ) Diabetes rec\u00e9m-diagnosticado, omiss\u00e3o do tratamento insul\u00ednico e pancreatite. ( ) Doen\u00e7a aguda (estresse): infec\u00e7\u00e3o (pulmonar, ITU, influenza etc.) e queimaduras. ( ) Mau funcionamento da bomba de infus\u00e3o de insulina ( ) Dist\u00farbios end\u00f3crinos: hipertireoidismo, feocromocitoma e acromegalia.","provas":[{"id":17067,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":7021},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-medico-area-medicina-intensiva-pediatrica","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":348,"descricao":"Medicina - Intensiva Pedi\u00e1trica"}],"id":595297,"hashId":"2dc34bd4e9b2a0e8fec06cfab70952c8","enunciado":"<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos fatores predisponentes para CAD, correlacione as colunas e, em seguida, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. <\/P>\r\n<P align=justify>1. Defici\u00eancia absoluta de insulina. <\/P>\r\n<P align=justify>2. Defici\u00eancia relativa de insulina. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Diabetes rec\u00e9m-diagnosticado, omiss\u00e3o do tratamento insul\u00ednico e pancreatite. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Doen\u00e7a aguda (estresse): infec\u00e7\u00e3o (pulmonar, ITU, influenza etc.) e queimaduras. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Mau funcionamento da bomba de infus\u00e3o de insulina <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Dist\u00farbios end\u00f3crinos: hipertireoidismo, feocromocitoma e acromegalia.<\/P>","resposta":2095389,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1\/ 2\/ 1\/ 2","id":2095389,"corpo":"<p align=justify>1\/ 2\/ 1\/ 2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1\/ 1\/ 2\/ 2","id":2095390,"corpo":"<p align=justify>1\/ 1\/ 2\/ 2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2\/ 1\/ 1\/ 1","id":2095391,"corpo":"<p align=justify>2\/ 1\/ 1\/ 1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1\/ 2\/ 2\/ 1","id":2095392,"corpo":"<p align=justify>1\/ 2\/ 2\/ 1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2\/ 2\/ 1\/ 1","id":2095393,"corpo":"<p align=justify>2\/ 2\/ 1\/ 1<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291596,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/595297","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":7021}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos tratamentos que um paciente com problema de IC deve receber, analise as afirmativas abaixo. I. \u00c0 admiss\u00e3o na UTI, o paciente deve receber monitora\u00e7\u00e3o cont\u00ednua, fazer avalia\u00e7\u00e3o de acesso venoso para medi\u00e7\u00f5es e, nos casos graves, \u00e9 necess\u00e1rio acesso venoso central para aferi\u00e7\u00e3o de PVC. II. O dec\u00fabito elevado deve ser evitado e o repouso no leito deve ser orientado. III. Em lactentes, pode haver diminui\u00e7\u00e3o do ganho ponderal em virtude do aumento das necessidades metab\u00f3licas e da redu\u00e7\u00e3o da ingest\u00e3o cal\u00f3rica. IV. A restri\u00e7\u00e3o h\u00eddrica n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria nos pacientes com insufici\u00eancia card\u00edaca. \u00c9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":17067,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":7021},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-medico-area-medicina-intensiva-pediatrica","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":348,"descricao":"Medicina - Intensiva Pedi\u00e1trica"}],"id":595299,"hashId":"8c21ad790fc29b42b9ac4c1f6432f18c","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos tratamentos que um paciente com problema de IC deve receber, analise as afirmativas abaixo.<\/p>\r\nI. \u00c0 admiss\u00e3o na UTI, o paciente deve receber monitora\u00e7\u00e3o cont\u00ednua, fazer avalia\u00e7\u00e3o de acesso venoso para medi\u00e7\u00f5es e,\r\nnos casos graves, \u00e9 necess\u00e1rio acesso venoso central para aferi\u00e7\u00e3o de PVC.<\/p>\r\nII. O dec\u00fabito elevado deve ser evitado e o repouso no leito deve ser orientado.<\/p>\r\nIII. Em lactentes, pode haver diminui\u00e7\u00e3o do ganho ponderal em virtude do aumento das necessidades metab\u00f3licas e da\r\nredu\u00e7\u00e3o da ingest\u00e3o cal\u00f3rica.<\/p>\r\nIV. A restri\u00e7\u00e3o h\u00eddrica n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria nos pacientes com insufici\u00eancia card\u00edaca.<\/p>\r\n\u00c9 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":2095402,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":2095399,"corpo":"<p align=justify>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":2095400,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":2095401,"corpo":"<p align=justify>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":2095402,"corpo":"<p align=justify>I e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":2095403,"corpo":"<p align=justify>II e IV, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291596,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/595299","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":7021}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos dist\u00farbios do equil\u00edbrio \u00e1cido-b\u00e1sico, correlacione as colunas e, em seguida, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. Coluna 1 1. Acidemia. 2. Alcalemia. 3. Acidose. 4. Alcalose. Coluna 2 ( ) Queda do pH sangu\u00edneo a valores menores que 7,36. ( ) Diminui\u00e7\u00e3o do bicarbonato s\u00e9rico (acidose metab\u00f3lica) ou aumento da PACO2 (acidose respirat\u00f3ria). ( ) Aumento do bicarbonato s\u00e9rico (alcalose metab\u00f3lica) ou diminui\u00e7\u00e3o da PaCO2 (alcalose respirat\u00f3ria). ( ) Varia\u00e7\u00e3o do pH sangu\u00edneo para um valor maior que 7,44.","provas":[{"id":17067,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":7021},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-medico-area-medicina-intensiva-pediatrica","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":348,"descricao":"Medicina - Intensiva Pedi\u00e1trica"}],"id":595300,"hashId":"2a3f0fcc04194ee926a44efc89e782ce","enunciado":"<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos dist\u00farbios do equil\u00edbrio \u00e1cido-b\u00e1sico, correlacione as colunas e, em seguida, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. <\/P>\r\n<P align=justify>Coluna 1 <\/P>\r\n<P align=justify>1. Acidemia. <\/P>\r\n<P align=justify>2. Alcalemia. <\/P>\r\n<P align=justify>3. Acidose. <\/P>\r\n<P align=justify>4. Alcalose. <\/P>\r\n<P align=justify>Coluna 2 <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Queda do pH sangu\u00edneo a valores menores que 7,36. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Diminui\u00e7\u00e3o do bicarbonato s\u00e9rico (acidose metab\u00f3lica) ou aumento da PACO2 (acidose respirat\u00f3ria). <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Aumento do bicarbonato s\u00e9rico (alcalose metab\u00f3lica) ou diminui\u00e7\u00e3o da PaCO2 (alcalose respirat\u00f3ria). <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Varia\u00e7\u00e3o do pH sangu\u00edneo para um valor maior que 7,44.<\/P>","resposta":2095404,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1\/ 3\/ 4\/ 2","id":2095404,"corpo":"<p align=justify>1\/ 3\/ 4\/ 2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2\/ 1\/ 3\/ 4","id":2095405,"corpo":"<p align=justify>2\/ 1\/ 3\/ 4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1\/ 3\/ 2\/ 4","id":2095406,"corpo":"<p align=justify>1\/ 3\/ 2\/ 4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3\/ 2\/ 1\/ 4","id":2095407,"corpo":"<p align=justify>3\/ 2\/ 1\/ 4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2\/ 4\/ 3\/ 1","id":2095408,"corpo":"<p align=justify>2\/ 4\/ 3\/ 1<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291596,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/595300","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":7021}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As afirmativas abaixo apresentam situa\u00e7\u00f5es de intoxica\u00e7\u00e3o. I. Quantidade de subst\u00e2ncia ingerida dentro da varia\u00e7\u00e3o at\u00f3xica. II. Subst\u00e2ncias n\u00e3o-t\u00f3xicas. III. Ingest\u00e3o de opioides. IV. Subst\u00e2ncias t\u00f3xicas, mas, ap\u00f3s algumas horas, a crian\u00e7a permanece assintom\u00e1tica. Assinale a alternativa que apresenta somente situa\u00e7\u00f5es em que n\u00e3o h\u00e1 necessidade de realizar sondagem nasog\u00e1strica e lavagem de conte\u00fado g\u00e1strico em pacientes com ingest\u00f5es n\u00e3o letais.","provas":[{"id":17067,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":7021},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-medico-area-medicina-intensiva-pediatrica","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":348,"descricao":"Medicina - Intensiva Pedi\u00e1trica"}],"id":595304,"hashId":"8701d87629390ed26a632a2b4f3c376d","enunciado":"<p align=justify>As afirmativas abaixo apresentam situa\u00e7\u00f5es de intoxica\u00e7\u00e3o.<\/p>\r\nI. Quantidade de subst\u00e2ncia ingerida dentro da varia\u00e7\u00e3o at\u00f3xica.<\/p>\r\nII. Subst\u00e2ncias n\u00e3o-t\u00f3xicas.<\/p>\r\nIII. Ingest\u00e3o de opioides.<\/p>\r\nIV. Subst\u00e2ncias t\u00f3xicas, mas, ap\u00f3s algumas horas, a crian\u00e7a permanece assintom\u00e1tica.<\/p>\r\nAssinale a alternativa que apresenta somente situa\u00e7\u00f5es em que n\u00e3o h\u00e1 necessidade de realizar sondagem nasog\u00e1strica e\r\nlavagem de conte\u00fado g\u00e1strico em pacientes com ingest\u00f5es n\u00e3o letais.<\/p>","resposta":2095427,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":2095424,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":2095425,"corpo":"<p align=justify>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":2095426,"corpo":"<p align=justify>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas.","id":2095427,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":2095428,"corpo":"<p align=justify>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291597,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/595304","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":7021}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos agentes t\u00f3xicos e seus ant\u00eddotos, correlacione as colunas e, em seguida, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. Coluna 1 1. Atropina. 2. Biperideno. 3. Deferoxamina. 4. Naloxona. Coluna 2 ( ) Ferro. ( ) Fenotiazinas. ( ) Anticolinester\u00e1sicos. ( ) Opioides.","provas":[{"id":17067,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":7021},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-medico-area-medicina-intensiva-pediatrica","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":348,"descricao":"Medicina - Intensiva Pedi\u00e1trica"}],"id":595307,"hashId":"1dbc5a9ef493b48c490e3c8bdb3fbd7f","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos agentes t\u00f3xicos e seus ant\u00eddotos, correlacione as colunas e, em seguida, assinale a alternativa que apresenta\r\na sequ\u00eancia correta.<\/p>\r\nColuna 1<\/p>\r\n1. Atropina.<\/p>\r\n2. Biperideno.<\/p>\r\n3. Deferoxamina.<\/p>\r\n4. Naloxona.<\/p>\r\nColuna 2<\/p>\r\n( ) Ferro.<\/p>\r\n( ) Fenotiazinas.<\/p>\r\n( ) Anticolinester\u00e1sicos.<\/p>\r\n( ) Opioides.<\/p>","resposta":2095441,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2\/ 1\/ 4\/ 3","id":2095439,"corpo":"<p align=justify>2\/ 1\/ 4\/ 3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1\/ 3\/ 2\/ 4","id":2095440,"corpo":"<p align=justify>1\/ 3\/ 2\/ 4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3\/ 2\/ 1\/ 4","id":2095441,"corpo":"<p align=justify>3\/ 2\/ 1\/ 4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4\/ 2\/ 1\/ 3","id":2095442,"corpo":"<p align=justify>4\/ 2\/ 1\/ 3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3\/ 1\/ 2\/ 4","id":2095443,"corpo":"<p align=justify>3\/ 1\/ 2\/ 4<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291597,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/595307","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":7021}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 finalidade das sondas g\u00e1stricas, analise as afirmativas abaixo. I. Descomprimir o est\u00f4mago, removendo g\u00e1s e l\u00edquido. II. Coleta de aspirado g\u00e1strico para an\u00e1lise. III. Lavagem g\u00e1strica com o objetivo de retirada de res\u00edduo t\u00f3xico; nestes casos, s\u00e3o utilizadas sondas curtas e de calibre espesso, dificultando a possibilidade de obstru\u00e7\u00e3o. \u00c9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":17067,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":7021},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-medico-area-medicina-intensiva-pediatrica","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":348,"descricao":"Medicina - Intensiva Pedi\u00e1trica"}],"id":595312,"hashId":"910245c07cdb4ffd70a135e25851f063","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 finalidade das sondas g\u00e1stricas, analise as afirmativas abaixo.<\/p>\r\nI. Descomprimir o est\u00f4mago, removendo g\u00e1s e l\u00edquido.<\/p>\r\nII. Coleta de aspirado g\u00e1strico para an\u00e1lise.<\/p>\r\nIII. Lavagem g\u00e1strica com o objetivo de retirada de res\u00edduo t\u00f3xico; nestes casos, s\u00e3o utilizadas sondas curtas e de calibre\r\nespesso, dificultando a possibilidade de obstru\u00e7\u00e3o.<\/p>\r\n\u00c9 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":2095464,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":2095464,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":2095465,"corpo":"<p align=justify>II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2095466,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":2095467,"corpo":"<p align=justify>II, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":2095468,"corpo":"<p align=justify>III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291598,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/595312","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":2267}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerado um \u201cinstrumento que representa a organiza\u00e7\u00e3o de etapas de um processo, facilitando sua leitura t\u00e9cnica com a utiliza\u00e7\u00e3o de simbologias, auxiliando na comunica\u00e7\u00e3o entre unidades, criando um legado organizacional e mantendo sua comunica\u00e7\u00e3o atualizada\u201d (Prev\u00e9: 2006), o conceito tratado pelo autor Altamiro Damian Prev\u00e9 remete a que tipo de ferramenta?","provas":[{"id":13707,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":2267},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-al-al-2012-copeve-ufal-tecnico-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - MPE AL - T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:21","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":499967,"hashId":"d03d0908891835045d75b5199496cb77","enunciado":"<p align=justify>Considerado um \u201cinstrumento que representa a organiza\u00e7\u00e3o\r\nde etapas de um processo, facilitando sua leitura t\u00e9cnica\r\ncom a utiliza\u00e7\u00e3o de simbologias, auxiliando na comunica\u00e7\u00e3o\r\nentre unidades, criando um legado organizacional e\r\nmantendo sua comunica\u00e7\u00e3o atualizada\u201d (Prev\u00e9: 2006), o\r\nconceito tratado pelo autor Altamiro Damian Prev\u00e9 remete a\r\nque tipo de ferramenta?<\/p>","resposta":1810669,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Layout.","id":1810666,"corpo":"<p align=justify>Layout.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quadro de distribui\u00e7\u00e3o do trabalho (QDT).","id":1810667,"corpo":"<p align=justify>Quadro de distribui\u00e7\u00e3o do trabalho (QDT).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5W1H.","id":1810668,"corpo":"<p align=justify>5W1H.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fluxograma.","id":1810669,"corpo":"<p align=justify>Fluxograma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Formul\u00e1rio.","id":1810670,"corpo":"<p align=justify>Formul\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271395,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Fluxograma","oab":false,"nome":"Fluxograma","pai":417304,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425637,"slug":"administracao-geral-fluxograma"}],"slug":"administracao-geral\/499967","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":7021}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c\u00c9 um estado no qual o cora\u00e7\u00e3o n\u00e3o produz um d\u00e9bito necess\u00e1rio para manter a perfus\u00e3o adequada dos tecidos, sendo assim incapaz de sustentar um transporte de oxig\u00eanio que atenda \u00e0s necessidades metab\u00f3licas do organismo.\u201d Trata-se de","provas":[{"id":17067,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":7021},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-medico-area-medicina-intensiva-pediatrica","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":348,"descricao":"Medicina - Intensiva Pedi\u00e1trica"}],"id":595319,"hashId":"865422bc82fe9bdb9a62780ef709f7bd","enunciado":"<p align=justify>\u201c\u00c9 um estado no qual o cora\u00e7\u00e3o n\u00e3o produz um d\u00e9bito necess\u00e1rio para manter a perfus\u00e3o adequada dos tecidos, sendo assim\r\nincapaz de sustentar um transporte de oxig\u00eanio que atenda \u00e0s necessidades metab\u00f3licas do organismo.\u201d Trata-se de<\/p>","resposta":2095501,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dist\u00farbios da glicose.","id":2095499,"corpo":"<p align=justify>dist\u00farbios da glicose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"choque.","id":2095500,"corpo":"<p align=justify>choque.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"insufici\u00eancia card\u00edaca.","id":2095501,"corpo":"<p align=justify>insufici\u00eancia card\u00edaca.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"obstru\u00e7\u00e3o das vias a\u00e9reas.","id":2095502,"corpo":"<p align=justify>obstru\u00e7\u00e3o das vias a\u00e9reas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"bronquiolite.","id":2095503,"corpo":"<p align=justify>bronquiolite.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291598,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/595319","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Preventiva e Social","id":9505}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Portaria n\u00b0 104\/11 do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, s\u00e3o doen\u00e7as, agravos e eventos da sa\u00fade p\u00fablica constantes na Lista de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria, exceto:","provas":[{"id":17068,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Preventiva e Social","id":9505},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-medico-area-medicina-preventiva-e-social","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Preventiva e Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":595323,"hashId":"7a2c361d354223944e6ea775a7b66fab","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Portaria n\u00b0 104\/11 do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, s\u00e3o doen\u00e7as, agravos e eventos da sa\u00fade\r\np\u00fablica constantes na Lista de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria, exceto:<\/p>","resposta":2095521,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dengue.","id":2095519,"corpo":"<p align=justify>Dengue.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Esquistossomose.","id":2095520,"corpo":"<p align=justify>Esquistossomose.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Toxoplasmose.","id":2095521,"corpo":"<p align=justify>Toxoplasmose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Leptospirose.","id":2095522,"corpo":"<p align=justify>Leptospirose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Poliomielite.","id":2095523,"corpo":"<p align=justify>Poliomielite.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291599,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/595323","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Preventiva e Social","id":9505}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o (PNI) completa 40 anos em 2013. O Programa implantou a vacina\u00e7\u00e3o de adultos, principalmente mulheres em idade f\u00e9rtil, e a de idosos a partir de 60 anos. Sobre o PNI, \u00e9 incorreto afirmar que","provas":[{"id":17068,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Preventiva e Social","id":9505},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-medico-area-medicina-preventiva-e-social","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Preventiva e Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":595329,"hashId":"46f2576ebd1928ab639b777b216a7d11","enunciado":"<p align=justify>O Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o (PNI) completa 40 anos em 2013. O Programa implantou a\r\nvacina\u00e7\u00e3o de adultos, principalmente mulheres em idade f\u00e9rtil, e a de idosos a partir de 60 anos. Sobre o\r\nPNI, \u00e9 incorreto afirmar que<\/p>","resposta":2095553,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"idosos s\u00e3o vacinados contra gripe, t\u00e9tano e difteria.","id":2095549,"corpo":"<p align=justify>idosos s\u00e3o vacinados contra gripe, t\u00e9tano e difteria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"idosos hospitalizados e residentes em asilos e casas geri\u00e1tricas s\u00e3o vacinados contra pneumonia.","id":2095550,"corpo":"<p align=justify>idosos hospitalizados e residentes em asilos e casas geri\u00e1tricas s\u00e3o vacinados contra pneumonia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a vacina contra a hepatite B \u00e9 oferecida a menores de 15 anos na Amaz\u00f4nia Legal e a menores de dois anos no resto do Pa\u00eds.","id":2095551,"corpo":"<p align=justify>a vacina contra a hepatite B \u00e9 oferecida a menores de 15 anos na Amaz\u00f4nia Legal e a menores de\r\ndois anos no resto do Pa\u00eds.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mulheres em idade f\u00e9rtil, entre 12 e 49 anos, s\u00e3o vacinadas contra t\u00e9tano e difteria.","id":2095552,"corpo":"<p align=justify>mulheres em idade f\u00e9rtil, entre 12 e 49 anos, s\u00e3o vacinadas contra t\u00e9tano e difteria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ao nascer, a pessoa deve receber a vacina meningoc\u00f3cica e a tetravalente.","id":2095553,"corpo":"<p align=justify>ao nascer, a pessoa deve receber a vacina meningoc\u00f3cica e a tetravalente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291599,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/595329","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Preventiva e Social","id":9505}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A OMS aprovou, em 25 de maio de 2005, o novo Regulamento Sanit\u00e1rio Internacional (RSI). Acerca do RSI, \u00e9 incorreto afirmar que","provas":[{"id":17068,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Preventiva e Social","id":9505},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-medico-area-medicina-preventiva-e-social","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Preventiva e Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":595334,"hashId":"fa92c6c6267b4d8a32393ef0ca88c5a2","enunciado":"<p align=justify>A OMS aprovou, em 25 de maio de 2005, o novo Regulamento Sanit\u00e1rio Internacional (RSI). Acerca do\r\nRSI, \u00e9 incorreto afirmar que<\/p>","resposta":2095574,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um viajante de posse de um certificado v\u00e1lido de vacina\u00e7\u00e3o contra a febre amarela dever\u00e1 receber outra dose da vacina contra a doen\u00e7a ao entrar no Brasil, sobretudo quando proceder de uma \u00e1rea onde a Organiza\u00e7\u00e3o tenha determinado haver risco de transmiss\u00e3o de febre amarela.","id":2095574,"corpo":"<p align=justify>Um viajante de posse de um certificado v\u00e1lido de vacina\u00e7\u00e3o contra a febre amarela dever\u00e1 receber\r\noutra dose da vacina contra a doen\u00e7a ao entrar no Brasil, sobretudo quando proceder de uma \u00e1rea\r\nonde a Organiza\u00e7\u00e3o tenha determinado haver risco de transmiss\u00e3o de febre amarela.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os certificados de vacina\u00e7\u00e3o dever\u00e3o ser totalmente preenchidos em ingl\u00eas ou franc\u00eas, podendo ser preenchidos, adicionalmente, numa terceira l\u00edngua, al\u00e9m de ingl\u00eas ou franc\u00eas.","id":2095575,"corpo":"<p align=justify>Os certificados de vacina\u00e7\u00e3o dever\u00e3o ser totalmente preenchidos em ingl\u00eas ou franc\u00eas, podendo ser\r\npreenchidos, adicionalmente, numa terceira l\u00edngua, al\u00e9m de ingl\u00eas ou franc\u00eas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Exames m\u00e9dicos invasivos, vacinas e afins n\u00e3o ser\u00e3o exigidos de viajantes, exceto quando for necess\u00e1rio para determinar se h\u00e1 risco para a sa\u00fade p\u00fablica.","id":2095576,"corpo":"<p align=justify>Exames m\u00e9dicos invasivos, vacinas e afins n\u00e3o ser\u00e3o exigidos de viajantes, exceto quando for\r\nnecess\u00e1rio para determinar se h\u00e1 risco para a sa\u00fade p\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se um viajante a quem o Estado puder exigir exame m\u00e9dico nos termos do Regulamento n\u00e3o consentir ou permitir os exames ou medidas profil\u00e1ticas, o Estado poder\u00e1 recusar a entrada desse viajante.","id":2095577,"corpo":"<p align=justify>Se um viajante a quem o Estado puder exigir exame m\u00e9dico nos termos do Regulamento n\u00e3o\r\nconsentir ou permitir os exames ou medidas profil\u00e1ticas, o Estado poder\u00e1 recusar a entrada desse\r\nviajante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na implementa\u00e7\u00e3o das medidas de sa\u00fade de que trata o Regulamento, ser\u00e3o levados em considera\u00e7\u00e3o o g\u00eanero e as preocupa\u00e7\u00f5es socioculturais, \u00e9tnicas ou religiosas dos viajantes.","id":2095578,"corpo":"<p align=justify>Na implementa\u00e7\u00e3o das medidas de sa\u00fade de que trata o Regulamento, ser\u00e3o levados em considera\u00e7\u00e3o\r\no g\u00eanero e as preocupa\u00e7\u00f5es socioculturais, \u00e9tnicas ou religiosas dos viajantes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291600,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/595334","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Preventiva e Social","id":9505}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o sintomas e sinais sugestivos utilizados para diagnosticar a tuberculose pulmonar, exceto","provas":[{"id":17068,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Preventiva e Social","id":9505},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-medico-area-medicina-preventiva-e-social","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Preventiva e Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":595341,"hashId":"07feb3b13c974a877e47dd06082e4b70","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o sintomas e sinais sugestivos utilizados para diagnosticar a tuberculose pulmonar, exceto<\/p>","resposta":2095613,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tosse seca ou produtiva por tr\u00eas semanas ou mais.","id":2095609,"corpo":"<p align=justify>tosse seca ou produtiva por tr\u00eas semanas ou mais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"febre vespertina.","id":2095610,"corpo":"<p align=justify>febre vespertina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sudorese noturna.","id":2095611,"corpo":"<p align=justify>sudorese noturna.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"astenia.","id":2095612,"corpo":"<p align=justify>astenia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aumento de peso.","id":2095613,"corpo":"<p align=justify>aumento de peso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291601,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/595341","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Preventiva e Social","id":9505}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Estatuto do Idoso, o Poder P\u00fablico criar\u00e1 e estimular\u00e1 programas de I. profissionaliza\u00e7\u00e3o especializada para os idosos, aproveitando seus potenciais e habilidades para atividades espor\u00e1dicas e n\u00e3o remuneradas. II. prepara\u00e7\u00e3o dos trabalhadores para a aposentadoria, com anteced\u00eancia m\u00ednima de um ano, por meio de est\u00edmulo a novos projetos sociais, conforme seus interesses, e de esclarecimento sobre os direitos sociais e de cidadania. III. est\u00edmulo \u00e0s empresas privadas para admiss\u00e3o de idosos ao trabalho. \u00c9 correto o que est\u00e1 contido em","provas":[{"id":17068,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Preventiva e Social","id":9505},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-medico-area-medicina-preventiva-e-social","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Preventiva e Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":595353,"hashId":"1ea1f6c668a533285591c4d54500db7a","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o Estatuto do Idoso, o Poder P\u00fablico criar\u00e1 e estimular\u00e1 programas de<\/p>\r\nI. profissionaliza\u00e7\u00e3o especializada para os idosos, aproveitando seus potenciais e habilidades para\r\natividades espor\u00e1dicas e n\u00e3o remuneradas.<\/p>\r\nII. prepara\u00e7\u00e3o dos trabalhadores para a aposentadoria, com anteced\u00eancia m\u00ednima de um ano, por meio\r\nde est\u00edmulo a novos projetos sociais, conforme seus interesses, e de esclarecimento sobre os direitos\r\nsociais e de cidadania.<\/p>\r\nIII. est\u00edmulo \u00e0s empresas privadas para admiss\u00e3o de idosos ao trabalho.<\/p>\r\n\u00c9 correto o que est\u00e1 contido em<\/p>","resposta":2095672,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":2095669,"corpo":"<p align=justify>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":2095670,"corpo":"<p align=justify>II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":2095671,"corpo":"<p align=justify>III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":2095672,"corpo":"<p align=justify>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2095673,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291602,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/595353","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Preventiva e Social","id":9505}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA), \u00e9 dever do Estado assegurar I. o ensino fundamental, obrigat\u00f3rio e gratuito, inclusive para os que a ele n\u00e3o tiveram acesso na idade pr\u00f3pria. II. o atendimento em creche e pr\u00e9-escola \u00e0s crian\u00e7as de tr\u00eas a sete anos de idade. III. oferta de ensino noturno regular, adequado \u00e0s condi\u00e7\u00f5es do adolescente trabalhador \u00c9 correto o que est\u00e1 contido em","provas":[{"id":17068,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Preventiva e Social","id":9505},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-medico-area-medicina-preventiva-e-social","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Preventiva e Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":595354,"hashId":"519828d908cb64842e4d9f3b48435599","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA), \u00e9 dever do Estado assegurar<\/p>\r\nI. o ensino fundamental, obrigat\u00f3rio e gratuito, inclusive para os que a ele n\u00e3o tiveram acesso na idade\r\npr\u00f3pria.<\/p>\r\nII. o atendimento em creche e pr\u00e9-escola \u00e0s crian\u00e7as de tr\u00eas a sete anos de idade.<\/p>\r\nIII. oferta de ensino noturno regular, adequado \u00e0s condi\u00e7\u00f5es do adolescente trabalhador<\/p>\r\n\u00c9 correto o que est\u00e1 contido em<\/p>","resposta":2095676,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2095674,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":2095675,"corpo":"<p align=justify>II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":2095676,"corpo":"<p align=justify>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":2095677,"corpo":"<p align=justify>III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":2095678,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291602,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/595354","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Preventiva e Social","id":9505}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do conceito de risco em epidemiologia, marque V para verdadeiro ou F para falso e, em seguida, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. ( ) A no\u00e7\u00e3o de risco epidemiol\u00f3gico apresenta papel preponderante na configura\u00e7\u00e3o atual das pr\u00e1ticas de sa\u00fade e das estrat\u00e9gias de promo\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o. ( ) A avalia\u00e7\u00e3o de riscos epidemiol\u00f3gicos e toxicol\u00f3gicos \u00e9 assumida como elemento b\u00e1sico da estrutura\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria. ( ) Avaliar riscos \u00e9 um processo complexo que envolve diferentes dimens\u00f5es \u2013 social, biol\u00f3gica, pol\u00edtica, econ\u00f4mica e tecnol\u00f3gica.","provas":[{"id":17068,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Preventiva e Social","id":9505},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-medico-area-medicina-preventiva-e-social","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Preventiva e Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":595356,"hashId":"d0795da2d4dbb94f4bf898b5cba1e9bc","enunciado":"<p align=justify>Acerca do conceito de risco em epidemiologia, marque V para verdadeiro ou F para falso e, em seguida,\r\nassinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta.<\/p>\r\n( ) A no\u00e7\u00e3o de risco epidemiol\u00f3gico apresenta papel preponderante na configura\u00e7\u00e3o atual das pr\u00e1ticas\r\nde sa\u00fade e das estrat\u00e9gias de promo\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o.<\/p>\r\n( ) A avalia\u00e7\u00e3o de riscos epidemiol\u00f3gicos e toxicol\u00f3gicos \u00e9 assumida como elemento b\u00e1sico da\r\nestrutura\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria.<\/p>\r\n( ) Avaliar riscos \u00e9 um processo complexo que envolve diferentes dimens\u00f5es \u2013 social, biol\u00f3gica,\r\npol\u00edtica, econ\u00f4mica e tecnol\u00f3gica.<\/p>","resposta":2095687,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F\/ V\/ V","id":2095684,"corpo":"<p align=justify>F\/ V\/ V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V\/ F\/ F","id":2095685,"corpo":"<p align=justify>V\/ F\/ F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F\/ V\/ F","id":2095686,"corpo":"<p align=justify>F\/ V\/ F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V\/ V\/ V","id":2095687,"corpo":"<p align=justify>V\/ V\/ V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V\/ F\/ V","id":2095688,"corpo":"<p align=justify>V\/ F\/ V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291602,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/595356","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ - FEMPERJ","sigla":"FEMPERJ","oab":false,"id":885}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Engenharia, Constru\u00e7\u00f5es e Ferrovias S.A","sigla":"VALEC","id":3064,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a lei federal 12379\/2011, as ferrovias integrantes do Subsistema Ferrovi\u00e1rio Federal s\u00e3o designadas pelos s\u00edmbolos \u201cEF\u201d ou \u201cAF\u201d. Desse modo, a ferrovia EF 354 \u00e9 uma ferrovia:","provas":[{"id":14810,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Engenharia, Constru\u00e7\u00f5es e Ferrovias S.A","sigla":"VALEC","id":3064,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ - FEMPERJ","sigla":"FEMPERJ","oab":false,"id":885},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"valec-2012-femperj-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FEMPERJ - VALEC - Engenheiro Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:42","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":537177,"hashId":"2b937c975fa0c1e8d7c8e6c58241d684","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a lei federal 12379\/2011, as ferrovias\r\nintegrantes do Subsistema Ferrovi\u00e1rio Federal s\u00e3o\r\ndesignadas pelos s\u00edmbolos \u201cEF\u201d ou \u201cAF\u201d. Desse modo, a\r\nferrovia EF 354 \u00e9 uma ferrovia:<\/p>","resposta":1935609,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"longitudinal;","id":1935607,"corpo":"<p align=justify>longitudinal;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"transversal;","id":1935608,"corpo":"<p align=justify>transversal;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"diagonal;","id":1935609,"corpo":"<p align=justify>diagonal;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de liga\u00e7\u00e3o;","id":1935610,"corpo":"<p align=justify>de liga\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de acesso.","id":1935611,"corpo":"<p align=justify>de acesso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":278598,"enunciado":"","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399405,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-rodovias-e-ferrovias"}],"slug":"engenharia-civil\/537177","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ - FEMPERJ","sigla":"FEMPERJ","oab":false,"id":885}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Engenharia, Constru\u00e7\u00f5es e Ferrovias S.A","sigla":"VALEC","id":3064,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os materiais de constru\u00e7\u00e3o atualmente dispon\u00edveis, o a\u00e7o \u00e9 o material mais utilizado na constru\u00e7\u00e3o de trilhos para vias f\u00e9rreas. Dentre os elementos que comp\u00f5em o a\u00e7o, aquele cuja presen\u00e7a em maior porcentagen o torna mais resistente, por\u00e9m quebradi\u00e7o, \u00e9 o:","provas":[{"id":14810,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Engenharia, Constru\u00e7\u00f5es e Ferrovias S.A","sigla":"VALEC","id":3064,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ - FEMPERJ","sigla":"FEMPERJ","oab":false,"id":885},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"valec-2012-femperj-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FEMPERJ - VALEC - Engenheiro Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:42","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":537180,"hashId":"8b3bb465cd9c2fda85eef3e3bfab04d8","enunciado":"<p align=justify>Dentre os materiais de constru\u00e7\u00e3o atualmente\r\ndispon\u00edveis, o a\u00e7o \u00e9 o material mais utilizado na\r\nconstru\u00e7\u00e3o de trilhos para vias f\u00e9rreas. Dentre os\r\nelementos que comp\u00f5em o a\u00e7o, aquele cuja presen\u00e7a\r\nem maior porcentagen o torna mais resistente, por\u00e9m\r\nquebradi\u00e7o, \u00e9 o:<\/p>","resposta":1935622,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"carbono;","id":1935622,"corpo":"<p align=justify>carbono;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sil\u00edcio;","id":1935623,"corpo":"<p align=justify>sil\u00edcio;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"f\u00f3sforo;","id":1935624,"corpo":"<p align=justify>f\u00f3sforo;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"enxofre;","id":1935625,"corpo":"<p align=justify>enxofre;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cromo.","id":1935626,"corpo":"<p align=justify>cromo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":278598,"enunciado":"","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"}],"slug":"engenharia-civil\/537180","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ - FEMPERJ","sigla":"FEMPERJ","oab":false,"id":885}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Engenharia, Constru\u00e7\u00f5es e Ferrovias S.A","sigla":"VALEC","id":3064,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma via f\u00e9rrea, o sublastro tem como fun\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":14810,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Engenharia, Constru\u00e7\u00f5es e Ferrovias S.A","sigla":"VALEC","id":3064,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ - FEMPERJ","sigla":"FEMPERJ","oab":false,"id":885},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"valec-2012-femperj-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FEMPERJ - VALEC - Engenheiro Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:42","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":537183,"hashId":"699eba55a6b28c1be3031c6b27c9c9e5","enunciado":"<p align=justify>Em uma via f\u00e9rrea, o sublastro tem como fun\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":1935641,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"impedir os deslocamentos dos dormentes nos sentidos longitudinal ou transversal;","id":1935637,"corpo":"<p align=justify>impedir os deslocamentos dos dormentes nos sentidos\r\nlongitudinal ou transversal;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"distribuir, convenientemente sobre a plataforma, os esfor\u00e7os resultantes das cargas dos ve\u00edculos;","id":1935638,"corpo":"<p align=justify>distribuir, convenientemente sobre a plataforma, os\r\nesfor\u00e7os resultantes das cargas dos ve\u00edculos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"formar um suporte at\u00e9 certo ponto el\u00e1stico, atenuando as trepida\u00e7\u00f5es resultantes da passagem dos ve\u00edculos;","id":1935639,"corpo":"<p align=justify>formar um suporte at\u00e9 certo ponto el\u00e1stico, atenuando\r\nas trepida\u00e7\u00f5es resultantes da passagem dos ve\u00edculos;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"suprimir as irregularidades da plataforma;","id":1935640,"corpo":"<p align=justify>suprimir as irregularidades da plataforma;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aumentar a capacidade de suporte da plataforma, permitindo elevar a taxa de trabalho no terreno.","id":1935641,"corpo":"<p align=justify>aumentar a capacidade de suporte da plataforma,\r\npermitindo elevar a taxa de trabalho no terreno.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":278598,"enunciado":"","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399405,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-rodovias-e-ferrovias"}],"slug":"engenharia-civil\/537183","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ - FEMPERJ","sigla":"FEMPERJ","oab":false,"id":885}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Engenharia, Constru\u00e7\u00f5es e Ferrovias S.A","sigla":"VALEC","id":3064,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":14810,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Engenharia, Constru\u00e7\u00f5es e Ferrovias S.A","sigla":"VALEC","id":3064,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ - FEMPERJ","sigla":"FEMPERJ","oab":false,"id":885},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"valec-2012-femperj-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FEMPERJ - VALEC - Engenheiro Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:42","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":537190,"hashId":"5128fc80ce29e8131f4e75bc4f26c69c","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14810\/f2.gif><\/p>","resposta":1935675,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7,9m","id":1935672,"corpo":"<p align=justify>7,9m<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"9,1m","id":1935673,"corpo":"<p align=justify>9,1m<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10,3m","id":1935674,"corpo":"<p align=justify>10,3m<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"11,5m","id":1935675,"corpo":"<p align=justify>11,5m<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"12,7m","id":1935676,"corpo":"<p align=justify>12,7m<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":278598,"enunciado":"","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399412,"slug":"engenharia-civil-topografia"}],"slug":"engenharia-civil\/537190","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ - FEMPERJ","sigla":"FEMPERJ","oab":false,"id":885}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Engenharia, Constru\u00e7\u00f5es e Ferrovias S.A","sigla":"VALEC","id":3064,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma planta de um levantamento aerofotogram\u00e9trico, um determinado terreno retangular mede 5cm de comprimento por 4cm de largura. Se a escala da planta \u00e9 de 1:500, a \u00e1rea do terreno vale:","provas":[{"id":14810,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Engenharia, Constru\u00e7\u00f5es e Ferrovias S.A","sigla":"VALEC","id":3064,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ - FEMPERJ","sigla":"FEMPERJ","oab":false,"id":885},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"valec-2012-femperj-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FEMPERJ - VALEC - Engenheiro Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:43","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":537195,"hashId":"3ec806d53cfdc937cfe0a49e9cca4e79","enunciado":"<p align=justify>Em uma planta de um levantamento\r\naerofotogram\u00e9trico, um determinado terreno retangular\r\nmede 5cm de comprimento por 4cm de largura. Se a\r\nescala da planta \u00e9 de 1:500, a \u00e1rea do terreno vale:<\/p>","resposta":1935701,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"100 m2","id":1935697,"corpo":"<P align=justify>100 m<SUP>2<\/SUP><\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"200 m2","id":1935698,"corpo":"<P align=justify>200 m<SUP>2<\/SUP><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"300 m2","id":1935699,"corpo":"<P align=justify>300 m<SUP>2<\/SUP><\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"400 m2","id":1935700,"corpo":"<P align=justify>400 m<SUP>2<\/SUP><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"500 m2","id":1935701,"corpo":"<P align=justify>500 m<SUP>2<\/SUP><\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":278598,"enunciado":"","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399404,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-edificacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/537195","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ - FEMPERJ","sigla":"FEMPERJ","oab":false,"id":885}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Engenharia, Constru\u00e7\u00f5es e Ferrovias S.A","sigla":"VALEC","id":3064,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se a curva acima correspondesse ao trecho central de uma curva de transi\u00e7\u00e3o, os pontos referentes ao in\u00edcio e fim da curva circular seriam denominados, no projeto geom\u00e9trico, respectivamente de:","provas":[{"id":14810,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Engenharia, Constru\u00e7\u00f5es e Ferrovias S.A","sigla":"VALEC","id":3064,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ - FEMPERJ","sigla":"FEMPERJ","oab":false,"id":885},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"valec-2012-femperj-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FEMPERJ - VALEC - Engenheiro Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:43","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":537200,"hashId":"25317667b0b177724826e9fdc150aac0","enunciado":"<p align=justify>Se a curva acima correspondesse ao trecho central\r\nde uma curva de transi\u00e7\u00e3o, os pontos referentes ao in\u00edcio e fim da curva circular seriam denominados, no projeto geom\u00e9trico, respectivamente de:<\/p>","resposta":1935723,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"TC e CT;","id":1935722,"corpo":"<p align=justify>TC e CT;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"SC e CS;","id":1935723,"corpo":"<p align=justify>SC e CS;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CS e SC;","id":1935724,"corpo":"<p align=justify>CS e SC;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"TS e ST;","id":1935725,"corpo":"<p align=justify>TS e ST;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ST e TS.","id":1935726,"corpo":"<p align=justify>ST e TS.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":278599,"enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14810\/f5.gif><\/p>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399405,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-rodovias-e-ferrovias"}],"slug":"engenharia-civil\/537200","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ - FEMPERJ","sigla":"FEMPERJ","oab":false,"id":885}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Engenharia, Constru\u00e7\u00f5es e Ferrovias S.A","sigla":"VALEC","id":3064,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NBR ISO 9001:2008 (Sistemas de gest\u00e3o da qualidade \u2013 Requisitos) determina que as pessoas que executem atividades que afetam a conformidade com os requisitos do produto devem ser competentes. Avalie se as a\u00e7\u00f5es da empresa descritas a seguir s\u00e3o importantes para que se alcance essa compet\u00eancia: I. Descrever as compet\u00eancias necess\u00e1rias \u00e0s pessoas que executam trabalhos que afetam os requisitos do produto. II. Prover treinamento como \u00fanica ferramenta para atingir seus objetivos. III. Avaliar as a\u00e7\u00f5es implementadas. IV. Assegurar que seu pessoal est\u00e1 consciente quanto \u00e0 pertin\u00eancia e \u00e0 import\u00e2ncia de suas atividades e de como elas contribuem para atingir os objetivos da qualidade. V. Manter os registros apropriados de educa\u00e7\u00e3o e treinamento. Est\u00e3o corretas as a\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":14811,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Engenharia, Constru\u00e7\u00f5es e Ferrovias S.A","sigla":"VALEC","id":3064,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ - FEMPERJ","sigla":"FEMPERJ","oab":false,"id":885},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"valec-2012-femperj-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FEMPERJ - VALEC - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:43","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":537204,"hashId":"a6cc35694c554a0fb24f6ab7863d8f33","enunciado":"<P align=justify>A NBR ISO 9001:2008 (Sistemas de gest\u00e3o da qualidade \u2013 Requisitos) determina que as pessoas que executem atividades que afetam a conformidade com os requisitos do produto devem ser competentes. Avalie se as a\u00e7\u00f5es da empresa descritas a seguir s\u00e3o importantes para que se alcance essa compet\u00eancia: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Descrever as compet\u00eancias necess\u00e1rias \u00e0s pessoas que executam trabalhos que afetam os requisitos do produto. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Prover treinamento como \u00fanica ferramenta para atingir seus objetivos. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Avaliar as a\u00e7\u00f5es implementadas. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Assegurar que seu pessoal est\u00e1 consciente quanto \u00e0 pertin\u00eancia e \u00e0 import\u00e2ncia de suas atividades e de como elas contribuem para atingir os objetivos da qualidade. <\/P>\r\n<P align=justify>V. Manter os registros apropriados de educa\u00e7\u00e3o e treinamento. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e3o corretas as a\u00e7\u00f5es:<\/P>","resposta":1935742,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas;","id":1935742,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV, apenas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V;","id":1935743,"corpo":"<p align=justify>I, II, III, IV e V;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III, IV e V, apenas;","id":1935744,"corpo":"<p align=justify>II, III, IV e V, apenas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas;","id":1935745,"corpo":"<p align=justify>II e III, apenas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, III e V, apenas.","id":1935746,"corpo":"<p align=justify>I, III e V, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":278601,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"ISO 9001","oab":true,"nome":"ISO 9001","pai":396235,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396370,"slug":"legislacao-dos-orgaos-iso-9001"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/537204","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ - FEMPERJ","sigla":"FEMPERJ","oab":false,"id":885}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Engenharia, Constru\u00e7\u00f5es e Ferrovias S.A","sigla":"VALEC","id":3064,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":14811,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Engenharia, Constru\u00e7\u00f5es e Ferrovias S.A","sigla":"VALEC","id":3064,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ - FEMPERJ","sigla":"FEMPERJ","oab":false,"id":885},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"valec-2012-femperj-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FEMPERJ - VALEC - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:43","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":537209,"hashId":"e2a29ba3ab9ffba96a51f5fcd682e7bb","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14811\/t1.gif><\/p>","resposta":1935768,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"devem possuir ponto de ancoragem para cinto de seguran\u00e7a tipo paraquedista;","id":1935767,"corpo":"<p align=justify>devem possuir ponto de ancoragem para cinto de\r\nseguran\u00e7a tipo paraquedista;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"todas as fun\u00e7\u00f5es da cesta devem ser claramente assinaladas e identificadas, quantos a sua fun\u00e7\u00e3o e protegida contra utiliza\u00e7\u00e3o inadvertida e acidental;","id":1935768,"corpo":"<p align=justify>todas as fun\u00e7\u00f5es da cesta devem ser claramente assinaladas e identificadas, quantos a sua fun\u00e7\u00e3o e protegida contra utiliza\u00e7\u00e3o inadvertida e acidental;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os controles superiores prontamente acess\u00edveis devem ser dotados de um meio de prevalecer sobre o controle inferior de movimenta\u00e7\u00e3o da ca\u00e7amba;","id":1935769,"corpo":"<p align=justify>os controles superiores prontamente acess\u00edveis devem\r\nser dotados de um meio de prevalecer sobre o controle\r\ninferior de movimenta\u00e7\u00e3o da ca\u00e7amba;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"devem possuir ponto de aterramento el\u00e9trico;","id":1935770,"corpo":"<p align=justify>devem possuir ponto de aterramento el\u00e9trico;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"devem possuir v\u00e1lvulas de reten\u00e7\u00e3o nos cilindros hidr\u00e1ulicos das sapatas estabilizadoras e v\u00e1lvulas de reten\u00e7\u00e3o e contrabalan\u00e7o (holding) nos cilindros hidr\u00e1ulicos do bra\u00e7o m\u00f3vel para evitar movimentos indesej\u00e1veis em caso de perda de press\u00e3o no sistema hidr\u00e1ulico.","id":1935771,"corpo":"<p align=justify>devem possuir v\u00e1lvulas de reten\u00e7\u00e3o nos cilindros\r\nhidr\u00e1ulicos das sapatas estabilizadoras e v\u00e1lvulas\r\nde reten\u00e7\u00e3o e contrabalan\u00e7o (holding) nos cilindros\r\nhidr\u00e1ulicos do bra\u00e7o m\u00f3vel para evitar movimentos\r\nindesej\u00e1veis em caso de perda de press\u00e3o no sistema\r\nhidr\u00e1ulico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":278601,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 12 - M\u00e1quinas e Equipamentos","oab":false,"nome":"NR 12 - M\u00e1quinas e Equipamentos","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397929,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-12-maquinas-e-equipamentos"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/537209","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ - FEMPERJ","sigla":"FEMPERJ","oab":false,"id":885}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Engenharia, Constru\u00e7\u00f5es e Ferrovias S.A","sigla":"VALEC","id":3064,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um profissional (chamado \"01\") possui forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica de eletrot\u00e9cnico e de t\u00e9cnico de seguran\u00e7a e foi contratado como t\u00e9cnico em eletrot\u00e9cnica. Em um determinado momento, a empresa precisou substituir um dos t\u00e9cnicos de seguran\u00e7a do trabalho do SESMT(chamado \u201c02\u201d). Nessa ocasi\u00e3o, indicou o t\u00e9cnico \u201c01\u201d - que possui forma\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnico de seguran\u00e7a - para substituir o t\u00e9cnico de seguran\u00e7a do trabalho \u201c02\u201d. Em conformidade com a NR 4 (Servi\u00e7os especializados em engenharia de seguran\u00e7a e em medicina do trabalho), a seguinte informa\u00e7\u00e3o deve ser fornecida \u00e0 empresa:","provas":[{"id":14811,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Engenharia, Constru\u00e7\u00f5es e Ferrovias S.A","sigla":"VALEC","id":3064,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ - FEMPERJ","sigla":"FEMPERJ","oab":false,"id":885},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"valec-2012-femperj-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FEMPERJ - VALEC - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:43","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":537220,"hashId":"d74e91e774022041758e26ae352b9d25","enunciado":"<P align=justify>Um profissional (chamado \"01\") possui forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica de eletrot\u00e9cnico e de t\u00e9cnico de seguran\u00e7a e foi contratado como t\u00e9cnico em eletrot\u00e9cnica. Em um determinado momento, a empresa precisou substituir um dos t\u00e9cnicos de seguran\u00e7a do trabalho do SESMT(chamado \u201c02\u201d). Nessa ocasi\u00e3o, indicou o t\u00e9cnico \u201c01\u201d - que possui forma\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnico de seguran\u00e7a - para substituir o t\u00e9cnico de seguran\u00e7a do trabalho \u201c02\u201d. Em conformidade com a NR 4 (Servi\u00e7os especializados em engenharia de seguran\u00e7a e em medicina do trabalho), a seguinte informa\u00e7\u00e3o deve ser fornecida \u00e0 empresa:<\/P>","resposta":1935826,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201c01\u201d pode assumir as duas fun\u00e7\u00f5es se sua carga hor\u00e1ria para as duas fun\u00e7\u00f5es for reduzida e \u201c01\u201d trabalhar em tempo parcial nas duas condi\u00e7\u00f5es, ou seja, 3 horas em cada fun\u00e7\u00e3o;","id":1935822,"corpo":"<p align=justify>\u201c01\u201d pode assumir as duas fun\u00e7\u00f5es se sua carga hor\u00e1ria\r\npara as duas fun\u00e7\u00f5es for reduzida e \u201c01\u201d trabalhar em\r\ntempo parcial nas duas condi\u00e7\u00f5es, ou seja, 3 horas em\r\ncada fun\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201c01\u201d pode assumir as duas fun\u00e7\u00f5es se a sua carga hor\u00e1ria para as duas fun\u00e7\u00f5es for reduzida e \u201c01\u201d trabalhar em tempo parcial nas duas condi\u00e7\u00f5es, ou seja, 4 horas em cada fun\u00e7\u00e3o;","id":1935823,"corpo":"<p align=justify>\u201c01\u201d pode assumir as duas fun\u00e7\u00f5es se a sua carga\r\nhor\u00e1ria para as duas fun\u00e7\u00f5es for reduzida e \u201c01\u201d\r\ntrabalhar em tempo parcial nas duas condi\u00e7\u00f5es, ou\r\nseja, 4 horas em cada fun\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201c01\u201d pode assumir as duas fun\u00e7\u00f5es se a sua carga hor\u00e1ria para as duas fun\u00e7\u00f5es for reduzida e \u201c01\u201d trabalhar em tempo integral (6 horas) como t\u00e9cnico de seguran\u00e7a do trabalho e parcialmente, como eletrot\u00e9cnico (3 horas);","id":1935824,"corpo":"<p align=justify>\u201c01\u201d pode assumir as duas fun\u00e7\u00f5es se a sua carga\r\nhor\u00e1ria para as duas fun\u00e7\u00f5es for reduzida e \u201c01\u201d\r\ntrabalhar em tempo integral (6 horas) como t\u00e9cnico\r\nde seguran\u00e7a do trabalho e parcialmente, como\r\neletrot\u00e9cnico (3 horas);<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201c01\u201d pode assumir as duas fun\u00e7\u00f5es se a sua carga hor\u00e1ria para as duas fun\u00e7\u00f5es for reduzida e \u201c01\u201d trabalhar em tempo integral (6 horas) como eletrot\u00e9cnico e parcialmente como t\u00e9cnico de seguran\u00e7a do trabalho (3 horas);","id":1935825,"corpo":"<p align=justify>\u201c01\u201d pode assumir as duas fun\u00e7\u00f5es se a sua\r\ncarga hor\u00e1ria para as duas fun\u00e7\u00f5es for reduzida e\r\n\u201c01\u201d trabalhar em tempo integral (6 horas) como\r\neletrot\u00e9cnico e parcialmente como t\u00e9cnico de\r\nseguran\u00e7a do trabalho (3 horas);<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"essa situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ocorrer pois aos profissionais do SESMT \u00e9 vedado o exerc\u00edcio de outras atividades na empresa durante sua atua\u00e7\u00e3o nos Servi\u00e7os Especializados em Engenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho.","id":1935826,"corpo":"<P align=justify>essa situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ocorrer pois aos profissionais do SESMT \u00e9 vedado o exerc\u00edcio de outras atividades na empresa durante sua atua\u00e7\u00e3o nos Servi\u00e7os Especializados em Engenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho.<\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":278601,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","oab":false,"nome":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397921,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-04-servicos-especializados-em-eng-de-seguranca-e-em-medicina-do-trabalho-sesmt"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/537220","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ - FEMPERJ","sigla":"FEMPERJ","oab":false,"id":885}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Engenharia, Constru\u00e7\u00f5es e Ferrovias S.A","sigla":"VALEC","id":3064,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NR 13 (Caldeiras e vasos de press\u00e3o) determina que as caldeiras apresentem, no estabelecimento onde estiverem instaladas, alguns documentos. Identifique entre as op\u00e7\u00f5es a seguir o documento que N\u00c3O \u00e9 pertinente \u00e0s caldeiras.","provas":[{"id":14811,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Engenharia, Constru\u00e7\u00f5es e Ferrovias S.A","sigla":"VALEC","id":3064,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ - FEMPERJ","sigla":"FEMPERJ","oab":false,"id":885},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"valec-2012-femperj-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FEMPERJ - VALEC - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:43","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":537222,"hashId":"fe2a5e7f4493558a815d006f85258655","enunciado":"<P align=justify>A NR 13 (Caldeiras e vasos de press\u00e3o) determina que as caldeiras apresentem, no estabelecimento onde estiverem instaladas, alguns documentos. Identifique entre as op\u00e7\u00f5es a seguir o documento que N\u00c3O \u00e9 pertinente \u00e0s caldeiras.<\/P>","resposta":1935833,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prontu\u00e1rio da caldeira;","id":1935832,"corpo":"<p align=justify>prontu\u00e1rio da caldeira;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"memorial descritivo de projeto;","id":1935833,"corpo":"<p align=justify>memorial descritivo de projeto;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"registro de seguran\u00e7a;","id":1935834,"corpo":"<p align=justify>registro de seguran\u00e7a;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"projeto de instala\u00e7\u00e3o;","id":1935835,"corpo":"<p align=justify>projeto de instala\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"relat\u00f3rios de inspe\u00e7\u00e3o.","id":1935836,"corpo":"<p align=justify>relat\u00f3rios de inspe\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":278601,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 13 - Caldeiras e Vasos de Press\u00e3o","oab":false,"nome":"NR 13 - Caldeiras e Vasos de Press\u00e3o","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397930,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-13-caldeiras-e-vasos-de-pressao"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/537222","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ - FEMPERJ","sigla":"FEMPERJ","oab":false,"id":885}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Engenharia, Constru\u00e7\u00f5es e Ferrovias S.A","sigla":"VALEC","id":3064,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O PPRA \u00e9 o Programa de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais que tem como objetivo a preserva\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e da integridade dos trabalhadores, conforme determina a NR 9 (Programa de preven\u00e7\u00e3o de riscos ambientais). Uma empresa rec\u00e9m instalada deve considerar os seguintes fatores para a elabora\u00e7\u00e3o de seu PPRA:","provas":[{"id":14811,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Engenharia, Constru\u00e7\u00f5es e Ferrovias S.A","sigla":"VALEC","id":3064,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ - FEMPERJ","sigla":"FEMPERJ","oab":false,"id":885},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"valec-2012-femperj-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FEMPERJ - VALEC - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:44","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":537229,"hashId":"800be4b1febe151189daa924b9fe5a1f","enunciado":"<p align=justify>O PPRA \u00e9 o Programa de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos\r\nAmbientais que tem como objetivo a preserva\u00e7\u00e3o da sa\u00fade\r\ne da integridade dos trabalhadores, conforme determina a\r\nNR 9 (Programa de preven\u00e7\u00e3o de riscos ambientais). Uma\r\nempresa rec\u00e9m instalada deve considerar os seguintes\r\nfatores para a elabora\u00e7\u00e3o de seu PPRA:<\/p>","resposta":1935868,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os resultados da interpreta\u00e7\u00e3o dos exames m\u00e9dicos do PCMSO;","id":1935867,"corpo":"<p align=justify>os resultados da interpreta\u00e7\u00e3o dos exames m\u00e9dicos do\r\nPCMSO;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os conhecimentos e a percep\u00e7\u00e3o dos trabalhadores em rela\u00e7\u00e3o ao processo de trabalho e aos riscos ambientais presentes. Devem ser consideradas as informa\u00e7\u00f5es constantes no Mapa de Risco;","id":1935868,"corpo":"<p align=justify>os conhecimentos e a percep\u00e7\u00e3o dos trabalhadores em\r\nrela\u00e7\u00e3o ao processo de trabalho e aos riscos ambientais\r\npresentes. Devem ser consideradas as informa\u00e7\u00f5es\r\nconstantes no Mapa de Risco;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as determina\u00e7\u00f5es da NR 17 quanto ao risco ergon\u00f4mico no levantamento e aplica\u00e7\u00e3o de medidas de controle para minimiza\u00e7\u00e3o ou elimina\u00e7\u00e3o dos riscos;","id":1935869,"corpo":"<p align=justify>as determina\u00e7\u00f5es da NR 17 quanto ao risco ergon\u00f4mico\r\nno levantamento e aplica\u00e7\u00e3o de medidas de controle\r\npara minimiza\u00e7\u00e3o ou elimina\u00e7\u00e3o dos riscos;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os levantamentos estat\u00edsticos de acidentes, computados conforme a NBR 14280:2001, para definir as medidas de controle para minimizar ou eliminar o risco de acidentes;","id":1935870,"corpo":"<P align=justify>os levantamentos estat\u00edsticos de acidentes, computados conforme a NBR 14280:2001, para definir as medidas de controle para minimizar ou eliminar o risco de acidentes;<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as determina\u00e7\u00f5es da NR 15 na avalia\u00e7\u00e3o quantitativa de risco biol\u00f3gico.","id":1935871,"corpo":"<p align=justify>as determina\u00e7\u00f5es da NR 15 na avalia\u00e7\u00e3o quantitativa\r\nde risco biol\u00f3gico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":278601,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","oab":false,"nome":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397926,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-09-programas-de-prevencao-de-riscos-ambientais"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/537229","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}