{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164926,"perPage":"100","pages":21650,"page":15552,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":16017,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-al-al-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AL - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:16:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":570911,"hashId":"6ec4efa9ffdd2acce63dcbb4f261d275","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16017\/t1.gif><\/P>","resposta":2029160,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O processo de colagem do piso de laminado melam\u00ednico consiste em aplicar cola \u00e0 base de solvente no contrapiso previamente regularizado e nas placas, e, em seguida, ajust\u00e1los e pression\u00e1-los fortemente.","id":2029160,"corpo":"<p align=justify>O processo de colagem do piso de laminado melam\u00ednico\r\nconsiste em aplicar cola \u00e0 base de solvente no contrapiso\r\npreviamente regularizado e nas placas, e, em seguida, ajust\u00e1los\r\ne pression\u00e1-los fortemente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O m\u00f3dulo de veda\u00e7\u00e3o \u2014 m \u2014 est\u00e1 aplicado sobre uma quadr\u00edcula de 1,25 m \u00d7 1,25 m, e o m\u00f3dulo estrutural \u2014 M \u2014 est\u00e1 aplicado sobre uma malha retangular de 2,50 m \u00d7 6,25 m.","id":2029161,"corpo":"<p align=justify>O m\u00f3dulo de veda\u00e7\u00e3o \u2014 m \u2014 est\u00e1 aplicado sobre uma\r\nquadr\u00edcula de 1,25 m \u00d7 1,25 m, e o m\u00f3dulo estrutural \u2014 M \u2014\r\nest\u00e1 aplicado sobre uma malha retangular de 2,50 m \u00d7 6,25 m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nesse sistema construtivo, o m\u00f3dulo estrutural pode ser coberto economicamente com pr\u00e9-moldados, de maneira que as vigas principais sejam instaladas longitudinalmente, suportando cinco lajes transversais de 2,50 m de largura.","id":2029162,"corpo":"<p align=justify>Nesse sistema construtivo, o m\u00f3dulo estrutural pode ser\r\ncoberto economicamente com pr\u00e9-moldados, de maneira que\r\nas vigas principais sejam instaladas longitudinalmente,\r\nsuportando cinco lajes transversais de 2,50 m de largura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O espa\u00e7o vazio entre as placas de argamassa armada colocadas em pares garante o conforto t\u00e9rmico do ambiente devido ao fen\u00f4meno conhecido como efeito chamin\u00e9.","id":2029163,"corpo":"<p align=justify>O espa\u00e7o vazio entre as placas de argamassa armada colocadas\r\nem pares garante o conforto t\u00e9rmico do ambiente devido ao\r\nfen\u00f4meno conhecido como efeito chamin\u00e9.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para cobrir as irregularidades e porosidades da argamassa armada e atribuir-lhe uma superf\u00edcie lisa e facilmente lav\u00e1vel, deve-se utilizar ep\u00f3xi e aplic\u00e1-lo sobre uma base anticorrosiva.","id":2029164,"corpo":"<p align=justify>Para cobrir as irregularidades e porosidades da argamassa\r\narmada e atribuir-lhe uma superf\u00edcie lisa e facilmente lav\u00e1vel,\r\ndeve-se utilizar ep\u00f3xi e aplic\u00e1-lo sobre uma base anticorrosiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":285680,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Projeto","oab":false,"nome":"Projeto","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398814,"slug":"arquitetura-projeto"}],"slug":"arquitetura\/570911","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":16017,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-al-al-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AL - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:16:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":570912,"hashId":"149e3ebd0d72a5f4f2ade3e7a5562c4a","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16017\/01.gif><\/P>","resposta":2029166,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"H\u00e1 sanit\u00e1rio p\u00fablico corretamente localizado na planta.","id":2029165,"corpo":"<p align=justify>H\u00e1 sanit\u00e1rio p\u00fablico corretamente localizado na planta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na concep\u00e7\u00e3o da sala 1, a orienta\u00e7\u00e3o 1 foi atendida.","id":2029166,"corpo":"<p align=justify>Na concep\u00e7\u00e3o da sala 1, a orienta\u00e7\u00e3o 1 foi atendida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nesse leiaute, o juiz integra-se inadequadamente ao p\u00fablico quando sai de seu gabinete, contrariando a recomenda\u00e7\u00e3o n\u00famero 2.","id":2029167,"corpo":"<p align=justify>Nesse leiaute, o juiz integra-se inadequadamente ao p\u00fablico quando sai de seu gabinete, contrariando a recomenda\u00e7\u00e3o n\u00famero 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Devido \u00e0s dimens\u00f5es reduzidas n\u00e3o h\u00e1, nessa central de concilia\u00e7\u00e3o, facilidade para contato do p\u00fablico com os funcion\u00e1rios que possa atender \u00e0 recomenda\u00e7\u00e3o 3.","id":2029168,"corpo":"<p align=justify>Devido \u00e0s dimens\u00f5es reduzidas n\u00e3o h\u00e1, nessa central de concilia\u00e7\u00e3o, facilidade para contato do p\u00fablico com os funcion\u00e1rios que possa\r\natender \u00e0 recomenda\u00e7\u00e3o 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A planta apresentada contempla uma sala para media\u00e7\u00e3o\/concilia\u00e7\u00e3o judicial e seis ambientes para audi\u00eancias judiciais.","id":2029169,"corpo":"<p align=justify>A planta apresentada contempla uma sala para media\u00e7\u00e3o\/concilia\u00e7\u00e3o judicial e seis ambientes para audi\u00eancias judiciais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":285680,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Projeto","oab":false,"nome":"Projeto","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398814,"slug":"arquitetura-projeto"}],"slug":"arquitetura\/570912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o termo que designa a redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de n\u00edveis hier\u00e1rquicos em uma organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":16015,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-ro-ro-2012-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RO - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:16:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":570947,"hashId":"4136a5714ac0b2103d1ccd5fa7a5db42","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o termo que designa a redu\u00e7\u00e3o do\r\nn\u00famero de n\u00edveis hier\u00e1rquicos em uma organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2029342,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"turn over","id":2029340,"corpo":"<p align=justify>turn over<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"empowerment","id":2029341,"corpo":"<p align=justify>empowerment<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"downsizing","id":2029342,"corpo":"<p align=justify>downsizing<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"outsourcing","id":2029343,"corpo":"<p align=justify>outsourcing<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"rotatividade disfuncional","id":2029344,"corpo":"rotatividade disfuncional","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":285686,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Estrutura Organizacional","oab":false,"nome":"Estrutura Organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404625,"slug":"administracao-geral-estrutura-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/570947","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Servidor p\u00fablico que trabalha no almoxarifado de um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico candidatou-se ao cargo de gerente de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas desse mesmo \u00f3rg\u00e3o. O referido \u00f3rg\u00e3o analisa o desempenho desse servidor com base nos conceitos de sua \u00faltima avalia\u00e7\u00e3o de desempenho, que variam de zero a dez. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":16015,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-ro-ro-2012-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RO - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:16:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":570952,"hashId":"affc9d206d854500274666146b9c6422","enunciado":"<P align=justify>Servidor p\u00fablico que trabalha no almoxarifado de um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico candidatou-se ao cargo de gerente de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas desse mesmo \u00f3rg\u00e3o. O referido \u00f3rg\u00e3o analisa o desempenho desse servidor com base nos conceitos de sua \u00faltima avalia\u00e7\u00e3o de desempenho, que variam de zero a dez. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/P>","resposta":2029367,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O m\u00e9todo de recrutamento realizado \u00e9 do tipo externo, visto que o servidor candidata-se a cargo de setor diferente do setor em que trabalha.","id":2029365,"corpo":"<p align=justify>O m\u00e9todo de recrutamento realizado \u00e9 do tipo externo, visto\r\nque o servidor candidata-se a cargo de setor diferente do setor\r\nem que trabalha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O respons\u00e1vel por realizar a sele\u00e7\u00e3o dever\u00e1 adotar a entrevista fechada como t\u00e9cnica de identifica\u00e7\u00e3o das compet\u00eancias desejadas, em virtude de, por meio dessa t\u00e9cnica, serem obtidas informa\u00e7\u00f5es detalhadas e abrangentes sobre o perfil dos candidatos.","id":2029366,"corpo":"<p align=justify>O respons\u00e1vel por realizar a sele\u00e7\u00e3o dever\u00e1 adotar a entrevista\r\nfechada como t\u00e9cnica de identifica\u00e7\u00e3o das compet\u00eancias\r\ndesejadas, em virtude de, por meio dessa t\u00e9cnica, serem\r\nobtidas informa\u00e7\u00f5es detalhadas e abrangentes sobre o perfil\r\ndos candidatos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De acordo com a teoria X, caso esse servidor seja selecionado para o cargo de gerente de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, ele deve ser constantemente supervisionado e acompanhado.","id":2029367,"corpo":"<p align=justify>De acordo com a teoria X, caso esse servidor seja selecionado\r\npara o cargo de gerente de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, ele deve ser\r\nconstantemente supervisionado e acompanhado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Segundo a teoria da motiva\u00e7\u00e3o de hierarquia das necessidades, proposta por Maslow, caso esse servidor seja selecionado para o cargo de gerente de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, ele deve ser motivado primeiramente mediante o incremento de sua autoestima.","id":2029368,"corpo":"<p align=justify>Segundo a teoria da motiva\u00e7\u00e3o de hierarquia das necessidades,\r\nproposta por Maslow, caso esse servidor seja selecionado para\r\no cargo de gerente de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, ele deve ser motivado\r\nprimeiramente mediante o incremento de sua autoestima.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o dos conceitos obtidos pelo servidor em sua \u00faltima avalia\u00e7\u00e3o de desempenho como crit\u00e9rio para tomada de decis\u00e3o caracteriza a avalia\u00e7\u00e3o de desempenho do tipo escolha for\u00e7ada.","id":2029369,"corpo":"<p align=justify>A utiliza\u00e7\u00e3o dos conceitos obtidos pelo servidor em sua \u00faltima\r\navalia\u00e7\u00e3o de desempenho como crit\u00e9rio para tomada de\r\ndecis\u00e3o caracteriza a avalia\u00e7\u00e3o de desempenho do tipo escolha\r\nfor\u00e7ada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":285687,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Teoria X e Y de McGregor","oab":false,"nome":"Teoria X e Y de McGregor","pai":425448,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425450,"slug":"administracao-geral-teoria-x-e-y-de-mcgregor"}],"slug":"administracao-geral\/570952","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta aspecto da cultura organizacional influenciado pelas a\u00e7\u00f5es voltadas a modificar cren\u00e7as, preconceitos ideol\u00f3gicos e julgamentos de integrantes de uma organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":16015,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-ro-ro-2012-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RO - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:16:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":570953,"hashId":"25e89c4137261e06541605a352e7660a","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta aspecto da cultura organizacional\r\ninfluenciado pelas a\u00e7\u00f5es voltadas a modificar cren\u00e7as, preconceitos\r\nideol\u00f3gicos e julgamentos de integrantes de uma organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2029373,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"h\u00e1bito","id":2029370,"corpo":"<p align=justify>h\u00e1bito<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00edmbolo","id":2029371,"corpo":"<p align=justify>s\u00edmbolo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"artefato","id":2029372,"corpo":"<p align=justify>artefato<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"valor","id":2029373,"corpo":"<p align=justify>valor<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cerim\u00f4nia","id":2029374,"corpo":"cerim\u00f4nia","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":285687,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Cultura organizacional","oab":false,"nome":"Cultura organizacional","pai":404617,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425523,"slug":"administracao-geral-cultura-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/570953","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica pretenda alterar cl\u00e1usula do contrato relativa a servi\u00e7o que ser\u00e1 prestado por empresa privada contratada, impondo novos custos para a realiza\u00e7\u00e3o desses servi\u00e7os, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":16015,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-ro-ro-2012-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RO - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:16:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":570970,"hashId":"c40dbf2de6e110e5dc12ee6034f483f8","enunciado":"<p align=justify>Considerando-se que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica pretenda alterar\r\ncl\u00e1usula do contrato relativa a servi\u00e7o que ser\u00e1 prestado por\r\nempresa privada contratada, impondo novos custos para a\r\nrealiza\u00e7\u00e3o desses servi\u00e7os, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":2029456,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a altera\u00e7\u00e3o contratual proposta pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 ilegal, haja vista que a administra\u00e7\u00e3o \u00e9 destitu\u00edda do poder de modificar cl\u00e1usulas de contrato de servi\u00e7o j\u00e1 celebrado.","id":2029455,"corpo":"<p align=justify>a altera\u00e7\u00e3o contratual proposta pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9\r\nilegal, haja vista que a administra\u00e7\u00e3o \u00e9 destitu\u00edda do poder de\r\nmodificar cl\u00e1usulas de contrato de servi\u00e7o j\u00e1 celebrado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a empresa contratada poder\u00e1 pleitear judicialmente o equil\u00edbrio econ\u00f4mico financeiro do contrato.","id":2029456,"corpo":"<p align=justify>a empresa contratada poder\u00e1 pleitear judicialmente o equil\u00edbrio\r\necon\u00f4mico financeiro do contrato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a ministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica poder\u00e1 alterar as cl\u00e1usulas contratuais econ\u00f4micas, desde que tenha pagado todas as obriga\u00e7\u00f5es devidas \u00e0 empresa contratada.","id":2029457,"corpo":"<p align=justify>a ministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica poder\u00e1 alterar as cl\u00e1usulas contratuais\r\necon\u00f4micas, desde que tenha pagado todas as obriga\u00e7\u00f5es\r\ndevidas \u00e0 empresa contratada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a empresa contratada poder\u00e1, de imediato, rescindir o contrato, caso n\u00e3o concorde com as novas cl\u00e1usulas estabelecidas nesse documento.","id":2029458,"corpo":"<p align=justify>a empresa contratada poder\u00e1, de imediato, rescindir o contrato,\r\ncaso n\u00e3o concorde com as novas cl\u00e1usulas estabelecidas nesse\r\ndocumento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a empresa contratada dever\u00e1 arcar com os novos custos, visto que o contratado n\u00e3o tem direito \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o dos custos do servi\u00e7o ao longo do prazo estabelecido para a execu\u00e7\u00e3o do contrato.","id":2029459,"corpo":"<p align=justify>a empresa contratada dever\u00e1 arcar com os novos custos, visto\r\nque o contratado n\u00e3o tem direito \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o dos custos do\r\nservi\u00e7o ao longo do prazo estabelecido para a execu\u00e7\u00e3o do\r\ncontrato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":285689,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41  a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/570970","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A aplica\u00e7\u00e3o de advert\u00eancia pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e0 empresa contratada implica","provas":[{"id":16015,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-ro-ro-2012-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RO - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:16:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":570972,"hashId":"29f6128d952b2aba10dbbc49fbc8f634","enunciado":"<p align=justify>A aplica\u00e7\u00e3o de advert\u00eancia pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e0 empresa\r\ncontratada implica<\/p>","resposta":2029469,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a submiss\u00e3o de declara\u00e7\u00e3o de inidoneidade de licitar com a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e0 empresa contratada.","id":2029465,"corpo":"<p align=justify>a submiss\u00e3o de declara\u00e7\u00e3o de inidoneidade de licitar com a\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e0 empresa contratada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a apresenta\u00e7\u00e3o, pela empresa, de presta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria, que ser\u00e1 deduzida da garantia ou dos pagamentos a serem feitos pela administra\u00e7\u00e3o.","id":2029466,"corpo":"<p align=justify>a apresenta\u00e7\u00e3o, pela empresa, de presta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria, que ser\u00e1\r\ndeduzida da garantia ou dos pagamentos a serem feitos pela\r\nadministra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a suspens\u00e3o tempor\u00e1ria \u2014 dois anos consecutivos \u2014 da empresa de contratar com a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":2029467,"corpo":"<p align=justify>a suspens\u00e3o tempor\u00e1ria \u2014 dois anos consecutivos \u2014 da\r\nempresa de contratar com a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a suspens\u00e3o da empresa de contratar com o \u00f3rg\u00e3o que aplicou a advert\u00eancia.","id":2029468,"corpo":"<p align=justify>a suspens\u00e3o da empresa de contratar com o \u00f3rg\u00e3o que aplicou\r\na advert\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o registro do cometimento da infra\u00e7\u00e3o contratual.","id":2029469,"corpo":"<p align=justify>o registro do cometimento da infra\u00e7\u00e3o contratual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":285689,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41  a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"San\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"San\u00e7\u00f5es","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404476,"slug":"direito-administrativo-sancoes"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo IV - Das san\u00e7\u00f5es administrativas e da tutela judicial","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo IV - Das san\u00e7\u00f5es administrativas e da tutela judicial","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422310,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iv-das-sancoes-administrativas-e-da-tutela-judicial"}],"slug":"direito-administrativo\/570972","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo James Giacomoni, a descentraliza\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos caracteriza-se pela cess\u00e3o de cr\u00e9dito or\u00e7ament\u00e1rio entre unidades or\u00e7ament\u00e1rias ou unidades gestoras. A descentraliza\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria entre unidades do mesmo \u00f3rg\u00e3o (minist\u00e9rio) \u00e9 denominada","provas":[{"id":16015,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-ro-ro-2012-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RO - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:16:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":570981,"hashId":"451c5f8aafe1ad81dc99750d0e4ef6c5","enunciado":"<p align=justify>Segundo James Giacomoni, a descentraliza\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos\r\ncaracteriza-se pela cess\u00e3o de cr\u00e9dito or\u00e7ament\u00e1rio entre unidades\r\nor\u00e7ament\u00e1rias ou unidades gestoras. A descentraliza\u00e7\u00e3o\r\nor\u00e7ament\u00e1ria entre unidades do mesmo \u00f3rg\u00e3o (minist\u00e9rio) \u00e9\r\ndenominada<\/p>","resposta":2029512,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"repasse.","id":2029510,"corpo":"<p align=justify>repasse.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sub-repasse.","id":2029511,"corpo":"<p align=justify>sub-repasse.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"provis\u00e3o.","id":2029512,"corpo":"<p align=justify>provis\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cota.","id":2029513,"corpo":"<p align=justify>cota.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"destaque.","id":2029514,"corpo":"destaque.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":285691,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Provis\u00e3o","oab":false,"nome":"Provis\u00e3o","pai":411904,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411907,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-provisao"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/570981","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O anexo de metas fiscais deve","provas":[{"id":16015,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-ro-ro-2012-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RO - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:16:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":570984,"hashId":"d89d02cdd905545513542853ac31b603","enunciado":"<p align=justify>O anexo de metas fiscais deve<\/p>","resposta":2029525,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"evidenciar a avalia\u00e7\u00e3o do cumprimento das metas relativas ao ano anterior.","id":2029525,"corpo":"<p align=justify>evidenciar a avalia\u00e7\u00e3o do cumprimento das metas relativas\r\nao ano anterior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"integrar o projeto de lei do PPA.","id":2029526,"corpo":"<p align=justify>integrar o projeto de lei do PPA.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser publicado at\u00e9 trinta dias subsequentes \u00e0 publica\u00e7\u00e3o da LOA.","id":2029527,"corpo":"<p align=justify>ser publicado at\u00e9 trinta dias subsequentes \u00e0 publica\u00e7\u00e3o da\r\nLOA.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"destacar a origem e a aplica\u00e7\u00e3o dos recursos obtidos com as opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito.","id":2029528,"corpo":"<p align=justify>destacar a origem e a aplica\u00e7\u00e3o dos recursos obtidos com as\r\nopera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"informar e avaliar os passivos contingentes.","id":2029529,"corpo":"<p align=justify>informar e avaliar os passivos contingentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":285691,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Anexo de Metas Fiscais - AMF","oab":false,"nome":"Anexo de Metas Fiscais - AMF","pai":411950,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424404,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-anexo-de-metas-fiscais-amf"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/570984","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as normas brasileiras de contabilidade aplicadas ao setor p\u00fablico, o objeto da contabilidade \u00e9 o patrim\u00f4nio p\u00fablico, que deve ser estruturado em","provas":[{"id":16015,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-ro-ro-2012-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RO - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:16:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":570990,"hashId":"f3e3a1d5726d2213ae1a84f919b86b99","enunciado":"<p align=justify>De acordo com as normas brasileiras de contabilidade aplicadas ao\r\nsetor p\u00fablico, o objeto da contabilidade \u00e9 o patrim\u00f4nio p\u00fablico, que\r\ndeve ser estruturado em<\/p>","resposta":2029556,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ativo financeiro e passivo financeiro.","id":2029555,"corpo":"<p align=justify>ativo financeiro e passivo financeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ativo, passivo e patrim\u00f4nio l\u00edquido.","id":2029556,"corpo":"<p align=justify>ativo, passivo e patrim\u00f4nio l\u00edquido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ativo total e passivo total.","id":2029557,"corpo":"<p align=justify>ativo total e passivo total.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"circulante e n\u00e3o circulante.","id":2029558,"corpo":"<p align=justify>circulante e n\u00e3o circulante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ativo real e passivo real.","id":2029559,"corpo":"<p align=justify>ativo real e passivo real.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":285691,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Patrim\u00f4nio P\u00fablico","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio P\u00fablico","pai":412174,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405710,"slug":"contabilidade-publica-patrimonio-publico"},{"nome_clean":"Objeto da Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Objeto da Contabilidade P\u00fablica","pai":412048,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412055,"slug":"contabilidade-publica-objeto-da-contabilidade-publica"}],"slug":"contabilidade-publica\/570990","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":16018,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-al-al-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AL - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:16:45","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":570992,"hashId":"7c985d3a0acc6ea1b6f69957cc64e6f6","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16018\/16.gif><\/P>","resposta":2029568,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A fun\u00e7\u00e3o ABC \u00e9 um algoritmo de intercala\u00e7\u00e3o est\u00e1vel.","id":2029565,"corpo":"<p align=justify>A fun\u00e7\u00e3o ABC \u00e9 um algoritmo de intercala\u00e7\u00e3o est\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A fun\u00e7\u00e3o ABC altera o tamanho do vetor original.","id":2029566,"corpo":"<p align=justify>A fun\u00e7\u00e3o ABC altera o tamanho do vetor original.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O tempo que a fun\u00e7\u00e3o consome para fazer o servi\u00e7o \u00e9 independente do n\u00famero de compara\u00e7\u00f5es entre elementos do vetor.","id":2029567,"corpo":"<p align=justify>O tempo que a fun\u00e7\u00e3o consome para fazer o servi\u00e7o \u00e9\r\nindependente do n\u00famero de compara\u00e7\u00f5es entre elementos do\r\nvetor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O consumo de tempo \u00e9 proporcional ao n\u00famero de movimenta\u00e7\u00f5es, ou seja, de c\u00f3pias de elementos do vetor de um lugar para outro. Esse n\u00famero \u00e9 igual a 2(r - p).","id":2029568,"corpo":"<p align=justify>O consumo de tempo \u00e9 proporcional ao n\u00famero de\r\nmovimenta\u00e7\u00f5es, ou seja, de c\u00f3pias de elementos do vetor de\r\num lugar para outro. Esse n\u00famero \u00e9 igual a 2(r - p).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O consumo de tempo da fun\u00e7\u00e3o \u00e9 inversamente proporcional ao n\u00famero de elementos do vetor.","id":2029569,"corpo":"<p align=justify>O consumo de tempo da fun\u00e7\u00e3o \u00e9 inversamente proporcional\r\nao n\u00famero de elementos do vetor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":285690,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/570992","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o manual t\u00e9cnico do or\u00e7amento, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias na estrutura program\u00e1tica, o cumprimento de senten\u00e7as judiciais, tais como precat\u00f3rios, senten\u00e7as de pequeno valor e d\u00e9bitos vincendos \u00e9 classificado como","provas":[{"id":16015,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-ro-ro-2012-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RO - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:16:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":570993,"hashId":"d29c2e8c89cf23ec6353b25a63131d8e","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o manual t\u00e9cnico do or\u00e7amento, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0\r\nclassifica\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias na estrutura program\u00e1tica, o\r\ncumprimento de senten\u00e7as judiciais, tais como precat\u00f3rios,\r\nsenten\u00e7as de pequeno valor e d\u00e9bitos vincendos \u00e9 classificado como<\/p>","resposta":2029573,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"projeto.","id":2029570,"corpo":"<p align=justify>projeto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"programa final\u00edstico.","id":2029571,"corpo":"<p align=justify>programa final\u00edstico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atividade.","id":2029572,"corpo":"<p align=justify>atividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"opera\u00e7\u00e3o especial.","id":2029573,"corpo":"<p align=justify>opera\u00e7\u00e3o especial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"passivo contingente.","id":2029574,"corpo":"<p align=justify>passivo contingente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":285691,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Tipos de A\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Tipos de A\u00e7\u00f5es","pai":424749,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411880,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-tipos-de-acoes"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/570993","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista Processual","id":8958}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A mera titularidade de um im\u00f3vel acarretar\u00e1 a assun\u00e7\u00e3o de obriga\u00e7\u00f5es desvinculadas de qualquer manifesta\u00e7\u00e3o de vontade do dono. Nesse caso, estar-se-\u00e1 diante de obriga\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":16019,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista Processual","id":8958},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-ro-ro-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-analista-processual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista Processual - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:16:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":571012,"hashId":"3f7502f615611d965aad6245eb432de9","enunciado":"<p align=justify>A mera titularidade de um im\u00f3vel acarretar\u00e1 a assun\u00e7\u00e3o de\r\nobriga\u00e7\u00f5es desvinculadas de qualquer manifesta\u00e7\u00e3o de vontade do\r\ndono. Nesse caso, estar-se-\u00e1 diante de obriga\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":2029667,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de resultado.","id":2029665,"corpo":"<p align=justify>de resultado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"modal.","id":2029666,"corpo":"<p align=justify>modal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"propter rem.","id":2029667,"corpo":"<p align=justify>propter rem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de execu\u00e7\u00e3o diferida.","id":2029668,"corpo":"<p align=justify>de execu\u00e7\u00e3o diferida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de garantia.","id":2029669,"corpo":"de garantia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":285693,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Modalidades das Obriga\u00e7\u00f5es \u2013 Art. 233 ao 285","oab":true,"nome":"Modalidades das Obriga\u00e7\u00f5es \u2013 Art. 233 ao 285","pai":405911,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405915,"slug":"direito-civil-modalidades-das-obrigacoes-art-233-ao-285"}],"slug":"direito-civil\/571012","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista Processual","id":8958}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s regular tr\u00e2mite de processo administrativo disciplinar (PAD), o presidente da Rep\u00fablica editou ato demitindo um servidor p\u00fablico federal. De acordo com essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":16019,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista Processual","id":8958},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-ro-ro-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-analista-processual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista Processual - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:16:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":571035,"hashId":"6e8e2e7956c8cf04fb493705027501b4","enunciado":"<p align=justify>Ap\u00f3s regular tr\u00e2mite de processo administrativo disciplinar (PAD),\r\no presidente da Rep\u00fablica editou ato demitindo um servidor p\u00fablico\r\nfederal. De acordo com essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":2029780,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apesar de a a\u00e7\u00e3o popular destinar-se \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o dos atos do poder p\u00fablico pelo povo, n\u00e3o ser\u00e1 cab\u00edvel sua utiliza\u00e7\u00e3o no caso, pois a referida a\u00e7\u00e3o objetiva precipuamente a prote\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio p\u00fablico ou de entidade de que o Estado participe, da moralidade administrativa, do meio ambiente e do patrim\u00f4nio hist\u00f3rico e cultural.","id":2029780,"corpo":"<p align=justify>Apesar de a a\u00e7\u00e3o popular destinar-se \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o dos atos do\r\npoder p\u00fablico pelo povo, n\u00e3o ser\u00e1 cab\u00edvel sua utiliza\u00e7\u00e3o no\r\ncaso, pois a referida a\u00e7\u00e3o objetiva precipuamente a prote\u00e7\u00e3o do\r\npatrim\u00f4nio p\u00fablico ou de entidade de que o Estado participe,\r\nda moralidade administrativa, do meio ambiente e do\r\npatrim\u00f4nio hist\u00f3rico e cultural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"caso, o presidente da Rep\u00fablica \u00e9 parte ileg\u00edtima para figurar no polo passivo de eventual mandado de seguran\u00e7a, pois ele n\u00e3o participou da elabora\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio final do PAD.","id":2029781,"corpo":"<p align=justify>caso, o presidente da Rep\u00fablica \u00e9 parte ileg\u00edtima para\r\nfigurar no polo passivo de eventual mandado de seguran\u00e7a,\r\npois ele n\u00e3o participou da elabora\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio final\r\ndo PAD.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Passados mais de cento e vinte dias da divulga\u00e7\u00e3o do aludido ato no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o, o servidor demitido n\u00e3o poder\u00e1 mais questionar, em ju\u00edzo, a validade jur\u00eddica do ato de demiss\u00e3o que lhe foi lesivo.","id":2029782,"corpo":"<p align=justify>Passados mais de cento e vinte dias da divulga\u00e7\u00e3o do aludido\r\nato no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o, o servidor demitido n\u00e3o poder\u00e1\r\nmais questionar, em ju\u00edzo, a validade jur\u00eddica do ato de\r\ndemiss\u00e3o que lhe foi lesivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o poder\u00e1 o servidor demitido se valer de mandado de seguran\u00e7a para questionar judicialmente o ato, pois a referida a\u00e7\u00e3o s\u00f3 \u00e9 cab\u00edvel em face de lei em tese.","id":2029783,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o poder\u00e1 o servidor demitido se valer de mandado de\r\nseguran\u00e7a para questionar judicialmente o ato, pois a referida\r\na\u00e7\u00e3o s\u00f3 \u00e9 cab\u00edvel em face de lei em tese.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Passado mais de um ano da publica\u00e7\u00e3o do ato, eventual decis\u00e3o do presidente da Rep\u00fablica, em pedido de reconsidera\u00e7\u00e3o formulado pelo servidor demitido, reabrir\u00e1 o prazo para impetra\u00e7\u00e3o de mandado de seguran\u00e7a em face do ato de demiss\u00e3o.","id":2029784,"corpo":"<p align=justify>Passado mais de um ano da publica\u00e7\u00e3o do ato, eventual\r\ndecis\u00e3o do presidente da Rep\u00fablica, em pedido de\r\nreconsidera\u00e7\u00e3o formulado pelo servidor demitido, reabrir\u00e1 o\r\nprazo para impetra\u00e7\u00e3o de mandado de seguran\u00e7a em face do\r\nato de demiss\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":285695,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","oab":true,"nome":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405220,"slug":"direito-constitucional-remedios-constitucionais-ou-writs-constitucionais-ou-acoes-constitucionais-ou-garantias-constitucionais"},{"nome_clean":"Mandado de Seguran\u00e7a","oab":true,"nome":"Mandado de Seguran\u00e7a","pai":405220,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405222,"slug":"direito-constitucional-mandado-de-seguranca"}],"slug":"direito-constitucional\/571035","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista Processual","id":8958}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s quest\u00f5es e processos incidentes.","provas":[{"id":16019,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista Processual","id":8958},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-ro-ro-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-analista-processual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista Processual - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:16:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":571059,"hashId":"ef81b49b95358b9b1fcdbfeff83df63e","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s quest\u00f5es e processos incidentes.<\/p>","resposta":2029902,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O juiz, de of\u00edcio, somente poder\u00e1 ordenar o sequestro dos bens se j\u00e1 houver sido oferecida a den\u00fancia ou queixa e desde que seja certa a proveni\u00eancia il\u00edcita desses bens.","id":2029900,"corpo":"<p align=justify>O juiz, de of\u00edcio, somente poder\u00e1 ordenar o sequestro dos bens se\r\nj\u00e1 houver sido oferecida a den\u00fancia ou queixa e desde que seja certa\r\na proveni\u00eancia il\u00edcita desses bens.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na fase de inqu\u00e9rito policial, se a autoridade policial se encontrar em situa\u00e7\u00e3o de suspei\u00e7\u00e3o ou de incompatibilidade, n\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel qualquer procedimento de exce\u00e7\u00e3o, o que somente \u00e9 poss\u00edvel, em desfavor da autoridade policial, na fase processual, quando j\u00e1 encerrada a sua atua\u00e7\u00e3o no feito.","id":2029901,"corpo":"<p align=justify>Na fase de inqu\u00e9rito policial, se a autoridade policial se encontrar\r\nem situa\u00e7\u00e3o de suspei\u00e7\u00e3o ou de incompatibilidade, n\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel\r\nqualquer procedimento de exce\u00e7\u00e3o, o que somente \u00e9 poss\u00edvel, em\r\ndesfavor da autoridade policial, na fase processual, quando j\u00e1\r\nencerrada a sua atua\u00e7\u00e3o no feito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel recurso da decis\u00e3o judicial que rejeitar a exce\u00e7\u00e3o de incompet\u00eancia do ju\u00edzo.","id":2029902,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel recurso da decis\u00e3o judicial que rejeitar a exce\u00e7\u00e3o de\r\nincompet\u00eancia do ju\u00edzo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quanto ao incidente de insanidade mental, o CPP estipula que seja nomeado curador ao acusado somente depois de os peritos conclu\u00edrem pela sua inimputabilidade.","id":2029903,"corpo":"<p align=justify>Quanto ao incidente de insanidade mental, o CPP estipula que seja\r\nnomeado curador ao acusado somente depois de os peritos\r\nconclu\u00edrem pela sua inimputabilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A exce\u00e7\u00e3o de suspei\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ser arguida contra membro do MP.","id":2029904,"corpo":"<p align=justify>A exce\u00e7\u00e3o de suspei\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ser arguida contra membro do\r\nMP.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":285697,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Quest\u00f5es e processos incidentes","oab":true,"nome":"Quest\u00f5es e processos incidentes","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406635,"slug":"direito-processual-penal-questoes-e-processos-incidentes"},{"nome_clean":"Exce\u00e7\u00e3o de suspei\u00e7\u00e3o, de impedimento ou de incompatibilidade","oab":false,"nome":"Exce\u00e7\u00e3o de suspei\u00e7\u00e3o, de impedimento ou de incompatibilidade","pai":406638,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414822,"slug":"direito-processual-penal-excecao-de-suspeicao-de-impedimento-ou-de-incompatibilidade"}],"slug":"direito-processual-penal\/571059","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista Processual","id":8958}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos bens p\u00fablicos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":16019,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista Processual","id":8958},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-ro-ro-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-analista-processual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista Processual - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:16:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":571065,"hashId":"847dd9e3d7e9978530ed3b3da7cbb7b1","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos bens p\u00fablicos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2029931,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os bens dominicais s\u00e3o bens patrimoniais indispon\u00edveis.","id":2029930,"corpo":"<p align=justify>Os bens dominicais s\u00e3o bens patrimoniais indispon\u00edveis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os bens de uso comum do povo podem ser federais, estaduais e municipais. Todavia, o poder p\u00fablico poder\u00e1 regulamentar seu uso, restringindo-o ou impedindo-o.","id":2029931,"corpo":"<p align=justify>Os bens de uso comum do povo podem ser federais,\r\nestaduais e municipais. Todavia, o poder p\u00fablico poder\u00e1\r\nregulamentar seu uso, restringindo-o ou impedindo-o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os bens dominicais s\u00e3o utilizados para a consecu\u00e7\u00e3o das atividades administrativas em geral.","id":2029932,"corpo":"<p align=justify>Os bens dominicais s\u00e3o utilizados para a consecu\u00e7\u00e3o das\r\natividades administrativas em geral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O mar territorial e a plataforma continental s\u00e3o considerados bens da Uni\u00e3o.","id":2029933,"corpo":"<p align=justify>O mar territorial e a plataforma continental s\u00e3o\r\nconsiderados bens da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada \u00e0 Uni\u00e3o e aos estados a aquisi\u00e7\u00e3o de bens por meio de usucapi\u00e3o.","id":2029934,"corpo":"\u00c9 vedada \u00e0 Uni\u00e3o e aos estados a aquisi\u00e7\u00e3o de bens por\r\nmeio de usucapi\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":285699,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Bens P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Bens P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404419,"slug":"direito-administrativo-bens-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/571065","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8959},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas","id":8960},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8961},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8962},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8963},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8964},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental","id":8965},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental","id":8966},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental","id":8967},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas","id":8968},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas","id":8969},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticos","id":8970},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8971},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8972},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8973},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micos - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8974},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8975},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8976}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo o autor, as conclus\u00f5es da pesquisa realizada pelo DataSenado surpreenderam por contrariar a ideia largamente aceita de que os brasileiros, em sua maioria, n\u00e3o s\u00e3o politicamente ativos.","provas":[{"id":16021,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8959},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16022,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas","id":8960},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-pesquisas-socioeconomicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas - 2012"},{"id":16023,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8961},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16024,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8962},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"},{"id":16025,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8963},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16026,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8964},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"},{"id":16027,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8959},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16028,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas","id":8960},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-pesquisas-socioeconomicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas - 2012"},{"id":16029,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8961},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16030,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8962},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"},{"id":16031,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8963},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16032,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8964},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"},{"id":16033,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental","id":8965},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16034,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental","id":8966},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16035,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental","id":8967},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16036,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental","id":8966},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16037,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental","id":8965},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16038,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental","id":8967},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16040,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas","id":8968},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-informacoes-estatisticas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas - 2012"},{"id":16041,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas","id":8969},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-informacoes-estatisticas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas - 2012"},{"id":16042,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticos","id":8970},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-informacoes-estatisticos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticos - 2012"},{"id":16043,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas","id":8968},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-informacoes-estatisticas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas - 2012"},{"id":16044,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas","id":8969},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-informacoes-estatisticas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas - 2012"},{"id":16045,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticos","id":8970},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-informacoes-estatisticos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticos - 2012"},{"id":16047,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8971},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-documentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16048,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8972},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-documentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16049,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8973},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-documentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16050,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micos - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8974},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicos-area-disseminacao-de-informacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micos - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":16051,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8975},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-disseminacao-de-informacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":16052,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8976},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-disseminacao-de-informacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":16053,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8971},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-documentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16054,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8972},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-documentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16055,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8973},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-documentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16056,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micos - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8974},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicos-area-disseminacao-de-informacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micos - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":16057,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8975},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-disseminacao-de-informacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":16058,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8976},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-disseminacao-de-informacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:16:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":571084,"hashId":"395d68de0789be1caa27f47793fd0508","enunciado":"<p align=justify>Segundo o autor, as conclus\u00f5es da pesquisa realizada pelo\r\nDataSenado surpreenderam por contrariar a ideia largamente\r\naceita de que os brasileiros, em sua maioria, n\u00e3o s\u00e3o\r\npoliticamente ativos.<\/p>","resposta":2030017,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2030016,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2030017,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando as ideias do texto acima, julgue os itens a seguir.","id":285700,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16021\/100.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando as ideias do texto acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/571084","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atualmente, a gest\u00e3o de pessoas \u00e9 considerada estrat\u00e9gica por","provas":[{"id":16132,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-ro-ro-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:16:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":574923,"hashId":"b25bcfddc6b2564a460a50755539c757","enunciado":"<p align=justify>Atualmente, a gest\u00e3o de pessoas \u00e9 considerada estrat\u00e9gica por<\/p>","resposta":2040844,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"possibilitar a identifica\u00e7\u00e3o de lacunas de aprendizagem individual diretamente relacionadas \u00e0s recentes demandas do trabalho nas organiza\u00e7\u00f5es.","id":2040840,"corpo":"<p align=justify>possibilitar a identifica\u00e7\u00e3o de lacunas de aprendizagem\r\nindividual diretamente relacionadas \u00e0s recentes demandas do\r\ntrabalho nas organiza\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"valorizar a rela\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil entre custo de m\u00e3o de obra e produtividade.","id":2040841,"corpo":"<p align=justify>valorizar a rela\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil entre custo de m\u00e3o de obra e\r\nprodutividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"privilegiar o desenvolvimento de equipes em detrimento do de compet\u00eancias individuais.","id":2040842,"corpo":"<p align=justify>privilegiar o desenvolvimento de equipes em detrimento do de\r\ncompet\u00eancias individuais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"representar, nas organiza\u00e7\u00f5es complexas, o mais eficiente mecanismo de controle de pessoal.","id":2040843,"corpo":"<p align=justify>representar, nas organiza\u00e7\u00f5es complexas, o mais eficiente\r\nmecanismo de controle de pessoal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apresentar vincula\u00e7\u00e3o ou alinhamento com objetivos organizacionais de curto, m\u00e9dio e longo prazo.","id":2040844,"corpo":"<p align=justify>apresentar vincula\u00e7\u00e3o ou alinhamento com objetivos\r\norganizacionais de curto, m\u00e9dio e longo prazo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":286914,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de pessoas","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398620,"slug":"psicologia-gestao-de-pessoas"}],"slug":"psicologia\/574923","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Projeto a ser desenvolvido ou objetivo a ser alcan\u00e7ado, membros, tecnologia ou formas de desempenho das tarefas associadas \u00e0s ferramentas utilizadas caracterizam equipes","provas":[{"id":16132,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-ro-ro-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:16:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":574926,"hashId":"36180889d2824d70f63d430cce7c622c","enunciado":"<p align=justify>Projeto a ser desenvolvido ou objetivo a ser alcan\u00e7ado, membros,\r\ntecnologia ou formas de desempenho das tarefas associadas \u00e0s\r\nferramentas utilizadas caracterizam equipes<\/p>","resposta":2040859,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de desenvolvimento.","id":2040855,"corpo":"<p align=justify>de desenvolvimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tempor\u00e1rias.","id":2040856,"corpo":"<p align=justify>tempor\u00e1rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de solu\u00e7\u00e3o de problemas.","id":2040857,"corpo":"<p align=justify>de solu\u00e7\u00e3o de problemas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"multifuncionais.","id":2040858,"corpo":"<p align=justify>multifuncionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de trabalho.","id":2040859,"corpo":"<p align=justify>de trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":286914,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Comportamento Organizacional","oab":false,"nome":"Comportamento Organizacional","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398617,"slug":"psicologia-comportamento-organizacional"}],"slug":"psicologia\/574926","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \u00e1rea da ergonomia da atividade dedica-se ao estudo","provas":[{"id":16132,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-ro-ro-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:16:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":574928,"hashId":"b32897ad58e84cb4d2579f3d71528dff","enunciado":"<p align=justify>A \u00e1rea da ergonomia da atividade dedica-se ao estudo<\/p>","resposta":2040867,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da quantidade de controle pessoal sobre os postos de trabalho nas organiza\u00e7\u00f5es.","id":2040865,"corpo":"<p align=justify>da quantidade de controle pessoal sobre os postos de trabalho\r\nnas organiza\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do grau de criatividade, autonomia e flexibilidade de que disp\u00f5em os trabalhadores no trabalho.","id":2040866,"corpo":"<p align=justify>do grau de criatividade, autonomia e flexibilidade de que\r\ndisp\u00f5em os trabalhadores no trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dos efeitos nocivos produzidos pela administra\u00e7\u00e3o cient\u00edfica do trabalho.","id":2040867,"corpo":"<p align=justify>dos efeitos nocivos produzidos pela administra\u00e7\u00e3o cient\u00edfica do\r\ntrabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da quantidade de poder que os trabalhadores podem exercer sobre o ambiente de trabalho.","id":2040868,"corpo":"<p align=justify>da quantidade de poder que os trabalhadores podem exercer\r\nsobre o ambiente de trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"das formas de gest\u00e3o participativa e consultiva nas organiza\u00e7\u00f5es.","id":2040869,"corpo":"<p align=justify>das formas de gest\u00e3o participativa e consultiva nas\r\norganiza\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":286914,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/574928","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As cinco \u00e1reas de pesquisa em cultura organizacional s\u00e3o","provas":[{"id":16132,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-ro-ro-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:16:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":574929,"hashId":"4ecb360d0a24b3d26264ec1a008b560d","enunciado":"<p align=justify>As cinco \u00e1reas de pesquisa em cultura organizacional s\u00e3o<\/p>","resposta":2040874,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gest\u00e3o cultural, sistema adaptativo, cultura estrutural, cogni\u00e7\u00e3o organizacional e simbolismo social.","id":2040870,"corpo":"<p align=justify>gest\u00e3o cultural, sistema adaptativo, cultura estrutural, cogni\u00e7\u00e3o\r\norganizacional e simbolismo social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"valores individuais, valores organizacionais, simbolismo social, processos inconscientes e cogni\u00e7\u00e3o social.","id":2040871,"corpo":"<p align=justify>valores individuais, valores organizacionais, simbolismo\r\nsocial, processos inconscientes e cogni\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"valores organizacionais, cultura corporativa, simbolismo social, cogni\u00e7\u00e3o organizacional e processos inconscientes e de subjetiva\u00e7\u00e3o.","id":2040872,"corpo":"<p align=justify>valores organizacionais, cultura corporativa, simbolismo\r\nsocial, cogni\u00e7\u00e3o organizacional e processos inconscientes e de\r\nsubjetiva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"administra\u00e7\u00e3o corporativa, cultura comparada, simbolismo organizacional, cogni\u00e7\u00e3o social e processos de subjetiva\u00e7\u00e3o.","id":2040873,"corpo":"<p align=justify>administra\u00e7\u00e3o corporativa, cultura comparada, simbolismo\r\norganizacional, cogni\u00e7\u00e3o social e processos de subjetiva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"administra\u00e7\u00e3o comparativa, cultura corporativa, simbolismo organizacional, cogni\u00e7\u00e3o organizacional e processos inconscientes e organiza\u00e7\u00e3o.","id":2040874,"corpo":"<p align=justify>administra\u00e7\u00e3o comparativa, cultura corporativa, simbolismo\r\norganizacional, cogni\u00e7\u00e3o organizacional e processos\r\ninconscientes e organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":286914,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Clima e cultura Organizacional","oab":false,"nome":"Clima e cultura Organizacional","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398619,"slug":"psicologia-clima-e-cultura-organizacional"}],"slug":"psicologia\/574929","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos modos de convers\u00e3o do conhecimento nas organiza\u00e7\u00f5es, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":16132,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-ro-ro-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:16:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":574932,"hashId":"2ef70e1a7e38a60af6069f0ee3e6a786","enunciado":"<p align=justify>Acerca dos modos de convers\u00e3o do conhecimento nas organiza\u00e7\u00f5es,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2040888,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A combina\u00e7\u00e3o do conhecimento corresponde \u00e0 convers\u00e3o do conhecimento expl\u00edcito em t\u00e1cito.","id":2040885,"corpo":"<p align=justify>A combina\u00e7\u00e3o do conhecimento corresponde \u00e0 convers\u00e3o do\r\nconhecimento expl\u00edcito em t\u00e1cito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A internaliza\u00e7\u00e3o do conhecimento constitui a convers\u00e3o do conhecimento expl\u00edcito em expl\u00edcito.","id":2040886,"corpo":"<p align=justify>A internaliza\u00e7\u00e3o do conhecimento constitui a convers\u00e3o do\r\nconhecimento expl\u00edcito em expl\u00edcito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A socializa\u00e7\u00e3o do conhecimento consiste na convers\u00e3o do conhecimento t\u00e1cito em expl\u00edcito.","id":2040887,"corpo":"<p align=justify>A socializa\u00e7\u00e3o do conhecimento consiste na convers\u00e3o do\r\nconhecimento t\u00e1cito em expl\u00edcito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A convers\u00e3o do conhecimento denota as intera\u00e7\u00f5es entre o conhecimento t\u00e1cito e o conhecimento expl\u00edcito.","id":2040888,"corpo":"<p align=justify>A convers\u00e3o do conhecimento denota as intera\u00e7\u00f5es entre o\r\nconhecimento t\u00e1cito e o conhecimento expl\u00edcito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A externaliza\u00e7\u00e3o do conhecimento equivale \u00e0 convers\u00e3o do conhecimento t\u00e1cito em t\u00e1cito.","id":2040889,"corpo":"<p align=justify>A externaliza\u00e7\u00e3o do conhecimento equivale \u00e0 convers\u00e3o do\r\nconhecimento t\u00e1cito em t\u00e1cito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":286914,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/574932","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que duas pessoas envolvidas em um acidente de tr\u00e2nsito sem v\u00edtimas tenham, em raz\u00e3o do estresse e dos danos causados aos ve\u00edculos, discutido, assinale a op\u00e7\u00e3o correta no que se refere aos m\u00e9todos extrajudiciais de solu\u00e7\u00f5es de conflitos.","provas":[{"id":16132,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-ro-ro-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:16:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":574946,"hashId":"6b1febc4fd4f8256b5b639da60fd7771","enunciado":"<p align=justify>Considerando que duas pessoas envolvidas em um acidente de\r\ntr\u00e2nsito sem v\u00edtimas tenham, em raz\u00e3o do estresse e dos danos\r\ncausados aos ve\u00edculos, discutido, assinale a op\u00e7\u00e3o correta no que se\r\nrefere aos m\u00e9todos extrajudiciais de solu\u00e7\u00f5es de conflitos.<\/p>","resposta":2040957,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nesse caso, \u00e9 papel do mediador apontar as vantagens de um acordo, mesmo que com concess\u00f5es m\u00fatuas, a fim de evitar preju\u00edzos e desgastes emocionais.","id":2040955,"corpo":"<p align=justify>Nesse caso, \u00e9 papel do mediador apontar as vantagens de um\r\nacordo, mesmo que com concess\u00f5es m\u00fatuas, a fim de evitar\r\npreju\u00edzos e desgastes emocionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O papel do conciliador, que dever\u00e1 atuar na resolu\u00e7\u00e3o desse conflito, \u00e9 questionar os envolvidos na tentativa de investigar aspectos intr\u00ednsecos que poderiam interferir no acordo.","id":2040956,"corpo":"<p align=justify>O papel do conciliador, que dever\u00e1 atuar na resolu\u00e7\u00e3o desse\r\nconflito, \u00e9 questionar os envolvidos na tentativa de investigar\r\naspectos intr\u00ednsecos que poderiam interferir no acordo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O conciliador busca a solu\u00e7\u00e3o para o conflito, mas n\u00e3o pode tomar decis\u00f5es, que cabem \u00e0s partes, cooperativamente.","id":2040957,"corpo":"<p align=justify>O conciliador busca a solu\u00e7\u00e3o para o conflito, mas n\u00e3o pode\r\ntomar decis\u00f5es, que cabem \u00e0s partes, cooperativamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A media\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo mais adequado a esse caso.","id":2040958,"corpo":"<p align=justify>A media\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo mais adequado a esse caso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A aceita\u00e7\u00e3o das diferen\u00e7as pessoais deve ser prioridade na resolu\u00e7\u00e3o desse conflito.","id":2040959,"corpo":"<p align=justify>A aceita\u00e7\u00e3o das diferen\u00e7as pessoais deve ser prioridade na\r\nresolu\u00e7\u00e3o desse conflito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":286916,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","oab":false,"nome":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398630,"slug":"psicologia-psicologia-juridica-forense"}],"slug":"psicologia\/574946","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em atendimento psicol\u00f3gico, a cuidadora de Jos\u00e9, de nove anos de idade, relatou que ele apresenta comportamentos agressivos, dificuldades em acatar regras e limites e baixa toler\u00e2ncia \u00e0 frustra\u00e7\u00e3o. Contou, ainda, que, aos cinco anos, Jos\u00e9 fora levado pelo conselho tutelar para um abrigo infantil, que seu pai era alc\u00f3olatra, n\u00e3o possu\u00eda moradia, e carregava Jos\u00e9 em um carrinho de supermercado, de modo que a crian\u00e7a passava o dia sentado ou deitado. Da m\u00e3e de Jos\u00e9, nada se sabe. A partir da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima apresentada, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":16132,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-ro-ro-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:16:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":574948,"hashId":"e905d35dcd1431277baf96404570bebd","enunciado":"<p align=justify>Em atendimento psicol\u00f3gico, a cuidadora de Jos\u00e9, de\r\nnove anos de idade, relatou que ele apresenta comportamentos\r\nagressivos, dificuldades em acatar regras e limites e baixa toler\u00e2ncia\r\n\u00e0 frustra\u00e7\u00e3o. Contou, ainda, que, aos cinco anos, Jos\u00e9 fora levado\r\npelo conselho tutelar para um abrigo infantil, que seu pai era\r\nalc\u00f3olatra, n\u00e3o possu\u00eda moradia, e carregava Jos\u00e9 em um carrinho\r\nde supermercado, de modo que a crian\u00e7a passava o dia sentado ou\r\ndeitado. Da m\u00e3e de Jos\u00e9, nada se sabe.<\/p>\r\nA partir da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima apresentada, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":2040966,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jos\u00e9 deve ser transferido para outra entidade de crian\u00e7as abrigadas, a fim de que ele crie la\u00e7os afetivos com um novo grupo e se distancie da fonte do seu sofrimento, seu pai.","id":2040965,"corpo":"<p align=justify>Jos\u00e9 deve ser transferido para outra entidade de crian\u00e7as\r\nabrigadas, a fim de que ele crie la\u00e7os afetivos com um novo\r\ngrupo e se distancie da fonte do seu sofrimento, seu pai.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de psic\u00f3logo \u00e9 fundamental nos abrigos, para promover um espa\u00e7o terap\u00eautico de escuta, permitindo o desabafo, ofertando conten\u00e7\u00e3o da ang\u00fastia e oferecendo apoio.","id":2040966,"corpo":"<p align=justify>A presen\u00e7a de psic\u00f3logo \u00e9 fundamental nos abrigos, para\r\npromover um espa\u00e7o terap\u00eautico de escuta, permitindo o\r\ndesabafo, ofertando conten\u00e7\u00e3o da ang\u00fastia e oferecendo apoio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O psic\u00f3logo deve trabalhar no sentido de promover a adapta\u00e7\u00e3o de Jos\u00e9 \u00e0s caracter\u00edsticas e limita\u00e7\u00f5es da institui\u00e7\u00e3o onde ele est\u00e1 abrigado.","id":2040967,"corpo":"<p align=justify>O psic\u00f3logo deve trabalhar no sentido de promover a\r\nadapta\u00e7\u00e3o de Jos\u00e9 \u00e0s caracter\u00edsticas e limita\u00e7\u00f5es da institui\u00e7\u00e3o\r\nonde ele est\u00e1 abrigado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA), as crian\u00e7as e os adolescentes s\u00e3o pessoas em condi\u00e7\u00e3o particular de desenvolvimento, que necessitam de prote\u00e7\u00e3o integral e gozam de prioridade relativa.","id":2040968,"corpo":"<p align=justify>De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA),\r\nas crian\u00e7as e os adolescentes s\u00e3o pessoas em condi\u00e7\u00e3o\r\nparticular de desenvolvimento, que necessitam de prote\u00e7\u00e3o\r\nintegral e gozam de prioridade relativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Jos\u00e9 apresenta alto n\u00edvel de sofrimento ps\u00edquico e deveria permanecer com o pai, que lhe assegurava condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas de sobreviv\u00eancia.","id":2040969,"corpo":"<p align=justify>Jos\u00e9 apresenta alto n\u00edvel de sofrimento ps\u00edquico e deveria\r\npermanecer com o pai, que lhe assegurava condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas\r\nde sobreviv\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":286916,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"}],"slug":"psicologia\/574948","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os diversos fatores associados ao abuso de drogas na adolesc\u00eancia, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":16132,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-ro-ro-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:16:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":574951,"hashId":"0d5f34e6ee2492ce46de2f9a79528013","enunciado":"<p align=justify>Considerando os diversos fatores associados ao abuso de drogas na\r\nadolesc\u00eancia, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2040980,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A solu\u00e7\u00e3o para os conflitos que envolvam o abuso de drogas muitas vezes decorre da reorganiza\u00e7\u00e3o das pr\u00f3prias rela\u00e7\u00f5es familiares.","id":2040980,"corpo":"<p align=justify>A solu\u00e7\u00e3o para os conflitos que envolvam o abuso de drogas\r\nmuitas vezes decorre da reorganiza\u00e7\u00e3o das pr\u00f3prias rela\u00e7\u00f5es\r\nfamiliares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Esquecimento recorrente, altera\u00e7\u00f5es de humor, introvers\u00e3o e pouco envolvimento nos programas familiares s\u00e3o fatores que comprovam o abuso de drogas pelo adolescente.","id":2040981,"corpo":"<p align=justify>Esquecimento recorrente, altera\u00e7\u00f5es de humor, introvers\u00e3o e\r\npouco envolvimento nos programas familiares s\u00e3o fatores que\r\ncomprovam o abuso de drogas pelo adolescente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em raz\u00e3o de sua responsabilidade pela fam\u00edlia ou pela resolu\u00e7\u00e3o dos conflitos, cabe \u00e0 m\u00e3e tomar a iniciativa de procurar tratamento para o jovem que abusa de drogas e para toda a fam\u00edlia.","id":2040982,"corpo":"<p align=justify>Em raz\u00e3o de sua responsabilidade pela fam\u00edlia ou pela\r\nresolu\u00e7\u00e3o dos conflitos, cabe \u00e0 m\u00e3e tomar a iniciativa de\r\nprocurar tratamento para o jovem que abusa de drogas e para\r\ntoda a fam\u00edlia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em situa\u00e7\u00f5es de abuso de drogas por adolescentes, o papel paterno deve ser predominante, pois cabe a ele aconselhar adequadamente os filhos, resguardando-os de qualquer sofrimento ou ang\u00fastia.","id":2040983,"corpo":"<p align=justify>Em situa\u00e7\u00f5es de abuso de drogas por adolescentes, o papel\r\npaterno deve ser predominante, pois cabe a ele aconselhar\r\nadequadamente os filhos, resguardando-os de qualquer\r\nsofrimento ou ang\u00fastia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 desestruturada a fam\u00edlia na qual h\u00e1 adolescente usu\u00e1rio de drogas.","id":2040984,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 desestruturada a fam\u00edlia na qual h\u00e1 adolescente usu\u00e1rio de\r\ndrogas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":286916,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"}],"slug":"psicologia\/574951","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O direito inalien\u00e1vel da crian\u00e7a em manter o conv\u00edvio familiar constitui o eixo nevr\u00e1lgico do dispositivo jur\u00eddico da guarda compartilhada. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, assinale op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":16132,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-ro-ro-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:16:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":574954,"hashId":"ab80adc4705f77e4a511a8db47886ae3","enunciado":"<p align=justify>O direito inalien\u00e1vel da crian\u00e7a em manter o conv\u00edvio familiar\r\nconstitui o eixo nevr\u00e1lgico do dispositivo jur\u00eddico da guarda\r\ncompartilhada. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, assinale op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2040996,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nos termos da lei, s\u00e3o previstas situa\u00e7\u00f5es excepcionais de designa\u00e7\u00f5es discriminat\u00f3rias relativas \u00e0 filia\u00e7\u00e3o.","id":2040995,"corpo":"<p align=justify>Nos termos da lei, s\u00e3o previstas situa\u00e7\u00f5es excepcionais de\r\ndesigna\u00e7\u00f5es discriminat\u00f3rias relativas \u00e0 filia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A crian\u00e7a tem o direito de ser educada e conservada na responsabilidade legal de seus genitores, mesmo que separados, exceto quando o seu interesse torna necess\u00e1ria a guarda unilateral.","id":2040996,"corpo":"<p align=justify>A crian\u00e7a tem o direito de ser educada e conservada na\r\nresponsabilidade legal de seus genitores, mesmo que\r\nseparados, exceto quando o seu interesse torna necess\u00e1ria a\r\nguarda unilateral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na responsabiliza\u00e7\u00e3o de genitores n\u00e3o casados, com rela\u00e7\u00e3o aos seus filhos, o direito de conviv\u00eancia \u00e9 o fator decisivo.","id":2040997,"corpo":"<p align=justify>Na responsabiliza\u00e7\u00e3o de genitores n\u00e3o casados, com rela\u00e7\u00e3o\r\naos seus filhos, o direito de conviv\u00eancia \u00e9 o fator decisivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O p\u00e1trio poder \u00e9 exercido por pai ou por m\u00e3e, de forma excludente, de acordo com o disposto na legisla\u00e7\u00e3o civil, assegurado a qualquer deles o direito de, em caso de diverg\u00eancia, recorrer \u00e0 autoridade competente para a solu\u00e7\u00e3o da discord\u00e2ncia.","id":2040998,"corpo":"<p align=justify>O p\u00e1trio poder \u00e9 exercido por pai ou por m\u00e3e, de forma\r\nexcludente, de acordo com o disposto na legisla\u00e7\u00e3o civil,\r\nassegurado a qualquer deles o direito de, em caso de\r\ndiverg\u00eancia, recorrer \u00e0 autoridade competente para a solu\u00e7\u00e3o\r\nda discord\u00e2ncia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dificuldades materiais constituem motivo suficiente para a perda ou a suspens\u00e3o do p\u00e1trio poder.","id":2040999,"corpo":"<p align=justify>Dificuldades materiais constituem motivo suficiente para a\r\nperda ou a suspens\u00e3o do p\u00e1trio poder.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":286917,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"},{"nome_clean":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","oab":false,"nome":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398630,"slug":"psicologia-psicologia-juridica-forense"}],"slug":"psicologia\/574954","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O assassinato da esposa pelo marido \u00e9 denominado","provas":[{"id":16132,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-ro-ro-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:16:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":574960,"hashId":"e26c83b12b93f415eb90bf2c7e5ffc36","enunciado":"<p align=justify>O assassinato da esposa pelo marido \u00e9 denominado<\/p>","resposta":2041029,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"parric\u00eddio.","id":2041025,"corpo":"<p align=justify>parric\u00eddio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"femic\u00eddio.","id":2041026,"corpo":"<p align=justify>femic\u00eddio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"maritic\u00eddio.","id":2041027,"corpo":"<p align=justify>maritic\u00eddio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"genoc\u00eddio.","id":2041028,"corpo":"<p align=justify>genoc\u00eddio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uxoric\u00eddio.","id":2041029,"corpo":"<p align=justify>uxoric\u00eddio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":286919,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","oab":false,"nome":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398630,"slug":"psicologia-psicologia-juridica-forense"}],"slug":"psicologia\/574960","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Revisor Redacional","id":9002}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cria\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio federal de Guapor\u00e9, com capital em Porto Velho, foi uma decis\u00e3o tomada em um contexto hist\u00f3rico decisivo para a defini\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica do Brasil. Enquanto, em \u00e2mbito internacional, vigia um confronto b\u00e9lico de in\u00e9dita dimens\u00e3o, no Brasil vigorava um regime que pretendia, entre outras medidas de impacto, efetivar a incorpora\u00e7\u00e3o do Norte e do Centro-Oeste ao processo de desenvolvimento nacional. Assinale a op\u00e7\u00e3o em que \u00e9 apresentado o contexto hist\u00f3rico a que se refere o fragmento de texto acima.","provas":[{"id":16133,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Revisor Redacional","id":9002},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-ro-ro-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-especialidade-revisor-redacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RO - Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Revisor Redacional - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:16:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":574965,"hashId":"4de4b156ebc261d51655dc8eeaf2c36e","enunciado":"<p align=justify>A cria\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio federal de Guapor\u00e9, com\r\ncapital em Porto Velho, foi uma decis\u00e3o tomada em um\r\ncontexto hist\u00f3rico decisivo para a defini\u00e7\u00e3o pol\u00edtica,\r\nsocial e econ\u00f4mica do Brasil. Enquanto, em \u00e2mbito\r\ninternacional, vigia um confronto b\u00e9lico de in\u00e9dita\r\ndimens\u00e3o, no Brasil vigorava um regime que pretendia,\r\nentre outras medidas de impacto, efetivar a incorpora\u00e7\u00e3o\r\ndo Norte e do Centro-Oeste ao processo de\r\ndesenvolvimento nacional.<\/p>\r\nAssinale a op\u00e7\u00e3o em que \u00e9 apresentado o contexto\r\nhist\u00f3rico a que se refere o fragmento de texto acima.<\/p>","resposta":2041050,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estado Novo de Vargas.","id":2041050,"corpo":"<p align=justify>Estado Novo de Vargas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Crise de 1929 e Grande Depress\u00e3o.","id":2041051,"corpo":"<p align=justify>Crise de 1929 e Grande Depress\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mudan\u00e7a da capital brasileira para o interior do pa\u00eds.","id":2041052,"corpo":"<p align=justify>Mudan\u00e7a da capital brasileira para o interior do pa\u00eds.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Primeira Grande Guerra Mundial, iniciada em 1914.","id":2041053,"corpo":"<p align=justify>Primeira Grande Guerra Mundial, iniciada em 1914.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Revolu\u00e7\u00e3o Bolchevique Russa, ocorrida em 1917.","id":2041054,"corpo":"<p align=justify>Revolu\u00e7\u00e3o Bolchevique Russa, ocorrida em 1917.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":286920,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/574965","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Revisor Redacional","id":9002}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":16133,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Revisor Redacional","id":9002},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-ro-ro-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-especialidade-revisor-redacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RO - Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Revisor Redacional - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:16:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":574970,"hashId":"5df5d23501f01d225bf7d0f98a2cd730","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16133\/02.gif><\/P>","resposta":2041078,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os dispositivos f\u00edsicos instalados no sistema operacional que s\u00e3o dependentes do disco r\u00edgido ser\u00e3o todos mostrados, em janela espec\u00edfica, ao se clicar a aba Hardware. Por meio dos recursos disponibilizados nessa janela espec\u00edfica, \u00e9 poss\u00edvel realizar a configura\u00e7\u00e3o dos referidos dispositivos f\u00edsicos.","id":2041075,"corpo":"<p align=justify>Os dispositivos f\u00edsicos instalados no sistema operacional que\r\ns\u00e3o dependentes do disco r\u00edgido ser\u00e3o todos mostrados, em\r\njanela espec\u00edfica, ao se clicar a aba Hardware. Por meio dos\r\nrecursos disponibilizados nessa janela espec\u00edfica, \u00e9 poss\u00edvel\r\nrealizar a configura\u00e7\u00e3o dos referidos dispositivos f\u00edsicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O sistema de arquivos NTFS, citado na figura, \u00e9 utilizado em sistemas Windows 2000, XP e Vista, ao passo que, no Windows 7, utiliza-se o sistema JFS. Diferentemente do que ocorre no sistema JFS, no sistema NTFS \u00e9 poss\u00edvel ativar o recurso de compacta\u00e7\u00e3o do disco r\u00edgido, para economizar espa\u00e7o em disco.","id":2041076,"corpo":"<p align=justify>O sistema de arquivos NTFS, citado na figura, \u00e9 utilizado em\r\nsistemas Windows 2000, XP e Vista, ao passo que, no\r\nWindows 7, utiliza-se o sistema JFS. Diferentemente do que\r\nocorre no sistema JFS, no sistema NTFS \u00e9 poss\u00edvel ativar o\r\nrecurso de compacta\u00e7\u00e3o do disco r\u00edgido, para economizar\r\nespa\u00e7o em disco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao se clicar a aba Ferramentas, ser\u00e1 disponibilizado, automaticamente, o aplicativo desfragmentador de disco que estiver instalado no referido computador, com o qual ser\u00e1 poss\u00edvel remover arquivos tempor\u00e1rios do disco r\u00edgido e esvaziar, com seguran\u00e7a, a lixeira.","id":2041077,"corpo":"<p align=justify>Ao se clicar a aba Ferramentas, ser\u00e1 disponibilizado,\r\nautomaticamente, o aplicativo desfragmentador de disco que\r\nestiver instalado no referido computador, com o qual ser\u00e1\r\nposs\u00edvel remover arquivos tempor\u00e1rios do disco r\u00edgido e\r\nesvaziar, com seguran\u00e7a, a lixeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Por meio do bot\u00e3o Limpeza de Disco, obt\u00eam-se recursos do Windows que permitem reduzir a quantidade de arquivos desnecess\u00e1rios no disco r\u00edgido, liberando espa\u00e7o em disco, o que, em algumas situa\u00e7\u00f5es, contribui para tornar mais r\u00e1pida a execu\u00e7\u00e3o de programas no computador.","id":2041078,"corpo":"<p align=justify>Por meio do bot\u00e3o Limpeza de Disco, obt\u00eam-se recursos do\r\nWindows que permitem reduzir a quantidade de arquivos\r\ndesnecess\u00e1rios no disco r\u00edgido, liberando espa\u00e7o em disco, o\r\nque, em algumas situa\u00e7\u00f5es, contribui para tornar mais r\u00e1pida\r\na execu\u00e7\u00e3o de programas no computador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ao se clicar a aba Compartilhamento, ser\u00e1 disponibilizado, automaticamente, o conte\u00fado da pasta Windir, utilizada pelo Windows para armazenar todos os arquivos do computador que s\u00e3o compartilhados entre o computador e outros computadores que est\u00e3o em rede.","id":2041079,"corpo":"<p align=justify>Ao se clicar a aba Compartilhamento, ser\u00e1 disponibilizado,\r\nautomaticamente, o conte\u00fado da pasta Windir, utilizada pelo\r\nWindows para armazenar todos os arquivos do computador\r\nque s\u00e3o compartilhados entre o computador e outros\r\ncomputadores que est\u00e3o em rede.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":286921,"enunciado":"","rotulo":8,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/574970","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Revisor Redacional","id":9002}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o plano de carreiras, cargos e sal\u00e1rios dos servidores do Poder Judici\u00e1rio do estado de Rond\u00f4nia, o conjunto de atribui\u00e7\u00f5es, responsabilidades e prerrogativas que a administra\u00e7\u00e3o confere a servidores ocupantes de cargo de provimento efetivo denomina-se","provas":[{"id":16133,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Revisor Redacional","id":9002},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-ro-ro-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-especialidade-revisor-redacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RO - Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Revisor Redacional - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:16:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":574977,"hashId":"aec8374928f5d682b788ffdaeecc5796","enunciado":"<p align=justify>Segundo o plano de carreiras, cargos e sal\u00e1rios dos servidores do\r\nPoder Judici\u00e1rio do estado de Rond\u00f4nia, o conjunto de atribui\u00e7\u00f5es,\r\nresponsabilidades e prerrogativas que a administra\u00e7\u00e3o confere a\r\nservidores ocupantes de cargo de provimento efetivo denomina-se<\/p>","resposta":2041111,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"carreira.","id":2041110,"corpo":"<p align=justify>carreira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fun\u00e7\u00e3o gratificada.","id":2041111,"corpo":"<p align=justify>fun\u00e7\u00e3o gratificada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cargo em comiss\u00e3o.","id":2041112,"corpo":"<p align=justify>cargo em comiss\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cargo efetivo.","id":2041113,"corpo":"<p align=justify>cargo efetivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"vencimento padr\u00e3o.","id":2041114,"corpo":"<p align=justify>vencimento padr\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":286922,"enunciado":"","rotulo":14,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba68\/1992 - Regime Jur\u00eddicodos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado de Rond\u00f4nia.","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba68\/1992 - Regime Jur\u00eddicodos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado de Rond\u00f4nia.","pai":395532,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394809,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-complementar-no-68-1992-regime-juridico-dos-servidores-publicos-civis-do-estado-de-rondonia"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/574977","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8959},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas","id":8960},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8961},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8962},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8963},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8964},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental","id":8965},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental","id":8966},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental","id":8967},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas","id":8968},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas","id":8969},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticos","id":8970},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8971},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8972},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8973},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micos - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8974},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8975},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8976}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u201cNo per\u00edodo de campanha eleitoral, (...) por meio do voto.\u201d (l.4-6): Como no per\u00edodo de campanha eleitoral as aten\u00e7\u00f5es s\u00e3o maiores, exige-se, do cidad\u00e3o, que manifeste-se por meio do voto.","provas":[{"id":16021,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8959},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16022,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas","id":8960},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-pesquisas-socioeconomicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas - 2012"},{"id":16023,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8961},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16024,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8962},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"},{"id":16025,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8963},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16026,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8964},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"},{"id":16027,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8959},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16028,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas","id":8960},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-pesquisas-socioeconomicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas - 2012"},{"id":16029,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8961},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16030,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8962},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"},{"id":16031,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8963},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16032,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8964},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"},{"id":16033,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental","id":8965},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16034,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental","id":8966},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16035,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental","id":8967},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16036,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental","id":8966},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16037,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental","id":8965},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16038,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental","id":8967},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16040,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas","id":8968},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-informacoes-estatisticas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas - 2012"},{"id":16041,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas","id":8969},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-informacoes-estatisticas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas - 2012"},{"id":16042,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticos","id":8970},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-informacoes-estatisticos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticos - 2012"},{"id":16043,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas","id":8968},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-informacoes-estatisticas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas - 2012"},{"id":16044,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas","id":8969},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-informacoes-estatisticas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas - 2012"},{"id":16045,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticos","id":8970},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-informacoes-estatisticos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticos - 2012"},{"id":16047,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8971},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-documentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16048,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8972},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-documentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16049,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8973},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-documentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16050,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micos - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8974},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicos-area-disseminacao-de-informacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micos - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":16051,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8975},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-disseminacao-de-informacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":16052,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8976},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-disseminacao-de-informacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":16053,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8971},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-documentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16054,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8972},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-documentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16055,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8973},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-documentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16056,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micos - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8974},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicos-area-disseminacao-de-informacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micos - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":16057,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8975},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-disseminacao-de-informacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":16058,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8976},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-disseminacao-de-informacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:16:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":571089,"hashId":"98d69af42d748133060bfdfbc39e710d","enunciado":"<p align=justify>\u201cNo per\u00edodo de campanha eleitoral, (...) por meio do voto.\u201d\r\n(l.4-6): Como no per\u00edodo de campanha eleitoral as aten\u00e7\u00f5es\r\ns\u00e3o maiores, exige-se, do cidad\u00e3o, que manifeste-se por meio\r\ndo voto.<\/p>","resposta":2030027,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2030026,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2030027,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Cada um dos itens a seguir apresenta uma proposta de reescrita de trechos do texto, que deve ser julgada certa se estiver gramaticalmente correta, ou errada, em caso contr\u00e1rio.","id":285702,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16021\/100.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Cada um dos itens a seguir apresenta uma proposta de reescrita de trechos do texto, que deve ser julgada certa se estiver gramaticalmente correta, ou errada, em caso contr\u00e1rio.<\/P>","rotulo":8,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/571089","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8959},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas","id":8960},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8961},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8962},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8963},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8964},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental","id":8965},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental","id":8966},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental","id":8967},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas","id":8968},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas","id":8969},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticos","id":8970},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8971},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8972},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8973},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micos - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8974},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8975},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8976}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na aus\u00eancia de espa\u00e7o para despachos no pr\u00f3prio memorando, deve-se lavr\u00e1-los em folha de continua\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":16021,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8959},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16022,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas","id":8960},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-pesquisas-socioeconomicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas - 2012"},{"id":16023,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8961},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16024,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8962},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"},{"id":16025,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8963},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16026,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8964},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"},{"id":16027,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8959},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16028,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas","id":8960},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-pesquisas-socioeconomicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas - 2012"},{"id":16029,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8961},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16030,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8962},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"},{"id":16031,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8963},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16032,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8964},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"},{"id":16033,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental","id":8965},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16034,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental","id":8966},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16035,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental","id":8967},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16036,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental","id":8966},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16037,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental","id":8965},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16038,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental","id":8967},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16040,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas","id":8968},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-informacoes-estatisticas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas - 2012"},{"id":16041,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas","id":8969},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-informacoes-estatisticas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas - 2012"},{"id":16042,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticos","id":8970},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-informacoes-estatisticos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticos - 2012"},{"id":16043,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas","id":8968},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-informacoes-estatisticas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas - 2012"},{"id":16044,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas","id":8969},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-informacoes-estatisticas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas - 2012"},{"id":16045,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticos","id":8970},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-informacoes-estatisticos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticos - 2012"},{"id":16047,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8971},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-documentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16048,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8972},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-documentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16049,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8973},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-documentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16050,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micos - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8974},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicos-area-disseminacao-de-informacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micos - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":16051,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8975},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-disseminacao-de-informacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":16052,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8976},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-disseminacao-de-informacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":16053,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8971},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-documentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16054,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8972},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-documentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16055,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8973},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-documentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16056,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micos - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8974},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicos-area-disseminacao-de-informacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micos - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":16057,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8975},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-disseminacao-de-informacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":16058,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8976},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-disseminacao-de-informacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:16:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":571093,"hashId":"ef3724c8c6efab738633ce24a44bab39","enunciado":"<p align=justify>Na aus\u00eancia de espa\u00e7o para despachos no pr\u00f3prio memorando,\r\ndeve-se lavr\u00e1-los em folha de continua\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2030034,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2030034,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2030035,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao formato e \u00e0 linguagem das correspond\u00eancias oficiais, julgue os pr\u00f3ximos itens, com base no Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.","id":285703,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere ao formato e \u00e0 linguagem das correspond\u00eancias\r\noficiais, julgue os pr\u00f3ximos itens, com base no Manual de\r\nReda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.<\/p>","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Padr\u00e3o Of\u00edcio","oab":false,"nome":"Padr\u00e3o Of\u00edcio","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411150,"slug":"redacao-oficial-padrao-oficio"},{"nome_clean":"Memorando","oab":false,"nome":"Memorando","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411213,"slug":"redacao-oficial-memorando"}],"slug":"redacao-oficial\/571093","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8959},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas","id":8960},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8961},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8962},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8963},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8964},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental","id":8965},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental","id":8966},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental","id":8967},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas","id":8968},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas","id":8969},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticos","id":8970},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8971},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8972},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8973},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micos - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8974},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8975},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8976}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Edeniq uses the same process to produce ethanol as Usina Vale.","provas":[{"id":16021,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8959},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16022,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas","id":8960},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-pesquisas-socioeconomicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas - 2012"},{"id":16023,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8961},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16024,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8962},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"},{"id":16025,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8963},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16026,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8964},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"},{"id":16027,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8959},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16028,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas","id":8960},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-pesquisas-socioeconomicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas - 2012"},{"id":16029,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8961},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16030,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8962},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"},{"id":16031,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8963},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16032,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8964},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"},{"id":16033,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental","id":8965},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16034,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental","id":8966},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16035,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental","id":8967},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16036,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental","id":8966},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16037,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental","id":8965},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16038,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental","id":8967},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16040,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas","id":8968},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-informacoes-estatisticas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas - 2012"},{"id":16041,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas","id":8969},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-informacoes-estatisticas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas - 2012"},{"id":16042,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticos","id":8970},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-informacoes-estatisticos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticos - 2012"},{"id":16043,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas","id":8968},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-informacoes-estatisticas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas - 2012"},{"id":16044,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas","id":8969},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-informacoes-estatisticas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas - 2012"},{"id":16045,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticos","id":8970},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-informacoes-estatisticos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticos - 2012"},{"id":16047,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8971},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-documentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16048,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8972},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-documentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16049,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8973},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-documentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16050,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micos - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8974},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicos-area-disseminacao-de-informacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micos - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":16051,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8975},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-disseminacao-de-informacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":16052,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8976},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-disseminacao-de-informacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":16053,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8971},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-documentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16054,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8972},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-documentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16055,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8973},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-documentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16056,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micos - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8974},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicos-area-disseminacao-de-informacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micos - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":16057,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8975},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-disseminacao-de-informacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":16058,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8976},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-disseminacao-de-informacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:16:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":571097,"hashId":"788c8692979e1b827448f7ed27764878","enunciado":"<p align=justify>Edeniq uses the same process to produce ethanol as Usina\r\nVale.<\/p>","resposta":2030043,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2030042,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2030043,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Based on the text above, judge the following items.","id":285704,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16021\/2.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Based on the text above, judge the following items.<\/P>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/571097","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8959},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas","id":8960},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8961},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8962},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8963},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8964},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental","id":8965},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental","id":8966},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental","id":8967},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas","id":8968},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas","id":8969},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticos","id":8970},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8971},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8972},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8973},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micos - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8974},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8975},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8976}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Gateway \u00e9 um software para rede de computadores utilizado para prover acesso \u00e0 Web por meio dos protocolos HTTP ou HTTPS.","provas":[{"id":16021,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8959},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16022,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas","id":8960},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-pesquisas-socioeconomicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas - 2012"},{"id":16023,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8961},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16024,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8962},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"},{"id":16025,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8963},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16026,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8964},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"},{"id":16027,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8959},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16028,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas","id":8960},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-pesquisas-socioeconomicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas - 2012"},{"id":16029,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8961},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16030,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8962},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"},{"id":16031,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8963},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16032,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8964},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"},{"id":16033,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental","id":8965},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16034,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental","id":8966},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16035,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental","id":8967},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16036,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental","id":8966},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16037,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental","id":8965},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16038,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental","id":8967},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16040,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas","id":8968},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-informacoes-estatisticas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas - 2012"},{"id":16041,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas","id":8969},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-informacoes-estatisticas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas - 2012"},{"id":16042,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticos","id":8970},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-informacoes-estatisticos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticos - 2012"},{"id":16043,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas","id":8968},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-informacoes-estatisticas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas - 2012"},{"id":16044,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas","id":8969},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-informacoes-estatisticas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas - 2012"},{"id":16045,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticos","id":8970},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-informacoes-estatisticos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticos - 2012"},{"id":16047,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8971},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-documentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16048,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8972},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-documentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16049,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8973},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-documentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16050,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micos - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8974},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicos-area-disseminacao-de-informacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micos - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":16051,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8975},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-disseminacao-de-informacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":16052,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8976},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-disseminacao-de-informacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":16053,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8971},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-documentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16054,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8972},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-documentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16055,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8973},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-documentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16056,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micos - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8974},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicos-area-disseminacao-de-informacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micos - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":16057,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8975},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-disseminacao-de-informacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":16058,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8976},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-disseminacao-de-informacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:16:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":571107,"hashId":"87e0753e60740d08c5c820ee8739dd1e","enunciado":"<p align=justify>Gateway \u00e9 um software para rede de computadores utilizado\r\npara prover acesso \u00e0 Web por meio dos protocolos HTTP ou\r\nHTTPS.<\/p>","resposta":2030063,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2030062,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2030063,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos a redes de computadores.","id":285707,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos a redes de computadores.<\/p>","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Gateway","oab":false,"nome":"Gateway","pai":419892,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405147,"slug":"informatica-gateway"}],"slug":"informatica\/571107","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8959},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas","id":8960},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8961},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8962},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8963},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8964},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental","id":8965},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental","id":8966},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental","id":8967},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas","id":8968},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas","id":8969},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticos","id":8970},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8971},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8972},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8973},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micos - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8974},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8975},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8976}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em 2012, o Produto Interno Bruto (PIB) da China superou o dos EUA.","provas":[{"id":16021,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8959},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16022,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas","id":8960},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-pesquisas-socioeconomicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas - 2012"},{"id":16023,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8961},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16024,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8962},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"},{"id":16025,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8963},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16026,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8964},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"},{"id":16027,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8959},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16028,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas","id":8960},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-pesquisas-socioeconomicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas - 2012"},{"id":16029,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8961},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16030,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8962},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"},{"id":16031,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8963},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16032,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8964},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"},{"id":16033,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental","id":8965},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16034,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental","id":8966},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16035,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental","id":8967},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16036,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental","id":8966},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16037,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental","id":8965},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16038,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental","id":8967},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16040,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas","id":8968},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-informacoes-estatisticas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas - 2012"},{"id":16041,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas","id":8969},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-informacoes-estatisticas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas - 2012"},{"id":16042,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticos","id":8970},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-informacoes-estatisticos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticos - 2012"},{"id":16043,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas","id":8968},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-informacoes-estatisticas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas - 2012"},{"id":16044,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas","id":8969},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-informacoes-estatisticas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas - 2012"},{"id":16045,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticos","id":8970},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-informacoes-estatisticos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticos - 2012"},{"id":16047,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8971},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-documentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16048,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8972},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-documentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16049,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8973},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-documentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16050,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micos - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8974},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicos-area-disseminacao-de-informacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micos - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":16051,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8975},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-disseminacao-de-informacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":16052,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8976},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-disseminacao-de-informacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":16053,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8971},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-documentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16054,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8972},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-documentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16055,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8973},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-documentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16056,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micos - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8974},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicos-area-disseminacao-de-informacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micos - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":16057,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8975},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-disseminacao-de-informacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":16058,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8976},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-disseminacao-de-informacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:16:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":571112,"hashId":"67ad65b60acc6ba6fd302147abfe0a24","enunciado":"<p align=justify>Em 2012, o Produto Interno Bruto (PIB) da China superou o\r\ndos EUA.<\/p>","resposta":2030073,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2030072,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2030073,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens a seguir.","id":285709,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16024\/1.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/571112","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8959},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas","id":8960},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8961},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8962},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8963},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8964},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental","id":8965},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental","id":8966},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental","id":8967},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas","id":8968},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas","id":8969},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticos","id":8970},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8971},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8972},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8973},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micos - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8974},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8975},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8976}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Como a instala\u00e7\u00e3o e a opera\u00e7\u00e3o das centrais hidrel\u00e9tricas n\u00e3o causam danos ambientais significativos, o modelo energ\u00e9tico brasileiro \u00e9 certificado por \u00f3rg\u00e3os de controle ambiental como limpo, ou seja, n\u00e3o poluidor.","provas":[{"id":16021,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8959},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16022,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas","id":8960},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-pesquisas-socioeconomicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas - 2012"},{"id":16023,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8961},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16024,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8962},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"},{"id":16025,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8963},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16026,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8964},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"},{"id":16027,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8959},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16028,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas","id":8960},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-pesquisas-socioeconomicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas - 2012"},{"id":16029,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8961},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16030,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8962},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"},{"id":16031,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8963},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16032,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8964},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"},{"id":16033,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental","id":8965},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16034,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental","id":8966},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16035,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental","id":8967},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16036,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental","id":8966},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16037,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental","id":8965},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16038,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental","id":8967},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16040,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas","id":8968},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-informacoes-estatisticas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas - 2012"},{"id":16041,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas","id":8969},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-informacoes-estatisticas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas - 2012"},{"id":16042,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticos","id":8970},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-informacoes-estatisticos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticos - 2012"},{"id":16043,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas","id":8968},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-informacoes-estatisticas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas - 2012"},{"id":16044,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas","id":8969},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-informacoes-estatisticas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas - 2012"},{"id":16045,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticos","id":8970},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-informacoes-estatisticos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticos - 2012"},{"id":16047,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8971},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-documentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16048,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8972},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-documentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16049,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8973},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-documentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16050,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micos - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8974},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicos-area-disseminacao-de-informacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micos - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":16051,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8975},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-disseminacao-de-informacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":16052,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8976},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-disseminacao-de-informacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":16053,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8971},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-documentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16054,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8972},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-documentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16055,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8973},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-documentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16056,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micos - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8974},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicos-area-disseminacao-de-informacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micos - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":16057,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8975},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-disseminacao-de-informacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":16058,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8976},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-disseminacao-de-informacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:16:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":571115,"hashId":"fb4835965c9465e3c3e5d70f165604a3","enunciado":"<p align=justify>Como a instala\u00e7\u00e3o e a opera\u00e7\u00e3o das centrais hidrel\u00e9tricas n\u00e3o\r\ncausam danos ambientais significativos, o modelo energ\u00e9tico\r\nbrasileiro \u00e9 certificado por \u00f3rg\u00e3os de controle ambiental como\r\nlimpo, ou seja, n\u00e3o poluidor.<\/p>","resposta":2030079,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2030078,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2030079,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A respeito do assunto abordado no texto acima e de temas a ele relacionados, julgue os itens que se seguem.","id":285710,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16021\/4.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A respeito do assunto abordado no texto acima e de temas a ele relacionados, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407404,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/571115","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8959},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas","id":8960},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8961},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8962},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8963},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8964},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental","id":8965},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental","id":8966},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental","id":8967},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas","id":8968},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas","id":8969},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticos","id":8970},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8971},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8972},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8973},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micos - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8974},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8975},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8976}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As recentes interrup\u00e7\u00f5es no fornecimento de energia, ocorridas no Brasil em 2012, s\u00e3o eventos sem precedentes nas \u00faltimas d\u00e9cadas.","provas":[{"id":16021,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8959},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16022,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas","id":8960},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-pesquisas-socioeconomicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas - 2012"},{"id":16023,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8961},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16024,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8962},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"},{"id":16025,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8963},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16026,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8964},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"},{"id":16027,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8959},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16028,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas","id":8960},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-pesquisas-socioeconomicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas - 2012"},{"id":16029,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8961},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16030,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8962},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"},{"id":16031,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8963},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16032,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8964},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"},{"id":16033,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental","id":8965},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16034,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental","id":8966},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16035,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental","id":8967},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16036,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental","id":8966},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16037,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental","id":8965},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16038,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental","id":8967},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16040,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas","id":8968},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-informacoes-estatisticas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas - 2012"},{"id":16041,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas","id":8969},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-informacoes-estatisticas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas - 2012"},{"id":16042,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticos","id":8970},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-informacoes-estatisticos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticos - 2012"},{"id":16043,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas","id":8968},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-informacoes-estatisticas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas - 2012"},{"id":16044,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas","id":8969},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-informacoes-estatisticas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas - 2012"},{"id":16045,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticos","id":8970},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-informacoes-estatisticos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticos - 2012"},{"id":16047,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8971},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-documentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16048,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8972},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-documentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16049,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8973},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-documentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16050,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micos - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8974},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicos-area-disseminacao-de-informacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micos - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":16051,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8975},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-disseminacao-de-informacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":16052,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8976},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-disseminacao-de-informacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":16053,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8971},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-documentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16054,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8972},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-documentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16055,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8973},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-documentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16056,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micos - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8974},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicos-area-disseminacao-de-informacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micos - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":16057,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8975},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-disseminacao-de-informacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":16058,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8976},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-disseminacao-de-informacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:16:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":571117,"hashId":"c9146a8d2f7d99c28750e409603f2b1a","enunciado":"<p align=justify>As recentes interrup\u00e7\u00f5es no fornecimento de energia, ocorridas\r\nno Brasil em 2012, s\u00e3o eventos sem precedentes nas \u00faltimas\r\nd\u00e9cadas.<\/p>","resposta":2030083,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2030082,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2030083,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A respeito do assunto abordado no texto acima e de temas a ele relacionados, julgue os itens que se seguem.","id":285710,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16021\/4.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A respeito do assunto abordado no texto acima e de temas a ele relacionados, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Energia","oab":false,"nome":"Energia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407409,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-energia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/571117","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8959},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas","id":8960},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8961},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8962},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8963},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8964},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental","id":8965},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental","id":8966},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental","id":8967},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas","id":8968},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas","id":8969},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticos","id":8970},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8971},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8972},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8973},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micos - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8974},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8975},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8976}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se for constatada pr\u00e1tica de conduta irregular de servidor p\u00fablico, determinada comiss\u00e3o de \u00e9tica poder\u00e1 aplicar-lhe penalidade de censura.","provas":[{"id":16021,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8959},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16022,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas","id":8960},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-pesquisas-socioeconomicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas - 2012"},{"id":16023,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8961},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16024,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8962},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"},{"id":16025,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8963},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16026,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8964},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"},{"id":16027,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8959},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16028,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas","id":8960},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-pesquisas-socioeconomicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas - 2012"},{"id":16029,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8961},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16030,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8962},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"},{"id":16031,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8963},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16032,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8964},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"},{"id":16033,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental","id":8965},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16034,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental","id":8966},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16035,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental","id":8967},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16036,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental","id":8966},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16037,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental","id":8965},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16038,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental","id":8967},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16040,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas","id":8968},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-informacoes-estatisticas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas - 2012"},{"id":16041,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas","id":8969},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-informacoes-estatisticas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas - 2012"},{"id":16042,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticos","id":8970},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-informacoes-estatisticos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticos - 2012"},{"id":16043,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas","id":8968},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-informacoes-estatisticas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas - 2012"},{"id":16044,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas","id":8969},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-informacoes-estatisticas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas - 2012"},{"id":16045,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticos","id":8970},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-informacoes-estatisticos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticos - 2012"},{"id":16047,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8971},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-documentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16048,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8972},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-documentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16049,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8973},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-documentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16050,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micos - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8974},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicos-area-disseminacao-de-informacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micos - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":16051,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8975},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-disseminacao-de-informacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":16052,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8976},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-disseminacao-de-informacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":16053,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8971},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-documentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16054,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8972},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-documentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16055,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":8973},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-documentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16056,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micos - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8974},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicos-area-disseminacao-de-informacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micos - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":16057,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8975},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-disseminacao-de-informacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":16058,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es","id":8976},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-disseminacao-de-informacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Dissemina\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:16:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":571119,"hashId":"c9623c92ced267198447f85b27a006ea","enunciado":"<p align=justify>Se for constatada pr\u00e1tica de conduta irregular de servidor\r\np\u00fablico, determinada comiss\u00e3o de \u00e9tica poder\u00e1 aplicar-lhe\r\npenalidade de censura.<\/p>","resposta":2030086,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2030086,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2030087,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal, julgue os itens subsequentes.","id":285711,"enunciado":"<p align=justify>Com base no C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico\r\nCivil do Poder Executivo Federal, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":39,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"}],"slug":"etica\/571119","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8959},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas","id":8960},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8961},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8962},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8963},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8964}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se as prefer\u00eancias forem transitivas, ent\u00e3o as curvas de indiferen\u00e7a n\u00e3o se cruzam.","provas":[{"id":16021,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8959},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16022,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas","id":8960},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-pesquisas-socioeconomicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas - 2012"},{"id":16023,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8961},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16024,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8962},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"},{"id":16025,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8963},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16026,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8964},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"},{"id":16027,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8959},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16028,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas","id":8960},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-pesquisas-socioeconomicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas - 2012"},{"id":16029,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8961},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16030,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8962},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"},{"id":16031,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8963},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16032,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8964},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:16:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":571131,"hashId":"3c95223c57b46d0cba6e66a89c1066b5","enunciado":"<p align=justify>Se as prefer\u00eancias forem transitivas, ent\u00e3o as curvas de\r\nindiferen\u00e7a n\u00e3o se cruzam.<\/p>","resposta":2030110,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2030110,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2030111,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da teoria do consumidor e das curvas de indiferen\u00e7a, julgue os itens subsequentes.","id":285719,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da teoria do consumidor e das curvas de indiferen\u00e7a, julgue\r\nos itens subsequentes.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Premissas das Prefer\u00eancias do Consumidor","oab":false,"nome":"Premissas das Prefer\u00eancias do Consumidor","pai":403961,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412771,"slug":"economia-e-financas-premissas-das-preferencias-do-consumidor"}],"slug":"economia-e-financas\/571131","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8959},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas","id":8960},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8961},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8962},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8963},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8964}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":16021,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8959},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16022,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas","id":8960},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-pesquisas-socioeconomicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas - 2012"},{"id":16023,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8961},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16024,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8962},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"},{"id":16025,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8963},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16026,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8964},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"},{"id":16027,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8959},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16028,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas","id":8960},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-pesquisas-socioeconomicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas - 2012"},{"id":16029,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8961},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16030,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8962},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"},{"id":16031,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8963},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16032,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8964},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:16:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":571135,"hashId":"b30f7f0243ba0a683abd47b3abd9c8e9","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16021\/6.gif><\/P>","resposta":2030118,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2030118,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2030119,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":285721,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16021\/5.gif><\/P>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Equil\u00edbrio da Firma no Curto Prazo","oab":false,"nome":"Equil\u00edbrio da Firma no Curto Prazo","pai":412835,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412837,"slug":"economia-e-financas-equilibrio-da-firma-no-curto-prazo"}],"slug":"economia-e-financas\/571135","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8959},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas","id":8960},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8961},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8962},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8963},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8964}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em equil\u00edbrio de livre mercado, a elasticidade-pre\u00e7o de demanda, em valores absolutos, \u00e9 igual a 5\/3.","provas":[{"id":16021,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8959},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16022,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas","id":8960},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-pesquisas-socioeconomicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas - 2012"},{"id":16023,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8961},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16024,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8962},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"},{"id":16025,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8963},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16026,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8964},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"},{"id":16027,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8959},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16028,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas","id":8960},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-pesquisas-socioeconomicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas - 2012"},{"id":16029,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8961},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16030,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8962},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"},{"id":16031,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8963},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16032,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8964},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:16:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":571139,"hashId":"31bd87191da58cbdd04409bd7779159f","enunciado":"<p align=justify>Em equil\u00edbrio de livre mercado, a elasticidade-pre\u00e7o de\r\ndemanda, em valores absolutos, \u00e9 igual a 5\/3.<\/p>","resposta":2030126,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2030126,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2030127,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que o mercado de determinado bem seja caracterizado pelas fun\u00e7\u00f5es de demanda Qd = 800 \u2013 10p e de oferta Qo = 15p \u2013 450, em que p \u00e9 o pre\u00e7o do bem, julgue os itens subsequentes.","id":285722,"enunciado":"<p align=\"justify\">Considerando que o mercado de determinado bem seja\r\ncaracterizado pelas fun\u00e7\u00f5es de demanda Qd = 800 \u2013 10<em>p<\/em> e de oferta\r\nQo = 15<em>p<\/em> \u2013 450, em que <em>p<\/em> \u00e9 o pre\u00e7o do bem, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Elasticidades","oab":false,"nome":"Elasticidades","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403951,"slug":"economia-e-financas-elasticidades"},{"nome_clean":"Vari\u00e1veis que afetam a elasticidade","oab":false,"nome":"Vari\u00e1veis que afetam a elasticidade","pai":403953,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403952,"slug":"economia-e-financas-variaveis-que-afetam-a-elasticidade"}],"slug":"economia-e-financas\/571139","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8959},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas","id":8960},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8961},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8962},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8963},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8964}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nesse pa\u00eds, o produto nacional l\u00edquido a custo de fatores \u00e9 1.200.","provas":[{"id":16021,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8959},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16022,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas","id":8960},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-pesquisas-socioeconomicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas - 2012"},{"id":16023,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8961},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16024,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8962},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"},{"id":16025,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8963},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16026,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8964},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"},{"id":16027,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8959},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16028,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas","id":8960},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-pesquisas-socioeconomicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas - 2012"},{"id":16029,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8961},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16030,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8962},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"},{"id":16031,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8963},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16032,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8964},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:16:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":571143,"hashId":"c47a6c234694629e7dc1c811bfd37dc8","enunciado":"<p align=justify>Nesse pa\u00eds, o produto nacional l\u00edquido a custo de fatores \u00e9\r\n1.200.<\/p>","resposta":2030134,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2030134,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2030135,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base na tabela acima, que apresenta, em unidades monet\u00e1rias, os dados econ\u00f4micos de determinado pa\u00eds, julgue os itens a seguir.","id":285724,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16021\/9.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base na tabela acima, que apresenta, em unidades monet\u00e1rias, os dados econ\u00f4micos de determinado pa\u00eds, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Produto Interno X Nacional","oab":false,"nome":"Produto Interno X Nacional","pai":412916,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412926,"slug":"economia-e-financas-produto-interno-x-nacional"},{"nome_clean":"Privada","oab":false,"nome":"Privada","pai":412929,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412927,"slug":"economia-e-financas-privada"}],"slug":"economia-e-financas\/571143","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8959},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas","id":8960},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8961},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8962},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8963},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8964}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quanto maior for a sensibilidade dos investimentos \u00e0s taxas de juros, maior ser\u00e1 o impacto da pol\u00edtica monet\u00e1ria sobre o produto.","provas":[{"id":16021,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8959},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16022,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas","id":8960},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-pesquisas-socioeconomicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas - 2012"},{"id":16023,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8961},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16024,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8962},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"},{"id":16025,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8963},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16026,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8964},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"},{"id":16027,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8959},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16028,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas","id":8960},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-pesquisas-socioeconomicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas - 2012"},{"id":16029,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8961},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16030,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8962},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"},{"id":16031,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8963},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16032,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8964},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:16:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":571147,"hashId":"9a0fbe57abfc5a9c3a9e186c527fb265","enunciado":"<p align=justify>Quanto maior for a sensibilidade dos investimentos \u00e0s taxas de\r\njuros, maior ser\u00e1 o impacto da pol\u00edtica monet\u00e1ria sobre o\r\nproduto.<\/p>","resposta":2030142,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2030142,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2030143,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base em um modelo IS-LM, julgue os itens a seguir.","id":285726,"enunciado":"<p align=justify>Com base em um modelo IS-LM, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Macroeconomia","oab":false,"nome":"Macroeconomia","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403919,"slug":"economia-e-financas-macroeconomia"},{"nome_clean":"Inclina\u00e7\u00e3o da curva IS","oab":false,"nome":"Inclina\u00e7\u00e3o da curva IS","pai":413061,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413068,"slug":"economia-e-financas-inclinacao-da-curva-is"}],"slug":"economia-e-financas\/571147","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8959},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas","id":8960},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8961},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8962},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8963},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8964}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O fracasso do Plano Collor justifica-se, basicamente, pela varia\u00e7\u00e3o na oferta e pelo consequente aumento dos \u00edndices de pre\u00e7os.","provas":[{"id":16021,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8959},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16022,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas","id":8960},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-pesquisas-socioeconomicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas - 2012"},{"id":16023,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8961},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16024,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8962},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"},{"id":16025,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8963},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16026,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8964},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"},{"id":16027,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8959},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16028,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas","id":8960},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-pesquisas-socioeconomicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas - 2012"},{"id":16029,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8961},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16030,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8962},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"},{"id":16031,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8963},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16032,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8964},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:16:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":571151,"hashId":"232e5575b510cbe0d581891b21b97370","enunciado":"<p align=justify>O fracasso do Plano Collor justifica-se, basicamente, pela\r\nvaria\u00e7\u00e3o na oferta e pelo consequente aumento dos \u00edndices de\r\npre\u00e7os.<\/p>","resposta":2030150,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2030150,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2030151,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Entre os anos de 1960 e 1990, a economia brasileira passou por diversas conjunturas, do chamado milagre econ\u00f4mico (1968) \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de planos econ\u00f4micos, como o Plano Collor (1990). Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 economia brasileira nesse per\u00edodo, julgue os itens que se seguem.","id":285729,"enunciado":"<p align=justify>Entre os anos de 1960 e 1990, a economia brasileira passou por\r\ndiversas conjunturas, do chamado milagre econ\u00f4mico (1968) \u00e0\r\nado\u00e7\u00e3o de planos econ\u00f4micos, como o Plano Collor (1990). Com\r\nrela\u00e7\u00e3o \u00e0 economia brasileira nesse per\u00edodo, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Planos Collor I","oab":false,"nome":"Planos Collor I","pai":413229,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413233,"slug":"economia-e-financas-planos-collor-i"}],"slug":"economia-e-financas\/571151","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8959},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas","id":8960},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8961},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8962},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8963},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8964}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os cr\u00edticos do IDH consideram inadequado atribuir pesos iguais \u00e0s tr\u00eas dimens\u00f5es utilizadas no c\u00e1lculo do indicador.","provas":[{"id":16021,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8959},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16022,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas","id":8960},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-pesquisas-socioeconomicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas - 2012"},{"id":16023,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8961},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16024,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8962},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"},{"id":16025,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8963},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16026,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8964},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"},{"id":16027,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8959},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16028,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas","id":8960},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-pesquisas-socioeconomicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas - 2012"},{"id":16029,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8961},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16030,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8962},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"},{"id":16031,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8963},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16032,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8964},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:16:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":571161,"hashId":"162e0e469228d79597c2cf24fdd58ce8","enunciado":"<p align=justify>Os cr\u00edticos do IDH consideram inadequado atribuir pesos iguais \u00e0s tr\u00eas dimens\u00f5es utilizadas no c\u00e1lculo do indicador.<\/p>","resposta":2030170,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2030170,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2030171,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O \u00cdndice de Desenvolvimento Humano (IDH), que mede a qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o de um pa\u00eds, comp\u00f5em-se, ente outros, de indicadores econ\u00f4micos. Com rela\u00e7\u00e3o ao IDH, julgue os itens subsequentes.","id":285731,"enunciado":"<p align=justify>O \u00cdndice de Desenvolvimento Humano (IDH), que mede a qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o de um pa\u00eds, comp\u00f5em-se, ente outros, de\r\nindicadores econ\u00f4micos. Com rela\u00e7\u00e3o ao IDH, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Emprego e Renda","oab":false,"nome":"Emprego e Renda","pai":403919,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404167,"slug":"economia-e-financas-emprego-e-renda"},{"nome_clean":"Tipos de Impostos","oab":false,"nome":"Tipos de Impostos","pai":403975,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412997,"slug":"economia-e-financas-tipos-de-impostos"}],"slug":"economia-e-financas\/571161","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8959},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas","id":8960},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8961},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8962},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8963},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8964}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":16021,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8959},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16022,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas","id":8960},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-pesquisas-socioeconomicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas - 2012"},{"id":16023,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8961},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16024,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8962},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"},{"id":16025,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8963},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16026,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8964},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"},{"id":16027,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8959},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16028,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas","id":8960},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-pesquisas-socioeconomicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas - 2012"},{"id":16029,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8961},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16030,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8962},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"},{"id":16031,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8963},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16032,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8964},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:16:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":571164,"hashId":"dbad5923095b4bb7fed223517f827296","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16021\/10.gif><\/P>","resposta":2030177,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2030176,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2030177,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os dados do Censo 2010 do IBGE relativos ao estado da Bahia, julgue os itens seguintes.","id":285732,"enunciado":"<p align=justify>Considerando os dados do Censo 2010 do IBGE relativos ao estado da Bahia, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Bahia","oab":false,"nome":"Bahia","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407435,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-bahia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/571164","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8959},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas","id":8960},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8961},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8962},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8963},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8964}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As pol\u00edticas de a\u00e7\u00f5es afirmativas, tais como as quotas nas universidades p\u00fablicas brasileiras, s\u00e3o consideradas pol\u00edticas de enfrentamento \u00e0s desigualdades sociais, sendo voltadas \u00e0s minorias sociais, que s\u00e3o socialmente hierarquizadas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 escala de status e cujos membros competem com a maioria social pela hierarquia e privil\u00e9gios.","provas":[{"id":16021,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8959},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16022,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas","id":8960},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-pesquisas-socioeconomicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas - 2012"},{"id":16023,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8961},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16024,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8962},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"},{"id":16025,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8963},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16026,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8964},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"},{"id":16027,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8959},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16028,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas","id":8960},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-pesquisas-socioeconomicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas - 2012"},{"id":16029,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8961},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16030,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8962},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"},{"id":16031,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8963},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16032,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8964},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:16:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":571176,"hashId":"2a81eea45bb0722a22d68c3ec757ed81","enunciado":"<p align=justify>As pol\u00edticas de a\u00e7\u00f5es afirmativas, tais como as quotas nas\r\nuniversidades p\u00fablicas brasileiras, s\u00e3o consideradas pol\u00edticas\r\nde enfrentamento \u00e0s desigualdades sociais, sendo voltadas \u00e0s\r\nminorias sociais, que s\u00e3o socialmente hierarquizadas em\r\nrela\u00e7\u00e3o \u00e0 escala de status e cujos membros competem com a\r\nmaioria social pela hierarquia e privil\u00e9gios.<\/p>","resposta":2030200,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2030200,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2030201,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das pol\u00edticas p\u00fablicas brasileiras, julgue os itens subsecutivos.","id":285736,"enunciado":"<p align=justify>A respeito das pol\u00edticas p\u00fablicas brasileiras, julgue os itens\r\nsubsecutivos.<\/p>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Emprego e Renda","oab":false,"nome":"Emprego e Renda","pai":403919,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404167,"slug":"economia-e-financas-emprego-e-renda"}],"slug":"economia-e-financas\/571176","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8959},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas","id":8960},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8961},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8962},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8963},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8964}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O indicador social mais utilizado para medir o desenvolvimento de um pa\u00eds \u00e9 o \u00edndice de desenvolvimento humano (IDH).","provas":[{"id":16021,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8959},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16022,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas","id":8960},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-pesquisas-socioeconomicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas - 2012"},{"id":16023,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8961},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16024,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8962},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"},{"id":16025,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8963},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16026,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8964},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"},{"id":16027,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8959},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16028,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas","id":8960},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-pesquisas-socioeconomicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas - 2012"},{"id":16029,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8961},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16030,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8962},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"},{"id":16031,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8963},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16032,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8964},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:16:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":571192,"hashId":"60684a7ebde1f3b83a64f5a9feee46df","enunciado":"<p align=justify>O indicador social mais utilizado para medir o\r\ndesenvolvimento de um pa\u00eds \u00e9 o \u00edndice de desenvolvimento\r\nhumano (IDH).<\/p>","resposta":2030232,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2030232,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2030233,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os indicadores s\u00e3o medidas estat\u00edsticas que objetivam sintetizar diversos aspectos. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens subsequentes.","id":285740,"enunciado":"<p align=justify>Os indicadores s\u00e3o medidas estat\u00edsticas que objetivam sintetizar\r\ndiversos aspectos. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Demanda por Trabalho","oab":false,"nome":"Demanda por Trabalho","pai":404167,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404168,"slug":"economia-e-financas-demanda-por-trabalho"},{"nome_clean":"Tipos de Impostos","oab":false,"nome":"Tipos de Impostos","pai":403975,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412997,"slug":"economia-e-financas-tipos-de-impostos"}],"slug":"economia-e-financas\/571192","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8959},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas","id":8960},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8961},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8962},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8963},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8964}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Utiliza-se o grupo focal, t\u00e9cnica de pesquisa aplic\u00e1vel a pequenos grupos de indiv\u00edduos, para promover uma discuss\u00e3o sobre o tema da pesquisa.","provas":[{"id":16021,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8959},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16022,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas","id":8960},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-pesquisas-socioeconomicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas - 2012"},{"id":16023,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8961},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16024,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8962},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"},{"id":16025,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8963},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16026,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8964},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"},{"id":16027,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8959},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16028,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas","id":8960},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-pesquisas-socioeconomicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas - 2012"},{"id":16029,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8961},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16030,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8962},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"},{"id":16031,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8963},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16032,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8964},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:16:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":571194,"hashId":"a81fc967a62636996cb732e97d48f5b8","enunciado":"<p align=justify>Utiliza-se o grupo focal, t\u00e9cnica de pesquisa aplic\u00e1vel a\r\npequenos grupos de indiv\u00edduos, para promover uma discuss\u00e3o\r\nsobre o tema da pesquisa.<\/p>","resposta":2030237,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2030236,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2030237,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as etapas de uma pesquisa cient\u00edfica, julgue os itens a seguir.","id":285741,"enunciado":"<p align=justify>Considerando as etapas de uma pesquisa cient\u00edfica, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Propor\u00e7\u00e3o Amostral","oab":false,"nome":"Propor\u00e7\u00e3o Amostral","pai":7131,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7125,"slug":"estatistica-proporcao-amostral"}],"slug":"estatistica\/571194","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8959},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas","id":8960},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8961},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8962},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8963},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8964}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para se descrever a morfologia social de um grupo ind\u00edgena, devem ser utilizados m\u00e9todos quantitativos.","provas":[{"id":16021,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8959},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16022,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas","id":8960},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-pesquisas-socioeconomicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas - 2012"},{"id":16023,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8961},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16024,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8962},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"},{"id":16025,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8963},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16026,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8964},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"},{"id":16027,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8959},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16028,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas","id":8960},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-pesquisas-socioeconomicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas - 2012"},{"id":16029,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8961},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16030,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8962},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"},{"id":16031,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8963},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16032,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8964},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:16:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":571199,"hashId":"b7f38624dc0324a26780543a23a8df09","enunciado":"<p align=justify>Para se descrever a morfologia social de um grupo ind\u00edgena,\r\ndevem ser utilizados m\u00e9todos quantitativos.<\/p>","resposta":2030247,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2030246,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2030247,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da constru\u00e7\u00e3o de hip\u00f3teses de pesquisa e de m\u00e9todos de pesquisa, julgue os itens subsequentes.","id":285742,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da constru\u00e7\u00e3o de hip\u00f3teses de pesquisa e de m\u00e9todos de\r\npesquisa, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":118,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118  a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Antropologia","oab":false,"nome":"Antropologia","pai":null,"assunto_raiz":291223,"materia":true,"id":291223,"slug":"antropologia"},{"nome_clean":"Etnologia Ind\u00edgena","oab":false,"nome":"Etnologia Ind\u00edgena","pai":291223,"assunto_raiz":291223,"materia":false,"id":411556,"slug":"antropologia-etnologia-indigena"},{"nome_clean":"Comunidades Tradicionais","oab":false,"nome":"Comunidades Tradicionais","pai":291223,"assunto_raiz":291223,"materia":false,"id":411557,"slug":"antropologia-comunidades-tradicionais"}],"slug":"antropologia\/571199","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea T\u00e9cnico","id":10433},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Educacional","id":8634}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEE MG","id":1014,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O segmento em que o autor emite uma opini\u00e3o pessoal \u00e9:","provas":[{"id":15488,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea T\u00e9cnico","id":10433},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEE MG","id":1014,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"see-mg-mg-2012-fcc-assistente-tecnico-de-educacao-basica-area-tecnico","tipo":1,"nome":"FCC - SEE MG - Assistente T\u00e9cnico de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea T\u00e9cnico - 2012"},{"id":15489,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Educacional","id":8634},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEE MG","id":1014,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"see-mg-mg-2012-fcc-assistente-tecnico-educacional","tipo":1,"nome":"FCC - SEE MG - Assistente T\u00e9cnico Educacional - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:16:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":556901,"hashId":"71e5310e48ed305ca399186b81c3acbc","enunciado":"<p align=justify>O segmento em que o autor emite uma opini\u00e3o pessoal \u00e9:<\/p>","resposta":1988694,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A regi\u00e3o, que ficaria conhecida como Ouro Preto, tinha uma forma\u00e7\u00e3o geol\u00f3gica rara.","id":1988693,"corpo":"<p align=justify>A regi\u00e3o, que ficaria conhecida como Ouro Preto, tinha uma forma\u00e7\u00e3o geol\u00f3gica rara.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Foi dessa forma desordenada e no meio do sert\u00e3o bruto que pela primeira vez o Brasil se encontrou.","id":1988694,"corpo":"<p align=justify>Foi dessa forma desordenada e no meio do sert\u00e3o bruto que pela primeira vez o Brasil se encontrou.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Juntos, desciam \u00e0s minas acompanhando o rio S\u00e3o Francisco at\u00e9 o ponto em que este se encontra com o rio das Velhas... .","id":1988695,"corpo":"<p align=justify>Juntos, desciam \u00e0s minas acompanhando o rio S\u00e3o Francisco at\u00e9 o ponto em que este se encontra com o rio das Velhas... .<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os portugueses que desembarcavam no Rio de Janeiro seguiam o fluxo dos moradores da cidade.","id":1988696,"corpo":"<p align=justify>Os portugueses que desembarcavam no Rio de Janeiro seguiam o fluxo dos moradores da cidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":282593,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15488\/01.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/556901","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea T\u00e9cnico","id":10433},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Educacional","id":8634}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEE MG","id":1014,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um homem paga por um plano de sa\u00fade, para ele e sua esposa, uma mensalidade de R$ 365,00 cada; para cada um dos seus 3 filhos, o valor \u00e9 R$ 232,00. Como, no pr\u00f3ximo m\u00eas, ele completar\u00e1 59 anos, sua mensalidade sofrer\u00e1 um acr\u00e9scimo de 12%. Ent\u00e3o, a partir do pr\u00f3ximo m\u00eas, a despesa desse homem com plano de sa\u00fade para ele e toda fam\u00edlia ser\u00e1 de","provas":[{"id":15488,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea T\u00e9cnico","id":10433},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEE MG","id":1014,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"see-mg-mg-2012-fcc-assistente-tecnico-de-educacao-basica-area-tecnico","tipo":1,"nome":"FCC - SEE MG - Assistente T\u00e9cnico de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea T\u00e9cnico - 2012"},{"id":15489,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Educacional","id":8634},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEE MG","id":1014,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"see-mg-mg-2012-fcc-assistente-tecnico-educacional","tipo":1,"nome":"FCC - SEE MG - Assistente T\u00e9cnico Educacional - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:16:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":556910,"hashId":"086e1e005f048f76ad9b32aedf3b4038","enunciado":"<p align=justify>Um homem paga por um plano de sa\u00fade, para ele e sua esposa, uma mensalidade de R$ 365,00 cada; para cada um dos seus\r\n3 filhos, o valor \u00e9 R$ 232,00. Como, no pr\u00f3ximo m\u00eas, ele completar\u00e1 59 anos, sua mensalidade sofrer\u00e1 um acr\u00e9scimo de 12%.\r\nEnt\u00e3o, a partir do pr\u00f3ximo m\u00eas, a despesa desse homem com plano de sa\u00fade para ele e toda fam\u00edlia ser\u00e1 de<\/p>","resposta":1988734,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 1.426,00.","id":1988733,"corpo":"<p align=justify>R$ 1.426,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 1.469,80.","id":1988734,"corpo":"<p align=justify>R$ 1.469,80.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 1.597,12.","id":1988735,"corpo":"<p align=justify>R$ 1.597,12.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 1.643,06.","id":1988736,"corpo":"<p align=justify>R$ 1.643,06.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":282596,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/556910","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea T\u00e9cnico","id":10433},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Educacional","id":8634}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEE MG","id":1014,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um tri\u00e2ngulo is\u00f3sceles, o per\u00edmetro mede 105 cm. Sabe-se que a base tem a metade da medida de cada um dos outros dois lados. Nessas condi\u00e7\u00f5es, as medidas dos lados desse tri\u00e2ngulo correspondem a","provas":[{"id":15488,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea T\u00e9cnico","id":10433},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEE MG","id":1014,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"see-mg-mg-2012-fcc-assistente-tecnico-de-educacao-basica-area-tecnico","tipo":1,"nome":"FCC - SEE MG - Assistente T\u00e9cnico de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea T\u00e9cnico - 2012"},{"id":15489,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Educacional","id":8634},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEE MG","id":1014,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"see-mg-mg-2012-fcc-assistente-tecnico-educacional","tipo":1,"nome":"FCC - SEE MG - Assistente T\u00e9cnico Educacional - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:16:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":556916,"hashId":"ca6cc2910d419356b28f5267d3d71612","enunciado":"<p align=justify>Em um tri\u00e2ngulo is\u00f3sceles, o per\u00edmetro mede 105 cm. Sabe-se que a base tem a metade da medida de cada um dos outros dois\r\nlados. Nessas condi\u00e7\u00f5es, as medidas dos lados desse tri\u00e2ngulo correspondem a<\/p>","resposta":1988757,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Base: 21 cm e outros lados medem 42 cm cada.","id":1988757,"corpo":"<p align=justify>Base: 21 cm e outros lados medem 42 cm cada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Base: 26,25 cm e outros lados medem 52,5 cm cada.","id":1988758,"corpo":"<p align=justify>Base: 26,25 cm e outros lados medem 52,5 cm cada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Base: 17,5 cm e outros lados medem 35 cm cada.","id":1988759,"corpo":"<p align=justify>Base: 17,5 cm e outros lados medem 35 cm cada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Base: 35 cm e outros lados medem 70 cm cada.","id":1988760,"corpo":"<p align=justify>Base: 35 cm e outros lados medem 70 cm cada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":282596,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Coordenadas no Plano Cartesiano","oab":false,"nome":"Coordenadas no Plano Cartesiano","pai":403882,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403883,"slug":"matematica-coordenadas-no-plano-cartesiano"}],"slug":"matematica\/556916","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea T\u00e9cnico","id":10433},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Educacional","id":8634}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEE MG","id":1014,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na secretaria da escola ABCD, Maria imprime seus documentos utilizando uma impressora a laser. Em um t\u00edpico dia de matr\u00edcula, Maria percebe que a impress\u00e3o come\u00e7a a ficar clara e a apresentar falhas devido ao fim do material utilizado pela impressora para imprimir os conte\u00fados dos documentos na superf\u00edcie do papel. Para continuar seu trabalho, Maria ent\u00e3o troca, na impressora,","provas":[{"id":15488,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea T\u00e9cnico","id":10433},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEE MG","id":1014,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"see-mg-mg-2012-fcc-assistente-tecnico-de-educacao-basica-area-tecnico","tipo":1,"nome":"FCC - SEE MG - Assistente T\u00e9cnico de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea T\u00e9cnico - 2012"},{"id":15489,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Educacional","id":8634},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEE MG","id":1014,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"see-mg-mg-2012-fcc-assistente-tecnico-educacional","tipo":1,"nome":"FCC - SEE MG - Assistente T\u00e9cnico Educacional - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:16:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":556921,"hashId":"ef2c37e137ab75d058d75f741cc31cdc","enunciado":"<p align=justify>Na secretaria da escola ABCD, Maria imprime seus\r\ndocumentos utilizando uma impressora a laser. Em um\r\nt\u00edpico dia de matr\u00edcula, Maria percebe que a impress\u00e3o\r\ncome\u00e7a a ficar clara e a apresentar falhas devido ao fim\r\ndo material utilizado pela impressora para imprimir os\r\nconte\u00fados dos documentos na superf\u00edcie do papel. Para\r\ncontinuar seu trabalho, Maria ent\u00e3o troca, na impressora,<\/p>","resposta":1988779,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os cartuchos de tinta.","id":1988777,"corpo":"<p align=justify>os cartuchos de tinta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a bobina.","id":1988778,"corpo":"<p align=justify>a bobina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o toner.","id":1988779,"corpo":"<p align=justify>o toner.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a fita.","id":1988780,"corpo":"<p align=justify>a fita.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":282597,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/556921","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea T\u00e9cnico","id":10433},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Educacional","id":8634}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEE MG","id":1014,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, est\u00e1 previsto que \u00e9 direito dos pais ou respons\u00e1veis","provas":[{"id":15488,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea T\u00e9cnico","id":10433},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEE MG","id":1014,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"see-mg-mg-2012-fcc-assistente-tecnico-de-educacao-basica-area-tecnico","tipo":1,"nome":"FCC - SEE MG - Assistente T\u00e9cnico de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea T\u00e9cnico - 2012"},{"id":15489,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Educacional","id":8634},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEE MG","id":1014,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"see-mg-mg-2012-fcc-assistente-tecnico-educacional","tipo":1,"nome":"FCC - SEE MG - Assistente T\u00e9cnico Educacional - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:16:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":556929,"hashId":"78234bf93041a223855a8364b3490cb2","enunciado":"<p align=justify>No Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, est\u00e1 previsto\r\nque \u00e9 direito dos pais ou respons\u00e1veis<\/p>","resposta":1988811,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"matricular seu filho em escola da rede privada, por meio de bolsa de estudo concedida pelo MEC.","id":1988809,"corpo":"<p align=justify>matricular seu filho em escola da rede privada, por\r\nmeio de bolsa de estudo concedida pelo MEC.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reivindicar dispensa das aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica ao filho, mediante comprova\u00e7\u00e3o de qualquer tipo de defici\u00eancia.","id":1988810,"corpo":"<p align=justify>reivindicar dispensa das aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica\r\nao filho, mediante comprova\u00e7\u00e3o de qualquer tipo de\r\ndefici\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ter ci\u00eancia do processo pedag\u00f3gico, bem como participar da defini\u00e7\u00e3o das propostas educacionais.","id":1988811,"corpo":"<p align=justify>ter ci\u00eancia do processo pedag\u00f3gico, bem como participar\r\nda defini\u00e7\u00e3o das propostas educacionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"participar da defini\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria da escola em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o de bolsas de estudo aos alunos carentes.","id":1988812,"corpo":"<p align=justify>participar da defini\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria da escola em\r\nrela\u00e7\u00e3o \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o de bolsas de estudo aos\r\nalunos carentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":282597,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/556929","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea T\u00e9cnico","id":10433},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Educacional","id":8634}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEE MG","id":1014,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 1.340\/2006, configura-se viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher qualquer a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o baseada no g\u00eanero que lhe cause morte, les\u00e3o, sofrimento f\u00edsico, sexual ou psicol\u00f3gico e dano moral ou patrimonial. Esta variedade de viol\u00eancia contra a mulher constitui","provas":[{"id":15488,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea T\u00e9cnico","id":10433},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEE MG","id":1014,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"see-mg-mg-2012-fcc-assistente-tecnico-de-educacao-basica-area-tecnico","tipo":1,"nome":"FCC - SEE MG - Assistente T\u00e9cnico de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea T\u00e9cnico - 2012"},{"id":15489,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Educacional","id":8634},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEE MG","id":1014,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"see-mg-mg-2012-fcc-assistente-tecnico-educacional","tipo":1,"nome":"FCC - SEE MG - Assistente T\u00e9cnico Educacional - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:16:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":556932,"hashId":"29928a2fccd00d6ee1d6a5482f3d2633","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei n\u00ba 1.340\/2006, configura-se viol\u00eancia\r\ndom\u00e9stica e familiar contra a mulher qualquer a\u00e7\u00e3o ou\r\nomiss\u00e3o baseada no g\u00eanero que lhe cause morte, les\u00e3o,\r\nsofrimento f\u00edsico, sexual ou psicol\u00f3gico e dano moral ou\r\npatrimonial.<\/p>\r\nEsta variedade de viol\u00eancia contra a mulher constitui<\/p>","resposta":1988821,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma das formas de viola\u00e7\u00e3o dos direitos humanos.","id":1988821,"corpo":"<p align=justify>uma das formas de viola\u00e7\u00e3o dos direitos humanos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um problema de ordem familiar e financeira.","id":1988822,"corpo":"<p align=justify>um problema de ordem familiar e financeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma conduta desfavor\u00e1vel \u00e0 educa\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a.","id":1988823,"corpo":"<p align=justify>uma conduta desfavor\u00e1vel \u00e0 educa\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um aspecto da quest\u00e3o de g\u00eanero, restrito \u00e0 ordem particular.","id":1988824,"corpo":"<p align=justify>um aspecto da quest\u00e3o de g\u00eanero, restrito \u00e0 ordem\r\nparticular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":282597,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","pai":null,"assunto_raiz":406410,"materia":true,"id":406410,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha"},{"nome_clean":"Art. 6\u00ba","oab":true,"nome":"Art. 6\u00ba","pai":410827,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410833,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-art-6o"}],"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha\/556932","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea T\u00e9cnico","id":10433},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Educacional","id":8634}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEE MG","id":1014,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que a escola seja inclusiva, respeitando e valorizando a diversidade cultural existente em nossa sociedade, nos estabelecimentos de Ensino Fundamental e de Ensino M\u00e9dio, p\u00fablicos e privados,","provas":[{"id":15488,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea T\u00e9cnico","id":10433},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEE MG","id":1014,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"see-mg-mg-2012-fcc-assistente-tecnico-de-educacao-basica-area-tecnico","tipo":1,"nome":"FCC - SEE MG - Assistente T\u00e9cnico de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea T\u00e9cnico - 2012"},{"id":15489,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Educacional","id":8634},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEE MG","id":1014,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"see-mg-mg-2012-fcc-assistente-tecnico-educacional","tipo":1,"nome":"FCC - SEE MG - Assistente T\u00e9cnico Educacional - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:16:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":556938,"hashId":"97d82b6a22a8e25dda8d9f90c3e379d8","enunciado":"<p align=justify>Para que a escola seja inclusiva, respeitando e valorizando\r\na diversidade cultural existente em nossa sociedade,\r\nnos estabelecimentos de Ensino Fundamental e de\r\nEnsino M\u00e9dio, p\u00fablicos e privados,<\/p>","resposta":1988845,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o estudo da hist\u00f3ria e cultura afrobrasileira e ind\u00edgena \u00e9 obrigat\u00f3rio.","id":1988845,"corpo":"<p align=justify>o estudo da hist\u00f3ria e cultura afrobrasileira e\r\nind\u00edgena \u00e9 obrigat\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a aprendizagem de LIBRAS tornou-se parte integrante dos curr\u00edculos escolares.","id":1988846,"corpo":"<p align=justify>a aprendizagem de LIBRAS tornou-se parte integrante\r\ndos curr\u00edculos escolares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o direito \u00e0 liberdade de express\u00e3o foi legalmente institu\u00eddo aos grupos socialmente discriminados.","id":1988847,"corpo":"<p align=justify>o direito \u00e0 liberdade de express\u00e3o foi legalmente\r\ninstitu\u00eddo aos grupos socialmente discriminados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a aquisi\u00e7\u00e3o da leitura e da escrita se dar\u00e1 a partir do estudo do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.","id":1988848,"corpo":"<p align=justify>a aquisi\u00e7\u00e3o da leitura e da escrita se dar\u00e1 a partir do\r\nestudo do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":282597,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Curr\u00edculo (Teoria e Pr\u00e1tica)","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo (Teoria e Pr\u00e1tica)","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405549,"slug":"pedagogia-curriculo-teoria-e-pratica"}],"slug":"pedagogia\/556938","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea T\u00e9cnico","id":10433},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Educacional","id":8634}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEE MG","id":1014,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tudo o que se discute em determinada reuni\u00e3o de pais e mestres deve ficar registrado em","provas":[{"id":15488,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea T\u00e9cnico","id":10433},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEE MG","id":1014,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"see-mg-mg-2012-fcc-assistente-tecnico-de-educacao-basica-area-tecnico","tipo":1,"nome":"FCC - SEE MG - Assistente T\u00e9cnico de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea T\u00e9cnico - 2012"},{"id":15489,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Educacional","id":8634},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEE MG","id":1014,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"see-mg-mg-2012-fcc-assistente-tecnico-educacional","tipo":1,"nome":"FCC - SEE MG - Assistente T\u00e9cnico Educacional - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:16:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":556942,"hashId":"8c9970b6847590fd30621bdf467c152d","enunciado":"<p align=justify>Tudo o que se discute em determinada reuni\u00e3o de pais e\r\nmestres deve ficar registrado em<\/p>","resposta":1988862,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"regimento.","id":1988861,"corpo":"<p align=justify>regimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ata.","id":1988862,"corpo":"<p align=justify>ata.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cadastro.","id":1988863,"corpo":"<p align=justify>cadastro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estatuto.","id":1988864,"corpo":"<p align=justify>estatuto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":282597,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Outros documentos oficiais (e comerciais e administrativos)","oab":false,"nome":"Outros documentos oficiais (e comerciais e administrativos)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411117,"slug":"redacao-oficial-outros-documentos-oficiais-e-comerciais-e-administrativos"},{"nome_clean":"Ata","oab":false,"nome":"Ata","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411196,"slug":"redacao-oficial-ata"}],"slug":"redacao-oficial\/556942","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea T\u00e9cnico","id":10433},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Educacional","id":8634}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEE MG","id":1014,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As atas s\u00e3o redigidas \u00e0 m\u00e3o e tradicionalmente registradas em livros. Mas quando digitadas e colocadas em pastas, recomenda-se organiz\u00e1-las em ordem","provas":[{"id":15488,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea T\u00e9cnico","id":10433},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEE MG","id":1014,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"see-mg-mg-2012-fcc-assistente-tecnico-de-educacao-basica-area-tecnico","tipo":1,"nome":"FCC - SEE MG - Assistente T\u00e9cnico de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea T\u00e9cnico - 2012"},{"id":15489,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Educacional","id":8634},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEE MG","id":1014,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"see-mg-mg-2012-fcc-assistente-tecnico-educacional","tipo":1,"nome":"FCC - SEE MG - Assistente T\u00e9cnico Educacional - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:16:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":556946,"hashId":"3340c3f4349168295e9333f49c323fdb","enunciado":"<p align=justify>As atas s\u00e3o redigidas \u00e0 m\u00e3o e tradicionalmente registradas\r\nem livros. Mas quando digitadas e colocadas em\r\npastas, recomenda-se organiz\u00e1-las em ordem<\/p>","resposta":1988880,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alfab\u00e9tica.","id":1988877,"corpo":"<p align=justify>alfab\u00e9tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"geogr\u00e1fica.","id":1988878,"corpo":"<p align=justify>geogr\u00e1fica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tem\u00e1tica.","id":1988879,"corpo":"<p align=justify>tem\u00e1tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cronol\u00f3gica.","id":1988880,"corpo":"<p align=justify>cronol\u00f3gica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":282597,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Outros documentos oficiais (e comerciais e administrativos)","oab":false,"nome":"Outros documentos oficiais (e comerciais e administrativos)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411117,"slug":"redacao-oficial-outros-documentos-oficiais-e-comerciais-e-administrativos"},{"nome_clean":"Ata","oab":false,"nome":"Ata","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411196,"slug":"redacao-oficial-ata"}],"slug":"redacao-oficial\/556946","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8959},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas","id":8960},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8961},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8962},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8963},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8964}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Devem-se utilizar m\u00e9todos quantitativos para se verificar a opini\u00e3o de determinada popula\u00e7\u00e3o sobre a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","provas":[{"id":16021,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8959},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16022,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas","id":8960},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-pesquisas-socioeconomicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas - 2012"},{"id":16023,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8961},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16024,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8962},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"},{"id":16025,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8963},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16026,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8964},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"},{"id":16027,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8959},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16028,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas","id":8960},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-pesquisas-socioeconomicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Pesquisas Socioecon\u00f4micas - 2012"},{"id":16029,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8961},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16030,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8962},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-socias-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socias - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"},{"id":16031,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos","id":8963},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-estudos-socioeconomicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Estudos Socioecon\u00f4micos - 2012"},{"id":16032,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico","id":8964},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-pesquisa-socioeconomico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Pesquisa Socioecon\u00f4mico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:16:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":571200,"hashId":"505cc00f6deb4b6b1454f63f1c3ca33d","enunciado":"<p align=justify>Devem-se utilizar m\u00e9todos quantitativos para se verificar a\r\nopini\u00e3o de determinada popula\u00e7\u00e3o sobre a administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica.<\/p>","resposta":2030248,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2030248,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2030249,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da constru\u00e7\u00e3o de hip\u00f3teses de pesquisa e de m\u00e9todos de pesquisa, julgue os itens subsequentes.","id":285742,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da constru\u00e7\u00e3o de hip\u00f3teses de pesquisa e de m\u00e9todos de\r\npesquisa, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":118,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118  a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Metodologia Cient\u00edfica","oab":false,"nome":"Metodologia Cient\u00edfica","pai":null,"assunto_raiz":400315,"materia":true,"id":400315,"slug":"metodologia-cientifica"},{"nome_clean":"NBR 15287 (projeto de pesquisa)","oab":false,"nome":"NBR 15287 (projeto de pesquisa)","pai":400315,"assunto_raiz":400315,"materia":false,"id":427617,"slug":"metodologia-cientifica-nbr-15287-projeto-de-pesquisa"}],"slug":"metodologia-cientifica\/571200","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental","id":8965},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental","id":8966},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental","id":8967}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A regi\u00e3o metropolitana de Salvador \u00e9 a maior aglomera\u00e7\u00e3o urbana do nordeste brasileiro e uma das maiores do pa\u00eds.","provas":[{"id":16033,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental","id":8965},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16034,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental","id":8966},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16035,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental","id":8967},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16036,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental","id":8966},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16037,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental","id":8965},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16038,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental","id":8967},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:16:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":571209,"hashId":"92ce9f585d4f8f592d7b4aaa4b7d4ea3","enunciado":"<p align=justify>A regi\u00e3o metropolitana de Salvador \u00e9 a maior aglomera\u00e7\u00e3o\r\nurbana do nordeste brasileiro e uma das maiores do pa\u00eds.<\/p>","resposta":2030266,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2030266,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2030267,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima apresenta a divis\u00e3o territorial do estado da Bahia em sete mesorregi\u00f5es. A respeito da configura\u00e7\u00e3o territorial desse estado, julgue os itens subsequentes.","id":285746,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16033\/15.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima apresenta a divis\u00e3o territorial do estado da Bahia em sete mesorregi\u00f5es. A respeito da configura\u00e7\u00e3o territorial desse estado, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397316,"slug":"geografia-urbanizacao"}],"slug":"geografia\/571209","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental","id":8965},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental","id":8966},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental","id":8967}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"H\u00e1 equil\u00edbrio na distribui\u00e7\u00e3o de homens e mulheres na pir\u00e2mide a partir dos 60 anos de idade.","provas":[{"id":16033,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental","id":8965},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16034,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental","id":8966},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16035,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental","id":8967},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16036,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental","id":8966},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16037,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental","id":8965},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16038,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental","id":8967},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:16:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":571211,"hashId":"2b12397d411ee85b0fc147ab0fc2f328","enunciado":"<p align=justify>H\u00e1 equil\u00edbrio na distribui\u00e7\u00e3o de homens e mulheres na\r\npir\u00e2mide a partir dos 60 anos de idade.<\/p>","resposta":2030271,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2030270,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2030271,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A pir\u00e2mide et\u00e1ria apresentada na figura acima mostra a distribui\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o entre faixas et\u00e1rias e g\u00eanero no ano de 2010. Com base nessa figura, julgue os itens seguintes.","id":285747,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16033\/16.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A pir\u00e2mide et\u00e1ria apresentada na figura acima mostra a distribui\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o entre faixas et\u00e1rias e g\u00eanero no ano de 2010. Com base nessa figura, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Demografia","oab":false,"nome":"Demografia","pai":397313,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397315,"slug":"geografia-demografia"}],"slug":"geografia\/571211","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental","id":8965},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental","id":8966},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental","id":8967}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A grande intera\u00e7\u00e3o que existe entre a geomorfologia e a engenharia promove a redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de danos ambientais, uma vez que as duas \u00e1reas de conhecimento v\u00eam trabalhando em conjunto com essa finalidade.","provas":[{"id":16033,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental","id":8965},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16034,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental","id":8966},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16035,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental","id":8967},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16036,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental","id":8966},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16037,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental","id":8965},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16038,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental","id":8967},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:16:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":571214,"hashId":"06a667057229451c5bf69abe8d1cdba4","enunciado":"<p align=justify>A grande intera\u00e7\u00e3o que existe entre a geomorfologia e a\r\nengenharia promove a redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de danos\r\nambientais, uma vez que as duas \u00e1reas de conhecimento v\u00eam\r\ntrabalhando em conjunto com essa finalidade.<\/p>","resposta":2030277,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2030276,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2030277,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A geomorfologia possui grande import\u00e2ncia como subs\u00eddio ao planejamento ambiental, uma vez que condiciona outros aspectos do meio ambiente. Acerca desse tema, julgue os itens seguintes.","id":285748,"enunciado":"<p align=justify>A geomorfologia possui grande import\u00e2ncia como subs\u00eddio ao\r\nplanejamento ambiental, uma vez que condiciona outros aspectos\r\ndo meio ambiente. Acerca desse tema, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geomorfologia","oab":false,"nome":"Geomorfologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402758,"slug":"geologia-geomorfologia"}],"slug":"geologia\/571214","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental","id":8965},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental","id":8966},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental","id":8967}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Diferentes padr\u00f5es sazonais de temperatura e precipita\u00e7\u00e3o s\u00e3o observados ao longo do Nordeste brasileiro, o que permite a identifica\u00e7\u00e3o de tr\u00eas tipos clim\u00e1ticos nessa regi\u00e3o: equatorial \u00famido, semi\u00e1rido e subtropical.","provas":[{"id":16033,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental","id":8965},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16034,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental","id":8966},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16035,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental","id":8967},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16036,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental","id":8966},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16037,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental","id":8965},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16038,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental","id":8967},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:16:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":571220,"hashId":"fd134f3bd50e5714a2e5f100fc9bc5e0","enunciado":"<p align=justify>Diferentes padr\u00f5es sazonais de temperatura e precipita\u00e7\u00e3o s\u00e3o\r\nobservados ao longo do Nordeste brasileiro, o que permite a\r\nidentifica\u00e7\u00e3o de tr\u00eas tipos clim\u00e1ticos nessa regi\u00e3o: equatorial\r\n\u00famido, semi\u00e1rido e subtropical.<\/p>","resposta":2030289,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2030288,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2030289,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, acerca de clima, agrometeorologia e do fen\u00f4meno El Ni\u00f1o.","id":285750,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, acerca de clima, agrometeorologia e do\r\nfen\u00f4meno El Ni\u00f1o.<\/p>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Clima e Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Clima e Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397319,"slug":"geografia-clima-e-dominios-morfoclimaticos"}],"slug":"geografia\/571220","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental","id":8965},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental","id":8966},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental","id":8967}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A zona de converg\u00eancia do Atl\u00e2ntico Sul (ZCAS) \u00e9 caracterizada como uma banda persistente de precipita\u00e7\u00e3o e nebulosidade orientada no sentido noroeste-sudeste, que se estende desde o sul da Amaz\u00f4nia at\u00e9 o Atl\u00e2ntico Sul-Central por alguns milhares de quil\u00f4metros.","provas":[{"id":16033,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental","id":8965},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16034,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental","id":8966},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16035,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental","id":8967},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16036,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental","id":8966},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16037,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental","id":8965},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16038,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental","id":8967},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:16:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":571221,"hashId":"dc5678cd9e3d1796cd66a6a2f1bc8e89","enunciado":"<p align=justify>A zona de converg\u00eancia do Atl\u00e2ntico Sul (ZCAS) \u00e9\r\ncaracterizada como uma banda persistente de precipita\u00e7\u00e3o e\r\nnebulosidade orientada no sentido noroeste-sudeste, que se\r\nestende desde o sul da Amaz\u00f4nia at\u00e9 o Atl\u00e2ntico Sul-Central\r\npor alguns milhares de quil\u00f4metros.<\/p>","resposta":2030290,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2030290,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2030291,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos fen\u00f4menos atmosf\u00e9ricos que afetam as regi\u00f5es do Brasil, julgue os itens que se seguem.","id":285751,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos fen\u00f4menos atmosf\u00e9ricos que afetam as regi\u00f5es do\r\nBrasil, julgue os itens que se seguem.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Clima e Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Clima e Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397319,"slug":"geografia-clima-e-dominios-morfoclimaticos"}],"slug":"geografia\/571221","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental","id":8965},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental","id":8966},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental","id":8967}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os v\u00f3rtices cicl\u00f4nicos em altos n\u00edveis s\u00e3o definidos como sistemas fechados de baixa press\u00e3o, de escala sin\u00f3tica, que se formam na baixa troposfera, sendo comumente chamados de baixas frias, pois apresentam centro mais frio que a periferia.","provas":[{"id":16033,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental","id":8965},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16034,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental","id":8966},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16035,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental","id":8967},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16036,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental","id":8966},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16037,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental","id":8965},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16038,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental","id":8967},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:16:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":571222,"hashId":"35bc145c574bab263c3179501dee8737","enunciado":"<p align=justify>Os v\u00f3rtices cicl\u00f4nicos em altos n\u00edveis s\u00e3o definidos como\r\nsistemas fechados de baixa press\u00e3o, de escala sin\u00f3tica, que se\r\nformam na baixa troposfera, sendo comumente chamados de\r\nbaixas frias, pois apresentam centro mais frio que a periferia.<\/p>","resposta":2030293,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2030292,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2030293,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos fen\u00f4menos atmosf\u00e9ricos que afetam as regi\u00f5es do Brasil, julgue os itens que se seguem.","id":285751,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos fen\u00f4menos atmosf\u00e9ricos que afetam as regi\u00f5es do\r\nBrasil, julgue os itens que se seguem.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Clima e Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Clima e Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397319,"slug":"geografia-clima-e-dominios-morfoclimaticos"},{"nome_clean":"Meteorologia","oab":false,"nome":"Meteorologia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397592,"slug":"geografia-meteorologia"}],"slug":"geografia\/571222","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental","id":8965},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental","id":8966},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental","id":8967}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O governo norte-americano, por raz\u00f5es de seguran\u00e7a nacional, mant\u00e9m distor\u00e7\u00e3o intencional de sinais enviados pelos sat\u00e9lites, conhecida como S\/A (selective availability) ou disponibilidade seletiva, que inviabiliza obter precis\u00e3o centim\u00e9trica de posicionamento por meio do uso de GPS.","provas":[{"id":16033,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental","id":8965},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16034,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental","id":8966},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16035,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental","id":8967},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16036,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental","id":8966},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16037,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental","id":8965},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16038,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental","id":8967},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:16:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":571231,"hashId":"5a17d1463a120c290ad48f44e5a8b8af","enunciado":"<p align=justify>O governo norte-americano, por raz\u00f5es de seguran\u00e7a nacional,\r\nmant\u00e9m distor\u00e7\u00e3o intencional de sinais enviados pelos sat\u00e9lites,\r\nconhecida como S\/A (selective availability) ou disponibilidade\r\nseletiva, que inviabiliza obter precis\u00e3o centim\u00e9trica de\r\nposicionamento por meio do uso de GPS.<\/p>","resposta":2030311,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2030310,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2030311,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao sistema de posicionamento global (GPS), julgue os itens subsecutivos.","id":285755,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao sistema de posicionamento global (GPS), julgue os\r\nitens subsecutivos.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402759,"slug":"geologia-geoprocessamento"}],"slug":"geologia\/571231","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental","id":8965},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental","id":8966},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental","id":8967}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Falhas, juntas e dobras s\u00e3o tipos de estruturas geol\u00f3gicas originadas em condi\u00e7\u00f5es de deforma\u00e7\u00e3o pl\u00e1stica.","provas":[{"id":16033,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental","id":8965},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16034,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental","id":8966},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16035,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental","id":8967},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16036,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental","id":8966},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16037,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental","id":8965},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16038,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental","id":8967},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:17:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":571263,"hashId":"7ecdf017b4654e3f9a729a7f6f6ae436","enunciado":"<p align=justify>Falhas, juntas e dobras s\u00e3o tipos de estruturas geol\u00f3gicas\r\noriginadas em condi\u00e7\u00f5es de deforma\u00e7\u00e3o pl\u00e1stica.<\/p>","resposta":2030375,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2030374,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2030375,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos processos geol\u00f3gicos, julgue os itens que se seguem.","id":285768,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos processos geol\u00f3gicos, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geologia Estrutural","oab":false,"nome":"Geologia Estrutural","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402756,"slug":"geologia-geologia-estrutural"}],"slug":"geologia\/571263","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental","id":8965},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental","id":8966},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental","id":8967}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A principal semelhan\u00e7a entre o CAD e o SIG \u00e9 que ambos guardam em seu banco de dados uma rela\u00e7\u00e3o de vizinhan\u00e7a entre arquivos.","provas":[{"id":16033,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental","id":8965},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16034,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental","id":8966},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16035,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental","id":8967},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16036,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental","id":8966},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-sociais-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16037,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental","id":8965},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-economicas-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas - \u00c1rea Geoambiental - 2012"},{"id":16038,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental","id":8967},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Estudos Econ\u00f4micos e Sociais da Bahia","sigla":"SEI","id":3082,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sei-ba-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-informacoes-geoambientais-area-geoambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEI - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Geoambientais - \u00c1rea Geoambiental - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:17:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":571266,"hashId":"c4ba5f2ebdcfb491b6007dd865922809","enunciado":"<p align=justify>A principal semelhan\u00e7a entre o CAD e o SIG \u00e9 que ambos\r\nguardam em seu banco de dados uma rela\u00e7\u00e3o de vizinhan\u00e7a\r\nentre arquivos.<\/p>","resposta":2030381,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2030380,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2030381,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Desenvolvidos nas \u00faltimas d\u00e9cadas, os diferentes m\u00e9todos e t\u00e9cnicas de coleta de dados geoespaciais levaram ao desenvolvimento de ferramentas capazes de armazenar e processar elevado volume de dados, como o sistema de informa\u00e7\u00f5es geogr\u00e1ficas (SIG). Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":285769,"enunciado":"<p align=justify>Desenvolvidos nas \u00faltimas d\u00e9cadas, os diferentes m\u00e9todos e\r\nt\u00e9cnicas de coleta de dados geoespaciais levaram ao\r\ndesenvolvimento de ferramentas capazes de armazenar e processar\r\nelevado volume de dados, como o sistema de informa\u00e7\u00f5es\r\ngeogr\u00e1ficas (SIG). Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 118"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402759,"slug":"geologia-geoprocessamento"}],"slug":"geologia\/571266","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das defini\u00e7\u00f5es e normas para desenho t\u00e9cnico arquitet\u00f4nico, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":16039,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-ro-ro-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:17:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":571273,"hashId":"9ee2ca6e894e7bdf7bab19b5da9bc547","enunciado":"<p align=justify>Acerca das defini\u00e7\u00f5es e normas para desenho t\u00e9cnico arquitet\u00f4nico,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2030401,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os cortes s\u00e3o marcados exclusivamente nas plantas baixas.","id":2030400,"corpo":"<p align=justify>Os cortes s\u00e3o marcados exclusivamente nas plantas baixas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Planta de edifica\u00e7\u00e3o \u00e9 uma vista superior do plano secante horizontal, localizado a aproximadamente 1,50 m do piso de refer\u00eancia. A altura desse plano pode ser vari\u00e1vel para cada projeto de modo a representar todos os elementos considerados necess\u00e1rios.","id":2030401,"corpo":"<p align=justify>Planta de edifica\u00e7\u00e3o \u00e9 uma vista superior do plano secante\r\nhorizontal, localizado a aproximadamente 1,50 m do piso de\r\nrefer\u00eancia. A altura desse plano pode ser vari\u00e1vel para cada\r\nprojeto de modo a representar todos os elementos considerados\r\nnecess\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A planta de situa\u00e7\u00e3o, que compreende o projeto como um todo, cont\u00e9m, al\u00e9m do projeto de arquitetura, as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias dos projetos complementares como topografia, arruamento, drenagem e outros.","id":2030402,"corpo":"<p align=justify>A planta de situa\u00e7\u00e3o, que compreende o projeto como um todo,\r\ncont\u00e9m, al\u00e9m do projeto de arquitetura, as informa\u00e7\u00f5es\r\nnecess\u00e1rias dos projetos complementares como topografia,\r\narruamento, drenagem e outros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A fachada \u00e9 a representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica de planos internos ou de elementos da edifica\u00e7\u00e3o.","id":2030403,"corpo":"<p align=justify>A fachada \u00e9 a representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica de planos internos ou de\r\nelementos da edifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Corte \u00e9 o plano secante vertical que divide a edifica\u00e7\u00e3o no sentido transversal.","id":2030404,"corpo":"<p align=justify>Corte \u00e9 o plano secante vertical que divide a edifica\u00e7\u00e3o no\r\nsentido transversal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":285771,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Desenho t\u00e9cnico","oab":false,"nome":"Desenho t\u00e9cnico","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398809,"slug":"arquitetura-desenho-tecnico"}],"slug":"arquitetura\/571273","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a J\u00fanior","id":5336},{"descricao":"Engenheiro de Termel\u00e9trica J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":7969},{"descricao":"Engenheiro de Termel\u00e9trica J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":7970},{"descricao":"Engenheiro de Termel\u00e9trica J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":7971}],"orgaos":[{"nome":"TERMOBAHIA S.A.","sigla":"","id":3081,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"According to the text, the cryogenic atom chip microscope","provas":[{"id":15660,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a J\u00fanior","id":5336},"orgao":{"nome":"TERMOBAHIA S.A.","sigla":"","id":3081,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"termobahia-s-a-2012-cesgranrio-engenheiro-de-seguranca-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TERMOBAHIA S.A. - Engenheiro de Seguran\u00e7a J\u00fanior - 2012"},{"id":15672,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Termel\u00e9trica J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":7969},"orgao":{"nome":"TERMOBAHIA S.A.","sigla":"","id":3081,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"termobahia-s-a-2012-cesgranrio-engenheiro-de-termeletrica-junior-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TERMOBAHIA S.A. - Engenheiro de Termel\u00e9trica J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2012"},{"id":15674,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Termel\u00e9trica J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":7970},"orgao":{"nome":"TERMOBAHIA S.A.","sigla":"","id":3081,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"termobahia-s-a-2012-cesgranrio-engenheiro-de-termeletrica-junior-area-eletronica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TERMOBAHIA S.A. - Engenheiro de Termel\u00e9trica J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2012"},{"id":15675,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Termel\u00e9trica J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":7971},"orgao":{"nome":"TERMOBAHIA S.A.","sigla":"","id":3081,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"termobahia-s-a-2012-cesgranrio-engenheiro-de-termeletrica-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TERMOBAHIA S.A. - Engenheiro de Termel\u00e9trica J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:19:06","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":563616,"hashId":"d5b691bbfda9496848295ef18726597d","enunciado":"<p align=justify>According to the text, the cryogenic atom chip microscope<\/p>","resposta":2005519,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uses exotic quantum matter to look at stable fluid.","id":2005516,"corpo":"<p align=justify>uses exotic quantum matter to look at stable fluid.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"had been invented before the quantum boson was identified.","id":2005517,"corpo":"<p align=justify>had been invented before the quantum boson was\r\nidentified.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"will allow for high resolution computation of unstable phenomena.","id":2005518,"corpo":"<p align=justify>will allow for high resolution computation of unstable\r\nphenomena.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"will not be the only application planned for the new matter.","id":2005519,"corpo":"<p align=justify>will not be the only application planned for the new\r\nmatter.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"is a topologically protected quantum lens that allows for incredible amplification.","id":2005520,"corpo":"<p align=justify>is a topologically protected quantum lens that allows\r\nfor incredible amplification.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284181,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15660\/v2.gif><\/P>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/563616","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a J\u00fanior","id":5336}],"orgaos":[{"nome":"TERMOBAHIA S.A.","sigla":"","id":3081,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NR 15, Atividades e opera\u00e7\u00f5es insalubres, estabelece os adicionais de insalubridade a serem pagos aos trabalhadores, se forem constatadas, no ambiente de trabalho, condi\u00e7\u00f5es insalubres. Esses adicionais, segundo a norma, s\u00e3o classificados em grau m\u00ednimo, m\u00e9dio e m\u00e1ximo, e s\u00e3o calculados com base no sal\u00e1rio m\u00ednimo. Nessa perspectiva, o percentual de insalubridade a ser pago, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 atividade\/opera\u00e7\u00e3o insalubre que o segue, est\u00e1 de acordo com a norma em","provas":[{"id":15660,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a J\u00fanior","id":5336},"orgao":{"nome":"TERMOBAHIA S.A.","sigla":"","id":3081,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"termobahia-s-a-2012-cesgranrio-engenheiro-de-seguranca-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TERMOBAHIA S.A. - Engenheiro de Seguran\u00e7a J\u00fanior - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:19:07","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"}],"id":563628,"hashId":"9bedb4e02c37d2ba5f9966e0cdd87dea","enunciado":"<p align=justify>A NR 15, Atividades e opera\u00e7\u00f5es insalubres, estabelece\r\nos adicionais de insalubridade a serem pagos aos trabalhadores,\r\nse forem constatadas, no ambiente de trabalho,\r\ncondi\u00e7\u00f5es insalubres. Esses adicionais, segundo a norma,\r\ns\u00e3o classificados em grau m\u00ednimo, m\u00e9dio e m\u00e1ximo,\r\ne s\u00e3o calculados com base no sal\u00e1rio m\u00ednimo.<\/p>\r\nNessa perspectiva, o percentual de insalubridade a ser\r\npago, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 atividade\/opera\u00e7\u00e3o insalubre que o\r\nsegue, est\u00e1 de acordo com a norma em<\/p>","resposta":2005562,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"40%; umidade","id":2005561,"corpo":"<p align=justify>40%; umidade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"40%; esgotos (galerias e tanques)","id":2005562,"corpo":"<p align=justify>40%; esgotos (galerias e tanques)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20%; radia\u00e7\u00f5es ionizantes","id":2005563,"corpo":"<p align=justify>20%; radia\u00e7\u00f5es ionizantes<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20%; fabrica\u00e7\u00e3o e manipula\u00e7\u00e3o de compostos org\u00e2nicos de merc\u00fario","id":2005564,"corpo":"<p align=justify>20%; fabrica\u00e7\u00e3o e manipula\u00e7\u00e3o de compostos org\u00e2nicos\r\nde merc\u00fario<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10%; opera\u00e7\u00f5es de extra\u00e7\u00e3o, tritura\u00e7\u00e3o e moagem de talco","id":2005565,"corpo":"<p align=justify>10%; opera\u00e7\u00f5es de extra\u00e7\u00e3o, tritura\u00e7\u00e3o e moagem\r\nde talco<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284184,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","oab":false,"nome":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-15-atividades-e-operacoes-insalubres"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/563628","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a J\u00fanior","id":5336}],"orgaos":[{"nome":"TERMOBAHIA S.A.","sigla":"","id":3081,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":15660,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a J\u00fanior","id":5336},"orgao":{"nome":"TERMOBAHIA S.A.","sigla":"","id":3081,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"termobahia-s-a-2012-cesgranrio-engenheiro-de-seguranca-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TERMOBAHIA S.A. - Engenheiro de Seguran\u00e7a J\u00fanior - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:19:08","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"}],"id":563631,"hashId":"78646a8e92b9b5f52c920060c60abfde","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15660\/19.gif><\/p>","resposta":2005576,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30,0","id":2005576,"corpo":"<p align=justify>30,0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"31,2","id":2005577,"corpo":"<p align=justify>31,2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"32,8","id":2005578,"corpo":"<p align=justify>32,8<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"42,0","id":2005579,"corpo":"<p align=justify>42,0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"48,0","id":2005580,"corpo":"<p align=justify>48,0<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284184,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","oab":false,"nome":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-15-atividades-e-operacoes-insalubres"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/563631","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a J\u00fanior","id":5336}],"orgaos":[{"nome":"TERMOBAHIA S.A.","sigla":"","id":3081,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Portaria n\u00ba 25, de 29\/12\/1994, estabeleceu o Mapa de Riscos (anexo IV da NR 5). Esse mapa tem como um dos objetivos reunir as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para estabelecer o diagn\u00f3stico da situa\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho na empresa. Os riscos ocupacionais s\u00e3o agrupados de acordo com a sua natureza e identificados por cores correspondentes. As cores amarela e verde identificam, respectivamente, os grupos de risco","provas":[{"id":15660,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a J\u00fanior","id":5336},"orgao":{"nome":"TERMOBAHIA S.A.","sigla":"","id":3081,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"termobahia-s-a-2012-cesgranrio-engenheiro-de-seguranca-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TERMOBAHIA S.A. - Engenheiro de Seguran\u00e7a J\u00fanior - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:19:08","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"}],"id":563632,"hashId":"dc421277e94ebc19742eb587bebfb05d","enunciado":"<p align=justify>A Portaria n\u00ba 25, de 29\/12\/1994, estabeleceu o Mapa de\r\nRiscos (anexo IV da NR 5). Esse mapa tem como um dos\r\nobjetivos reunir as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para estabelecer\r\no diagn\u00f3stico da situa\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a e sa\u00fade no\r\ntrabalho na empresa. Os riscos ocupacionais s\u00e3o agrupados\r\nde acordo com a sua natureza e identificados por\r\ncores correspondentes.<\/p>\r\nAs cores amarela e verde identificam, respectivamente,\r\nos grupos de risco<\/p>","resposta":2005584,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"f\u00edsico e de acidente","id":2005581,"corpo":"<p align=justify>f\u00edsico e de acidente<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"qu\u00edmico e ergon\u00f4mico","id":2005582,"corpo":"<p align=justify>qu\u00edmico e ergon\u00f4mico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de acidente e biol\u00f3gico","id":2005583,"corpo":"<p align=justify>de acidente e biol\u00f3gico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ergon\u00f4mico e f\u00edsico","id":2005584,"corpo":"<p align=justify>ergon\u00f4mico e f\u00edsico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"biol\u00f3gico e qu\u00edmico","id":2005585,"corpo":"<p align=justify>biol\u00f3gico e qu\u00edmico<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284185,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","oab":false,"nome":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397922,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-05-comissao-interna-de-prevencao-de-acidentes"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/563632","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a J\u00fanior","id":5336}],"orgaos":[{"nome":"TERMOBAHIA S.A.","sigla":"","id":3081,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos termos e defini\u00e7\u00f5es estabelecidos na norma OHSAS 18001, Sistemas de Gest\u00e3o de Sa\u00fade e Seguran\u00e7a Ocupacional \u2013 Requisitos, considere as afirmativas abaixo. I - Parte interessada \u00e9 a pessoa ou o grupo, dentro ou fora do local de trabalho, interessado ou afetado pelo desempenho da SSO de uma organiza\u00e7\u00e3o. II - A\u00e7\u00e3o preventiva \u00e9 a a\u00e7\u00e3o que elimina a causa de um acidente j\u00e1 ocorrido, evitando assim sua repeti\u00e7\u00e3o. III - Risco \u00e9 a combina\u00e7\u00e3o entre a probabilidade de ocorr\u00eancia de um evento ou exposi\u00e7\u00e3o perigosa e a gravidade da les\u00e3o ou doen\u00e7a que pode ser causada pelo evento ou a exposi\u00e7\u00e3o. IV - Incidente \u00e9 o evento indesej\u00e1vel que poderia ocasionar perdas humanas, materiais e ambientais. \u00c9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":15660,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a J\u00fanior","id":5336},"orgao":{"nome":"TERMOBAHIA S.A.","sigla":"","id":3081,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"termobahia-s-a-2012-cesgranrio-engenheiro-de-seguranca-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TERMOBAHIA S.A. - Engenheiro de Seguran\u00e7a J\u00fanior - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:19:08","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"}],"id":563640,"hashId":"52e2503a55ed41d77926a55b9dad9c0d","enunciado":"<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos termos e defini\u00e7\u00f5es estabelecidos na norma OHSAS 18001, Sistemas de Gest\u00e3o de Sa\u00fade e Seguran\u00e7a Ocupacional \u2013 Requisitos, considere as afirmativas abaixo. <\/P>\r\n<P align=justify>I - Parte interessada \u00e9 a pessoa ou o grupo, dentro ou fora do local de trabalho, interessado ou afetado pelo desempenho da SSO de uma organiza\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>II - A\u00e7\u00e3o preventiva \u00e9 a a\u00e7\u00e3o que elimina a causa de um acidente j\u00e1 ocorrido, evitando assim sua repeti\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>III - Risco \u00e9 a combina\u00e7\u00e3o entre a probabilidade de ocorr\u00eancia de um evento ou exposi\u00e7\u00e3o perigosa e a gravidade da les\u00e3o ou doen\u00e7a que pode ser causada pelo evento ou a exposi\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>IV - Incidente \u00e9 o evento indesej\u00e1vel que poderia ocasionar perdas humanas, materiais e ambientais. <\/P>\r\n<P align=justify>\u00c9 correto o que se afirma em<\/P>","resposta":2005621,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III, apenas","id":2005621,"corpo":"<p align=justify>I e III, apenas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas","id":2005622,"corpo":"<p align=justify>II e IV, apenas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas","id":2005623,"corpo":"<p align=justify>I, II e III, apenas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas","id":2005624,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV, apenas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV","id":2005625,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284185,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Occupational, Health and Safety Management Systems - OHSAS","oab":false,"nome":"Occupational, Health and Safety Management Systems - OHSAS","pai":417227,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397963,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-occupational-health-and-safety-management-systems-ohsas"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/563640","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Motorista","id":8748}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amap\u00e1","sigla":"MPE AP","id":1400,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a execu\u00e7\u00e3o da escolta motorizada, \u00e9 fundamental que sejam tomados cuidados em rela\u00e7\u00e3o aos ve\u00edculos e viaturas utilizadas pela autoridade e sua equipe de seguran\u00e7a. Considere: I. Em caso de ataque, manter-se em movimento. II. Portas dos ve\u00edculos da autoridade sempre destravadas. III. Inspecionar as viaturas e ve\u00edculos antes de serem utilizados. IV. Estacionar os ve\u00edculos em condi\u00e7\u00f5es de pronto movimento e sa\u00edda r\u00e1pida. Est\u00e1 correto o que consta em","provas":[{"id":15641,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Motorista","id":8748},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amap\u00e1","sigla":"MPE AP","id":1400,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ap-ap-2012-fcc-tecnico-ministerial-area-motorista","tipo":1,"nome":"FCC - MPE AP - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Motorista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:50","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":562672,"hashId":"b1026ce75dbb5bc88a64dd39eae8511d","enunciado":"<P align=justify>Durante a execu\u00e7\u00e3o da escolta motorizada, \u00e9 fundamental que sejam tomados cuidados em rela\u00e7\u00e3o aos ve\u00edculos e viaturas utilizadas pela autoridade e sua equipe de seguran\u00e7a. Considere: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Em caso de ataque, manter-se em movimento. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Portas dos ve\u00edculos da autoridade sempre destravadas. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Inspecionar as viaturas e ve\u00edculos antes de serem utilizados. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Estacionar os ve\u00edculos em condi\u00e7\u00f5es de pronto movimento e sa\u00edda r\u00e1pida. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto o que consta em<\/P>","resposta":2003488,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":2003484,"corpo":"<p align=justify>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":2003485,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":2003486,"corpo":"<p align=justify>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":2003487,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":2003488,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":283967,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/562672","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Motorista","id":8748}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amap\u00e1","sigla":"MPE AP","id":1400,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O planejamento estrat\u00e9gico e t\u00e1tico de seguran\u00e7a de autoridades envolve uma s\u00e9rie de fatores que nortear\u00e3o a implanta\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de seguran\u00e7a a ser adotada. O planejamento estrat\u00e9gico","provas":[{"id":15641,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Motorista","id":8748},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amap\u00e1","sigla":"MPE AP","id":1400,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ap-ap-2012-fcc-tecnico-ministerial-area-motorista","tipo":1,"nome":"FCC - MPE AP - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Motorista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:50","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":562673,"hashId":"40f438eb4f2a9f0b13695a475d89ba68","enunciado":"<p align=justify>O planejamento estrat\u00e9gico e t\u00e1tico de seguran\u00e7a de autoridades envolve uma s\u00e9rie de fatores que nortear\u00e3o a implanta\u00e7\u00e3o da\r\npol\u00edtica de seguran\u00e7a a ser adotada. O planejamento estrat\u00e9gico<\/p>","resposta":2003489,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de seguran\u00e7a abrange o levantamento dos riscos reais, vulnerabilidades, as linhas de a\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o de riscos atinentes \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a.","id":2003489,"corpo":"<p align=justify>de seguran\u00e7a abrange o levantamento dos riscos reais, vulnerabilidades, as linhas de a\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o de riscos\r\natinentes \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 respons\u00e1vel pelo dimensionamento dos meios t\u00e9cnicos organizacionais e humanos a serem utilizados na opera\u00e7\u00e3o.","id":2003490,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 respons\u00e1vel pelo dimensionamento dos meios t\u00e9cnicos organizacionais e humanos a serem utilizados na opera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"e t\u00e1tico devem ser sempre os mesmos para qualquer tipo de autoridade.","id":2003491,"corpo":"<p align=justify>e t\u00e1tico devem ser sempre os mesmos para qualquer tipo de autoridade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"e t\u00e1tico dispensam em sua elabora\u00e7\u00e3o as compet\u00eancias e habilidades individuais dos agentes de seguran\u00e7a.","id":2003492,"corpo":"<p align=justify>e t\u00e1tico dispensam em sua elabora\u00e7\u00e3o as compet\u00eancias e habilidades individuais dos agentes de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"e t\u00e1tico s\u00e3o r\u00edgidos e imut\u00e1veis, n\u00e3o sendo poss\u00edvel qualquer modifica\u00e7\u00e3o mesmo surgindo situa\u00e7\u00f5es n\u00e3o previstas.","id":2003493,"corpo":"<p align=justify>e t\u00e1tico s\u00e3o r\u00edgidos e imut\u00e1veis, n\u00e3o sendo poss\u00edvel qualquer modifica\u00e7\u00e3o mesmo surgindo situa\u00e7\u00f5es n\u00e3o previstas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":283967,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394698,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-seguranca"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/562673","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Motorista","id":8748}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amap\u00e1","sigla":"MPE AP","id":1400,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os agentes encarregados da seguran\u00e7a de autoridades devem adotar medidas e atitudes preventivas de conflitos e problemas envolvendo o dignit\u00e1rio a quem protege. Estas a\u00e7\u00f5es variam desde a simples presen\u00e7a f\u00edsica, funcionando como inibidor de uma a\u00e7\u00e3o criminosa, at\u00e9 o uso de arma de fogo, como \u00faltimo recurso para defesa pr\u00f3pria, protegendo sua incolumidade f\u00edsica, bem como a de terceiros. Diante desta assertiva, os agentes respons\u00e1veis pela seguran\u00e7a: I. Devem buscar fundamentos legais para todas as suas decis\u00f5es, atitudes e linhas de a\u00e7\u00e3o. II. Em situa\u00e7\u00f5es de conflitos reais, \u00e9 desnecess\u00e1ria a verifica\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de outras possibilidades menos danosas e nocivas de interven\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 a\u00e7\u00e3o do agressor. III. Devem sempre evitar resultados desproporcionais e injustos, observando, deste modo, a adequa\u00e7\u00e3o e grada\u00e7\u00e3o \u00e0 necessidade exigida pelo caso presente. Est\u00e1 correto o que consta APENAS em","provas":[{"id":15641,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Motorista","id":8748},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amap\u00e1","sigla":"MPE AP","id":1400,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ap-ap-2012-fcc-tecnico-ministerial-area-motorista","tipo":1,"nome":"FCC - MPE AP - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Motorista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:50","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":562674,"hashId":"42bd6a97a98336854e5cfc8d275d5b9c","enunciado":"<P align=justify>Os agentes encarregados da seguran\u00e7a de autoridades devem adotar medidas e atitudes preventivas de conflitos e problemas envolvendo o dignit\u00e1rio a quem protege. Estas a\u00e7\u00f5es variam desde a simples presen\u00e7a f\u00edsica, funcionando como inibidor de uma a\u00e7\u00e3o criminosa, at\u00e9 o uso de arma de fogo, como \u00faltimo recurso para defesa pr\u00f3pria, protegendo sua incolumidade f\u00edsica, bem como a de terceiros. Diante desta assertiva, os agentes respons\u00e1veis pela seguran\u00e7a: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Devem buscar fundamentos legais para todas as suas decis\u00f5es, atitudes e linhas de a\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Em situa\u00e7\u00f5es de conflitos reais, \u00e9 desnecess\u00e1ria a verifica\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de outras possibilidades menos danosas e nocivas de interven\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 a\u00e7\u00e3o do agressor. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Devem sempre evitar resultados desproporcionais e injustos, observando, deste modo, a adequa\u00e7\u00e3o e grada\u00e7\u00e3o \u00e0 necessidade exigida pelo caso presente. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto o que consta APENAS em<\/P>","resposta":2003494,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":2003494,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II.","id":2003495,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":2003496,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I.","id":2003497,"corpo":"<p align=justify>I.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III.","id":2003498,"corpo":"<p align=justify>III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":283967,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394698,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-seguranca"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/562674","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Motorista","id":8748}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amap\u00e1","sigla":"MPE AP","id":1400,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A seguran\u00e7a da documenta\u00e7\u00e3o e do material compreende o conjunto de medidas voltadas para sua prote\u00e7\u00e3o, a fim de evitar o seu comprometimento. O avan\u00e7o tecnol\u00f3gico aumenta a velocidade e o fluxo das informa\u00e7\u00f5es, mas a confiabilidade dos sistemas n\u00e3o \u00e9 plena. A seguran\u00e7a das informa\u00e7\u00f5es n\u00e3o se restringe somente ao trabalho do especialista, deve ser exercida por todos os integrantes da empresa. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es,","provas":[{"id":15641,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Motorista","id":8748},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amap\u00e1","sigla":"MPE AP","id":1400,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ap-ap-2012-fcc-tecnico-ministerial-area-motorista","tipo":1,"nome":"FCC - MPE AP - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Motorista - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:18:50","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":562676,"hashId":"bfb1993d05642c6b1e9104f906569edc","enunciado":"<p align=justify>A seguran\u00e7a da documenta\u00e7\u00e3o e do material compreende o conjunto de medidas voltadas para sua prote\u00e7\u00e3o, a fim de evitar o\r\nseu comprometimento. O avan\u00e7o tecnol\u00f3gico aumenta a velocidade e o fluxo das informa\u00e7\u00f5es, mas a confiabilidade dos\r\nsistemas n\u00e3o \u00e9 plena. A seguran\u00e7a das informa\u00e7\u00f5es n\u00e3o se restringe somente ao trabalho do especialista, deve ser exercida por\r\ntodos os integrantes da empresa. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es,<\/p>","resposta":2003507,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os assuntos sigilosos de documentos podem ser tratados por telefone, desde que o ouvinte se comprometa a manter sigilo.","id":2003504,"corpo":"<p align=justify>os assuntos sigilosos de documentos podem ser tratados por telefone, desde que o ouvinte se comprometa a manter\r\nsigilo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 dispens\u00e1vel triturar ou incinerar rascunho de trabalho, pois esta medida em nada afeta a seguran\u00e7a de documentos.","id":2003505,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 dispens\u00e1vel triturar ou incinerar rascunho de trabalho, pois esta medida em nada afeta a seguran\u00e7a de documentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a difus\u00e3o externa, a presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sobre o servi\u00e7o e documentos, bem como sobre as atividades da organiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o constitui fator de risco \u00e0 seguran\u00e7a.","id":2003506,"corpo":"<p align=justify>a difus\u00e3o externa, a presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sobre o servi\u00e7o e documentos, bem como sobre as atividades da\r\norganiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o constitui fator de risco \u00e0 seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a seguran\u00e7a das instala\u00e7\u00f5es deve ser intensificada para os locais que contenham informa\u00e7\u00f5es sens\u00edveis de modo a salvaguard\u00e1-las.","id":2003507,"corpo":"<p align=justify>a seguran\u00e7a das instala\u00e7\u00f5es deve ser intensificada para os locais que contenham informa\u00e7\u00f5es sens\u00edveis de modo a\r\nsalvaguard\u00e1-las.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"assuntos de servi\u00e7o, mesmo sigilosos, podem ser comentados em casa, entre amigos, pois n\u00e3o ser\u00e3o difundidos colocando em risco a organiza\u00e7\u00e3o.","id":2003508,"corpo":"<p align=justify>assuntos de servi\u00e7o, mesmo sigilosos, podem ser comentados em casa, entre amigos, pois n\u00e3o ser\u00e3o difundidos\r\ncolocando em risco a organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":283967,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o e Preserva\u00e7\u00e3o de Documentos","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o e Preserva\u00e7\u00e3o de Documentos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404727,"slug":"arquivologia-conservacao-e-preservacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/562676","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Motorista","id":8748}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amap\u00e1","sigla":"MPE AP","id":1400,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sinaliza\u00e7\u00e3o semaf\u00f3rica pode ser dividida nos seguintes grupos:","provas":[{"id":15641,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Motorista","id":8748},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amap\u00e1","sigla":"MPE AP","id":1400,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ap-ap-2012-fcc-tecnico-ministerial-area-motorista","tipo":1,"nome":"FCC - MPE AP - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Motorista - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:18:51","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":562688,"hashId":"349ff22ba04c0a4f83774302371aca97","enunciado":"<p align=justify>A sinaliza\u00e7\u00e3o semaf\u00f3rica pode ser dividida nos seguintes grupos:<\/p>","resposta":2003564,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"regulamenta\u00e7\u00e3o e advert\u00eancia.","id":2003564,"corpo":"<p align=justify>regulamenta\u00e7\u00e3o e advert\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"regulamenta\u00e7\u00e3o e veicular.","id":2003565,"corpo":"<p align=justify>regulamenta\u00e7\u00e3o e veicular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"veicular e pedestre.","id":2003566,"corpo":"<p align=justify>veicular e pedestre.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"veicular, pedestre e ciclista.","id":2003567,"corpo":"<p align=justify>veicular, pedestre e ciclista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"vermelho, amarelo e verde.","id":2003568,"corpo":"<p align=justify>vermelho, amarelo e verde.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":283968,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421871,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-vii-da-sinalizacao-de-transito"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/562688","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca de licita\u00e7\u00f5es, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":15941,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-al-al-2012-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AL - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:19:08","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":569429,"hashId":"9dc54510f7e61a36ffd6c7db47de0504","enunciado":"<p align=justify>Acerca de licita\u00e7\u00f5es, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2024420,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A da\u00e7\u00e3o em pagamento \u00e9 uma forma indireta de extin\u00e7\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es adotada nos casos em que o credor autoriza ou permite que o devedor cumpra a obriga\u00e7\u00e3o pagando com objeto diverso daquele originariamente convencionado. Esse instituto, consoante a Lei n.\u00ba 8.666\/1993, enseja a dispensa da licita\u00e7\u00e3o cujo objeto seja qualquer presta\u00e7\u00e3o, at\u00e9 mesmo as de natureza pecuni\u00e1ria.","id":2024417,"corpo":"<p align=justify>A da\u00e7\u00e3o em pagamento \u00e9 uma forma indireta de extin\u00e7\u00e3o das\r\nobriga\u00e7\u00f5es adotada nos casos em que o credor autoriza ou\r\npermite que o devedor cumpra a obriga\u00e7\u00e3o pagando com\r\nobjeto diverso daquele originariamente convencionado. Esse\r\ninstituto, consoante a Lei n.\u00ba 8.666\/1993, enseja a dispensa da\r\nlicita\u00e7\u00e3o cujo objeto seja qualquer presta\u00e7\u00e3o, at\u00e9 mesmo as de\r\nnatureza pecuni\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No caso de anula\u00e7\u00e3o da licita\u00e7\u00e3o, asseguram-se aos interessados o contradit\u00f3rio e a ampla defesa, a fim de lhes permitir a averigua\u00e7\u00e3o da validade ou n\u00e3o do desfazimento; j\u00e1 nos casos de revoga\u00e7\u00e3o, em que o desfazimento se fundamenta em crit\u00e9rios de ordem administrativa ou em raz\u00f5es de interesse p\u00fablico, n\u00e3o se garante o direito ao contradit\u00f3rio e \u00e0 ampla defesa.","id":2024418,"corpo":"<p align=justify>No caso de anula\u00e7\u00e3o da licita\u00e7\u00e3o, asseguram-se aos\r\ninteressados o contradit\u00f3rio e a ampla defesa, a fim de lhes\r\npermitir a averigua\u00e7\u00e3o da validade ou n\u00e3o do desfazimento; j\u00e1\r\nnos casos de revoga\u00e7\u00e3o, em que o desfazimento se fundamenta\r\nem crit\u00e9rios de ordem administrativa ou em raz\u00f5es de interesse\r\np\u00fablico, n\u00e3o se garante o direito ao contradit\u00f3rio e \u00e0 ampla\r\ndefesa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As hip\u00f3teses de inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o t\u00eam car\u00e1ter taxativo, raz\u00e3o por que n\u00e3o pode a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica ampliar o rol constante da Lei n.\u00ba 8.666\/1993.","id":2024419,"corpo":"<p align=justify>As hip\u00f3teses de inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o t\u00eam car\u00e1ter\r\ntaxativo, raz\u00e3o por que n\u00e3o pode a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\r\nampliar o rol constante da Lei n.\u00ba 8.666\/1993.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A licita\u00e7\u00e3o ser\u00e1 inexig\u00edvel nos casos em que competi\u00e7\u00e3o n\u00e3o seja poss\u00edvel, como, por exemplo, para a contrata\u00e7\u00e3o de artistas de prest\u00edgio reconhecidos pela opini\u00e3o p\u00fablica ou pela cr\u00edtica especializada nacional ou internacional.","id":2024420,"corpo":"<p align=justify>A licita\u00e7\u00e3o ser\u00e1 inexig\u00edvel nos casos em que competi\u00e7\u00e3o n\u00e3o\r\nseja poss\u00edvel, como, por exemplo, para a contrata\u00e7\u00e3o de\r\nartistas de prest\u00edgio reconhecidos pela opini\u00e3o p\u00fablica ou pela\r\ncr\u00edtica especializada nacional ou internacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A tomada de pre\u00e7os se inclui entre as modalidades de licita\u00e7\u00e3o realizadas entre interessados do ramo pertinente ao objeto da contrata\u00e7\u00e3o, cadastrados ou n\u00e3o, em n\u00famero m\u00ednimo de tr\u00eas, escolhidos pelas unidades administrativas.","id":2024421,"corpo":"<p align=justify>A tomada de pre\u00e7os se inclui entre as modalidades de licita\u00e7\u00e3o\r\nrealizadas entre interessados do ramo pertinente ao objeto da\r\ncontrata\u00e7\u00e3o, cadastrados ou n\u00e3o, em n\u00famero m\u00ednimo de tr\u00eas,\r\nescolhidos pelas unidades administrativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":285347,"enunciado":"","rotulo":20,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"}],"slug":"direito-administrativo\/569429","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio","id":978}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto,","provas":[{"id":15942,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio","id":978},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-al-al-2012-cespe-cebraspe-auxiliar-judiciario-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AL - Auxiliar Judici\u00e1rio - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:19:10","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":569465,"hashId":"af1b1e4b9b64ad188c3ee1c150e5078c","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o texto,<\/p>","resposta":2024599,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o princ\u00edpio da igualdade formal e o da igualdade material constituem, na pr\u00e1tica, o mesmo direito.","id":2024597,"corpo":"<p align=justify>o princ\u00edpio da igualdade formal e o da igualdade material\r\nconstituem, na pr\u00e1tica, o mesmo direito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desde que a CF foi institu\u00edda, a diferencia\u00e7\u00e3o antes existente entre homens e mulheres, no que diz respeito a aspectos judiciais, n\u00e3o se observa mais no pa\u00eds.","id":2024598,"corpo":"<p align=justify>desde que a CF foi institu\u00edda, a diferencia\u00e7\u00e3o antes existente\r\nentre homens e mulheres, no que diz respeito a aspectos\r\njudiciais, n\u00e3o se observa mais no pa\u00eds.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a \u00eanfase ao princ\u00edpio da igualdade dos g\u00eaneros presente na Carta Magna denota a preocupa\u00e7\u00e3o do legislador de extirpar do texto legal qualquer conota\u00e7\u00e3o preconceituosa com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher.","id":2024599,"corpo":"<p align=justify>a \u00eanfase ao princ\u00edpio da igualdade dos g\u00eaneros presente na\r\nCarta Magna denota a preocupa\u00e7\u00e3o do legislador de extirpar\r\ndo texto legal qualquer conota\u00e7\u00e3o preconceituosa com rela\u00e7\u00e3o\r\n\u00e0 mulher.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sem a atualiza\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo Civil, o texto constitucional tem campo de atua\u00e7\u00e3o limitado.","id":2024600,"corpo":"<p align=justify>sem a atualiza\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo Civil, o texto constitucional tem\r\ncampo de atua\u00e7\u00e3o limitado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"qualquer tipo de diferencia\u00e7\u00e3o no tratamento de homens e mulheres infringe o princ\u00edpio constitucional da isonomia.","id":2024601,"corpo":"<p align=justify>qualquer tipo de diferencia\u00e7\u00e3o no tratamento de homens e\r\nmulheres infringe o princ\u00edpio constitucional da isonomia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":285352,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15942\/w1.gif><\/P>","rotulo":4,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/569465","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e3o sujeitos \u00e0 observ\u00e2ncia do C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gica os profissionais inscritos nos conselhos regionais de odontologia e as cl\u00ednicas, as cooperativas, as empresas e todas as demais entidades prestadoras e(ou) contratantes de servi\u00e7os odontol\u00f3gicos. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que, de acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gica, em an\u00fancios e propagandas, \u00e9 facultativo","provas":[{"id":15960,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-al-al-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AL - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":569628,"hashId":"b1d47c85414295a61ba234e2e4bb7ae1","enunciado":"<p align=justify>Est\u00e3o sujeitos \u00e0 observ\u00e2ncia do C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gica os\r\nprofissionais inscritos nos conselhos regionais de odontologia e as\r\ncl\u00ednicas, as cooperativas, as empresas e todas as demais entidades\r\nprestadoras e(ou) contratantes de servi\u00e7os odontol\u00f3gicos. Com base\r\nnessa informa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que, de acordo com o C\u00f3digo\r\nde \u00c9tica Odontol\u00f3gica, em an\u00fancios e propagandas, \u00e9 facultativo<\/p>","resposta":2025412,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"utilizar, em nomes de cl\u00ednicas, os termos preven\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o.","id":2025412,"corpo":"<p align=justify>utilizar, em nomes de cl\u00ednicas, os termos preven\u00e7\u00e3o e\r\nreabilita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"anunciar o exerc\u00edcio de mais de duas especialidades.","id":2025413,"corpo":"<p align=justify>anunciar o exerc\u00edcio de mais de duas especialidades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"divulgar benef\u00edcios recebidos de clientes.","id":2025414,"corpo":"<p align=justify>divulgar benef\u00edcios recebidos de clientes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"divulgar a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o gratuito em consult\u00f3rios particulares.","id":2025415,"corpo":"<p align=justify>divulgar a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o gratuito em consult\u00f3rios\r\nparticulares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"distribuir publicidade ao p\u00fablico geral por meio de servi\u00e7o postal.","id":2025416,"corpo":"<p align=justify>distribuir publicidade ao p\u00fablico geral por meio de servi\u00e7o\r\npostal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":285377,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gico e Legisla\u00e7\u00e3o profissional","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gico e Legisla\u00e7\u00e3o profissional","pai":417458,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417741,"slug":"odontologia-codigo-de-etica-odontologico-e-legislacao-profissional"}],"slug":"odontologia\/569628","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as peculiaridades dos pacientes idosos e sua rela\u00e7\u00e3o com o tratamento odontol\u00f3gico, bem como as altera\u00e7\u00f5es biol\u00f3gicas ou situa\u00e7\u00f5es comuns a esses pacientes, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":15960,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-al-al-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AL - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":569631,"hashId":"e844023aa4de58284a2fa35a73d243c5","enunciado":"<p align=justify>Considerando as peculiaridades dos pacientes idosos e sua rela\u00e7\u00e3o\r\ncom o tratamento odontol\u00f3gico, bem como as altera\u00e7\u00f5es biol\u00f3gicas\r\nou situa\u00e7\u00f5es comuns a esses pacientes, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2025430,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O tecido \u00f3sseo sofre altera\u00e7\u00e3o gradual com o passar dos anos, resultando em aumento da resili\u00eancia e da fragilidade e aumento da quantidade de material mineralizado tanto na cortical como no trabeculado.","id":2025427,"corpo":"<p align=justify>O tecido \u00f3sseo sofre altera\u00e7\u00e3o gradual com o passar dos anos,\r\nresultando em aumento da resili\u00eancia e da fragilidade e\r\naumento da quantidade de material mineralizado tanto na\r\ncortical como no trabeculado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Altera\u00e7\u00f5es nas gl\u00e2ndulas salivares podem provocar diminui\u00e7\u00e3o da quantidade e aumento da viscosidade da saliva secretada, bem como o aumento da produ\u00e7\u00e3o da amilase salivar, o que dificulta a degluti\u00e7\u00e3o e a posterior digest\u00e3o dos alimentos.","id":2025428,"corpo":"<p align=justify>Altera\u00e7\u00f5es nas gl\u00e2ndulas salivares podem provocar diminui\u00e7\u00e3o\r\nda quantidade e aumento da viscosidade da saliva secretada,\r\nbem como o aumento da produ\u00e7\u00e3o da amilase salivar, o que\r\ndificulta a degluti\u00e7\u00e3o e a posterior digest\u00e3o dos alimentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Modifica\u00e7\u00f5es bioqu\u00edmicas podem contribuir para menor reten\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas epiteliais descamadas, provocando halitose e saburra lingual.","id":2025429,"corpo":"<p align=justify>Modifica\u00e7\u00f5es bioqu\u00edmicas podem contribuir para menor\r\nreten\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas epiteliais descamadas, provocando halitose\r\ne saburra lingual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A gusta\u00e7\u00e3o sofre altera\u00e7\u00f5es com o avan\u00e7o da idade porque o n\u00famero de bot\u00f5es gustativos nas papilas diminui significativamente.","id":2025430,"corpo":"<p align=justify>A gusta\u00e7\u00e3o sofre altera\u00e7\u00f5es com o avan\u00e7o da idade porque o\r\nn\u00famero de bot\u00f5es gustativos nas papilas diminui\r\nsignificativamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Actinomyces Viscosus, cujo habitat normal s\u00e3o as papilas filiformes da l\u00edngua, desaparecem com a idade, deixando, portanto, de contribuir para o aparecimento da c\u00e1rie que atinge o cemento.","id":2025431,"corpo":"<p align=justify>O Actinomyces Viscosus, cujo habitat normal s\u00e3o as papilas\r\nfiliformes da l\u00edngua, desaparecem com a idade, deixando,\r\nportanto, de contribuir para o aparecimento da c\u00e1rie que atinge\r\no cemento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":285377,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Odontogeriatria","oab":false,"nome":"Odontogeriatria","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":400761,"slug":"odontologia-odontogeriatria"}],"slug":"odontologia\/569631","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da mensura\u00e7\u00e3o das grandezas lineares e anat\u00f4micas das proje\u00e7\u00f5es teleradiogr\u00e1ficas do cr\u00e2nio e da face, medidas imprescind\u00edveis para a ortodontia, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":15960,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-al-al-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AL - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":569635,"hashId":"dca1f65d8e334c4017340a49f0bc388f","enunciado":"<p align=justify>A respeito da mensura\u00e7\u00e3o das grandezas lineares e anat\u00f4micas das\r\nproje\u00e7\u00f5es teleradiogr\u00e1ficas do cr\u00e2nio e da face, medidas\r\nimprescind\u00edveis para a ortodontia, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2025448,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A medida WIT\u2019s, que corresponde \u00e0 dist\u00e2ncia, em mil\u00edmetros, entre o ponto Gn (g\u00f4nio) e o ponto Co (cond\u00edlico), representa o comprimento efetivo da mand\u00edbula.","id":2025447,"corpo":"<p align=justify>A medida WIT\u2019s, que corresponde \u00e0 dist\u00e2ncia, em mil\u00edmetros,\r\nentre o ponto Gn (g\u00f4nio) e o ponto Co (cond\u00edlico), representa\r\no comprimento efetivo da mand\u00edbula.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em crian\u00e7as, a amplitude do \u00e2ngulo ANB espelha a retroposi\u00e7\u00e3o mandibular, que, com o crescimento da face, vai se reduzindo paulatinamente e estabiliza-se ap\u00f3s o surto de crescimento puberal.","id":2025448,"corpo":"<p align=justify>Em crian\u00e7as, a amplitude do \u00e2ngulo ANB espelha a\r\nretroposi\u00e7\u00e3o mandibular, que, com o crescimento da face, vai\r\nse reduzindo paulatinamente e estabiliza-se ap\u00f3s o surto de\r\ncrescimento puberal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A linha S-N, uni\u00e3o do ponto S com o ponto Nasio, representa a rela\u00e7\u00e3o maxilo-mandibular no sentido \u00e2ntero-posterior.","id":2025449,"corpo":"<p align=justify>A linha S-N, uni\u00e3o do ponto S com o ponto Nasio, representa\r\na rela\u00e7\u00e3o maxilo-mandibular no sentido \u00e2ntero-posterior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O \u00e2ngulo SNA \u00e9 o \u00e2ngulo formado pela intersec\u00e7\u00e3o das linhas SN e NA, que mostra a posi\u00e7\u00e3o antero-posterior da mand\u00edbula em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 base anterior do cr\u00e2nio.","id":2025450,"corpo":"<p align=justify>O \u00e2ngulo SNA \u00e9 o \u00e2ngulo formado pela intersec\u00e7\u00e3o das linhas\r\nSN e NA, que mostra a posi\u00e7\u00e3o antero-posterior da mand\u00edbula\r\nem rela\u00e7\u00e3o \u00e0 base anterior do cr\u00e2nio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O plano oclusal \u00e9 tangente a dois pontos mais inferiores na margem inferior do corpo da mand\u00edbula.","id":2025451,"corpo":"<p align=justify>O plano oclusal \u00e9 tangente a dois pontos mais inferiores na\r\nmargem inferior do corpo da mand\u00edbula.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":285378,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Ortodontia e Ortopedia Facial","oab":false,"nome":"Ortodontia e Ortopedia Facial","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399364,"slug":"odontologia-ortodontia-e-ortopedia-facial"}],"slug":"odontologia\/569635","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a J\u00fanior","id":5336},{"descricao":"Engenheiro de Termel\u00e9trica J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":7969},{"descricao":"Engenheiro de Termel\u00e9trica J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":7970},{"descricao":"Engenheiro de Termel\u00e9trica J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":7971}],"orgaos":[{"nome":"TERMOBAHIA S.A.","sigla":"","id":3081,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um grande campo, h\u00e1 nove torres e cada uma delas deve ser conectada \u00e0s demais por meio de cabos. Se a conex\u00e3o entre duas torres quaisquer sempre fizer uso de exatamente 20 cabos, quantos cabos ser\u00e3o necess\u00e1rios para ligar todas as nove torres entre si?","provas":[{"id":15660,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a J\u00fanior","id":5336},"orgao":{"nome":"TERMOBAHIA S.A.","sigla":"","id":3081,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"termobahia-s-a-2012-cesgranrio-engenheiro-de-seguranca-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TERMOBAHIA S.A. - Engenheiro de Seguran\u00e7a J\u00fanior - 2012"},{"id":15672,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Termel\u00e9trica J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":7969},"orgao":{"nome":"TERMOBAHIA S.A.","sigla":"","id":3081,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"termobahia-s-a-2012-cesgranrio-engenheiro-de-termeletrica-junior-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TERMOBAHIA S.A. - Engenheiro de Termel\u00e9trica J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2012"},{"id":15674,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Termel\u00e9trica J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":7970},"orgao":{"nome":"TERMOBAHIA S.A.","sigla":"","id":3081,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"termobahia-s-a-2012-cesgranrio-engenheiro-de-termeletrica-junior-area-eletronica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TERMOBAHIA S.A. - Engenheiro de Termel\u00e9trica J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2012"},{"id":15675,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Termel\u00e9trica J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":7971},"orgao":{"nome":"TERMOBAHIA S.A.","sigla":"","id":3081,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"termobahia-s-a-2012-cesgranrio-engenheiro-de-termeletrica-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TERMOBAHIA S.A. - Engenheiro de Termel\u00e9trica J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:19:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":563604,"hashId":"66b8c85944e654d76c951285e4b51ac5","enunciado":"<p align=justify>Em um grande campo, h\u00e1 nove torres e cada uma delas\r\ndeve ser conectada \u00e0s demais por meio de cabos.<\/p>\r\nSe a conex\u00e3o entre duas torres quaisquer sempre fizer\r\nuso de exatamente 20 cabos, quantos cabos ser\u00e3o\r\nnecess\u00e1rios para ligar todas as nove torres entre si?<\/p>","resposta":2005472,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.440","id":2005471,"corpo":"<p align=justify>1.440<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"720","id":2005472,"corpo":"<p align=justify>720<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"180","id":2005473,"corpo":"<p align=justify>180<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"72","id":2005474,"corpo":"<p align=justify>72<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"36","id":2005475,"corpo":"<p align=justify>36<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284178,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/563604","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a J\u00fanior","id":5336}],"orgaos":[{"nome":"TERMOBAHIA S.A.","sigla":"","id":3081,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":15660,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a J\u00fanior","id":5336},"orgao":{"nome":"TERMOBAHIA S.A.","sigla":"","id":3081,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"termobahia-s-a-2012-cesgranrio-engenheiro-de-seguranca-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TERMOBAHIA S.A. - Engenheiro de Seguran\u00e7a J\u00fanior - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:19:09","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"}],"id":563653,"hashId":"55ca9ad791ce2dd68c946bb92a84b9cb","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15660\/22.gif><\/P>","resposta":2005662,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"grupo 1","id":2005662,"corpo":"<p align=justify>grupo 1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"grupo 2","id":2005663,"corpo":"<p align=justify>grupo 2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"grupo 3","id":2005664,"corpo":"<p align=justify>grupo 3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"grupo 4","id":2005665,"corpo":"<p align=justify>grupo 4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"grupo 5","id":2005666,"corpo":"<p align=justify>grupo 5<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284186,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 13 - Caldeiras e Vasos de Press\u00e3o","oab":false,"nome":"NR 13 - Caldeiras e Vasos de Press\u00e3o","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397930,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-13-caldeiras-e-vasos-de-pressao"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/563653","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527},{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Tebas","sigla":"","id":2954,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual desses pontos tur\u00edsticos pertence a Nova Tebas?","provas":[{"id":12111,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Tebas","sigla":"","id":2954,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nova-tebas-pr-2012-uniuv-agente-de-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"UNIUV - Prefeitura de Nova Tebas - Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2012"},{"id":12129,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Tebas","sigla":"","id":2954,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nova-tebas-pr-2012-uniuv-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"UNIUV - Prefeitura de Nova Tebas - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:19:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":466423,"hashId":"c1dc73c21ba65fe48ccf3752d5cebece","enunciado":"<p align=justify>Qual desses pontos tur\u00edsticos pertence a Nova Tebas?<\/p>","resposta":1667420,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Parque Estadual Vila Velha;","id":1667416,"corpo":"<p align=justify>Parque Estadual Vila Velha;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Buraco do Padre;","id":1667417,"corpo":"<p align=justify>Buraco do Padre;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estrada da Graciosa;","id":1667418,"corpo":"<p align=justify>Estrada da Graciosa;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pico da Marumbi;","id":1667419,"corpo":"<p align=justify>Pico da Marumbi;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Casa de Pedra.","id":1667420,"corpo":"<p align=justify>Casa de Pedra.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263621,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407362,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/466423","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527},{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Tebas","sigla":"","id":2954,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A presidente Dilma Rousseff assinou, antes do Natal, decreto que aumenta o sal\u00e1rio m\u00ednimo para quanto?","provas":[{"id":12111,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Tebas","sigla":"","id":2954,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nova-tebas-pr-2012-uniuv-agente-de-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"UNIUV - Prefeitura de Nova Tebas - Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2012"},{"id":12129,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Tebas","sigla":"","id":2954,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nova-tebas-pr-2012-uniuv-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"UNIUV - Prefeitura de Nova Tebas - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:19:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":466425,"hashId":"ee2763d837322acbaa4e15344619ee68","enunciado":"<p align=justify>A presidente Dilma Rousseff assinou, antes do Natal, decreto que aumenta o sal\u00e1rio m\u00ednimo para\r\nquanto?<\/p>","resposta":1667427,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 545,00;","id":1667426,"corpo":"<p align=justify>R$ 545,00;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 622,00;","id":1667427,"corpo":"<p align=justify>R$ 622,00;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 632,00;","id":1667428,"corpo":"<p align=justify>R$ 632,00;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 722,00;","id":1667429,"corpo":"<p align=justify>R$ 722,00;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 732,00.","id":1667430,"corpo":"<p align=justify>R$ 732,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263622,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407402,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/466425","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527},{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Tebas","sigla":"","id":2954,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Parte da equipe que tomou posse com a presidente Dilma Rousseff em de janeiro de 2011 n\u00e3o chegou ao final do ano no governo. Qual ainda permanece no governo?","provas":[{"id":12111,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Tebas","sigla":"","id":2954,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nova-tebas-pr-2012-uniuv-agente-de-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"UNIUV - Prefeitura de Nova Tebas - Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2012"},{"id":12129,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Tebas","sigla":"","id":2954,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nova-tebas-pr-2012-uniuv-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"UNIUV - Prefeitura de Nova Tebas - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:19:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":466428,"hashId":"bdfd11975c6ddac09762b4d96cfb47f8","enunciado":"<p align=justify>Parte da equipe que tomou posse com a presidente Dilma Rousseff em de janeiro de 2011 n\u00e3o\r\nchegou ao final do ano no governo. Qual ainda permanece no governo?<\/p>","resposta":1667444,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nelson Jobim;","id":1667441,"corpo":"<p align=justify>Nelson Jobim;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pedro Novais;","id":1667442,"corpo":"<p align=justify>Pedro Novais;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ant\u00f4nio Palocci;","id":1667443,"corpo":"<p align=justify>Ant\u00f4nio Palocci;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Miriam Belchior;","id":1667444,"corpo":"<p align=justify>Miriam Belchior;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Wagner Rossi.","id":1667445,"corpo":"<p align=justify>Wagner Rossi.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263622,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/466428","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527},{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Tebas","sigla":"","id":2954,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ex-presidente Lu\u00eds In\u00e1cio Lula da Silva faz tratamento contra qual tipo de c\u00e2ncer?","provas":[{"id":12111,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Tebas","sigla":"","id":2954,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nova-tebas-pr-2012-uniuv-agente-de-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"UNIUV - Prefeitura de Nova Tebas - Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2012"},{"id":12129,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Tebas","sigla":"","id":2954,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nova-tebas-pr-2012-uniuv-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"UNIUV - Prefeitura de Nova Tebas - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:19:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":466430,"hashId":"0acdfd571759cf7b921a75c4ab4eb099","enunciado":"<p align=justify>O ex-presidente Lu\u00eds In\u00e1cio Lula da Silva faz tratamento contra qual tipo de c\u00e2ncer?<\/p>","resposta":1667452,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Da faringe;","id":1667451,"corpo":"<p align=justify>Da faringe;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Da laringe;","id":1667452,"corpo":"<p align=justify>Da laringe;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Do es\u00f4fago;","id":1667453,"corpo":"<p align=justify>Do es\u00f4fago;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Do intestino;","id":1667454,"corpo":"<p align=justify>Do intestino;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Do p\u00e2ncreas.","id":1667455,"corpo":"<p align=justify>Do p\u00e2ncreas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263623,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407361,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"},{"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407362,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/466430","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527},{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Tebas","sigla":"","id":2954,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O que significa a sigla DETRAN \u2013 PR?","provas":[{"id":12111,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Tebas","sigla":"","id":2954,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nova-tebas-pr-2012-uniuv-agente-de-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"UNIUV - Prefeitura de Nova Tebas - Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2012"},{"id":12129,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Tebas","sigla":"","id":2954,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nova-tebas-pr-2012-uniuv-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"UNIUV - Prefeitura de Nova Tebas - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:19:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":466431,"hashId":"e99a9aede6b410987ef55c83d2ad04d7","enunciado":"<p align=justify>O que significa a sigla DETRAN \u2013 PR?<\/p>","resposta":1667460,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Departamento de Transportadoras do Paran\u00e1;","id":1667456,"corpo":"<p align=justify>Departamento de Transportadoras do Paran\u00e1;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Departamento de Transporte do Paran\u00e1;","id":1667457,"corpo":"<p align=justify>Departamento de Transporte do Paran\u00e1;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Delegacia de Tr\u00e2nsito do Paran\u00e1;","id":1667458,"corpo":"<p align=justify>Delegacia de Tr\u00e2nsito do Paran\u00e1;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Defensoria do Transporte do Paran\u00e1;","id":1667459,"corpo":"<p align=justify>Defensoria do Transporte do Paran\u00e1;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Departamento de Tr\u00e2nsito de Paran\u00e1.","id":1667460,"corpo":"<p align=justify>Departamento de Tr\u00e2nsito de Paran\u00e1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263623,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/466431","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527},{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Tebas","sigla":"","id":2954,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil o direito a greve \u00e9 atualmente assegurado pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 \u2013 lei maior vigente no pa\u00eds. Qual empresa p\u00fablica fez uma paralisa\u00e7\u00e3o, em setembro de 2011?","provas":[{"id":12111,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Tebas","sigla":"","id":2954,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nova-tebas-pr-2012-uniuv-agente-de-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"UNIUV - Prefeitura de Nova Tebas - Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2012"},{"id":12129,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Tebas","sigla":"","id":2954,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nova-tebas-pr-2012-uniuv-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"UNIUV - Prefeitura de Nova Tebas - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:19:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":466434,"hashId":"dd2a8b4276fbe7709ea3b8c0cec22f44","enunciado":"<p align=justify>No Brasil o direito a greve \u00e9 atualmente assegurado pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 \u2013 lei maior\r\nvigente no pa\u00eds. Qual empresa p\u00fablica fez uma paralisa\u00e7\u00e3o, em setembro de 2011?<\/p>","resposta":1667473,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Petrobr\u00e1s;","id":1667471,"corpo":"<p align=justify>Petrobr\u00e1s;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Copel;","id":1667472,"corpo":"<p align=justify>Copel;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Correios;","id":1667473,"corpo":"<p align=justify>Correios;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Itaipu;","id":1667474,"corpo":"<p align=justify>Itaipu;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Infraero.","id":1667475,"corpo":"<p align=justify>Infraero.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263623,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/466434","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"ATAME Grupo","descricao":"ATAME Grupo - ATAME","sigla":"ATAME","oab":false,"id":416}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alto Araguaia","sigla":"","id":2726,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente com 3 anos apresenta-se com febre de 38\u00b0C, dispn\u00e9ico, com tiragem moderada de f\u00farcula, intercostal baixa, estridor, ausculta com sibilos e roncos disseminados. A hip\u00f3tese diagn\u00f3stica mais prov\u00e1vel \u00e9 de:","provas":[{"id":12115,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alto Araguaia","sigla":"","id":2726,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"ATAME Grupo","descricao":"ATAME Grupo - ATAME","sigla":"ATAME","oab":false,"id":416},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alto-araguaia-mt-2012-atame-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"ATAME - Prefeitura de Alto Araguaia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:20:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":466490,"hashId":"af58ab3e116e7a9f095e4fc7b9255e6a","enunciado":"<p align=justify>Paciente com 3 anos apresenta-se com febre de 38\u00b0C, dispn\u00e9ico, com tiragem moderada de f\u00farcula,\r\nintercostal baixa, estridor, ausculta com sibilos e roncos disseminados. A hip\u00f3tese diagn\u00f3stica mais prov\u00e1vel\r\n\u00e9 de:<\/p>","resposta":1667738,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Doen\u00e7a sibilante viral.","id":1667737,"corpo":"<p align=justify>Doen\u00e7a sibilante viral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Laringotraqueobronquite.","id":1667738,"corpo":"<p align=justify>Laringotraqueobronquite.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bronquiolite aguda.","id":1667739,"corpo":"<p align=justify>Bronquiolite aguda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Crise de broncoespasmo.","id":1667740,"corpo":"<p align=justify>Crise de broncoespasmo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263631,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/466490","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"ATAME Grupo","descricao":"ATAME Grupo - ATAME","sigla":"ATAME","oab":false,"id":416}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alto Araguaia","sigla":"","id":2726,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lactente de 9 Kg de peso est\u00e1 internado na enfermaria por diarr\u00e9ia aguda. A prescri\u00e7\u00e3o correta do soro de manuten\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":12115,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alto Araguaia","sigla":"","id":2726,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"ATAME Grupo","descricao":"ATAME Grupo - ATAME","sigla":"ATAME","oab":false,"id":416},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alto-araguaia-mt-2012-atame-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"ATAME - Prefeitura de Alto Araguaia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:20:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":466496,"hashId":"17751c685c9841e95e292ca00d4609f9","enunciado":"<p align=justify>Lactente de 9 Kg de peso est\u00e1 internado na enfermaria por diarr\u00e9ia aguda. A prescri\u00e7\u00e3o correta do soro de\r\nmanuten\u00e7\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":1667760,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SG5% 900ml; SF0,9%- 100ml, KCL19,1% em 24 horas.","id":1667758,"corpo":"<p align=justify>SG5% 900ml; SF0,9%- 100ml, KCL19,1% em 24 horas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"SG5% 800ml; SF0,9%- 100ml, KCL19,1% em 24 horas.","id":1667759,"corpo":"<p align=justify>SG5% 800ml; SF0,9%- 100ml, KCL19,1% em 24 horas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"SG5% 720ml; SF0,9%- 180ml, KCL19,1% em 24 horas.","id":1667760,"corpo":"<p align=justify>SG5% 720ml; SF0,9%- 180ml, KCL19,1% em 24 horas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"SG10% 800ml; SF0,9%- 100ml, KCL19,1% em 24 horas.","id":1667761,"corpo":"<p align=justify>SG10% 800ml; SF0,9%- 100ml, KCL19,1% em 24 horas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263631,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/466496","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"ATAME Grupo","descricao":"ATAME Grupo - ATAME","sigla":"ATAME","oab":false,"id":416}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alto Araguaia","sigla":"","id":2726,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Diabetes Melitus (DM) \u00e9 uma deserdem no metabolismo causada por falta relativa de insulina (tipo 2) ou absoluta (tipo 1) ou incapacidade da insulina de exercer adequadamente seus efeitos metab\u00f3licos. A import\u00e2ncia do DM pode ser medida pela sua incid\u00eancia e pelo grau elevado de complica\u00e7\u00f5es microvasculares e macrovasculares que acometem os pacientes diab\u00e9ticos. A terapia nutricional para pacientes diab\u00e9ticos, n\u00e3o t\u00eam como objetivo:","provas":[{"id":12116,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alto Araguaia","sigla":"","id":2726,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"ATAME Grupo","descricao":"ATAME Grupo - ATAME","sigla":"ATAME","oab":false,"id":416},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alto-araguaia-mt-2012-atame-nutricionista","tipo":1,"nome":"ATAME - Prefeitura de Alto Araguaia - Nutricionista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:20:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":466512,"hashId":"1a9d3b4f27b1b87e96c2a0909e081eb8","enunciado":"<p align=justify>A Diabetes Melitus (DM) \u00e9 uma deserdem no metabolismo causada por falta relativa de insulina (tipo 2) ou\r\nabsoluta (tipo 1) ou incapacidade da insulina de exercer adequadamente seus efeitos metab\u00f3licos. A\r\nimport\u00e2ncia do DM pode ser medida pela sua incid\u00eancia e pelo grau elevado de complica\u00e7\u00f5es\r\nmicrovasculares e macrovasculares que acometem os pacientes diab\u00e9ticos. A terapia nutricional para\r\npacientes diab\u00e9ticos, n\u00e3o t\u00eam como objetivo:<\/p>","resposta":1667836,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A oferta de nutrientes sem deflagar hiper e hipoglicemia, favorecendo a ingest\u00e3o cal\u00f3rica apropriada.","id":1667834,"corpo":"<p align=justify>A oferta de nutrientes sem deflagar hiper e hipoglicemia, favorecendo a ingest\u00e3o cal\u00f3rica apropriada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Manter o peso corporal adequado com o intuito de prevenir complica\u00e7\u00f5es agudas e cr\u00f4nicas.","id":1667835,"corpo":"<p align=justify>Manter o peso corporal adequado com o intuito de prevenir complica\u00e7\u00f5es agudas e cr\u00f4nicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Manter o perfil lip\u00eddico, atrav\u00e9s da ingest\u00e3o moderada de gorduras, dando prefer\u00eancia na forma saturadas.","id":1667836,"corpo":"<p align=justify>Manter o perfil lip\u00eddico, atrav\u00e9s da ingest\u00e3o moderada de gorduras, dando prefer\u00eancia na forma\r\nsaturadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Equilibrar a ingest\u00e3o alimentar, medicamentos e exerc\u00edcios.","id":1667837,"corpo":"<p align=justify>Equilibrar a ingest\u00e3o alimentar, medicamentos e exerc\u00edcios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263634,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"}],"slug":"nutricao\/466512","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"ATAME Grupo","descricao":"ATAME Grupo - ATAME","sigla":"ATAME","oab":false,"id":416}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alto Araguaia","sigla":"","id":2726,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Hiperuricemia ou Gota as caracter\u00edsticas da dieta devem ser:","provas":[{"id":12116,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alto Araguaia","sigla":"","id":2726,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"ATAME Grupo","descricao":"ATAME Grupo - ATAME","sigla":"ATAME","oab":false,"id":416},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alto-araguaia-mt-2012-atame-nutricionista","tipo":1,"nome":"ATAME - Prefeitura de Alto Araguaia - Nutricionista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:20:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":466513,"hashId":"37356012daca8fd09484c7f0a7c75986","enunciado":"<p align=justify>Na Hiperuricemia ou Gota as caracter\u00edsticas da dieta devem ser:<\/p>","resposta":1667838,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hipopur\u00ednica, normoprot\u00e9ica, hipolip\u00eddica e hiperh\u00eddrica.","id":1667838,"corpo":"<p align=justify>Hipopur\u00ednica, normoprot\u00e9ica, hipolip\u00eddica e hiperh\u00eddrica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hipopur\u00ednica, hipoprot\u00e9ica, hipolip\u00eddica e hiperh\u00eddrica.","id":1667839,"corpo":"<p align=justify>Hipopur\u00ednica, hipoprot\u00e9ica, hipolip\u00eddica e hiperh\u00eddrica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hipopur\u00ednica, Hipoprot\u00e9ica e normolip\u00eddica.","id":1667840,"corpo":"<p align=justify>Hipopur\u00ednica, Hipoprot\u00e9ica e normolip\u00eddica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Normopur\u00ednica e hipoprot\u00e9ica.","id":1667841,"corpo":"<p align=justify>Normopur\u00ednica e hipoprot\u00e9ica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263634,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"}],"slug":"nutricao\/466513","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"ATAME Grupo","descricao":"ATAME Grupo - ATAME","sigla":"ATAME","oab":false,"id":416}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alto Araguaia","sigla":"","id":2726,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A alergia e a intoler\u00e2ncia alimentar s\u00e3o desordens que acometem crian\u00e7as principalmente no primeiro ano de vida. Marque a afirmativa incorreta.","provas":[{"id":12116,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alto Araguaia","sigla":"","id":2726,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"ATAME Grupo","descricao":"ATAME Grupo - ATAME","sigla":"ATAME","oab":false,"id":416},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alto-araguaia-mt-2012-atame-nutricionista","tipo":1,"nome":"ATAME - Prefeitura de Alto Araguaia - Nutricionista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:20:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":466516,"hashId":"01306c70d4dcb3afdf9a85feba4b533c","enunciado":"<p align=justify>A alergia e a intoler\u00e2ncia alimentar s\u00e3o desordens que acometem crian\u00e7as principalmente no primeiro ano\r\nde vida. Marque a afirmativa incorreta.<\/p>","resposta":1667853,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A prote\u00edna animal \u00e9 o principal nutriente respons\u00e1vel pela alergia alimentar.","id":1667850,"corpo":"<p align=justify>A prote\u00edna animal \u00e9 o principal nutriente respons\u00e1vel pela alergia alimentar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A alergia alimentar pode causar altera\u00e7\u00f5es intestinais e pulmonares.","id":1667851,"corpo":"<p align=justify>A alergia alimentar pode causar altera\u00e7\u00f5es intestinais e pulmonares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na orienta\u00e7\u00e3o nutricional para diarr\u00e9ia causada pela alergia \u00e0 prote\u00edna do leite de vaca, o leite de soja tamb\u00e9m dever\u00e1 ser suspenso na metade dos casos.","id":1667852,"corpo":"<p align=justify>Na orienta\u00e7\u00e3o nutricional para diarr\u00e9ia causada pela alergia \u00e0 prote\u00edna do leite de vaca, o leite de soja\r\ntamb\u00e9m dever\u00e1 ser suspenso na metade dos casos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A lactose \u00e9 um dissacar\u00eddeo que sempre causa diarr\u00e9ia nas crian\u00e7as amamentadas.","id":1667853,"corpo":"<p align=justify>A lactose \u00e9 um dissacar\u00eddeo que sempre causa diarr\u00e9ia nas crian\u00e7as amamentadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263634,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398500,"slug":"nutricao-nutricao-materno-infantil"}],"slug":"nutricao\/466516","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Energia Essencial","descricao":"Energia Essencial","sigla":"","oab":false,"id":654}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Ambiental","id":7192}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de J\u00falio de Castilhos","sigla":"","id":2971,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Art. 77 da Lei Federal n\u00ba 9.605 de 1998, resguardados a soberania nacional, a ordem p\u00fablica e os bons costumes, o Governo brasileiro prestar\u00e1, no que concerne ao meio ambiente, a necess\u00e1ria coopera\u00e7\u00e3o a outro pa\u00eds, sem qualquer \u00f4nus, quando solicitado para: I \u2013 produ\u00e7\u00e3o de prova; II \u2013 exame de objetos e lugares; III \u2013 informa\u00e7\u00f5es sobre pessoas e coisas. Quais afirmativas acima est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":12254,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Ambiental","id":7192},"orgao":{"nome":"Prefeitura de J\u00falio de Castilhos","sigla":"","id":2971,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Energia Essencial","descricao":"Energia Essencial","sigla":"","oab":false,"id":654},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-julio-de-castilhos-rs-2012-energia-essencial-agente-de-vigilancia-ambiental","tipo":1,"nome":"Energia Essencial - Prefeitura de J\u00falio de Castilhos - Agente de Vigil\u00e2ncia Ambiental - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:20:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":469517,"hashId":"a5b82ad4e91a125f85549acab2c035e8","enunciado":"<P>De acordo com o Art. 77 da Lei Federal n\u00ba 9.605 de 1998, resguardados a soberania nacional, a ordem p\u00fablica e os bons costumes, o Governo brasileiro prestar\u00e1, no que concerne ao meio ambiente, a necess\u00e1ria coopera\u00e7\u00e3o a outro pa\u00eds, sem qualquer \u00f4nus, quando solicitado para: <\/P>\r\n<P>I \u2013 produ\u00e7\u00e3o de prova; <\/P>\r\n<P>II \u2013 exame de objetos e lugares; <\/P>\r\n<P>III \u2013 informa\u00e7\u00f5es sobre pessoas e coisas.<\/P>\r\n<P> Quais afirmativas acima est\u00e3o corretas?<\/P>","resposta":1682019,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas I","id":1682016,"corpo":"<p align=justify>apenas I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas I e II","id":1682017,"corpo":"<p align=justify>apenas I e II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas II e III","id":1682018,"corpo":"<p align=justify>apenas II e III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"todas as afirmativas acima","id":1682019,"corpo":"<p align=justify>todas as afirmativas acima<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264041,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 - Disp\u00f5e Sobre as San\u00e7\u00f5es Penais e Administrativas Derivadas de Condutas e Atividades Lesivas ao Meio Ambiente, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 - Disp\u00f5e Sobre as San\u00e7\u00f5es Penais e Administrativas Derivadas de Condutas e Atividades Lesivas ao Meio Ambiente, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394849,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-605-1998-dispoe-sobre-as-sancoes-penais-e-administrativas-derivadas-de-condutas-e-atividades-lesivas-ao-meio-ambiente-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/469517","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Energia Essencial","descricao":"Energia Essencial","sigla":"","oab":false,"id":654}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Ambiental","id":7192}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de J\u00falio de Castilhos","sigla":"","id":2971,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Art. 13 da Lei Federal n\u00ba 8.080 de 1990, a articula\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas e programas, a cargo das comiss\u00f5es intersetoriais, abranger\u00e1, em especial, as seguintes atividades, exceto:","provas":[{"id":12254,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Ambiental","id":7192},"orgao":{"nome":"Prefeitura de J\u00falio de Castilhos","sigla":"","id":2971,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Energia Essencial","descricao":"Energia Essencial","sigla":"","oab":false,"id":654},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-julio-de-castilhos-rs-2012-energia-essencial-agente-de-vigilancia-ambiental","tipo":1,"nome":"Energia Essencial - Prefeitura de J\u00falio de Castilhos - Agente de Vigil\u00e2ncia Ambiental - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:20:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":469518,"hashId":"9ec3e835339c434bb622da1c7cf64529","enunciado":"<p align=justify>Segundo o Art. 13 da Lei Federal n\u00ba 8.080 de 1990, a\r\narticula\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas e programas, a cargo das comiss\u00f5es\r\nintersetoriais, abranger\u00e1, em especial, as seguintes atividades,\r\nexceto:<\/p>","resposta":1682022,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"saneamento e meio ambiente","id":1682020,"corpo":"<p align=justify>saneamento e meio ambiente<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"recursos humanos","id":1682021,"corpo":"<p align=justify>recursos humanos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"publicidade","id":1682022,"corpo":"<p align=justify>publicidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sa\u00fade do trabalhador","id":1682023,"corpo":"<p align=justify>sa\u00fade do trabalhador<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264041,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Da Organiza\u00e7\u00e3o, da Dire\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o - Art. 8\u00ba ao 14-B","oab":false,"nome":"Da Organiza\u00e7\u00e3o, da Dire\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o - Art. 8\u00ba ao 14-B","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424070,"slug":"direito-sanitario-e-saude-da-organizacao-da-direcao-e-da-gestao-art-8o-ao-14-b"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/469518","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}