{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164926,"perPage":"100","pages":21650,"page":15556,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Medicina","id":9193}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Dada a extens\u00e3o das les\u00f5es encontradas, deve-se pesquisar a possibilidade de imunossupress\u00e3o do tipo secund\u00e1ria.","provas":[{"id":16482,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Medicina","id":9193},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-10-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 10 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Medicina - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":580630,"hashId":"8674d0ed3d50234ccd8df62b29f843b6","enunciado":"<p align=justify>Dada a extens\u00e3o das les\u00f5es encontradas, deve-se pesquisar a\r\npossibilidade de imunossupress\u00e3o do tipo secund\u00e1ria.<\/p>","resposta":2055209,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2055209,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2055210,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de trinta e oito anos de idade foi atendido em unidade de pronto atendimento apresentando odinofagia, que, segundo o paciente, perdurava havia tr\u00eas dias. No exame f\u00edsico, o m\u00e9dico constatou grave gengivite, com exsudatos em mucosa labial e linfadenopatia cervical e axilar bilateral. Tendo o quadro cl\u00ednico acima como refer\u00eancia, julgue os itens subsecutivos.","id":288414,"enunciado":"<P align=justify>Um paciente de trinta e oito anos de idade foi atendido em unidade de pronto atendimento apresentando odinofagia, que, segundo o paciente, perdurava havia tr\u00eas dias. No exame f\u00edsico, o m\u00e9dico constatou grave gengivite, com exsudatos em mucosa labial e linfadenopatia cervical e axilar bilateral. <\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o quadro cl\u00ednico acima como refer\u00eancia, julgue os itens subsecutivos.<\/P>","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/580630","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Medicina","id":9193}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O monitoramento rigoroso do d\u00e9bito urin\u00e1rio consiste em uma medida fundamental a ser tomada no caso em tela.","provas":[{"id":16482,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Medicina","id":9193},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-10-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 10 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Medicina - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":580631,"hashId":"3ad6298a2701a5c73b82a263e59a5d55","enunciado":"<p align=justify>O monitoramento rigoroso do d\u00e9bito urin\u00e1rio consiste em uma\r\nmedida fundamental a ser tomada no caso em tela.<\/p>","resposta":2055211,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2055211,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2055212,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de dezoito anos de idade foi conduzido ao pronto-socorro apresentando respira\u00e7\u00e3o de Kusmaull, press\u00e3o arterial de 80 mmHg \u00d7 40 mmHg e frequ\u00eancia card\u00edaca de 120 bpm. Os acompanhantes relataram que, havia cinco dias, o paciente referia fadiga progressiva, poli\u00faria e polidipsia. A partir do caso cl\u00ednico descrito acima, julgue os itens seguintes.","id":288415,"enunciado":"<P align=justify>Um paciente de dezoito anos de idade foi conduzido ao pronto-socorro apresentando respira\u00e7\u00e3o de Kusmaull, press\u00e3o arterial de 80 mmHg \u00d7 40 mmHg e frequ\u00eancia card\u00edaca de 120 bpm. Os acompanhantes relataram que, havia cinco dias, o paciente referia fadiga progressiva, poli\u00faria e polidipsia. <\/P>\r\n<P align=justify>A partir do caso cl\u00ednico descrito acima, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/580631","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Medicina","id":9193}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O exame f\u00edsico mostra que o paciente apresenta um ritmo card\u00edaco classificado como de galope em quatro tempos.","provas":[{"id":16482,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Medicina","id":9193},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-10-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 10 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Medicina - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":580649,"hashId":"6873323d5eae55a2daa889ab851b1414","enunciado":"<p align=justify>O exame f\u00edsico mostra que o paciente apresenta um ritmo\r\ncard\u00edaco classificado como de galope em quatro tempos.<\/p>","resposta":2055247,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2055247,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2055248,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em atendimento na assist\u00eancia m\u00e9dica, um paciente de sessenta e cinco anos de idade relatou que, havia tr\u00eas dias, apresentava dispneia noturna e tosse seca, que melhorava cerca de vinte minutos ap\u00f3s ele assumir a posi\u00e7\u00e3o ortost\u00e1tica. Ao ser indagado, o paciente disse ser portador de hipertens\u00e3o arterial de dif\u00edcil controle. No exame f\u00edsico, ele apresentou press\u00e3o arterial de 160 mmHg \u00d7 100 mmHg, frequ\u00eancia card\u00edaca de 110 bpm, ritmo card\u00edaco em quatro tempos e crepita\u00e7\u00f5es inspirat\u00f3rias em ambas as regi\u00f5es infraescapulares. Com base nesse caso cl\u00ednico, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":288419,"enunciado":"<P>Em atendimento na assist\u00eancia m\u00e9dica, um paciente de sessenta e cinco anos de idade relatou que, havia tr\u00eas dias, apresentava dispneia noturna e tosse seca, que melhorava cerca de vinte minutos ap\u00f3s ele assumir a posi\u00e7\u00e3o ortost\u00e1tica. Ao ser indagado, o paciente disse ser portador de hipertens\u00e3o arterial de dif\u00edcil controle. No exame f\u00edsico, ele apresentou press\u00e3o arterial de 160 mmHg \u00d7 100 mmHg, frequ\u00eancia card\u00edaca de 110 bpm, ritmo card\u00edaco em quatro tempos e crepita\u00e7\u00f5es inspirat\u00f3rias em ambas as regi\u00f5es infraescapulares. <\/P>\r\n<P>Com base nesse caso cl\u00ednico, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/580649","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Medicina","id":9193}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os sintomas referidos pelo paciente podem ser decorrentes de congest\u00e3o pulmonar causada por disfun\u00e7\u00e3o do m\u00fasculo card\u00edaco.","provas":[{"id":16482,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Medicina","id":9193},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-10-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 10 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Medicina - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":580650,"hashId":"c1c255531dfb5a0f7449b83b237c4ded","enunciado":"<p align=justify>Os sintomas referidos pelo paciente podem ser decorrentes\r\nde congest\u00e3o pulmonar causada por disfun\u00e7\u00e3o do m\u00fasculo\r\ncard\u00edaco.<\/p>","resposta":2055249,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2055249,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2055250,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em atendimento na assist\u00eancia m\u00e9dica, um paciente de sessenta e cinco anos de idade relatou que, havia tr\u00eas dias, apresentava dispneia noturna e tosse seca, que melhorava cerca de vinte minutos ap\u00f3s ele assumir a posi\u00e7\u00e3o ortost\u00e1tica. Ao ser indagado, o paciente disse ser portador de hipertens\u00e3o arterial de dif\u00edcil controle. No exame f\u00edsico, ele apresentou press\u00e3o arterial de 160 mmHg \u00d7 100 mmHg, frequ\u00eancia card\u00edaca de 110 bpm, ritmo card\u00edaco em quatro tempos e crepita\u00e7\u00f5es inspirat\u00f3rias em ambas as regi\u00f5es infraescapulares. Com base nesse caso cl\u00ednico, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":288419,"enunciado":"<P>Em atendimento na assist\u00eancia m\u00e9dica, um paciente de sessenta e cinco anos de idade relatou que, havia tr\u00eas dias, apresentava dispneia noturna e tosse seca, que melhorava cerca de vinte minutos ap\u00f3s ele assumir a posi\u00e7\u00e3o ortost\u00e1tica. Ao ser indagado, o paciente disse ser portador de hipertens\u00e3o arterial de dif\u00edcil controle. No exame f\u00edsico, ele apresentou press\u00e3o arterial de 160 mmHg \u00d7 100 mmHg, frequ\u00eancia card\u00edaca de 110 bpm, ritmo card\u00edaco em quatro tempos e crepita\u00e7\u00f5es inspirat\u00f3rias em ambas as regi\u00f5es infraescapulares. <\/P>\r\n<P>Com base nesse caso cl\u00ednico, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/580650","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Medicina","id":9193}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso o paciente apresente medida do pept\u00eddeo natriur\u00e9tico cerebral (BNP) abaixo de 100 Va unidade, confirmar-se-\u00e1 o diagn\u00f3stico de dispneia de origem card\u00edaca.","provas":[{"id":16482,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Medicina","id":9193},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-10-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 10 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Medicina - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":580651,"hashId":"b1f82aa4ea6215d21438769d3b2b2357","enunciado":"<p align=justify>Caso o paciente apresente medida do pept\u00eddeo natriur\u00e9tico\r\ncerebral (BNP) abaixo de 100 Va unidade, confirmar-se-\u00e1 o\r\ndiagn\u00f3stico de dispneia de origem card\u00edaca.<\/p>","resposta":2055252,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2055251,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2055252,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em atendimento na assist\u00eancia m\u00e9dica, um paciente de sessenta e cinco anos de idade relatou que, havia tr\u00eas dias, apresentava dispneia noturna e tosse seca, que melhorava cerca de vinte minutos ap\u00f3s ele assumir a posi\u00e7\u00e3o ortost\u00e1tica. Ao ser indagado, o paciente disse ser portador de hipertens\u00e3o arterial de dif\u00edcil controle. No exame f\u00edsico, ele apresentou press\u00e3o arterial de 160 mmHg \u00d7 100 mmHg, frequ\u00eancia card\u00edaca de 110 bpm, ritmo card\u00edaco em quatro tempos e crepita\u00e7\u00f5es inspirat\u00f3rias em ambas as regi\u00f5es infraescapulares. Com base nesse caso cl\u00ednico, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":288419,"enunciado":"<P>Em atendimento na assist\u00eancia m\u00e9dica, um paciente de sessenta e cinco anos de idade relatou que, havia tr\u00eas dias, apresentava dispneia noturna e tosse seca, que melhorava cerca de vinte minutos ap\u00f3s ele assumir a posi\u00e7\u00e3o ortost\u00e1tica. Ao ser indagado, o paciente disse ser portador de hipertens\u00e3o arterial de dif\u00edcil controle. No exame f\u00edsico, ele apresentou press\u00e3o arterial de 160 mmHg \u00d7 100 mmHg, frequ\u00eancia card\u00edaca de 110 bpm, ritmo card\u00edaco em quatro tempos e crepita\u00e7\u00f5es inspirat\u00f3rias em ambas as regi\u00f5es infraescapulares. <\/P>\r\n<P>Com base nesse caso cl\u00ednico, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/580651","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Medicina","id":9193}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Define-se \u00falcera p\u00e9ptica como a solu\u00e7\u00e3o de continuidade na mucosa g\u00e1strica que resulta da maior produ\u00e7\u00e3o \u00e1cida e(ou) da redu\u00e7\u00e3o da resist\u00eancia da mucosa.","provas":[{"id":16482,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Medicina","id":9193},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-10-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 10 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Medicina - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":580653,"hashId":"acddd95bc0057dac98fd6b47a6612e43","enunciado":"<p align=justify>Define-se \u00falcera p\u00e9ptica como a solu\u00e7\u00e3o de continuidade na\r\nmucosa g\u00e1strica que resulta da maior produ\u00e7\u00e3o \u00e1cida e(ou) da\r\nredu\u00e7\u00e3o da resist\u00eancia da mucosa.<\/p>","resposta":2055255,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2055255,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2055256,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de \u00falcera p\u00e9ptica, julgue os itens seguintes.","id":288420,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de \u00falcera p\u00e9ptica, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/580653","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Medicina","id":9193}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 abrang\u00eancia profissional, a incapacidade omniprofissional diz respeito ao desempenho de atividade espec\u00edfica entre as atividades do cargo, fun\u00e7\u00e3o ou emprego.","provas":[{"id":16482,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Medicina","id":9193},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-10-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 10 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Medicina - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":580658,"hashId":"5736b10029a6ade260a3bf21aece26c0","enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 abrang\u00eancia profissional, a incapacidade\r\nomniprofissional diz respeito ao desempenho de atividade\r\nespec\u00edfica entre as atividades do cargo, fun\u00e7\u00e3o ou emprego.<\/p>","resposta":2055266,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2055265,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2055266,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da incapacidade laborativa do servidor p\u00fablico federal, julgue os itens a seguir.","id":288421,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da incapacidade laborativa do servidor p\u00fablico federal,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/580658","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Medicina","id":9193}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em casos de suspeita de intoxica\u00e7\u00e3o, a dosagem de acetilcolinesterase verdadeira \u00e9 um indicador biol\u00f3gico de exposi\u00e7\u00e3o a organofosforados ou carbamatos.","provas":[{"id":16482,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Medicina","id":9193},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-10-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 10 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Medicina - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":580659,"hashId":"21ddbb00f0f6b658e184f5a952c89a3c","enunciado":"<p align=justify>Em casos de suspeita de intoxica\u00e7\u00e3o, a dosagem de\r\nacetilcolinesterase verdadeira \u00e9 um indicador biol\u00f3gico\r\nde exposi\u00e7\u00e3o a organofosforados ou carbamatos.<\/p>","resposta":2055267,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2055267,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2055268,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o ocupacional a agrot\u00f3xicos.","id":288422,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o ocupacional a\r\nagrot\u00f3xicos.<\/p>","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/580659","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Medicina","id":9193}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A fase aguda e a fase cr\u00f4nica da silicose e da asbestose s\u00e3o similares: ambas d\u00e3o origem a uma fibrose intersticial focal que se inicia com a deposi\u00e7\u00e3o conc\u00eantrica de col\u00e1geno.","provas":[{"id":16482,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Medicina","id":9193},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-10-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 10 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Medicina - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":580663,"hashId":"b8053d11144fb2e46452da39b10e212f","enunciado":"<p align=justify>A fase aguda e a fase cr\u00f4nica da silicose e da asbestose s\u00e3o\r\nsimilares: ambas d\u00e3o origem a uma fibrose intersticial focal\r\nque se inicia com a deposi\u00e7\u00e3o conc\u00eantrica de col\u00e1geno.<\/p>","resposta":2055276,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2055275,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2055276,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a doen\u00e7as ocupacionais a que os trabalhadores est\u00e3o expostos, julgue os itens a seguir.","id":288423,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a doen\u00e7as ocupacionais a que os trabalhadores est\u00e3o\r\nexpostos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/580663","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Medicina","id":9193}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cetoacidose diab\u00e9tica ocorre em diab\u00e9ticos do tipo 1, por\u00e9m diab\u00e9ticos do tipo 2 podem desenvolver cetoacidose em situa\u00e7\u00f5es extremas, como sepse ou trauma.","provas":[{"id":16482,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Medicina","id":9193},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-10-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 10 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Medicina - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":580679,"hashId":"07b9194e7027d00030e1555f1e97c53c","enunciado":"<p align=justify>A cetoacidose diab\u00e9tica ocorre em diab\u00e9ticos do tipo 1, por\u00e9m\r\ndiab\u00e9ticos do tipo 2 podem desenvolver cetoacidose em\r\nsitua\u00e7\u00f5es extremas, como sepse ou trauma.<\/p>","resposta":2055307,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2055307,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2055308,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente com quarenta e cinco anos de idade chegou \u00e0 emerg\u00eancia de um hospital apresentando n\u00e1useas, v\u00f4mitos, h\u00e1lito cet\u00f4nico e confus\u00e3o mental. Os exames realizados demostraram glicemia de 550 mg\/dL, ceton\u00faria de 4+, acidose metab\u00f3lica e leucocitose com desvio a esquerda. Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico e a aspectos que a ele podem ser associados, julgue os itens que se sequem.","id":288427,"enunciado":"<P align=justify>Um paciente com quarenta e cinco anos de idade chegou \u00e0 emerg\u00eancia de um hospital apresentando n\u00e1useas, v\u00f4mitos, h\u00e1lito cet\u00f4nico e confus\u00e3o mental. Os exames realizados demostraram glicemia de 550 mg\/dL, ceton\u00faria de 4+, acidose metab\u00f3lica e leucocitose com desvio a esquerda. <\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico e a aspectos que a ele podem ser associados, julgue os itens que se sequem.<\/P>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/580679","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Medicina","id":9193}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e3o compete ao empregador orientar e treinar o trabalhador sobre o uso adequado, a guarda e conserva\u00e7\u00e3o do EPI, e sim \u00e0 CIPA, que deve ser constitu\u00edda por empregados da empresa.","provas":[{"id":16482,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Medicina","id":9193},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-10-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 10 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Medicina - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":580686,"hashId":"6060cb9fc234786650bf61c4042dbaf3","enunciado":"<p align=justify>N\u00e3o compete ao empregador orientar e treinar o trabalhador sobre o uso adequado, a guarda e conserva\u00e7\u00e3o do EPI, e sim \u00e0 CIPA,\r\nque deve ser constitu\u00edda por empregados da empresa.<\/p>","resposta":2055322,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2055321,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2055322,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas regulamentadoras e suas disposi\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":288430,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas regulamentadoras e suas disposi\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/580686","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Medicina","id":9193}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O n\u00edvel m\u00e1ximo de ru\u00eddo intermitente para seis horas di\u00e1rias de trabalho, medido em decib\u00e9is, com instrumento de press\u00e3o sonora operando no circuito de compensa\u00e7\u00e3o A, e circuito de resposta lenta (slow), com todas as leituras feitas pr\u00f3ximas ao ouvido do trabalhador, \u00e9 de 87 decib\u00e9is.","provas":[{"id":16482,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Medicina","id":9193},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-10-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 10 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Medicina - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":580690,"hashId":"3e56605f87eb8bce2f69a1e6792171ce","enunciado":"<p align=justify>O n\u00edvel m\u00e1ximo de ru\u00eddo intermitente para seis horas di\u00e1rias de trabalho, medido em decib\u00e9is, com instrumento de press\u00e3o sonora\r\noperando no circuito de compensa\u00e7\u00e3o A, e circuito de resposta lenta (slow), com todas as leituras feitas pr\u00f3ximas ao ouvido do\r\ntrabalhador, \u00e9 de 87 decib\u00e9is.<\/p>","resposta":2055329,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2055329,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2055330,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas regulamentadoras e suas disposi\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":288430,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas regulamentadoras e suas disposi\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/580690","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Psicologia","id":9194}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Depress\u00e3o maior \u00e9 uma das principais causas de incapacita\u00e7\u00e3o no mundo e est\u00e1 associada a altos \u00edndices de morbidade, mortalidade, redu\u00e7\u00e3o na funcionalidade e perda de qualidade de vida.","provas":[{"id":16483,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Psicologia","id":9194},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-10-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 10 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Psicologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":580691,"hashId":"950e5ce317a350a3d1906277a8102da8","enunciado":"<p align=justify>Depress\u00e3o maior \u00e9 uma das principais causas de incapacita\u00e7\u00e3o\r\nno mundo e est\u00e1 associada a altos \u00edndices de morbidade,\r\nmortalidade, redu\u00e7\u00e3o na funcionalidade e perda de qualidade\r\nde vida.<\/p>","resposta":2055331,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2055331,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2055332,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos transtornos do humor, julgue os itens a seguir.","id":288431,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos transtornos do humor, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"}],"slug":"psicologia\/580691","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Psicologia","id":9194}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O entendimento atual acerca de quais s\u00e3o as vari\u00e1veis desencadeadoras da depress\u00e3o maior aponta para a associa\u00e7\u00e3o entre predisposi\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica e vari\u00e1veis ambientais de risco.","provas":[{"id":16483,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Psicologia","id":9194},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-10-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 10 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Psicologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":580692,"hashId":"b0d00348f63ffa4c87fadc861ac5716a","enunciado":"<p align=justify>O entendimento atual acerca de quais s\u00e3o as vari\u00e1veis\r\ndesencadeadoras da depress\u00e3o maior aponta para a associa\u00e7\u00e3o\r\nentre predisposi\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica e vari\u00e1veis ambientais de risco.<\/p>","resposta":2055333,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2055333,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2055334,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos transtornos do humor, julgue os itens a seguir.","id":288431,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos transtornos do humor, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"}],"slug":"psicologia\/580692","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Psicologia","id":9194}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A depress\u00e3o maior \u00e9 a condi\u00e7\u00e3o que alterna epis\u00f3dios depressivos com epis\u00f3dios hipoman\u00edacos.","provas":[{"id":16483,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Psicologia","id":9194},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-10-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 10 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Psicologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":580694,"hashId":"6c5b2a27456d283c474b4d43ffb89554","enunciado":"<p align=justify>A depress\u00e3o maior \u00e9 a condi\u00e7\u00e3o que alterna epis\u00f3dios\r\ndepressivos com epis\u00f3dios hipoman\u00edacos.<\/p>","resposta":2055338,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2055337,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2055338,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos transtornos do humor, julgue os itens a seguir.","id":288431,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos transtornos do humor, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"}],"slug":"psicologia\/580694","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Psicologia","id":9194}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os sintomas referidos s\u00e3o compat\u00edveis com um ataque de p\u00e2nico e o diagn\u00f3stico do paciente pode ser ansiedade generalizada.","provas":[{"id":16483,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Psicologia","id":9194},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-10-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 10 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Psicologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":580700,"hashId":"717dab6331de06c2c5d71e5f93e576d3","enunciado":"<p align=justify>Os sintomas referidos s\u00e3o compat\u00edveis com um ataque de\r\np\u00e2nico e o diagn\u00f3stico do paciente pode ser ansiedade\r\ngeneralizada.<\/p>","resposta":2055349,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2055349,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2055350,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente procurou assist\u00eancia psicol\u00f3gica com queixas de sensa\u00e7\u00e3o de sufocamento, taquicardia, sudorese, medo de perder o controle ou de morrer, calafrios e ondas de calor, suor excessivo, dor no peito e n\u00e1useas recorrentes. Durante a entrevista inicial, o paciente relatou j\u00e1 ter sido encaminhado a um pronto-socorro m\u00e9dico ao sofrer um epis\u00f3dio de fortes sintomas como esses. Naquela ocasi\u00e3o, ap\u00f3s ser examinado, foi informado de que sua sa\u00fade f\u00edsica estava normal. Acerca desse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens que se seguem.","id":288432,"enunciado":"<P align=justify>Um paciente procurou assist\u00eancia psicol\u00f3gica com queixas de sensa\u00e7\u00e3o de sufocamento, taquicardia, sudorese, medo de perder o controle ou de morrer, calafrios e ondas de calor, suor excessivo, dor no peito e n\u00e1useas recorrentes. Durante a entrevista inicial, o paciente relatou j\u00e1 ter sido encaminhado a um pronto-socorro m\u00e9dico ao sofrer um epis\u00f3dio de fortes sintomas como esses. Naquela ocasi\u00e3o, ap\u00f3s ser examinado, foi informado de que sua sa\u00fade f\u00edsica estava normal. <\/P>\r\n<P align=justify>Acerca desse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"nome_clean":"Psicologia Hospitalar","oab":false,"nome":"Psicologia Hospitalar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398625,"slug":"psicologia-psicologia-hospitalar"}],"slug":"psicologia\/580700","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Psicologia","id":9194}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se os sintomas referidos ocorrerem principalmente em situa\u00e7\u00f5es sociais, como apresenta\u00e7\u00e3o em p\u00fablico ou ao atravessar um sal\u00e3o cheio de pessoas durante uma cerim\u00f4nia, o diagn\u00f3stico poder\u00e1 ser fobia social.","provas":[{"id":16483,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Psicologia","id":9194},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-10-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 10 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Psicologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":580701,"hashId":"9e0b1eb8fcceff71ca19c91566a62e93","enunciado":"<p align=justify>Se os sintomas referidos ocorrerem principalmente em\r\nsitua\u00e7\u00f5es sociais, como apresenta\u00e7\u00e3o em p\u00fablico ou ao\r\natravessar um sal\u00e3o cheio de pessoas durante uma cerim\u00f4nia,\r\no diagn\u00f3stico poder\u00e1 ser fobia social.<\/p>","resposta":2055351,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2055351,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2055352,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente procurou assist\u00eancia psicol\u00f3gica com queixas de sensa\u00e7\u00e3o de sufocamento, taquicardia, sudorese, medo de perder o controle ou de morrer, calafrios e ondas de calor, suor excessivo, dor no peito e n\u00e1useas recorrentes. Durante a entrevista inicial, o paciente relatou j\u00e1 ter sido encaminhado a um pronto-socorro m\u00e9dico ao sofrer um epis\u00f3dio de fortes sintomas como esses. Naquela ocasi\u00e3o, ap\u00f3s ser examinado, foi informado de que sua sa\u00fade f\u00edsica estava normal. Acerca desse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens que se seguem.","id":288432,"enunciado":"<P align=justify>Um paciente procurou assist\u00eancia psicol\u00f3gica com queixas de sensa\u00e7\u00e3o de sufocamento, taquicardia, sudorese, medo de perder o controle ou de morrer, calafrios e ondas de calor, suor excessivo, dor no peito e n\u00e1useas recorrentes. Durante a entrevista inicial, o paciente relatou j\u00e1 ter sido encaminhado a um pronto-socorro m\u00e9dico ao sofrer um epis\u00f3dio de fortes sintomas como esses. Naquela ocasi\u00e3o, ap\u00f3s ser examinado, foi informado de que sua sa\u00fade f\u00edsica estava normal. <\/P>\r\n<P align=justify>Acerca desse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"nome_clean":"Psicologia Hospitalar","oab":false,"nome":"Psicologia Hospitalar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398625,"slug":"psicologia-psicologia-hospitalar"}],"slug":"psicologia\/580701","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Psicologia","id":9194}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entrevistas, testes padronizados e escutas s\u00e3o instrumentos adequados \u00e0 coleta de dados para a elabora\u00e7\u00e3o de laudos psicol\u00f3gicos, e a identifica\u00e7\u00e3o desses instrumentos no laudo \u00e9 apropriada.","provas":[{"id":16483,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Psicologia","id":9194},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-10-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 10 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Psicologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":580704,"hashId":"b40d83154726e13f5daa14f859472d01","enunciado":"<p align=justify>Entrevistas, testes padronizados e escutas s\u00e3o instrumentos\r\nadequados \u00e0 coleta de dados para a elabora\u00e7\u00e3o de laudos\r\npsicol\u00f3gicos, e a identifica\u00e7\u00e3o desses instrumentos no laudo \u00e9\r\napropriada.<\/p>","resposta":2055357,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2055357,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2055358,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, a respeito de laudos e instrumentos de avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica.","id":288434,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, a respeito de laudos e instrumentos de\r\navalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica.<\/p>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"}],"slug":"psicologia\/580704","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Psicologia","id":9194}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A escolha de um teste psicol\u00f3gico para avalia\u00e7\u00e3o deve levar em conta sua adequa\u00e7\u00e3o ao g\u00eanero e idade do sujeito em quest\u00e3o, bem como os crit\u00e9rios de validade do instrumento para o objetivo proposto.","provas":[{"id":16483,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Psicologia","id":9194},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-10-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 10 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Psicologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":580705,"hashId":"a6f238d66d7d6ad9df80e2a6ac9d7486","enunciado":"<p align=justify>A escolha de um teste psicol\u00f3gico para avalia\u00e7\u00e3o deve levar\r\nem conta sua adequa\u00e7\u00e3o ao g\u00eanero e idade do sujeito em\r\nquest\u00e3o, bem como os crit\u00e9rios de validade do instrumento\r\npara o objetivo proposto.<\/p>","resposta":2055359,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2055359,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2055360,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, a respeito de laudos e instrumentos de avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica.","id":288434,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, a respeito de laudos e instrumentos de\r\navalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica.<\/p>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"}],"slug":"psicologia\/580705","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Psicologia","id":9194}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na terapia cognitivo-comportamental em grupo, as t\u00e9cnicas utilizadas s\u00e3o definidas conforme evolui a din\u00e2mica do grupo, pois, nesse formato, o processo grupal \u00e9 a interven\u00e7\u00e3o propriamente dita e constitui o fator mais importante da interven\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":16483,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Psicologia","id":9194},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-10-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 10 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Psicologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":580709,"hashId":"f1c1410858bcb355ecac095fe231fe10","enunciado":"<p align=justify>Na terapia cognitivo-comportamental em grupo, as t\u00e9cnicas\r\nutilizadas s\u00e3o definidas conforme evolui a din\u00e2mica do grupo,\r\npois, nesse formato, o processo grupal \u00e9 a interven\u00e7\u00e3o\r\npropriamente dita e constitui o fator mais importante da\r\ninterven\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2055368,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2055367,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2055368,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de situa\u00e7\u00f5es e interven\u00e7\u00f5es psicoter\u00e1picas, julgue os itens subsecutivos.","id":288435,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de situa\u00e7\u00f5es e interven\u00e7\u00f5es psicoter\u00e1picas, julgue os itens\r\nsubsecutivos.<\/p>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69  a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Tipos de Psicoterapia","oab":false,"nome":"Tipos de Psicoterapia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398597,"slug":"psicologia-tipos-de-psicoterapia"}],"slug":"psicologia\/580709","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Psicologia","id":9194}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O processo de sa\u00fade e adoecimento no trabalho pode ser entendido com base na categoriza\u00e7\u00e3o do sofrimento, que se divide em criativo, patog\u00eanico e \u00e9tico.","provas":[{"id":16483,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Psicologia","id":9194},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-10-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 10 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Psicologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":580728,"hashId":"ea7415d4b3d646b18acc18a277f68938","enunciado":"<p align=justify>O processo de sa\u00fade e adoecimento no trabalho pode ser\r\nentendido com base na categoriza\u00e7\u00e3o do sofrimento, que se\r\ndivide em criativo, patog\u00eanico e \u00e9tico.<\/p>","resposta":2055405,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2055405,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2055406,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A psicodin\u00e2mica do trabalho, desenvolvida por Cristophe Dejours na d\u00e9cada de 90 do s\u00e9culo passado na Fran\u00e7a, \u00e9 uma abordagem cient\u00edfica cujo objeto de an\u00e1lise \u00e9 a mobiliza\u00e7\u00e3o e o engajamento exigidos do sujeito trabalhador pela organiza\u00e7\u00e3o, mediante o uso da palavra. Tendo essas informa\u00e7\u00f5es como refer\u00eancia inicial, julgue os itens a seguir.","id":288439,"enunciado":"<p align=justify>A psicodin\u00e2mica do trabalho, desenvolvida por Cristophe Dejours\r\nna d\u00e9cada de 90 do s\u00e9culo passado na Fran\u00e7a, \u00e9 uma abordagem\r\ncient\u00edfica cujo objeto de an\u00e1lise \u00e9 a mobiliza\u00e7\u00e3o e o engajamento\r\nexigidos do sujeito trabalhador pela organiza\u00e7\u00e3o, mediante o uso da\r\npalavra. Tendo essas informa\u00e7\u00f5es como refer\u00eancia inicial, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicopatologia do trabalho","oab":false,"nome":"Psicopatologia do trabalho","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398623,"slug":"psicologia-psicopatologia-do-trabalho"}],"slug":"psicologia\/580728","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Psicologia","id":9194}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No espa\u00e7o da fala, os trabalhadores de uma empresa podem reconstruir processos de subjetiva\u00e7\u00e3o e coletividade, tendo em vista que a verbaliza\u00e7\u00e3o do sofrimento pode levar o trabalhador a mobilizar-se, pensar, agir e criar estrat\u00e9gias para transformar a organiza\u00e7\u00e3o do trabalho.","provas":[{"id":16483,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Psicologia","id":9194},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-10-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 10 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Psicologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":580729,"hashId":"292c5bc48b3e948eab4b6f83dfee49f5","enunciado":"<p align=justify>No espa\u00e7o da fala, os trabalhadores de uma empresa podem\r\nreconstruir processos de subjetiva\u00e7\u00e3o e coletividade, tendo em\r\nvista que a verbaliza\u00e7\u00e3o do sofrimento pode levar o\r\ntrabalhador a mobilizar-se, pensar, agir e criar estrat\u00e9gias para\r\ntransformar a organiza\u00e7\u00e3o do trabalho.<\/p>","resposta":2055407,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2055407,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2055408,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A psicodin\u00e2mica do trabalho, desenvolvida por Cristophe Dejours na d\u00e9cada de 90 do s\u00e9culo passado na Fran\u00e7a, \u00e9 uma abordagem cient\u00edfica cujo objeto de an\u00e1lise \u00e9 a mobiliza\u00e7\u00e3o e o engajamento exigidos do sujeito trabalhador pela organiza\u00e7\u00e3o, mediante o uso da palavra. Tendo essas informa\u00e7\u00f5es como refer\u00eancia inicial, julgue os itens a seguir.","id":288439,"enunciado":"<p align=justify>A psicodin\u00e2mica do trabalho, desenvolvida por Cristophe Dejours\r\nna d\u00e9cada de 90 do s\u00e9culo passado na Fran\u00e7a, \u00e9 uma abordagem\r\ncient\u00edfica cujo objeto de an\u00e1lise \u00e9 a mobiliza\u00e7\u00e3o e o engajamento\r\nexigidos do sujeito trabalhador pela organiza\u00e7\u00e3o, mediante o uso da\r\npalavra. Tendo essas informa\u00e7\u00f5es como refer\u00eancia inicial, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Clima e cultura Organizacional","oab":false,"nome":"Clima e cultura Organizacional","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398619,"slug":"psicologia-clima-e-cultura-organizacional"}],"slug":"psicologia\/580729","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Psicologia","id":9194}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A insatisfa\u00e7\u00e3o no trabalho pode ser motivada pelos paradoxos do desejo na neurose, que se traduz como o desejo de ter um desejo insatisfeito.","provas":[{"id":16483,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Psicologia","id":9194},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-10-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 10 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Psicologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":580730,"hashId":"d64cc7342f3f526a6ec79a582d2027ef","enunciado":"<p align=justify>A insatisfa\u00e7\u00e3o no trabalho pode ser motivada pelos paradoxos\r\ndo desejo na neurose, que se traduz como o desejo de ter um\r\ndesejo insatisfeito.<\/p>","resposta":2055410,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2055409,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2055410,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, relativos \u00e0s rela\u00e7\u00f5es entre trabalho e subjetividade.","id":288440,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsequentes, relativos \u00e0s rela\u00e7\u00f5es entre trabalho e\r\nsubjetividade.<\/p>","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Clima e cultura Organizacional","oab":false,"nome":"Clima e cultura Organizacional","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398619,"slug":"psicologia-clima-e-cultura-organizacional"}],"slug":"psicologia\/580730","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Psicologia","id":9194}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A realiza\u00e7\u00e3o de trabalho sem sentido pode aumentar o estranhamento que o sujeito possui sobre si mesmo, provocando o n\u00e3o reconhecimento da pr\u00f3pria vontade em rela\u00e7\u00e3o ao trabalho executado e \u00e0s conviv\u00eancias sociais decorrentes do ambiente laboral.","provas":[{"id":16483,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Psicologia","id":9194},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-10-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 10 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Psicologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":580734,"hashId":"866c6230cb6a70875e47c455f54ea216","enunciado":"<p align=justify>A realiza\u00e7\u00e3o de trabalho sem sentido pode aumentar o\r\nestranhamento que o sujeito possui sobre si mesmo,\r\nprovocando o n\u00e3o reconhecimento da pr\u00f3pria vontade em\r\nrela\u00e7\u00e3o ao trabalho executado e \u00e0s conviv\u00eancias sociais\r\ndecorrentes do ambiente laboral.<\/p>","resposta":2055417,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2055417,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2055418,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, relativos \u00e0s rela\u00e7\u00f5es entre trabalho e subjetividade.","id":288440,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsequentes, relativos \u00e0s rela\u00e7\u00f5es entre trabalho e\r\nsubjetividade.<\/p>","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/580734","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Psicologia","id":9194}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cl\u00ednica do trabalho, uma pr\u00e1tica importante na promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade mental, consiste em um espa\u00e7o que, ao propiciar o desvelamento das estrat\u00e9gias que bloqueiam a emancipa\u00e7\u00e3o, possibilita perceber o sofrimento silenciado, promotor de adoecimento, que um trabalhador possa estar sentindo.","provas":[{"id":16483,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Psicologia","id":9194},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-10-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 10 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Psicologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":580735,"hashId":"acf8f82db640b53ef810579092746bc3","enunciado":"<p align=justify>A cl\u00ednica do trabalho, uma pr\u00e1tica importante na promo\u00e7\u00e3o da\r\nsa\u00fade mental, consiste em um espa\u00e7o que, ao propiciar o\r\ndesvelamento das estrat\u00e9gias que bloqueiam a emancipa\u00e7\u00e3o,\r\npossibilita perceber o sofrimento silenciado, promotor de\r\nadoecimento, que um trabalhador possa estar sentindo.<\/p>","resposta":2055419,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2055419,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2055420,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o de pessoas no servi\u00e7o p\u00fablico e \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo organizacional e do trabalho, julgue os itens que se seguem.","id":288441,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o de pessoas no servi\u00e7o p\u00fablico e \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do\r\npsic\u00f3logo organizacional e do trabalho, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de pessoas","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398620,"slug":"psicologia-gestao-de-pessoas"},{"nome_clean":"Psicopatologia do trabalho","oab":false,"nome":"Psicopatologia do trabalho","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398623,"slug":"psicologia-psicopatologia-do-trabalho"}],"slug":"psicologia\/580735","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Psicologia","id":9194}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O combate ao imobilismo ps\u00edquico e \u00e0 conformidade em face dos processos de mudan\u00e7a dos trabalhadores pode ser feito pelo psic\u00f3logo, com base na an\u00e1lise da discrep\u00e2ncia entre a linguagem da empresa e a dos trabalhadores, mediante a cria\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias de mobiliza\u00e7\u00e3o subjetiva e coletiva junto \u00e0s equipes de trabalho.","provas":[{"id":16483,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Psicologia","id":9194},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-10-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 10 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Psicologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":580740,"hashId":"58deb14d8ded32b7f3ea25f9a1fc7342","enunciado":"<p align=justify>O combate ao imobilismo ps\u00edquico e \u00e0 conformidade em face\r\ndos processos de mudan\u00e7a dos trabalhadores pode ser feito\r\npelo psic\u00f3logo, com base na an\u00e1lise da discrep\u00e2ncia entre a\r\nlinguagem da empresa e a dos trabalhadores, mediante a\r\ncria\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias de mobiliza\u00e7\u00e3o subjetiva e coletiva junto\r\n\u00e0s equipes de trabalho.<\/p>","resposta":2055429,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2055429,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2055430,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o de pessoas no servi\u00e7o p\u00fablico e \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo organizacional e do trabalho, julgue os itens que se seguem.","id":288441,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o de pessoas no servi\u00e7o p\u00fablico e \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do\r\npsic\u00f3logo organizacional e do trabalho, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de pessoas","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398620,"slug":"psicologia-gestao-de-pessoas"}],"slug":"psicologia\/580740","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Psicologia","id":9194}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre os fatores fundamentais \u00e0 an\u00e1lise ergon\u00f4mica do contexto de trabalho inclui-se a atividade em situa\u00e7\u00f5es reais de trabalho.","provas":[{"id":16483,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Psicologia","id":9194},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-10-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 10 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Psicologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":580743,"hashId":"144f475bd8409796a8f8bdc418a6e7d3","enunciado":"<p align=justify>Entre os fatores fundamentais \u00e0 an\u00e1lise ergon\u00f4mica do\r\ncontexto de trabalho inclui-se a atividade em situa\u00e7\u00f5es reais de\r\ntrabalho.<\/p>","resposta":2055435,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2055435,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2055436,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O combate ao imobilismo ps\u00edquico e \u00e0 conformidade em face dos processos de mudan\u00e7a dos trabalhadores pode ser feito pelo psic\u00f3logo, com base na an\u00e1lise da discrep\u00e2ncia entre a linguagem da empresa e a dos trabalhadores, mediante a cria\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias de mobiliza\u00e7\u00e3o subjetiva e coletiva junto \u00e0s equipes de trabalho.","id":288442,"enunciado":"<p align=justify>O combate ao imobilismo ps\u00edquico e \u00e0 conformidade em face\r\ndos processos de mudan\u00e7a dos trabalhadores pode ser feito\r\npelo psic\u00f3logo, com base na an\u00e1lise da discrep\u00e2ncia entre a\r\nlinguagem da empresa e a dos trabalhadores, mediante a\r\ncria\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias de mobiliza\u00e7\u00e3o subjetiva e coletiva junto\r\n\u00e0s equipes de trabalho.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/580743","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Psicologia","id":9194}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A defesa da forma\u00e7\u00e3o reativa \u00e9 fundamental para a ressignifica\u00e7\u00e3o do sofrimento, uma vez que possibilita o manejo de impulsos inaceit\u00e1veis, bem como a express\u00e3o desses impulsos em uma forma anti\u00e9tica.","provas":[{"id":16483,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Psicologia","id":9194},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-10-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 10 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Psicologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":580754,"hashId":"f7bff6f253d2fb148596f190d622e05f","enunciado":"<p align=justify>A defesa da forma\u00e7\u00e3o reativa \u00e9 fundamental para a\r\nressignifica\u00e7\u00e3o do sofrimento, uma vez que possibilita o\r\nmanejo de impulsos inaceit\u00e1veis, bem como a express\u00e3o desses\r\nimpulsos em uma forma anti\u00e9tica.<\/p>","resposta":2055458,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2055457,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2055458,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de psicopatologia e psicodin\u00e2mica do trabalho e de gest\u00e3o da sa\u00fade do trabalhador, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":288444,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de psicopatologia e psicodin\u00e2mica do trabalho e de gest\u00e3o\r\nda sa\u00fade do trabalhador, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicopatologia do trabalho","oab":false,"nome":"Psicopatologia do trabalho","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398623,"slug":"psicologia-psicopatologia-do-trabalho"}],"slug":"psicologia\/580754","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Psicologia","id":9194}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O psic\u00f3logo que atua em cl\u00ednica do trabalho deve atentar-se para a mobiliza\u00e7\u00e3o subjetiva dos trabalhadores, a qual se relaciona \u00e0 ativa\u00e7\u00e3o da puls\u00e3o de vida.","provas":[{"id":16483,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Psicologia","id":9194},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-10-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 10 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Psicologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":580757,"hashId":"8253db537721859982e951e00b6156ed","enunciado":"<p align=justify>O psic\u00f3logo que atua em cl\u00ednica do trabalho deve atentar-se para a mobiliza\u00e7\u00e3o subjetiva dos trabalhadores, a qual se relaciona \u00e0\r\nativa\u00e7\u00e3o da puls\u00e3o de vida.<\/p>","resposta":2055463,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2055463,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2055464,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da atua\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo em equipes de sa\u00fade do trabalho, julgue os itens a seguir.","id":288445,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da atua\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo em equipes de sa\u00fade do trabalho, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/580757","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9202},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9203},{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9204}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao contr\u00e1rio da revoga\u00e7\u00e3o, a anula\u00e7\u00e3o do ato administrativo pode ser feita tanto pela administra\u00e7\u00e3o como pelo Poder Judici\u00e1rio. O efeito da anula\u00e7\u00e3o opera ex tunc e, via de regra, n\u00e3o gera dever de indenizar o particular prejudicado.","provas":[{"id":16500,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9202},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-planejamento-area-suporte-a-gestao-formacao-direito-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Planejamento - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o - 2012"},{"id":16504,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9203},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-area-suporte-a-gestao-formacao-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o - 2012"},{"id":16505,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9204},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-em-propriedade-industrial-area-suporte-a-gestao-formacao-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:18:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":581521,"hashId":"46ac12e6ebae5f25ae4211460796e04f","enunciado":"<p align=justify>Ao contr\u00e1rio da revoga\u00e7\u00e3o, a anula\u00e7\u00e3o do ato administrativo\r\npode ser feita tanto pela administra\u00e7\u00e3o como pelo Poder\r\nJudici\u00e1rio. O efeito da anula\u00e7\u00e3o opera ex tunc e, via de regra,\r\nn\u00e3o gera dever de indenizar o particular prejudicado.<\/p>","resposta":2056991,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2056991,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2056992,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de atos administrativos, julgue os itens a seguir.","id":288640,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de atos administrativos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404388,"slug":"direito-administrativo-extincao-dos-atos-administrativos-ou-desfazimento"}],"slug":"direito-administrativo\/581521","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9202},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9203},{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9204}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A permiss\u00e3o e a concess\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos apresentam, entre outras, a seguinte diferen\u00e7a: a primeira pode ser feita \u00e0 pessoa f\u00edsica ou \u00e0 jur\u00eddica que, por sua conta e risco, demonstre capacidade para seu desempenho; j\u00e1 a segunda, s\u00f3 \u00e0 pessoa jur\u00eddica ou a cons\u00f3rcios de empresas.","provas":[{"id":16500,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9202},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-planejamento-area-suporte-a-gestao-formacao-direito-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Planejamento - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o - 2012"},{"id":16504,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9203},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-area-suporte-a-gestao-formacao-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o - 2012"},{"id":16505,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9204},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-em-propriedade-industrial-area-suporte-a-gestao-formacao-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:18:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":581524,"hashId":"6c6a6398c7e5d1f230f1614a07ec6eee","enunciado":"<p align=justify>A permiss\u00e3o e a concess\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos apresentam,\r\nentre outras, a seguinte diferen\u00e7a: a primeira pode ser feita \u00e0\r\npessoa f\u00edsica ou \u00e0 jur\u00eddica que, por sua conta e risco,\r\ndemonstre capacidade para seu desempenho; j\u00e1 a segunda, s\u00f3\r\n\u00e0 pessoa jur\u00eddica ou a cons\u00f3rcios de empresas.<\/p>","resposta":2056997,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2056997,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2056998,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne a servi\u00e7os p\u00fablicos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":288642,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne a servi\u00e7os p\u00fablicos, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"},{"nome_clean":"Delega\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Delega\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404390,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404397,"slug":"direito-administrativo-delegacao-dos-servicos-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/581524","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9202},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9203},{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9204}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tanto a concess\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico quanto a autoriza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico s\u00e3o constitu\u00eddas por meio de contrato administrativo.","provas":[{"id":16500,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9202},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-planejamento-area-suporte-a-gestao-formacao-direito-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Planejamento - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o - 2012"},{"id":16504,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9203},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-area-suporte-a-gestao-formacao-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o - 2012"},{"id":16505,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9204},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-em-propriedade-industrial-area-suporte-a-gestao-formacao-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:18:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":581525,"hashId":"645210c27e6bc42fa71f42f8584ee845","enunciado":"<p align=justify>Tanto a concess\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico quanto a autoriza\u00e7\u00e3o\r\nde servi\u00e7o p\u00fablico s\u00e3o constitu\u00eddas por meio de contrato\r\nadministrativo.<\/p>","resposta":2057000,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2056999,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2057000,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne a servi\u00e7os p\u00fablicos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":288642,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne a servi\u00e7os p\u00fablicos, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"},{"nome_clean":"Delega\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Delega\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404390,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404397,"slug":"direito-administrativo-delegacao-dos-servicos-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/581525","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9202},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9203},{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9204}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A fal\u00eancia de uma empresa concession\u00e1ria de servi\u00e7o p\u00fablico gera a extin\u00e7\u00e3o da concess\u00e3o e a revers\u00e3o ao poder concedente dos bens aplicados ao servi\u00e7o.","provas":[{"id":16500,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9202},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-planejamento-area-suporte-a-gestao-formacao-direito-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Planejamento - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o - 2012"},{"id":16504,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9203},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-area-suporte-a-gestao-formacao-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o - 2012"},{"id":16505,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9204},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-em-propriedade-industrial-area-suporte-a-gestao-formacao-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:18:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":581527,"hashId":"5023103c7a4647680d31aae8dc5c1a85","enunciado":"<p align=justify>A fal\u00eancia de uma empresa concession\u00e1ria de servi\u00e7o\r\np\u00fablico gera a extin\u00e7\u00e3o da concess\u00e3o e a revers\u00e3o ao poder\r\nconcedente dos bens aplicados ao servi\u00e7o.<\/p>","resposta":2057003,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2057003,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2057004,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne a servi\u00e7os p\u00fablicos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":288642,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne a servi\u00e7os p\u00fablicos, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"}],"slug":"direito-administrativo\/581527","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9202},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9203},{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9204}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso o poder concedente constate nulidade na licita\u00e7\u00e3o ou na forma\u00e7\u00e3o do contrato de concess\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico durante sua execu\u00e7\u00e3o, cabe a caducidade do contrato por parte do poder concedente.","provas":[{"id":16500,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9202},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-planejamento-area-suporte-a-gestao-formacao-direito-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Planejamento - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o - 2012"},{"id":16504,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9203},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-area-suporte-a-gestao-formacao-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o - 2012"},{"id":16505,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9204},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-em-propriedade-industrial-area-suporte-a-gestao-formacao-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:18:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":581530,"hashId":"0cf37808a1b2bdd86590611ed7bb1477","enunciado":"<p align=justify>Caso o poder concedente constate nulidade na licita\u00e7\u00e3o ou na\r\nforma\u00e7\u00e3o do contrato de concess\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico\r\ndurante sua execu\u00e7\u00e3o, cabe a caducidade do contrato por\r\nparte do poder concedente.<\/p>","resposta":2057010,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2057009,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2057010,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne a servi\u00e7os p\u00fablicos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":288642,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne a servi\u00e7os p\u00fablicos, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"},{"nome_clean":"Concess\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos","oab":true,"nome":"Concess\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos","pai":408332,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404393,"slug":"direito-administrativo-concessao-de-servicos-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/581530","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9202},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9203},{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9204}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Sistema de Correi\u00e7\u00e3o do Poder Executivo Federal, que compreende as atividades relacionadas \u00e0 preven\u00e7\u00e3o e apura\u00e7\u00e3o de irregularidades, no \u00e2mbito do Poder Executivo da Uni\u00e3o, por meio da instaura\u00e7\u00e3o e condu\u00e7\u00e3o de procedimentos correcionais, tem como \u00f3rg\u00e3o central a Controladoria-Geral da Uni\u00e3o (CGU).","provas":[{"id":16500,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9202},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-planejamento-area-suporte-a-gestao-formacao-direito-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Planejamento - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o - 2012"},{"id":16504,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9203},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-area-suporte-a-gestao-formacao-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o - 2012"},{"id":16505,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9204},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-em-propriedade-industrial-area-suporte-a-gestao-formacao-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:18:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":581562,"hashId":"cea0edff33d8f1208e1f2c6235769e00","enunciado":"<p align=justify>O Sistema de Correi\u00e7\u00e3o do Poder Executivo Federal, que\r\ncompreende as atividades relacionadas \u00e0 preven\u00e7\u00e3o e\r\napura\u00e7\u00e3o de irregularidades, no \u00e2mbito do Poder Executivo\r\nda Uni\u00e3o, por meio da instaura\u00e7\u00e3o e condu\u00e7\u00e3o de\r\nprocedimentos correcionais, tem como \u00f3rg\u00e3o central a\r\nControladoria-Geral da Uni\u00e3o (CGU).<\/p>","resposta":2057073,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2057073,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2057074,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia ao Sistema de Correi\u00e7\u00e3o do Poder Executivo Federal, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":288647,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia ao Sistema de Correi\u00e7\u00e3o do Poder Executivo\r\nFederal, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404409,"slug":"direito-administrativo-controle-da-administracao"}],"slug":"direito-administrativo\/581562","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9202},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9203},{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9204}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As atividades de conserva\u00e7\u00e3o, limpeza, seguran\u00e7a, vigil\u00e2ncia, transportes e inform\u00e1tica, entre outras, no \u00e2mbito dos \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o federal direta, aut\u00e1rquica e fundacional, s\u00e3o preferencialmente objeto de execu\u00e7\u00e3o indireta, por meio da contrata\u00e7\u00e3o de terceiros. De igual forma, tais \u00f3rg\u00e3os podem contratar, mediante terceiriza\u00e7\u00e3o, as atividades dos cargos extintos ou em extin\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":16500,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9202},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-planejamento-area-suporte-a-gestao-formacao-direito-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Planejamento - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o - 2012"},{"id":16504,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9203},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-area-suporte-a-gestao-formacao-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o - 2012"},{"id":16505,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9204},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-em-propriedade-industrial-area-suporte-a-gestao-formacao-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:18:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":581564,"hashId":"378d655ca8f4dbc9606f86b731c3d939","enunciado":"<p align=justify>As atividades de conserva\u00e7\u00e3o, limpeza, seguran\u00e7a,\r\nvigil\u00e2ncia, transportes e inform\u00e1tica, entre outras, no \u00e2mbito\r\ndos \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o federal direta, aut\u00e1rquica e\r\nfundacional, s\u00e3o preferencialmente objeto de execu\u00e7\u00e3o\r\nindireta, por meio da contrata\u00e7\u00e3o de terceiros. De igual\r\nforma, tais \u00f3rg\u00e3os podem contratar, mediante terceiriza\u00e7\u00e3o,\r\nas atividades dos cargos extintos ou em extin\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2057077,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2057077,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2057078,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das instru\u00e7\u00f5es normativas do Minist\u00e9rio do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o que disp\u00f5em sobre contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os terceirizados e de servi\u00e7os de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, julgue os itens seguintes.","id":288648,"enunciado":"<p align=justify>A respeito das instru\u00e7\u00f5es normativas do Minist\u00e9rio do\r\nPlanejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o que disp\u00f5em sobre\r\ncontrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os terceirizados e de servi\u00e7os de tecnologia\r\nda informa\u00e7\u00e3o pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"}],"slug":"direito-administrativo\/581564","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9202},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9203},{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9204}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os processos administrativos relacionados a certames licitat\u00f3rios devem obrigatoriamente conter pareceres t\u00e9cnicos ou jur\u00eddicos que analisem, entre outros aspectos, a legalidade dos casos de dispensa e inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":16500,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9202},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-planejamento-area-suporte-a-gestao-formacao-direito-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Planejamento - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o - 2012"},{"id":16504,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9203},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-area-suporte-a-gestao-formacao-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o - 2012"},{"id":16505,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9204},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-em-propriedade-industrial-area-suporte-a-gestao-formacao-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:18:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":581575,"hashId":"dc45cf0621adb8224c8b420a887ffbac","enunciado":"<p align=justify>Os processos administrativos relacionados a certames\r\nlicitat\u00f3rios devem obrigatoriamente conter pareceres t\u00e9cnicos\r\nou jur\u00eddicos que analisem, entre outros aspectos, a legalidade\r\ndos casos de dispensa e inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2057099,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2057099,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2057100,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens relativos aos recursos administrativos e \u00e0 obrigatoriedade da emiss\u00e3o de pareceres pelos advogados p\u00fablicos.","id":288651,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens relativos aos recursos administrativos e\r\n\u00e0 obrigatoriedade da emiss\u00e3o de pareceres pelos advogados\r\np\u00fablicos.<\/p>","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404452,"slug":"direito-administrativo-parte-geral"}],"slug":"direito-administrativo\/581575","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9202},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9203},{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9204}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A aplica\u00e7\u00e3o das san\u00e7\u00f5es da Lei de Improbidade independe da efetiva ocorr\u00eancia de dano ao patrim\u00f4nio p\u00fablico, salvo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pena de ressarcimento.","provas":[{"id":16500,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9202},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-planejamento-area-suporte-a-gestao-formacao-direito-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Planejamento - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o - 2012"},{"id":16504,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9203},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-area-suporte-a-gestao-formacao-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o - 2012"},{"id":16505,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9204},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-em-propriedade-industrial-area-suporte-a-gestao-formacao-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:18:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":581579,"hashId":"4ed2b7a73f2357d631edc3c00389fb0f","enunciado":"<p align=justify>A aplica\u00e7\u00e3o das san\u00e7\u00f5es da Lei de Improbidade independe da\r\nefetiva ocorr\u00eancia de dano ao patrim\u00f4nio p\u00fablico, salvo em\r\nrela\u00e7\u00e3o \u00e0 pena de ressarcimento.<\/p>","resposta":2057107,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2057107,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2057108,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das disposi\u00e7\u00f5es contidas na Lei n.\u00ba 8.429\/1992 (Lei de Improbidade Administrativa), julgue os itens subsequentes.","id":288652,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das disposi\u00e7\u00f5es contidas na Lei n.\u00ba 8.429\/1992 (Lei de\r\nImprobidade Administrativa), julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"}],"slug":"direito-administrativo\/581579","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9202},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9203},{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9204}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal indica que as san\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis aos atos de improbidade s\u00e3o a suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos, a perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a indisponibilidade dos bens e o ressarcimento ao er\u00e1rio. Trata-se de elenco taxativo, que n\u00e3o permite, pela legisla\u00e7\u00e3o infraconstitucional, a amplia\u00e7\u00e3o das penalidades.","provas":[{"id":16500,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9202},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-planejamento-area-suporte-a-gestao-formacao-direito-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Planejamento - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o - 2012"},{"id":16504,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9203},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-area-suporte-a-gestao-formacao-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o - 2012"},{"id":16505,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9204},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-em-propriedade-industrial-area-suporte-a-gestao-formacao-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:18:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":581580,"hashId":"13441b366bf7c087aa5328ae6cec264d","enunciado":"<p align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o Federal indica que as san\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis aos\r\natos de improbidade s\u00e3o a suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos, a\r\nperda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a indisponibilidade dos bens e o\r\nressarcimento ao er\u00e1rio. Trata-se de elenco taxativo, que n\u00e3o\r\npermite, pela legisla\u00e7\u00e3o infraconstitucional, a amplia\u00e7\u00e3o das\r\npenalidades.<\/p>","resposta":2057110,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2057109,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2057110,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das disposi\u00e7\u00f5es contidas na Lei n.\u00ba 8.429\/1992 (Lei de Improbidade Administrativa), julgue os itens subsequentes.","id":288652,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das disposi\u00e7\u00f5es contidas na Lei n.\u00ba 8.429\/1992 (Lei de\r\nImprobidade Administrativa), julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"}],"slug":"direito-administrativo\/581580","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9202},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9203},{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9204}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O sistema participativo \u00e9 um sistema administrativo considerado amplamente aberto, em que o processo decis\u00f3rio contempla delega\u00e7\u00e3o m\u00e1xima entre os n\u00edveis organizacionais.","provas":[{"id":16501,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9202},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-planejamento-area-suporte-a-gestao-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Planejamento - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o - 2012"},{"id":16506,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9203},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-area-suporte-a-gestao-formacao-administracao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o - 2012"},{"id":16507,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9204},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-em-propriedade-industrial-area-suporte-a-gestao-formacao-administracao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":581595,"hashId":"310abbade703653afc7e944ce19e6925","enunciado":"<p align=justify>O sistema participativo \u00e9 um sistema administrativo\r\nconsiderado amplamente aberto, em que o processo\r\ndecis\u00f3rio contempla delega\u00e7\u00e3o m\u00e1xima entre os n\u00edveis\r\norganizacionais.<\/p>","resposta":2057139,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2057139,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2057140,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Fayol foi o primeiro a definir as fun\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas do administrador. Atualmente, sobretudo com as contribui\u00e7\u00f5es da abordagem neocl\u00e1ssica da administra\u00e7\u00e3o, representada principalmente por Peter Drucker, os princ\u00edpios foram redimensionados e s\u00e3o denominados Planejar, Organizar, Dirigir e Controlar (PODC). Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens subsequentes.","id":288655,"enunciado":"<p align=justify>Fayol foi o primeiro a definir as fun\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas do\r\nadministrador. Atualmente, sobretudo com as contribui\u00e7\u00f5es\r\nda abordagem neocl\u00e1ssica da administra\u00e7\u00e3o, representada\r\nprincipalmente por Peter Drucker, os princ\u00edpios\r\nforam redimensionados e s\u00e3o denominados Planejar, Organizar,\r\nDirigir e Controlar (PODC). Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue\r\nos itens subsequentes.<\/p>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","pai":404611,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404593,"slug":"administracao-geral-gestao-estrategica"},{"nome_clean":"Processo organizacional (PODC)","oab":false,"nome":"Processo organizacional (PODC)","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404674,"slug":"administracao-geral-processo-organizacional-podc"}],"slug":"administracao-geral\/581595","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9202},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9203},{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9204}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A necessidade de controle imp\u00f5e a prote\u00e7\u00e3o dos ativos da organiza\u00e7\u00e3o, mas a administra\u00e7\u00e3o n\u00e3o deve buscar a prote\u00e7\u00e3o contra abusos, desperd\u00edcios ou roubos por meio da aplica\u00e7\u00e3o de procedimentos de auditoria, porque a auditoria n\u00e3o \u00e9 aplicada a essa atividade prec\u00edpua.","provas":[{"id":16501,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9202},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-planejamento-area-suporte-a-gestao-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Planejamento - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o - 2012"},{"id":16506,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9203},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-area-suporte-a-gestao-formacao-administracao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o - 2012"},{"id":16507,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9204},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-em-propriedade-industrial-area-suporte-a-gestao-formacao-administracao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:18:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":581598,"hashId":"8dd4347c708657e5fdaf2c4255da590f","enunciado":"<p align=justify>A necessidade de controle imp\u00f5e a prote\u00e7\u00e3o dos ativos da\r\norganiza\u00e7\u00e3o, mas a administra\u00e7\u00e3o n\u00e3o deve buscar a\r\nprote\u00e7\u00e3o contra abusos, desperd\u00edcios ou roubos por meio da\r\naplica\u00e7\u00e3o de procedimentos de auditoria, porque a auditoria\r\nn\u00e3o \u00e9 aplicada a essa atividade prec\u00edpua.<\/p>","resposta":2057146,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2057145,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2057146,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Fayol foi o primeiro a definir as fun\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas do administrador. Atualmente, sobretudo com as contribui\u00e7\u00f5es da abordagem neocl\u00e1ssica da administra\u00e7\u00e3o, representada principalmente por Peter Drucker, os princ\u00edpios foram redimensionados e s\u00e3o denominados Planejar, Organizar, Dirigir e Controlar (PODC). Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens subsequentes.","id":288655,"enunciado":"<p align=justify>Fayol foi o primeiro a definir as fun\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas do\r\nadministrador. Atualmente, sobretudo com as contribui\u00e7\u00f5es\r\nda abordagem neocl\u00e1ssica da administra\u00e7\u00e3o, representada\r\nprincipalmente por Peter Drucker, os princ\u00edpios\r\nforam redimensionados e s\u00e3o denominados Planejar, Organizar,\r\nDirigir e Controlar (PODC). Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue\r\nos itens subsequentes.<\/p>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","pai":404611,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404593,"slug":"administracao-geral-gestao-estrategica"},{"nome_clean":"Controle","oab":false,"nome":"Controle","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404676,"slug":"administracao-geral-controle"}],"slug":"administracao-geral\/581598","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9202},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9203},{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9204}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O benchmarking \u00e9 considerado uma ferramenta de controle, pois ao comparar o desempenho da empresa frente ao mercado, propicia uma avalia\u00e7\u00e3o do desempenho organizacional, que \u00e9 uma fase do controle organizacional.","provas":[{"id":16501,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9202},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-planejamento-area-suporte-a-gestao-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Planejamento - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o - 2012"},{"id":16506,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9203},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-area-suporte-a-gestao-formacao-administracao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o - 2012"},{"id":16507,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9204},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-em-propriedade-industrial-area-suporte-a-gestao-formacao-administracao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":581600,"hashId":"1ee243ddcd1a8a15d5f3595ebe4d57b9","enunciado":"<p align=justify>O benchmarking \u00e9 considerado uma ferramenta de controle,\r\npois ao comparar o desempenho da empresa frente\r\nao mercado, propicia uma avalia\u00e7\u00e3o do desempenho\r\norganizacional, que \u00e9 uma fase do controle organizacional.<\/p>","resposta":2057150,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2057149,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2057150,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Fayol foi o primeiro a definir as fun\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas do administrador. Atualmente, sobretudo com as contribui\u00e7\u00f5es da abordagem neocl\u00e1ssica da administra\u00e7\u00e3o, representada principalmente por Peter Drucker, os princ\u00edpios foram redimensionados e s\u00e3o denominados Planejar, Organizar, Dirigir e Controlar (PODC). Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens subsequentes.","id":288655,"enunciado":"<p align=justify>Fayol foi o primeiro a definir as fun\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas do\r\nadministrador. Atualmente, sobretudo com as contribui\u00e7\u00f5es\r\nda abordagem neocl\u00e1ssica da administra\u00e7\u00e3o, representada\r\nprincipalmente por Peter Drucker, os princ\u00edpios\r\nforam redimensionados e s\u00e3o denominados Planejar, Organizar,\r\nDirigir e Controlar (PODC). Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue\r\nos itens subsequentes.<\/p>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","pai":404611,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404593,"slug":"administracao-geral-gestao-estrategica"},{"nome_clean":"Benchmarking","oab":false,"nome":"Benchmarking","pai":417247,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404595,"slug":"administracao-geral-benchmarking"}],"slug":"administracao-geral\/581600","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9202},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9203},{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9204}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Antes da autoriza\u00e7\u00e3o oficial da declara\u00e7\u00e3o de escopo, n\u00e3o existe projeto. O gerente designado para o projeto, de posse desse documento, ter\u00e1 uma vis\u00e3o geral do projeto, faltandolhe a descri\u00e7\u00e3o precisa de todos os produtos e servi\u00e7os dele resultantes.","provas":[{"id":16501,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9202},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-planejamento-area-suporte-a-gestao-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Planejamento - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o - 2012"},{"id":16506,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9203},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-area-suporte-a-gestao-formacao-administracao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o - 2012"},{"id":16507,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9204},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-em-propriedade-industrial-area-suporte-a-gestao-formacao-administracao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":581607,"hashId":"edcb77769761f4befd08422fa36a97a8","enunciado":"<p align=justify>Antes da autoriza\u00e7\u00e3o oficial da declara\u00e7\u00e3o de escopo, n\u00e3o\r\nexiste projeto. O gerente designado para o projeto, de posse\r\ndesse documento, ter\u00e1 uma vis\u00e3o geral do projeto, faltandolhe\r\na descri\u00e7\u00e3o precisa de todos os produtos e servi\u00e7os dele\r\nresultantes.<\/p>","resposta":2057164,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2057163,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2057164,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 gest\u00e3o de projetos e processos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":288657,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne \u00e0 gest\u00e3o de projetos e processos, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404636,"slug":"administracao-geral-gestao-de-projetos"}],"slug":"administracao-geral\/581607","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9202},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9203},{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9204}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Compreendem-se como entidades da administra\u00e7\u00e3o direta, dotadas de personalidade jur\u00eddica pr\u00f3pria, as autarquias, empresas p\u00fablicas, sociedades de economia mista e funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.","provas":[{"id":16501,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9202},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-planejamento-area-suporte-a-gestao-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Planejamento - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o - 2012"},{"id":16506,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9203},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-area-suporte-a-gestao-formacao-administracao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o - 2012"},{"id":16507,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9204},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-em-propriedade-industrial-area-suporte-a-gestao-formacao-administracao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:18:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":581621,"hashId":"e3758a0a1088271855b5bf22189d6c1a","enunciado":"<p align=justify>Compreendem-se como entidades da administra\u00e7\u00e3o direta,\r\ndotadas de personalidade jur\u00eddica pr\u00f3pria, as autarquias,\r\nempresas p\u00fablicas, sociedades de economia mista e\r\nfunda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.<\/p>","resposta":2057192,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2057191,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2057192,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com o objetivo de melhorar o cumprimento dos fins da administra\u00e7\u00e3o, em especial a prote\u00e7\u00e3o dos direitos dos administrados, a legisla\u00e7\u00e3o estabelece normas b\u00e1sicas sobre o processo administrativo no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o federal direta e indireta. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens subsequentes.","id":288659,"enunciado":"<p align=justify>Com o objetivo de melhorar o cumprimento dos fins da\r\nadministra\u00e7\u00e3o, em especial a prote\u00e7\u00e3o dos direitos dos\r\nadministrados, a legisla\u00e7\u00e3o estabelece normas b\u00e1sicas sobre o\r\nprocesso administrativo no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o federal\r\ndireta e indireta. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"}],"slug":"direito-administrativo\/581621","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9202},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9203},{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9204}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que um prefeito rec\u00e9m-eleito de determinado munic\u00edpio, ao tomar posse, tenha descoberto que a maioria dos funcion\u00e1rios da prefeitura n\u00e3o eram concursados, ocupando cargos de confian\u00e7a criados por seu antecessor. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, para extinguir os cargos em quest\u00e3o, o prefeito dever\u00e1 baixar ato administrativo.","provas":[{"id":16501,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9202},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-planejamento-area-suporte-a-gestao-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Planejamento - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o - 2012"},{"id":16506,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9203},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-area-suporte-a-gestao-formacao-administracao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o - 2012"},{"id":16507,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9204},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-em-propriedade-industrial-area-suporte-a-gestao-formacao-administracao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:18:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":581625,"hashId":"ad74a00a7348ea21a47eec180565f45d","enunciado":"<p align=justify>Considere que um prefeito rec\u00e9m-eleito de determinado\r\nmunic\u00edpio, ao tomar posse, tenha descoberto que a maioria\r\ndos funcion\u00e1rios da prefeitura n\u00e3o eram concursados,\r\nocupando cargos de confian\u00e7a criados por seu antecessor.\r\nNessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, para extinguir os cargos em\r\nquest\u00e3o, o prefeito dever\u00e1 baixar ato administrativo.<\/p>","resposta":2057199,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2057199,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2057200,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos atos administrativos, julgue os itens que se seguem.","id":288660,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos atos administrativos, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/581625","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9202},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9203},{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9204}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos casos de calamidade p\u00fablica, poder\u00e1 o \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico, em car\u00e1ter emergencial, efetuar contrata\u00e7\u00f5es sem concurso p\u00fablico ou processo seletivo.","provas":[{"id":16501,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9202},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-planejamento-area-suporte-a-gestao-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Planejamento - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o - 2012"},{"id":16506,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9203},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-area-suporte-a-gestao-formacao-administracao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o - 2012"},{"id":16507,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9204},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-em-propriedade-industrial-area-suporte-a-gestao-formacao-administracao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:18:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":581627,"hashId":"b262f5886cca9a774e59c202e16bca3b","enunciado":"<p align=justify>Nos casos de calamidade p\u00fablica, poder\u00e1 o \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico,\r\nem car\u00e1ter emergencial, efetuar contrata\u00e7\u00f5es sem concurso\r\np\u00fablico ou processo seletivo.<\/p>","resposta":2057204,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2057203,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2057204,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A gest\u00e3o dos recursos p\u00fablicos dispon\u00edveis e a contrapresta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os exigidos pela comunidade exigem do governo a manuten\u00e7\u00e3o de uma equipe de agentes devidamente capacitados em suas respectivas \u00e1reas. Esses agentes s\u00e3o contratados sob a \u00e9gide da lei e atuam no interesse do atendimento da coletividade. A respeito desse assunto, julgue os itens subsecutivos.","id":288661,"enunciado":"<p align=justify>A gest\u00e3o dos recursos p\u00fablicos dispon\u00edveis e a contrapresta\u00e7\u00e3o\r\ndos servi\u00e7os exigidos pela comunidade exigem do governo a\r\nmanuten\u00e7\u00e3o de uma equipe de agentes devidamente capacitados\r\nem suas respectivas \u00e1reas. Esses agentes s\u00e3o contratados sob a\r\n\u00e9gide da lei e atuam no interesse do atendimento da coletividade.\r\nA respeito desse assunto, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Do Provimento","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo I - Do Provimento","pai":404502,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404503,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-do-provimento"},{"nome_clean":"Contrata\u00e7\u00e3o Tempor\u00e1ria","oab":true,"nome":"Contrata\u00e7\u00e3o Tempor\u00e1ria","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408008,"slug":"direito-administrativo-contratacao-temporaria"}],"slug":"direito-administrativo\/581627","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9202},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9203},{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9204}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Como o percentual da reserva de cargos ou empregos p\u00fablicos para as pessoas portadoras de defici\u00eancia n\u00e3o est\u00e1 previsto em lei, cabe a cada \u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta a defini\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios de admiss\u00e3o e o percentual de vagas dispon\u00edveis, de acordo com a necessidade do \u00f3rg\u00e3o.","provas":[{"id":16501,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9202},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-planejamento-area-suporte-a-gestao-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Planejamento - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o - 2012"},{"id":16506,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9203},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-area-suporte-a-gestao-formacao-administracao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o - 2012"},{"id":16507,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9204},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-em-propriedade-industrial-area-suporte-a-gestao-formacao-administracao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:18:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":581628,"hashId":"a475862d1607e86fa26cb9911d6f89b1","enunciado":"<p align=justify>Como o percentual da reserva de cargos ou empregos\r\np\u00fablicos para as pessoas portadoras de defici\u00eancia n\u00e3o est\u00e1\r\nprevisto em lei, cabe a cada \u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o direta e\r\nindireta a defini\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios de admiss\u00e3o e o percentual\r\nde vagas dispon\u00edveis, de acordo com a necessidade do \u00f3rg\u00e3o.<\/p>","resposta":2057206,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2057205,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2057206,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A gest\u00e3o dos recursos p\u00fablicos dispon\u00edveis e a contrapresta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os exigidos pela comunidade exigem do governo a manuten\u00e7\u00e3o de uma equipe de agentes devidamente capacitados em suas respectivas \u00e1reas. Esses agentes s\u00e3o contratados sob a \u00e9gide da lei e atuam no interesse do atendimento da coletividade. A respeito desse assunto, julgue os itens subsecutivos.","id":288661,"enunciado":"<p align=justify>A gest\u00e3o dos recursos p\u00fablicos dispon\u00edveis e a contrapresta\u00e7\u00e3o\r\ndos servi\u00e7os exigidos pela comunidade exigem do governo a\r\nmanuten\u00e7\u00e3o de uma equipe de agentes devidamente capacitados\r\nem suas respectivas \u00e1reas. Esses agentes s\u00e3o contratados sob a\r\n\u00e9gide da lei e atuam no interesse do atendimento da coletividade.\r\nA respeito desse assunto, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/581628","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9202},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9203},{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9204}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ser\u00e1 facultado ao servidor ocupante de cargo comissionado que n\u00e3o seja, simultaneamente, ocupante de cargo ou emprego efetivo na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta, aut\u00e1rquica e fundacional, o direito aos benef\u00edcios do plano de seguridade social, com exce\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.","provas":[{"id":16501,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9202},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-planejamento-area-suporte-a-gestao-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Planejamento - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o - 2012"},{"id":16506,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9203},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-area-suporte-a-gestao-formacao-administracao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o - 2012"},{"id":16507,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9204},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-em-propriedade-industrial-area-suporte-a-gestao-formacao-administracao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:18:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":581629,"hashId":"bbe127d5588487930952376da86c1330","enunciado":"<p align=justify>Ser\u00e1 facultado ao servidor ocupante de cargo comissionado\r\nque n\u00e3o seja, simultaneamente, ocupante de cargo ou\r\nemprego efetivo na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta, aut\u00e1rquica\r\ne fundacional, o direito aos benef\u00edcios do plano de\r\nseguridade social, com exce\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","resposta":2057208,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2057207,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2057208,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A gest\u00e3o dos recursos p\u00fablicos dispon\u00edveis e a contrapresta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os exigidos pela comunidade exigem do governo a manuten\u00e7\u00e3o de uma equipe de agentes devidamente capacitados em suas respectivas \u00e1reas. Esses agentes s\u00e3o contratados sob a \u00e9gide da lei e atuam no interesse do atendimento da coletividade. A respeito desse assunto, julgue os itens subsecutivos.","id":288661,"enunciado":"<p align=justify>A gest\u00e3o dos recursos p\u00fablicos dispon\u00edveis e a contrapresta\u00e7\u00e3o\r\ndos servi\u00e7os exigidos pela comunidade exigem do governo a\r\nmanuten\u00e7\u00e3o de uma equipe de agentes devidamente capacitados\r\nem suas respectivas \u00e1reas. Esses agentes s\u00e3o contratados sob a\r\n\u00e9gide da lei e atuam no interesse do atendimento da coletividade.\r\nA respeito desse assunto, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","oab":true,"nome":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404504,"slug":"direito-administrativo-titulo-iii-dos-direitos-e-vantagens"}],"slug":"direito-administrativo\/581629","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9202},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9203},{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9204}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A unidade administrativa poder\u00e1 endere\u00e7ar convites a empresas do ramo do objeto licitado, cadastradas ou n\u00e3o. No entanto, o processo deve transcorrer conforme o que prev\u00ea a lei.","provas":[{"id":16501,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9202},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-planejamento-area-suporte-a-gestao-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Planejamento - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o - 2012"},{"id":16506,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9203},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-area-suporte-a-gestao-formacao-administracao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o - 2012"},{"id":16507,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9204},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-em-propriedade-industrial-area-suporte-a-gestao-formacao-administracao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:18:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":581633,"hashId":"5efb3db86e479b61471620616b1f5936","enunciado":"<p align=justify>A unidade administrativa poder\u00e1 endere\u00e7ar convites a\r\nempresas do ramo do objeto licitado, cadastradas ou n\u00e3o. No\r\nentanto, o processo deve transcorrer conforme o que prev\u00ea a\r\nlei.<\/p>","resposta":2057215,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2057215,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2057216,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c9 fun\u00e7\u00e3o do gestor p\u00fablico suprir as necessidades de bens e servi\u00e7os necess\u00e1rios \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, objetivando o bom atendimento e a qualidade dos servi\u00e7os prestados \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Para tanto, \u00e9 facultada a contrata\u00e7\u00e3o de terceiros, desde que observada a Lei n.\u00ba 8.666\/1993 e suas altera\u00e7\u00f5es. Com base nessa lei, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":288662,"enunciado":"<p align=justify>\u00c9 fun\u00e7\u00e3o do gestor p\u00fablico suprir as necessidades de bens e\r\nservi\u00e7os necess\u00e1rios \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, objetivando o bom\r\natendimento e a qualidade dos servi\u00e7os prestados \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.\r\nPara tanto, \u00e9 facultada a contrata\u00e7\u00e3o de terceiros, desde que\r\nobservada a Lei n.\u00ba 8.666\/1993 e suas altera\u00e7\u00f5es. Com base nessa\r\nlei, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404475,"slug":"direito-administrativo-procedimento-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/581633","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9202},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9203},{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9204}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um dos objetivos dessa lei \u00e9 dar transpar\u00eancia ao processo licitat\u00f3rio e permitir igualdade de participa\u00e7\u00e3o a todos, al\u00e9m de observar a promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento nacional sustent\u00e1vel.","provas":[{"id":16501,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9202},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-planejamento-area-suporte-a-gestao-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Planejamento - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o - 2012"},{"id":16506,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9203},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-area-suporte-a-gestao-formacao-administracao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o - 2012"},{"id":16507,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9204},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-em-propriedade-industrial-area-suporte-a-gestao-formacao-administracao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:18:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":581634,"hashId":"9073a3347913b93de0d6efc961748f63","enunciado":"<p align=justify>Um dos objetivos dessa lei \u00e9 dar transpar\u00eancia ao processo\r\nlicitat\u00f3rio e permitir igualdade de participa\u00e7\u00e3o a todos, al\u00e9m\r\nde observar a promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento nacional\r\nsustent\u00e1vel.<\/p>","resposta":2057217,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2057217,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2057218,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c9 fun\u00e7\u00e3o do gestor p\u00fablico suprir as necessidades de bens e servi\u00e7os necess\u00e1rios \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, objetivando o bom atendimento e a qualidade dos servi\u00e7os prestados \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Para tanto, \u00e9 facultada a contrata\u00e7\u00e3o de terceiros, desde que observada a Lei n.\u00ba 8.666\/1993 e suas altera\u00e7\u00f5es. Com base nessa lei, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":288662,"enunciado":"<p align=justify>\u00c9 fun\u00e7\u00e3o do gestor p\u00fablico suprir as necessidades de bens e\r\nservi\u00e7os necess\u00e1rios \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, objetivando o bom\r\natendimento e a qualidade dos servi\u00e7os prestados \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.\r\nPara tanto, \u00e9 facultada a contrata\u00e7\u00e3o de terceiros, desde que\r\nobservada a Lei n.\u00ba 8.666\/1993 e suas altera\u00e7\u00f5es. Com base nessa\r\nlei, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404452,"slug":"direito-administrativo-parte-geral"}],"slug":"direito-administrativo\/581634","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9202},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9203},{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9204}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um sistema log\u00edstico governamental eficiente deve ser composto pela integra\u00e7\u00e3o das diversas atividades desenvolvidas pela entidade, que deve estar relacionada ao pleno atendimento do seu cliente final.","provas":[{"id":16501,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9202},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-planejamento-area-suporte-a-gestao-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Planejamento - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o - 2012"},{"id":16506,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9203},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-area-suporte-a-gestao-formacao-administracao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o - 2012"},{"id":16507,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o","id":9204},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-em-propriedade-industrial-area-suporte-a-gestao-formacao-administracao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Suporte \u00e0 Gest\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":581635,"hashId":"a7a643d217bd263c7583d3c77f43622f","enunciado":"<p align=justify>Um sistema log\u00edstico governamental eficiente deve ser\r\ncomposto pela integra\u00e7\u00e3o das diversas atividades\r\ndesenvolvidas pela entidade, que deve estar relacionada ao\r\npleno atendimento do seu cliente final.<\/p>","resposta":2057219,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2057219,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2057220,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A crescente demanda por servi\u00e7os p\u00fablicos com qualidade e transpar\u00eancia implica a necessidade de aumento da efic\u00e1cia, efici\u00eancia e efetividade governamental na utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos p\u00fablicos. Requer arrojada concep\u00e7\u00e3o de log\u00edstica e adequado modelo de gest\u00e3o de cadeia de suprimento. Considerando as dimens\u00f5es geogr\u00e1ficas do Brasil, o evento da globaliza\u00e7\u00e3o e a integra\u00e7\u00e3o de mercados, torna-se importante a gest\u00e3o da cadeia de suprimentos e a log\u00edstica na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":288663,"enunciado":"<p align=justify>A crescente demanda por servi\u00e7os p\u00fablicos com qualidade e\r\ntranspar\u00eancia implica a necessidade de aumento da efic\u00e1cia,\r\nefici\u00eancia e efetividade governamental na utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos\r\np\u00fablicos. Requer arrojada concep\u00e7\u00e3o de log\u00edstica e adequado\r\nmodelo de gest\u00e3o de cadeia de suprimento. Considerando as\r\ndimens\u00f5es geogr\u00e1ficas do Brasil, o evento da globaliza\u00e7\u00e3o e a\r\nintegra\u00e7\u00e3o de mercados, torna-se importante a gest\u00e3o da cadeia\r\nde suprimentos e a log\u00edstica na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Acerca\r\ndesse assunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o por Resultados nos Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o por Resultados nos Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403774,"slug":"administracao-publica-gestao-por-resultados-nos-servicos-publicos"}],"slug":"administracao-publica\/581635","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9189},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9190},{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9191}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":16477,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9189},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-planejamento-area-gestao-da-infraestrutura-formacao-engenharia-mecanica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Planejamento - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura - 2012"},{"id":16484,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9190},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-area-gestao-da-infraestrutura-formacao-engenharia-mecanica-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura - 2012"},{"id":16485,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9191},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-em-propriedade-industrial-area-gestao-da-infraestrutura-formacao-engenharia-mecanica-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":580370,"hashId":"737ebc54ab7dbda92b984e6f018fc136","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16477\/12.gif><\/P>","resposta":2054689,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2054689,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2054690,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nos conceitos e defini\u00e7\u00f5es da metrologia, julgue os itens seguintes.","id":288337,"enunciado":"<p align=justify>Com base nos conceitos e defini\u00e7\u00f5es da metrologia, julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Mec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Mec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402702,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-mecanicos"},{"nome_clean":"Metrologia (Princ\u00edpios da Cotagem, Toler\u00e2ncias, Folgas e Ajustes)","oab":false,"nome":"Metrologia (Princ\u00edpios da Cotagem, Toler\u00e2ncias, Folgas e Ajustes)","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402703,"slug":"engenharia-mecanica-metrologia-principios-da-cotagem-tolerancias-folgas-e-ajustes"}],"slug":"engenharia-mecanica\/580370","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9189},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9190},{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9191}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O principal \u00edndice indicador de desempenho utilizado na manuten\u00e7\u00e3o produtiva total \u00e9 o \u00edndice de rendimento operacional global (IROG), calculado pela express\u00e3o IROG = D \u00d7 TV \u00d7 TQ, em que D = disponibilidade, TV = taxa de velocidade e TQ = taxa de qualidade.","provas":[{"id":16477,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9189},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-planejamento-area-gestao-da-infraestrutura-formacao-engenharia-mecanica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Planejamento - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura - 2012"},{"id":16484,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9190},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-area-gestao-da-infraestrutura-formacao-engenharia-mecanica-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura - 2012"},{"id":16485,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9191},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-em-propriedade-industrial-area-gestao-da-infraestrutura-formacao-engenharia-mecanica-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":580396,"hashId":"a1d18b6072687d14f523c4474c88c80f","enunciado":"<p align=justify>O principal \u00edndice indicador de desempenho utilizado na\r\nmanuten\u00e7\u00e3o produtiva total \u00e9 o \u00edndice de rendimento\r\noperacional global (IROG), calculado pela express\u00e3o\r\nIROG = D \u00d7 TV \u00d7 TQ, em que D = disponibilidade,\r\nTV = taxa de velocidade e TQ = taxa de qualidade.<\/p>","resposta":2054741,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2054741,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2054742,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da manuten\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":288346,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da manuten\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":119,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 119 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402716,"slug":"engenharia-mecanica-manutencao-mecanica"},{"nome_clean":"M\u00e9todos (5S, TPM, Produtiva Total, Polival\u00eancia ou Multiespecializa\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"M\u00e9todos (5S, TPM, Produtiva Total, Polival\u00eancia ou Multiespecializa\u00e7\u00e3o)","pai":402716,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402719,"slug":"engenharia-mecanica-metodos-5s-tpm-produtiva-total-polivalencia-ou-multiespecializacao"}],"slug":"engenharia-mecanica\/580396","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9189},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9190},{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9191}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O m\u00e9todo da Cremona \u00e9 utilizado para calcular esse tipo de estrutura.","provas":[{"id":16479,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9189},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-planejamento-area-gestao-da-infraestrutura-formacao-engenharia-civil-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Planejamento - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura - 2012"},{"id":16486,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9190},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-area-gestao-da-infraestrutura-formacao-engenharia-civil-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura - 2012"},{"id":16487,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9191},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-em-propriedade-industrial-area-gestao-da-infraestrutura-formacao-engenharia-civil-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":580411,"hashId":"c897c9dd91b628f50c8869c397448903","enunciado":"<p align=justify>O m\u00e9todo da Cremona \u00e9 utilizado para calcular esse tipo de\r\nestrutura.<\/p>","resposta":2054772,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2054771,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2054772,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":288350,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16479\/17.gif><\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"}],"slug":"engenharia-civil\/580411","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9189},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9190},{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9191}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A torneira de boia fecha o extravasor quando o n\u00edvel de \u00e1gua desce.","provas":[{"id":16479,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9189},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-planejamento-area-gestao-da-infraestrutura-formacao-engenharia-civil-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Planejamento - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura - 2012"},{"id":16486,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9190},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-area-gestao-da-infraestrutura-formacao-engenharia-civil-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura - 2012"},{"id":16487,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9191},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-em-propriedade-industrial-area-gestao-da-infraestrutura-formacao-engenharia-civil-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":580419,"hashId":"67cd4ae0b906a0be8bdc7e15739db60e","enunciado":"<p align=justify>A torneira de boia fecha o extravasor quando o n\u00edvel de \u00e1gua\r\ndesce.<\/p>","resposta":2054788,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2054787,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2054788,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":288351,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16479\/18.gif><\/P>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/580419","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9189},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9190},{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9191}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Microsoft Visio \u00e9 um programa que permite tratar imagens tridimensionais para trabalhos de arquitetura.","provas":[{"id":16479,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9189},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-planejamento-area-gestao-da-infraestrutura-formacao-engenharia-civil-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Planejamento - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura - 2012"},{"id":16486,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9190},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-area-gestao-da-infraestrutura-formacao-engenharia-civil-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura - 2012"},{"id":16487,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9191},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-em-propriedade-industrial-area-gestao-da-infraestrutura-formacao-engenharia-civil-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":580423,"hashId":"7c64edbb0f3f6e60e1f0fb30722de767","enunciado":"<p align=justify>O Microsoft Visio \u00e9 um programa que permite tratar\r\nimagens tridimensionais para trabalhos de arquitetura.<\/p>","resposta":2054796,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2054795,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2054796,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de programas computacionais usuais para projetos de engenharia, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":288353,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de programas computacionais usuais para projetos de\r\nengenharia, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399404,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-edificacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/580423","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9189},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9190},{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9191}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O adicionamento de \u00e1gua e areia, al\u00e9m de melhorar o manuseio, garante a resist\u00eancia caracter\u00edstica do concreto.","provas":[{"id":16479,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9189},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-planejamento-area-gestao-da-infraestrutura-formacao-engenharia-civil-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Planejamento - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura - 2012"},{"id":16486,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9190},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-area-gestao-da-infraestrutura-formacao-engenharia-civil-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura - 2012"},{"id":16487,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9191},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-em-propriedade-industrial-area-gestao-da-infraestrutura-formacao-engenharia-civil-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":580430,"hashId":"7be4b8fbf1db3d17db7b45ac1fbd9467","enunciado":"<p align=justify>O adicionamento de \u00e1gua e areia, al\u00e9m de melhorar o\r\nmanuseio, garante a resist\u00eancia caracter\u00edstica do concreto.<\/p>","resposta":2054810,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2054809,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2054810,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O pedreiro de uma obra, com a inten\u00e7\u00e3o de adiantar o servi\u00e7o do turno da tarde, resolveu preparar todo o concreto a ser empregado na estrutura da edifica\u00e7\u00e3o antes do almo\u00e7o. Como a betoneira estava com defeito, ele preparou manualmente, de uma s\u00f3 vez, um tra\u00e7o que continha tr\u00eas sacos de cimento. Ap\u00f3s duas horas de intervalo para almo\u00e7o, ele adicionou \u00e1gua e uma quantidade extra de areia para melhorar o manuseio da massa e come\u00e7ar a concretagem. Desde o transporte at\u00e9 a localiza\u00e7\u00e3o das formas, ele utilizou carrinho de m\u00e3o com rodas met\u00e1licas, o que gerou uma maior vibra\u00e7\u00e3o durante o deslocamento. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":288355,"enunciado":"<p align=justify>O pedreiro de uma obra, com a inten\u00e7\u00e3o de adiantar o\r\nservi\u00e7o do turno da tarde, resolveu preparar todo o concreto a ser\r\nempregado na estrutura da edifica\u00e7\u00e3o antes do almo\u00e7o. Como a\r\nbetoneira estava com defeito, ele preparou manualmente, de uma\r\ns\u00f3 vez, um tra\u00e7o que continha tr\u00eas sacos de cimento. Ap\u00f3s duas\r\nhoras de intervalo para almo\u00e7o, ele adicionou \u00e1gua e uma\r\nquantidade extra de areia para melhorar o manuseio da massa e\r\ncome\u00e7ar a concretagem. Desde o transporte at\u00e9 a localiza\u00e7\u00e3o das\r\nformas, ele utilizou carrinho de m\u00e3o com rodas met\u00e1licas, o que\r\ngerou uma maior vibra\u00e7\u00e3o durante o deslocamento.<\/p>\r\nConsiderando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens.<\/p>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/580430","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9189},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9190},{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9191}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O teste apresentado \u00e9 tamb\u00e9m conhecido como ensaio de escorregamento.","provas":[{"id":16479,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9189},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-planejamento-area-gestao-da-infraestrutura-formacao-engenharia-civil-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Planejamento - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura - 2012"},{"id":16486,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9190},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-area-gestao-da-infraestrutura-formacao-engenharia-civil-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura - 2012"},{"id":16487,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9191},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-em-propriedade-industrial-area-gestao-da-infraestrutura-formacao-engenharia-civil-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":580436,"hashId":"6cf710a3622b743948bdbf87b93612c7","enunciado":"<p align=justify>O teste apresentado \u00e9 tamb\u00e9m conhecido como ensaio de\r\nescorregamento.<\/p>","resposta":2054822,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2054821,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2054822,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":288356,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16479\/21.gif><\/P>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/580436","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9189},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9190},{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9191}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os canais A e B t\u00eam o mesmo raio hidr\u00e1ulico.","provas":[{"id":16479,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9189},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-planejamento-area-gestao-da-infraestrutura-formacao-engenharia-civil-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Planejamento - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura - 2012"},{"id":16486,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9190},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-area-gestao-da-infraestrutura-formacao-engenharia-civil-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura - 2012"},{"id":16487,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9191},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-em-propriedade-industrial-area-gestao-da-infraestrutura-formacao-engenharia-civil-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":580439,"hashId":"a73c428cfc569d03c692ecace539d109","enunciado":"<p align=justify>Os canais A e B t\u00eam o mesmo raio hidr\u00e1ulico.<\/p>","resposta":2054828,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2054827,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2054828,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":288357,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16479\/22.gif><\/P>","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/580439","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9189},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9190},{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9191}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso o erro n\u00e3o fosse observado, a medi\u00e7\u00e3o feita por levantamento topogr\u00e1fico iria gerar uma quantidade de servi\u00e7o medido maior que o realmente executado.","provas":[{"id":16479,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9189},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-planejamento-area-gestao-da-infraestrutura-formacao-engenharia-civil-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Planejamento - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura - 2012"},{"id":16486,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9190},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-area-gestao-da-infraestrutura-formacao-engenharia-civil-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura - 2012"},{"id":16487,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9191},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-em-propriedade-industrial-area-gestao-da-infraestrutura-formacao-engenharia-civil-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":580443,"hashId":"4096d55b9e7a6e9521565e6ba17b44c0","enunciado":"<p align=justify>Caso o erro n\u00e3o fosse observado, a medi\u00e7\u00e3o feita por\r\nlevantamento topogr\u00e1fico iria gerar uma quantidade de\r\nservi\u00e7o medido maior que o realmente executado.<\/p>","resposta":2054835,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2054835,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2054836,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":288358,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16479\/23.gif><\/P>","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399412,"slug":"engenharia-civil-topografia"}],"slug":"engenharia-civil\/580443","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9189},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9190},{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9191}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se o terreno natural real estivesse em cota inferior ao terreno natural de projeto, o erro n\u00e3o afetaria a medi\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os.","provas":[{"id":16479,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9189},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-planejamento-area-gestao-da-infraestrutura-formacao-engenharia-civil-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Planejamento - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura - 2012"},{"id":16486,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9190},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-area-gestao-da-infraestrutura-formacao-engenharia-civil-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura - 2012"},{"id":16487,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9191},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-em-propriedade-industrial-area-gestao-da-infraestrutura-formacao-engenharia-civil-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":580444,"hashId":"da055f9d117d043f4ad3a1f1ddde3f27","enunciado":"<p align=justify>Se o terreno natural real estivesse em cota inferior ao terreno\r\nnatural de projeto, o erro n\u00e3o afetaria a medi\u00e7\u00e3o dos\r\nservi\u00e7os.<\/p>","resposta":2054838,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2054837,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2054838,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":288358,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16479\/23.gif><\/P>","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399412,"slug":"engenharia-civil-topografia"}],"slug":"engenharia-civil\/580444","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9189},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9190},{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9191}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para im\u00f3veis usados, al\u00e9m de ser aplicada a deprecia\u00e7\u00e3o, a qual considera o estado de conserva\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel, deve ser diminu\u00eddo o benef\u00edcio de despesa indireta (BDI).","provas":[{"id":16479,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9189},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-planejamento-area-gestao-da-infraestrutura-formacao-engenharia-civil-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Planejamento - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura - 2012"},{"id":16486,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9190},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-area-gestao-da-infraestrutura-formacao-engenharia-civil-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura - 2012"},{"id":16487,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9191},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-em-propriedade-industrial-area-gestao-da-infraestrutura-formacao-engenharia-civil-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":580447,"hashId":"2d3837ba5ca64f3786654bbd75dbd654","enunciado":"<p align=justify>Para im\u00f3veis usados, al\u00e9m de ser aplicada a deprecia\u00e7\u00e3o, a\r\nqual considera o estado de conserva\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel, deve ser\r\ndiminu\u00eddo o benef\u00edcio de despesa indireta (BDI).<\/p>","resposta":2054843,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2054843,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2054844,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da avalia\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis urbanos, julgue os itens que se seguem.","id":288359,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da avalia\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis urbanos, julgue os itens que\r\nse seguem.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/580447","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9189},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9190},{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9191}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O m\u00e9todo Ross-Heidecke \u00e9 um dos mais utilizados para o c\u00e1lculo da deprecia\u00e7\u00e3o f\u00edsica e funcional, considerando, na determina\u00e7\u00e3o do valor de venda do im\u00f3vel, o obsoletismo, o tipo de constru\u00e7\u00e3o e acabamento, e o estado de conserva\u00e7\u00e3o da edifica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":16479,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9189},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-planejamento-area-gestao-da-infraestrutura-formacao-engenharia-civil-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Planejamento - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura - 2012"},{"id":16486,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9190},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-area-gestao-da-infraestrutura-formacao-engenharia-civil-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura - 2012"},{"id":16487,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9191},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-em-propriedade-industrial-area-gestao-da-infraestrutura-formacao-engenharia-civil-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":580448,"hashId":"13c92b7f8a5178ef86ca6c9c5c01e63a","enunciado":"<p align=justify>O m\u00e9todo Ross-Heidecke \u00e9 um dos mais utilizados para o\r\nc\u00e1lculo da deprecia\u00e7\u00e3o f\u00edsica e funcional, considerando, na\r\ndetermina\u00e7\u00e3o do valor de venda do im\u00f3vel, o obsoletismo, o\r\ntipo de constru\u00e7\u00e3o e acabamento, e o estado de conserva\u00e7\u00e3o\r\nda edifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2054845,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2054845,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2054846,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da avalia\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis urbanos, julgue os itens que se seguem.","id":288359,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da avalia\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis urbanos, julgue os itens que\r\nse seguem.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/580448","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9189},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9190},{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9191}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O m\u00e9todo comparativo e o m\u00e9todo de renda s\u00e3o conhecidos e bastante utilizados na determina\u00e7\u00e3o do valor de venda.","provas":[{"id":16479,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9189},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-planejamento-area-gestao-da-infraestrutura-formacao-engenharia-civil-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Planejamento - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura - 2012"},{"id":16486,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9190},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-area-gestao-da-infraestrutura-formacao-engenharia-civil-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura - 2012"},{"id":16487,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9191},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-em-propriedade-industrial-area-gestao-da-infraestrutura-formacao-engenharia-civil-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":580449,"hashId":"3ac8d5a845d92aa849357813f3f0e251","enunciado":"<p align=justify>O m\u00e9todo comparativo e o m\u00e9todo de renda s\u00e3o conhecidos\r\ne bastante utilizados na determina\u00e7\u00e3o do valor de venda.<\/p>","resposta":2054848,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2054847,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2054848,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da avalia\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis urbanos, julgue os itens que se seguem.","id":288359,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da avalia\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis urbanos, julgue os itens que\r\nse seguem.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/580449","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9189},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9190},{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9191}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O processo de or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o pode ser entendido a partir das seguintes etapas: estudo das condicionantes, composi\u00e7\u00e3o de custos e fechamento.","provas":[{"id":16479,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9189},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-planejamento-area-gestao-da-infraestrutura-formacao-engenharia-civil-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Planejamento - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura - 2012"},{"id":16486,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9190},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-area-gestao-da-infraestrutura-formacao-engenharia-civil-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura - 2012"},{"id":16487,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9191},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-em-propriedade-industrial-area-gestao-da-infraestrutura-formacao-engenharia-civil-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":580454,"hashId":"8514342f1979a46f726f0732679c89cf","enunciado":"<p align=justify>O processo de or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o pode ser entendido a partir das\r\nseguintes etapas: estudo das condicionantes, composi\u00e7\u00e3o de\r\ncustos e fechamento.<\/p>","resposta":2054857,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2054857,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2054858,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao or\u00e7amento de obras de engenharia, julgue os itens a seguir.","id":288360,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao or\u00e7amento de obras de engenharia, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/580454","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9189},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9190},{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9191}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o do m\u00e9todo anal\u00edtico de acelera\u00e7\u00e3o racional diminui, com menor aumento de custo, a dura\u00e7\u00e3o total do projeto.","provas":[{"id":16479,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9189},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-planejamento-area-gestao-da-infraestrutura-formacao-engenharia-civil-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Planejamento - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura - 2012"},{"id":16486,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9190},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-area-gestao-da-infraestrutura-formacao-engenharia-civil-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura - 2012"},{"id":16487,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9191},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-em-propriedade-industrial-area-gestao-da-infraestrutura-formacao-engenharia-civil-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":580460,"hashId":"cc8254a4f81e79ac4e48cf2324159b5d","enunciado":"<p align=justify>A utiliza\u00e7\u00e3o do m\u00e9todo anal\u00edtico de acelera\u00e7\u00e3o racional\r\ndiminui, com menor aumento de custo, a dura\u00e7\u00e3o total do\r\nprojeto.<\/p>","resposta":2054869,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2054869,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2054870,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios de planejamento e de or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens subsequentes.","id":288361,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios de planejamento e de or\u00e7amento\r\np\u00fablico, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/580460","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9189},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9190},{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9191}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso de licita\u00e7\u00f5es do tipo menor pre\u00e7o, para obras e servi\u00e7os de engenharia, s\u00e3o inexequ\u00edveis somente as propostas inferiores a 70% do valor calculado pela administra\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":16479,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9189},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-planejamento-area-gestao-da-infraestrutura-formacao-engenharia-civil-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Planejamento - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura - 2012"},{"id":16486,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9190},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-area-gestao-da-infraestrutura-formacao-engenharia-civil-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura - 2012"},{"id":16487,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9191},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-em-propriedade-industrial-area-gestao-da-infraestrutura-formacao-engenharia-civil-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":580464,"hashId":"dcb4a0b45181183236366e1d9a07a9ea","enunciado":"<p align=justify>No caso de licita\u00e7\u00f5es do tipo menor pre\u00e7o, para obras e\r\nservi\u00e7os de engenharia, s\u00e3o inexequ\u00edveis somente as\r\npropostas inferiores a 70% do valor calculado pela\r\nadministra\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2054878,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2054877,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2054878,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das licita\u00e7\u00f5es, dos contratos e da legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica para obras de engenharia civil, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":288362,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das licita\u00e7\u00f5es, dos contratos e da legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica\r\npara obras de engenharia civil, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Engenharia Legal","oab":false,"nome":"Engenharia Legal","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399416,"slug":"engenharia-civil-engenharia-legal"}],"slug":"engenharia-civil\/580464","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9189},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9190},{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9191}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A constata\u00e7\u00e3o de um fato, mediante exame circunstanciado e descri\u00e7\u00e3o minuciosa dos elementos que a constituem, sem a indaga\u00e7\u00e3o das causas que a motivam denomina-se per\u00edcia.","provas":[{"id":16479,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9189},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-planejamento-area-gestao-da-infraestrutura-formacao-engenharia-civil-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Planejamento - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura - 2012"},{"id":16486,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9190},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-area-gestao-da-infraestrutura-formacao-engenharia-civil-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura - 2012"},{"id":16487,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura","id":9191},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-em-propriedade-industrial-area-gestao-da-infraestrutura-formacao-engenharia-civil-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Gest\u00e3o da Infraestrutura - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":580476,"hashId":"1c36b72dcb4c1dd9ba8235ac800d268b","enunciado":"<p align=justify>A constata\u00e7\u00e3o de um fato, mediante exame circunstanciado e\r\ndescri\u00e7\u00e3o minuciosa dos elementos que a constituem, sem a\r\nindaga\u00e7\u00e3o das causas que a motivam denomina-se per\u00edcia.<\/p>","resposta":2054902,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2054901,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2054902,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de per\u00edcia, elabora\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rios t\u00e9cnicos, pareceres e laudos periciais, julgue os itens a seguir","id":288364,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de per\u00edcia, elabora\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rios t\u00e9cnicos, pareceres e\r\nlaudos periciais, julgue os itens a seguir<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/580476","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Plajenamento - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":9195},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":9196},{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":9197}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conforme a teoria da Vis\u00e3o Baseada em Recursos (VBR), uma vantagem competitiva \u00e9 alcan\u00e7ada quando determinados recursos s\u00e3o inimit\u00e1veis.","provas":[{"id":16480,"cargo":{"descricao":"Analista de Plajenamento - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":9195},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-plajenamento-area-gestao-de-pessoas-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Plajenamento - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas - 2012"},{"id":16488,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":9196},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-area-gestao-de-pessoas-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas - 2012"},{"id":16489,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":9197},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-em-propriedade-industrial-area-gestao-de-pessoas-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":580482,"hashId":"dff15d8abac9ced2cfce087ebc651a31","enunciado":"<p align=justify>Conforme a teoria da Vis\u00e3o Baseada em Recursos (VBR),\r\numa vantagem competitiva \u00e9 alcan\u00e7ada quando determinados\r\nrecursos s\u00e3o inimit\u00e1veis.<\/p>","resposta":2054914,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2054913,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2054914,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Diversas teorias organizacionais foram incorporadas \u00e0s fundamenta\u00e7\u00f5es da \u00e1rea de gest\u00e3o de pessoas de forma que, atualmente, muito se discute sobre os conceitos e a relev\u00e2ncia da fun\u00e7\u00e3o para a sobreviv\u00eancia e a competitividade organizacional. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":288366,"enunciado":"<p align=justify>Diversas teorias organizacionais foram incorporadas \u00e0s\r\nfundamenta\u00e7\u00f5es da \u00e1rea de gest\u00e3o de pessoas de forma que,\r\natualmente, muito se discute sobre os conceitos e a relev\u00e2ncia da\r\nfun\u00e7\u00e3o para a sobreviv\u00eancia e a competitividade organizacional.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404611,"slug":"administracao-geral-estrategia"}],"slug":"administracao-geral\/580482","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Plajenamento - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":9195},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":9196},{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":9197}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entende-se por mudan\u00e7a organizacional altera\u00e7\u00f5es intencionais no ambiente de trabalho que afetem a maneira como os funcion\u00e1rios agem.","provas":[{"id":16480,"cargo":{"descricao":"Analista de Plajenamento - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":9195},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-plajenamento-area-gestao-de-pessoas-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Plajenamento - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas - 2012"},{"id":16488,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":9196},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-area-gestao-de-pessoas-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas - 2012"},{"id":16489,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":9197},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-em-propriedade-industrial-area-gestao-de-pessoas-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":580494,"hashId":"6c01cef25eec700f59a8a45d5256fca7","enunciado":"<p align=justify>Entende-se por mudan\u00e7a organizacional altera\u00e7\u00f5es\r\nintencionais no ambiente de trabalho que afetem a maneira\r\ncomo os funcion\u00e1rios agem.<\/p>","resposta":2054938,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2054937,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2054938,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A gest\u00e3o de pessoas no setor p\u00fablico tem enfrentado, ao longo dos \u00faltimos anos, um processo de mudan\u00e7a no qual pol\u00edticas e pr\u00e1ticas administrativas, arraigadas em princ\u00edpios legalistas, come\u00e7am a ser orientadas por resultados e objetivos estrat\u00e9gicos. A respeito de gest\u00e3o de mudan\u00e7as, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":288369,"enunciado":"<p align=justify>A gest\u00e3o de pessoas no setor p\u00fablico tem enfrentado, ao longo\r\ndos \u00faltimos anos, um processo de mudan\u00e7a no qual pol\u00edticas e\r\npr\u00e1ticas administrativas, arraigadas em princ\u00edpios legalistas,\r\ncome\u00e7am a ser orientadas por resultados e objetivos estrat\u00e9gicos.\r\nA respeito de gest\u00e3o de mudan\u00e7as, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426223,"slug":"administracao-publica-gestao-de-pessoas-na-administracao-publica"}],"slug":"administracao-publica\/580494","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Plajenamento - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":9195},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":9196},{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":9197}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A \u00faltima vers\u00e3o do cat\u00e1logo brasileiro de ocupa\u00e7\u00f5es, a partir do conceito de compet\u00eancias, privilegia a amplitude dos empregos e sua complexidade.","provas":[{"id":16480,"cargo":{"descricao":"Analista de Plajenamento - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":9195},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-plajenamento-area-gestao-de-pessoas-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Plajenamento - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas - 2012"},{"id":16488,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":9196},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-area-gestao-de-pessoas-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas - 2012"},{"id":16489,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":9197},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-em-propriedade-industrial-area-gestao-de-pessoas-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":580497,"hashId":"3d2b813c8f35bdf27b3c592d86b14785","enunciado":"<p align=justify>A \u00faltima vers\u00e3o do cat\u00e1logo brasileiro de ocupa\u00e7\u00f5es, a partir\r\ndo conceito de compet\u00eancias, privilegia a amplitude dos\r\nempregos e sua complexidade.<\/p>","resposta":2054943,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2054943,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2054944,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No setor p\u00fablico, de forma geral, as descri\u00e7\u00f5es de cargos s\u00e3o \u00fateis em diversos processos de recursos humanos, como, por exemplo, em concursos p\u00fablicos, em a\u00e7\u00f5es de capacita\u00e7\u00f5es e desenvolvimento e em situa\u00e7\u00f5es de gest\u00e3o do desempenho humano. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens subsequentes.","id":288370,"enunciado":"<p align=justify>No setor p\u00fablico, de forma geral, as descri\u00e7\u00f5es de cargos s\u00e3o\r\n\u00fateis em diversos processos de recursos humanos, como, por\r\nexemplo, em concursos p\u00fablicos, em a\u00e7\u00f5es de capacita\u00e7\u00f5es e\r\ndesenvolvimento e em situa\u00e7\u00f5es de gest\u00e3o do desempenho\r\nhumano. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas por Compet\u00eancias","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas por Compet\u00eancias","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425697,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas-por-competencias"}],"slug":"administracao-geral\/580497","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Plajenamento - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":9195},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":9196},{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":9197}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conforme esse decreto, produtividade no trabalho e qualidade t\u00e9cnica s\u00e3o exemplos de fatores m\u00ednimos obrigat\u00f3rios de avalia\u00e7\u00e3o, ao passo que trabalho em equipe e relacionamento interpessoal figuram como fatores m\u00ednimos opcionais.","provas":[{"id":16480,"cargo":{"descricao":"Analista de Plajenamento - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":9195},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-plajenamento-area-gestao-de-pessoas-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Plajenamento - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas - 2012"},{"id":16488,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":9196},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-area-gestao-de-pessoas-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas - 2012"},{"id":16489,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":9197},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-em-propriedade-industrial-area-gestao-de-pessoas-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":580505,"hashId":"12f36e1b363e0f7c0e851e35ee1733da","enunciado":"<p align=justify>Conforme esse decreto, produtividade no trabalho e\r\nqualidade t\u00e9cnica s\u00e3o exemplos de fatores m\u00ednimos\r\nobrigat\u00f3rios de avalia\u00e7\u00e3o, ao passo que trabalho em equipe e\r\nrelacionamento interpessoal figuram como fatores m\u00ednimos\r\nopcionais.<\/p>","resposta":2054960,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2054959,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2054960,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Decreto n.o 7.133\/2010 regulamenta os crit\u00e9rios e os procedimentos gerais a serem observados para a realiza\u00e7\u00e3o das avalia\u00e7\u00f5es de desempenho individual e institucional, bem como o pagamento das gratifica\u00e7\u00f5es de desempenho de que tratam outras diversas leis. Acerca da tem\u00e1tica da gest\u00e3o do desempenho, julgue os itens subsequentes.","id":288371,"enunciado":"<p align=justify>O Decreto n.o 7.133\/2010 regulamenta os crit\u00e9rios e os\r\nprocedimentos gerais a serem observados para a realiza\u00e7\u00e3o das\r\navalia\u00e7\u00f5es de desempenho individual e institucional, bem como o\r\npagamento das gratifica\u00e7\u00f5es de desempenho de que tratam outras\r\ndiversas leis. Acerca da tem\u00e1tica da gest\u00e3o do desempenho,\r\njulgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.133\/2010 - Regulamenta os crit\u00e9rios e procedimentos gerais a serem observados para a realiza\u00e7\u00e3o das avalia\u00e7\u00f5es de desempenho individual e institucional e o pagamento das gratifica\u00e7\u00f5es de desempenho de que tratam as Leis nos 9.657, de 3 de ju","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.133\/2010 - Regulamenta os crit\u00e9rios e procedimentos gerais a serem observados para a realiza\u00e7\u00e3o das avalia\u00e7\u00f5es de desempenho individual e institucional e o pagamento das gratifica\u00e7\u00f5es de desempenho de que tratam as Leis nos 9.657, de 3 de ju","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418921,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-7-133-2010-regulamenta-os-criterios-e-procedimentos-gerais-a-serem-observados-para-a-realizacao-das-avaliacoes-de-desempenho-individual-e-institucional-e-o-pagamento-das-gratificacoes-de-desempenho-de-que-tratam-as-leis-nos-9-657-de-3-de-ju"}],"slug":"legislacao-federal\/580505","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Plajenamento - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":9195},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":9196},{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":9197}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A identifica\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias organizacionais concentra-se na investiga\u00e7\u00e3o do grau de valor, da versatilidade e da sustentabilidade de fatores-chave para o sucesso organizacional.","provas":[{"id":16480,"cargo":{"descricao":"Analista de Plajenamento - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":9195},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-plajenamento-area-gestao-de-pessoas-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Plajenamento - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas - 2012"},{"id":16488,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":9196},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-area-gestao-de-pessoas-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas - 2012"},{"id":16489,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":9197},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-em-propriedade-industrial-area-gestao-de-pessoas-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":580512,"hashId":"7ceff134195a7ffb55e17c759ffb8d0a","enunciado":"<p align=justify>A identifica\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias organizacionais concentra-se\r\nna investiga\u00e7\u00e3o do grau de valor, da versatilidade e da\r\nsustentabilidade de fatores-chave para o sucesso\r\norganizacional.<\/p>","resposta":2054973,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2054973,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2054974,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A gest\u00e3o por compet\u00eancias, recentemente adotada pelo setor p\u00fablico, via Decreto n.\u00ba 5.707\/2006, fundamenta-se na premissa de que o desempenho de uma organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 dependente dos recursos controlados por ela e da forma como esses recursos s\u00e3o utilizados, a exemplo dos recursos humanos. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens a seguir.","id":288373,"enunciado":"<p align=justify>A gest\u00e3o por compet\u00eancias, recentemente adotada pelo setor\r\np\u00fablico, via Decreto n.\u00ba 5.707\/2006, fundamenta-se na premissa\r\nde que o desempenho de uma organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 dependente dos\r\nrecursos controlados por ela e da forma como esses recursos s\u00e3o\r\nutilizados, a exemplo dos recursos humanos. Com rela\u00e7\u00e3o a esse\r\nassunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas por Compet\u00eancias","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas por Compet\u00eancias","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425697,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas-por-competencias"}],"slug":"administracao-geral\/580512","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Plajenamento - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":9195},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":9196},{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":9197}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As institui\u00e7\u00f5es federais de ensino superior podem ofertar cursos de capacita\u00e7\u00e3o, por meio de conv\u00eanio com escolas de governo, contribuindo para a forma\u00e7\u00e3o dos quadros de pessoal da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","provas":[{"id":16480,"cargo":{"descricao":"Analista de Plajenamento - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":9195},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-plajenamento-area-gestao-de-pessoas-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Plajenamento - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas - 2012"},{"id":16488,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":9196},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-area-gestao-de-pessoas-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas - 2012"},{"id":16489,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":9197},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-em-propriedade-industrial-area-gestao-de-pessoas-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":580522,"hashId":"2c345c505447bd7a6caeccde7f7309a2","enunciado":"<p align=justify>As institui\u00e7\u00f5es federais de ensino superior podem ofertar\r\ncursos de capacita\u00e7\u00e3o, por meio de conv\u00eanio com escolas de\r\ngoverno, contribuindo para a forma\u00e7\u00e3o dos quadros de\r\npessoal da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","resposta":2054993,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2054993,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2054994,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 gest\u00e3o de pessoas no setor p\u00fablico.","id":288375,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 gest\u00e3o de pessoas no setor\r\np\u00fablico.<\/p>","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/580522","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Plajenamento - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":9195},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":9196},{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":9197}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Indiv\u00edduo que evita rotineiramente conflitos interpessoais subordina-se, em geral, aos objetivos e interesses da contraparte, subjugando suas pr\u00f3prias expectativas.","provas":[{"id":16480,"cargo":{"descricao":"Analista de Plajenamento - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":9195},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-plajenamento-area-gestao-de-pessoas-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Plajenamento - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas - 2012"},{"id":16488,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":9196},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-area-gestao-de-pessoas-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas - 2012"},{"id":16489,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":9197},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-em-propriedade-industrial-area-gestao-de-pessoas-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:18:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":580529,"hashId":"ee715ae8ddb322cfe5f8333f0b45daa8","enunciado":"<p align=justify>Indiv\u00edduo que evita rotineiramente conflitos interpessoais\r\nsubordina-se, em geral, aos objetivos e interesses da\r\ncontraparte, subjugando suas pr\u00f3prias expectativas.<\/p>","resposta":2055008,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2055007,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2055008,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da negocia\u00e7\u00e3o no contexto de trabalho, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":288377,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da negocia\u00e7\u00e3o no contexto de trabalho, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Conflitos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Conflitos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404663,"slug":"administracao-geral-gestao-de-conflitos"}],"slug":"administracao-geral\/580529","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Plajenamento - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":9195},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":9196},{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":9197}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma atitude t\u00edpica de pessoas que costumam colaborar em situa\u00e7\u00f5es de conflito \u00e9 a busca por solu\u00e7\u00e3o que concilie os interesses conjuntos envolvidos.","provas":[{"id":16480,"cargo":{"descricao":"Analista de Plajenamento - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":9195},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-plajenamento-area-gestao-de-pessoas-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Plajenamento - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas - 2012"},{"id":16488,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":9196},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-area-gestao-de-pessoas-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas - 2012"},{"id":16489,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":9197},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-em-propriedade-industrial-area-gestao-de-pessoas-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":580535,"hashId":"0043ee5afdb275de62810e6e18140d04","enunciado":"<p align=justify>Uma atitude t\u00edpica de pessoas que costumam colaborar em\r\nsitua\u00e7\u00f5es de conflito \u00e9 a busca por solu\u00e7\u00e3o que concilie os\r\ninteresses conjuntos envolvidos.<\/p>","resposta":2055019,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2055019,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2055020,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da negocia\u00e7\u00e3o no contexto de trabalho, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":288377,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da negocia\u00e7\u00e3o no contexto de trabalho, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Conflitos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Conflitos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404663,"slug":"administracao-geral-gestao-de-conflitos"}],"slug":"administracao-geral\/580535","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Plajenamento - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":9195},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":9196},{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":9197}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No planejamento de a\u00e7\u00f5es de capacita\u00e7\u00e3o, realizado pelo setor de recursos humanos de uma organiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica, as necessidades, em termos de a\u00e7\u00f5es desejadas, s\u00e3o descritas e avaliadas juntamente com o perfil demogr\u00e1fico, motivacional e profissional da clientela.","provas":[{"id":16480,"cargo":{"descricao":"Analista de Plajenamento - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":9195},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-plajenamento-area-gestao-de-pessoas-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Plajenamento - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas - 2012"},{"id":16488,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":9196},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-area-gestao-de-pessoas-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas - 2012"},{"id":16489,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":9197},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-em-propriedade-industrial-area-gestao-de-pessoas-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":580546,"hashId":"dc2d08d8c2dcbe1c6ec949bafabf032e","enunciado":"<p align=justify>No planejamento de a\u00e7\u00f5es de capacita\u00e7\u00e3o, realizado pelo\r\nsetor de recursos humanos de uma organiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica, as\r\nnecessidades, em termos de a\u00e7\u00f5es desejadas, s\u00e3o descritas e\r\navaliadas juntamente com o perfil demogr\u00e1fico, motivacional\r\ne profissional da clientela.<\/p>","resposta":2055042,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2055041,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2055042,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao desenvolvimento de pessoas nas organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":288379,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere ao desenvolvimento de pessoas nas\r\norganiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Treinamento e Desenvolvimento","oab":false,"nome":"Treinamento e Desenvolvimento","pai":417316,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425683,"slug":"administracao-geral-treinamento-e-desenvolvimento"}],"slug":"administracao-geral\/580546","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Plajenamento - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":9195},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":9196},{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":9197}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A fim de estabelecer uma estrat\u00e9gia de modo consistente, a gest\u00e3o de pessoas deve manter suas metas e referenciais de desempenho alinhados \u00e0s metas e aos objetivos organizacionais.","provas":[{"id":16480,"cargo":{"descricao":"Analista de Plajenamento - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":9195},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-plajenamento-area-gestao-de-pessoas-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Plajenamento - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas - 2012"},{"id":16488,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":9196},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-area-gestao-de-pessoas-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas - 2012"},{"id":16489,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":9197},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-em-propriedade-industrial-area-gestao-de-pessoas-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":580549,"hashId":"490e939fabc7dc92b9a455d14ff8bd05","enunciado":"<p align=justify>A fim de estabelecer uma estrat\u00e9gia de modo consistente, a\r\ngest\u00e3o de pessoas deve manter suas metas e referenciais de\r\ndesempenho alinhados \u00e0s metas e aos objetivos\r\norganizacionais.<\/p>","resposta":2055047,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2055047,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2055048,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, relativos a planejamento estrat\u00e9gico da gest\u00e3o de pessoas.","id":288380,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsequentes, relativos a planejamento estrat\u00e9gico\r\nda gest\u00e3o de pessoas.<\/p>","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento","oab":false,"nome":"Planejamento","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404675,"slug":"administracao-geral-planejamento"}],"slug":"administracao-geral\/580549","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Engenharia","id":9192}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os materiais de empr\u00e9stimo para a execu\u00e7\u00e3o de corpo de aterro devem ter capacidade de suporte maior ou igual a 2% (ISC 2%) e expans\u00e3o menor ou igual a 4%, valores estes determinados por meio de ensaios de compacta\u00e7\u00e3o e de CBR.","provas":[{"id":16481,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Engenharia","id":9192},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-10-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-area-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 10 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Engenharia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:31","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":580551,"hashId":"aed2b6e1c195a9515a19b0233087d5d5","enunciado":"<p align=justify>Os materiais de empr\u00e9stimo para a execu\u00e7\u00e3o de corpo de aterro\r\ndevem ter capacidade de suporte maior ou igual a 2%\r\n(ISC 2%) e expans\u00e3o menor ou igual a 4%, valores estes\r\ndeterminados por meio de ensaios de compacta\u00e7\u00e3o e de CBR.<\/p>","resposta":2055051,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2055051,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2055052,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s opera\u00e7\u00f5es de terraplenagem e \u00e0s obras de estradas, julgue os itens a seguir.","id":288381,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s opera\u00e7\u00f5es de terraplenagem e \u00e0s obras de estradas,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399405,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-rodovias-e-ferrovias"}],"slug":"engenharia-civil\/580551","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Engenharia","id":9192}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em um telhado de madeira com estrutura do tipo tesoura, o local mais adequado para se realizar emendas nas ter\u00e7as \u00e9 pr\u00f3ximo aos quartos de v\u00e3o, locais em que os momentos s\u00e3o nulos.","provas":[{"id":16481,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Engenharia","id":9192},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-10-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-area-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 10 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Engenharia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:31","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":580554,"hashId":"1ab3644a15ff632ca816d86dd2133a50","enunciado":"<p align=justify>Em um telhado de madeira com estrutura do tipo tesoura, o\r\nlocal mais adequado para se realizar emendas nas ter\u00e7as \u00e9\r\npr\u00f3ximo aos quartos de v\u00e3o, locais em que os momentos s\u00e3o\r\nnulos.<\/p>","resposta":2055057,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2055057,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2055058,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos sistemas estruturais empregados na constru\u00e7\u00e3o civil, julgue os itens seguintes.","id":288382,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos sistemas estruturais empregados na constru\u00e7\u00e3o civil,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"}],"slug":"engenharia-civil\/580554","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Engenharia","id":9192}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As composi\u00e7\u00f5es de custo do SINAPI incluem os encargos sociais com al\u00edquotas vari\u00e1veis por unidade da federa\u00e7\u00e3o e por unidade de medida de insumo e excluem os BDI.","provas":[{"id":16481,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Engenharia","id":9192},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-10-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-area-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 10 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Engenharia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:32","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":580559,"hashId":"d62844be6a5fa60f42de2a1f924ff2fe","enunciado":"<p align=justify>As composi\u00e7\u00f5es de custo do SINAPI incluem os encargos\r\nsociais com al\u00edquotas vari\u00e1veis por unidade da federa\u00e7\u00e3o e por\r\nunidade de medida de insumo e excluem os BDI.<\/p>","resposta":2055067,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2055067,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2055068,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 programa\u00e7\u00e3o e ao or\u00e7amento de obras e servi\u00e7os de engenharia, julgue os itens que se seguem. Nesse sentido, considere que as siglas BDI e SINAPI, sempre que empregadas, referem-se, respectivamente, a benef\u00edcios e despesas indiretas e Sistema Nacional de Pesquisa de Custos e \u00cdndices da Constru\u00e7\u00e3o Civil.","id":288384,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 programa\u00e7\u00e3o e ao or\u00e7amento de obras e servi\u00e7os\r\nde engenharia, julgue os itens que se seguem. Nesse sentido,\r\nconsidere que as siglas BDI e SINAPI, sempre que empregadas,\r\nreferem-se, respectivamente, a benef\u00edcios e despesas indiretas\r\ne Sistema Nacional de Pesquisa de Custos e \u00cdndices da\r\nConstru\u00e7\u00e3o Civil.<\/p>","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/580559","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Engenharia","id":9192}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas sucessivas leis de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias, \u00e9 estabelecido que os custos unit\u00e1rios de materiais e servi\u00e7os executados com recursos dos or\u00e7amentos da Uni\u00e3o n\u00e3o podem ultrapassar os menores custos de seus correspondentes no SINAPI.","provas":[{"id":16481,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Engenharia","id":9192},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-10-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-area-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 10 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Engenharia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:32","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":580560,"hashId":"32b9a963195083ed60a1bcd451ac488a","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Nas sucessivas leis de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias, \u00e9 estabelecido\r\nque os custos unit\u00e1rios de materiais e servi\u00e7os executados com\r\nrecursos dos or\u00e7amentos da Uni\u00e3o n\u00e3o podem ultrapassar os\r\nmenores custos de seus correspondentes no SINAPI.<\/p><\/p>","resposta":2055069,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2055069,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2055070,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 programa\u00e7\u00e3o e ao or\u00e7amento de obras e servi\u00e7os de engenharia, julgue os itens que se seguem. Nesse sentido, considere que as siglas BDI e SINAPI, sempre que empregadas, referem-se, respectivamente, a benef\u00edcios e despesas indiretas e Sistema Nacional de Pesquisa de Custos e \u00cdndices da Constru\u00e7\u00e3o Civil.","id":288384,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 programa\u00e7\u00e3o e ao or\u00e7amento de obras e servi\u00e7os\r\nde engenharia, julgue os itens que se seguem. Nesse sentido,\r\nconsidere que as siglas BDI e SINAPI, sempre que empregadas,\r\nreferem-se, respectivamente, a benef\u00edcios e despesas indiretas\r\ne Sistema Nacional de Pesquisa de Custos e \u00cdndices da\r\nConstru\u00e7\u00e3o Civil.<\/p>","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/580560","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ - FEMPERJ","sigla":"FEMPERJ","oab":false,"id":885}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477}],"orgaos":[{"nome":"Engenharia, Constru\u00e7\u00f5es e Ferrovias S.A","sigla":"VALEC","id":3064,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa ferrovi\u00e1ria possui um ambulat\u00f3rio onde realiza parte dos exames medicos ocupacionais, realiza curativos provenientes de pequenos cortes, etc. Em conformidade com as determina\u00e7\u00f5es da NR 32 (Seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho em servi\u00e7os de sa\u00fade), em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento dos res\u00edduos gerados por esse ambulat\u00f3rio \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":14884,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Engenharia, Constru\u00e7\u00f5es e Ferrovias S.A","sigla":"VALEC","id":3064,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ - FEMPERJ","sigla":"FEMPERJ","oab":false,"id":885},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"valec-2012-femperj-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FEMPERJ - VALEC - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:08:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":538326,"hashId":"6167cd7da8d6552653022896702beb5d","enunciado":"<p align=justify>Uma empresa ferrovi\u00e1ria possui um ambulat\u00f3rio\r\nonde realiza parte dos exames medicos ocupacionais,\r\nrealiza curativos provenientes de pequenos cortes, etc.\r\nEm conformidade com as determina\u00e7\u00f5es da NR 32\r\n(Seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho em servi\u00e7os de sa\u00fade),\r\nem rela\u00e7\u00e3o ao tratamento dos res\u00edduos gerados por esse ambulat\u00f3rio \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":1938825,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a segrega\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos deve ser realizada fora do local de gera\u00e7\u00e3o para minimizar a quantidade de material infectante no reservat\u00f3rio tempor\u00e1rio;","id":1938823,"corpo":"<p align=justify>a segrega\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos deve ser realizada fora\r\ndo local de gera\u00e7\u00e3o para minimizar a quantidade de\r\nmaterial infectante no reservat\u00f3rio tempor\u00e1rio;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a segrega\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos deve ser realizada no local separado do local de gera\u00e7\u00e3o, ser acondicionada em recipiente constitu\u00eddos de material lav\u00e1vel, resistente \u00e0 punctura, ruptura e vazamento, com tampa provida de sistema de abertura sem contato manual, com cantos arredondados e que sejam resistentes ao tombamento com o intuito de reduzir o risco de contamina\u00e7\u00e3o dos pacientes;","id":1938824,"corpo":"<p align=justify>a segrega\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos deve ser realizada no local\r\nseparado do local de gera\u00e7\u00e3o, ser acondicionada em\r\nrecipiente constitu\u00eddos de material lav\u00e1vel, resistente \u00e0\r\npunctura, ruptura e vazamento, com tampa provida de\r\nsistema de abertura sem contato manual, com cantos\r\narredondados e que sejam resistentes ao tombamento\r\ncom o intuito de reduzir o risco de contamina\u00e7\u00e3o dos\r\npacientes;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os sacos pl\u00e1sticos utilizados no acondicionamento dos res\u00edduos de sa\u00fade devem atender as determina\u00e7\u00f5es da NBR 9191;","id":1938825,"corpo":"<p align=justify>os sacos pl\u00e1sticos utilizados no acondicionamento dos\r\nres\u00edduos de sa\u00fade devem atender as determina\u00e7\u00f5es da\r\nNBR 9191;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os sacos pl\u00e1sticos utilizados no acondicionamento dos res\u00edduos de sa\u00fade devem ser preenchidos at\u00e9 2\/3 de sua capacidade e somente podem ser acondicionados com a abertura para cima, como forma de reduzir a possibilidade de vazamento, \u00e9 proibido o acondicionamento dos sacos pl\u00e1sticos virados com a abertura para baixo;","id":1938826,"corpo":"<p align=justify>os sacos pl\u00e1sticos utilizados no acondicionamento dos\r\nres\u00edduos de sa\u00fade devem ser preenchidos at\u00e9 2\/3 de sua\r\ncapacidade e somente podem ser acondicionados com a\r\nabertura para cima, como forma de reduzir a possibilidade\r\nde vazamento, \u00e9 proibido o acondicionamento dos sacos\r\npl\u00e1sticos virados com a abertura para baixo;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os estabelecimentos de sa\u00fade que geram menos de 400 litros de res\u00edduos por semana est\u00e3o dispensados quanto ao fornecimento de local apropriado para o armazenamento externo dos res\u00edduos, at\u00e9 que sejam recolhidos pelo sistema de coleta p\u00fablica.","id":1938827,"corpo":"<p align=justify>os estabelecimentos de sa\u00fade que geram menos de\r\n400 litros de res\u00edduos por semana est\u00e3o dispensados\r\nquanto ao fornecimento de local apropriado para o\r\narmazenamento externo dos res\u00edduos, at\u00e9 que sejam\r\nrecolhidos pelo sistema de coleta p\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":278807,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397949,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-32-seguranca-e-saude-no-trabalho-em-estabelecimentos-de-saude"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/538326","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ - FEMPERJ","sigla":"FEMPERJ","oab":false,"id":885}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477}],"orgaos":[{"nome":"Engenharia, Constru\u00e7\u00f5es e Ferrovias S.A","sigla":"VALEC","id":3064,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NR 15 determina as medidas a serem seguidas quando da exist\u00eancia de atividades insalubres e a NR 16 determina medidas quanto \u00e0s medidas a serem seguidas quando da atividades periculosas. Em fun\u00e7\u00e3o dessas refer\u00eancias, \u00e9 correto afirmar que quando incidir o adicional de periculosidade e o de insalubridade:","provas":[{"id":14884,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Engenharia, Constru\u00e7\u00f5es e Ferrovias S.A","sigla":"VALEC","id":3064,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ - FEMPERJ","sigla":"FEMPERJ","oab":false,"id":885},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"valec-2012-femperj-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FEMPERJ - VALEC - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:08:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":538335,"hashId":"f0c586a44aacef464da3ea3cd60697e4","enunciado":"<P align=justify>A NR 15 determina as medidas a serem seguidas quando da exist\u00eancia de atividades insalubres e a NR 16 determina medidas quanto \u00e0s medidas a serem seguidas quando da atividades periculosas. Em fun\u00e7\u00e3o dessas refer\u00eancias, \u00e9 correto afirmar que quando incidir o adicional de periculosidade e o de insalubridade:<\/P>","resposta":1938869,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o empregador poder\u00e1 optar pelo pagamento de apenas um deles;","id":1938868,"corpo":"<p align=justify>o empregador poder\u00e1 optar pelo pagamento de apenas\r\num deles;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o empregado poder\u00e1 optar pelo pagamento de apenas um deles;","id":1938869,"corpo":"<p align=justify>o empregado poder\u00e1 optar pelo pagamento de apenas\r\num deles;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o empregador \u00e9 obrigado a fazer o pagamento dos dois adicionais, sendo que a insalubridade incidir\u00e1 sobre o sal\u00e1rio m\u00ednimo regional e a insalubridade incidir\u00e1 sobre o sal\u00e1rio do profissional;","id":1938870,"corpo":"<p align=justify>o empregador \u00e9 obrigado a fazer o pagamento dos dois\r\nadicionais, sendo que a insalubridade incidir\u00e1 sobre\r\no sal\u00e1rio m\u00ednimo regional e a insalubridade incidir\u00e1 sobre o sal\u00e1rio do profissional;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o empregador \u00e9 obrigado a fazer o pagamento dos dois adicionais, sendo que a insalubridade incidir\u00e1 sobre o sal\u00e1rio m\u00ednimo regional e a insalubridade incidir\u00e1 sobre o sal\u00e1rio do profissional; nos dois casos (insalubridade e periculosidade) deve ser aplicado o mesmo percentual \u00e0s horas extras de cada profissional, quando houver;","id":1938871,"corpo":"<P align=justify>o empregador \u00e9 obrigado a fazer o pagamento dos dois adicionais, sendo que a insalubridade incidir\u00e1 sobre o sal\u00e1rio m\u00ednimo regional e a insalubridade incidir\u00e1 sobre o sal\u00e1rio do profissional; nos dois casos (insalubridade e periculosidade) deve ser aplicado o mesmo percentual \u00e0s horas extras de cada profissional, quando houver;<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o empregador \u00e9 obrigado a fazer o pagamento dos dois adicionais, sendo que a insalubridade incidir\u00e1 sobre o sal\u00e1rio m\u00ednimo regional e a insalubridade incidir\u00e1 sobre o sal\u00e1rio do profissional; nos dois casos (insalubridade e periculosidade) n\u00e3o deve ser aplicado o mesmo percentual as horas extras de cada profissional, quando houver.","id":1938872,"corpo":"<P align=justify>o empregador \u00e9 obrigado a fazer o pagamento dos dois adicionais, sendo que a insalubridade incidir\u00e1 sobre o sal\u00e1rio m\u00ednimo regional e a insalubridade incidir\u00e1 sobre o sal\u00e1rio do profissional; nos dois casos (insalubridade e periculosidade) n\u00e3o deve ser aplicado o mesmo percentual as horas extras de cada profissional, quando houver.<\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":278807,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","oab":false,"nome":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-15-atividades-e-operacoes-insalubres"},{"nome_clean":"NR 16 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Perigosas","oab":false,"nome":"NR 16 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Perigosas","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397933,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-16-atividades-e-operacoes-perigosas"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/538335","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ - FEMPERJ","sigla":"FEMPERJ","oab":false,"id":885}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477}],"orgaos":[{"nome":"Engenharia, Constru\u00e7\u00f5es e Ferrovias S.A","sigla":"VALEC","id":3064,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um t\u00e9cnico de seguran\u00e7a iniciou seus trabalhos em uma empresa e necessita fazer o registro do primeiro SESMT da empresa junto ao \u00f3rg\u00e3o regional do MTE. Neste documento de registro \u00e9 necess\u00e1rio que sejam disponibilizadas algumas informa\u00e7\u00f5es, conforme as determina\u00e7\u00f5es da NR 4 (Servi\u00e7os especializados em engenharia de seguran\u00e7a e em medicina do trabalho). Dentre as op\u00e7\u00f5es, assinale a que indica uma informa\u00e7\u00e3o DESNECESS\u00c1RIA para fazer o registro do SESMT em conformidade com a NR 4.","provas":[{"id":14884,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Engenharia, Constru\u00e7\u00f5es e Ferrovias S.A","sigla":"VALEC","id":3064,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ - FEMPERJ","sigla":"FEMPERJ","oab":false,"id":885},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"valec-2012-femperj-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FEMPERJ - VALEC - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:08:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":538338,"hashId":"f0e9556806d588a9dbbbc061c48e5b31","enunciado":"<p align=justify>Um t\u00e9cnico de seguran\u00e7a iniciou seus trabalhos em\r\numa empresa e necessita fazer o registro do primeiro\r\nSESMT da empresa junto ao \u00f3rg\u00e3o regional do MTE.\r\nNeste documento de registro \u00e9 necess\u00e1rio que sejam\r\ndisponibilizadas algumas informa\u00e7\u00f5es, conforme as\r\ndetermina\u00e7\u00f5es da NR 4 (Servi\u00e7os especializados em\r\nengenharia de seguran\u00e7a e em medicina do trabalho).\r\nDentre as op\u00e7\u00f5es, assinale a que indica uma informa\u00e7\u00e3o\r\nDESNECESS\u00c1RIA para fazer o registro do SESMT em\r\nconformidade com a NR 4.<\/p>","resposta":1938887,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nome dos profissionais integrantes dos Servi\u00e7os Especializados em Engenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho;","id":1938883,"corpo":"<p align=justify>nome dos profissionais integrantes dos Servi\u00e7os Especializados em Engenharia de Seguran\u00e7a e em\r\nMedicina do Trabalho;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00famero de registro dos profissionais integrantes do SESMT;","id":1938884,"corpo":"<p align=justify>n\u00famero de registro dos profissionais integrantes do SESMT;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o n\u00famero de empregados da empresa requerente e grau de risco das atividades por estabelecimento;","id":1938885,"corpo":"<p align=justify>o n\u00famero de empregados da empresa requerente e\r\ngrau de risco das atividades por estabelecimento;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"turnos de trabalho por estabelecimento;","id":1938886,"corpo":"<p align=justify>turnos de trabalho por estabelecimento;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"documenta\u00e7\u00e3o que comprove o tempo de servi\u00e7o dos integrantes do SESMT.","id":1938887,"corpo":"<p align=justify>documenta\u00e7\u00e3o que comprove o tempo de servi\u00e7o dos\r\nintegrantes do SESMT.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":278807,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","oab":false,"nome":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397921,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-04-servicos-especializados-em-eng-de-seguranca-e-em-medicina-do-trabalho-sesmt"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/538338","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ - FEMPERJ","sigla":"FEMPERJ","oab":false,"id":885}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477}],"orgaos":[{"nome":"Engenharia, Constru\u00e7\u00f5es e Ferrovias S.A","sigla":"VALEC","id":3064,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NR 13 (caldeiras e vasos de press\u00e3o) determina que os vasos de press\u00e3o devem possuir, no estabelecimento onde est\u00e3o instalados, determinados documentos. Identifique entre as op\u00e7\u00f5es a seguir o documento que N\u00c3O \u00e9 pertinente aos vasos de press\u00e3o.","provas":[{"id":14884,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Engenharia, Constru\u00e7\u00f5es e Ferrovias S.A","sigla":"VALEC","id":3064,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ - FEMPERJ","sigla":"FEMPERJ","oab":false,"id":885},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"valec-2012-femperj-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FEMPERJ - VALEC - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:08:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":538339,"hashId":"b1477edd343e5b261d6e4d4868edd209","enunciado":"<P align=justify>A NR 13 (caldeiras e vasos de press\u00e3o) determina que os vasos de press\u00e3o devem possuir, no estabelecimento onde est\u00e3o instalados, determinados documentos. Identifique entre as op\u00e7\u00f5es a seguir o documento que N\u00c3O \u00e9 pertinente aos vasos de press\u00e3o.<\/P>","resposta":1938890,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prontu\u00e1rio do vaso de press\u00e3o;","id":1938888,"corpo":"<p align=justify>prontu\u00e1rio do vaso de press\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"projeto de instala\u00e7\u00e3o;","id":1938889,"corpo":"<p align=justify>projeto de instala\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"memorial descritivo de projeto;","id":1938890,"corpo":"<p align=justify>memorial descritivo de projeto;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"projeto de altera\u00e7\u00e3o ou reparo;","id":1938891,"corpo":"<p align=justify>projeto de altera\u00e7\u00e3o ou reparo;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"relat\u00f3rios de Inspe\u00e7\u00e3o.","id":1938892,"corpo":"<p align=justify>relat\u00f3rios de Inspe\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":278807,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 13 - Caldeiras e Vasos de Press\u00e3o","oab":false,"nome":"NR 13 - Caldeiras e Vasos de Press\u00e3o","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397930,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-13-caldeiras-e-vasos-de-pressao"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/538339","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Diretor de Escola","id":8479},{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Abranches (2003), a Confer\u00eancia Mundial sobre Educa\u00e7\u00e3o para todos, em 1990, em Jontiem, na Tail\u00e2ndia, com a participa\u00e7\u00e3o de 155 pa\u00edses, deixou como compromisso","provas":[{"id":14886,"cargo":{"descricao":"Assistente de Diretor de Escola","id":8479},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2012-vunesp-assistente-de-diretor-de-escola","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEE SP - Assistente de Diretor de Escola - 2012"},{"id":14904,"cargo":{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2012-vunesp-diretor-de-escola","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEE SP - Diretor de Escola - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:08:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":538366,"hashId":"b0cee21150d4c50732f9d593d236509e","enunciado":"<p align=justify>De acordo com Abranches (2003), a Confer\u00eancia Mundial\r\nsobre Educa\u00e7\u00e3o para todos, em 1990, em Jontiem, na\r\nTail\u00e2ndia, com a participa\u00e7\u00e3o de 155 pa\u00edses, deixou como\r\ncompromisso<\/p>","resposta":1939025,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a elabora\u00e7\u00e3o de um documento em 2010, caracterizando as propostas educacionais e as diretrizes governamentais.","id":1939023,"corpo":"<p align=justify>a elabora\u00e7\u00e3o de um documento em 2010, caracterizando\r\nas propostas educacionais e as diretrizes\r\ngovernamentais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"plano decenal de educa\u00e7\u00e3o para todos, que definiu novas modalidades educativas e governamentais.","id":1939024,"corpo":"<p align=justify>plano decenal de educa\u00e7\u00e3o para todos, que definiu\r\nnovas modalidades educativas e governamentais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a garantia da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica a todas crian\u00e7as, jovens e adultos e a promo\u00e7\u00e3o da equidade.","id":1939025,"corpo":"<p align=justify>a garantia da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica a todas crian\u00e7as, jovens\r\ne adultos e a promo\u00e7\u00e3o da equidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o direcionamento de novos padr\u00f5es de gest\u00e3o, possibilitando a organiza\u00e7\u00e3o de um trabalho did\u00e1tico pedag\u00f3gico de qualidade.","id":1939026,"corpo":"<p align=justify>o direcionamento de novos padr\u00f5es de gest\u00e3o, possibilitando\r\na organiza\u00e7\u00e3o de um trabalho did\u00e1tico\r\npedag\u00f3gico de qualidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"promover um ensino de qualidade, priorizando uma ampla intera\u00e7\u00e3o com a comunidade.","id":1939027,"corpo":"<p align=justify>promover um ensino de qualidade, priorizando uma\r\nampla intera\u00e7\u00e3o com a comunidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":278809,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405544,"slug":"pedagogia-historia-da-educacao-brasileira"}],"slug":"pedagogia\/538366","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Diretor de Escola","id":8479},{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":14886,"cargo":{"descricao":"Assistente de Diretor de Escola","id":8479},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2012-vunesp-assistente-de-diretor-de-escola","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEE SP - Assistente de Diretor de Escola - 2012"},{"id":14904,"cargo":{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2012-vunesp-diretor-de-escola","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEE SP - Diretor de Escola - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:08:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":538372,"hashId":"79b75008f98cb5f958390ffdabbf4f8c","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14886\/03.gif><\/P>","resposta":1939056,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ambiente ... frequentes ... aceitar ... forma","id":1939053,"corpo":"<p align=justify>ambiente ... frequentes ... aceitar ... forma<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"curr\u00edculo ... constantes ... entender ... ponto","id":1939054,"corpo":"<p align=justify>curr\u00edculo ... constantes ... entender ... ponto<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"espa\u00e7o ... corriqueiras ... verificar ... forma","id":1939055,"corpo":"<p align=justify>espa\u00e7o ... corriqueiras ... verificar ... forma<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cotidiano ... complexas ... identificar ... fonte","id":1939056,"corpo":"<p align=justify>cotidiano ... complexas ... identificar ... fonte<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cotidiano ... complicadas ... aceitar ... fonte","id":1939057,"corpo":"<p align=justify>cotidiano ... complicadas ... aceitar ... fonte<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":278809,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e cidadania","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e cidadania","pai":405537,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405541,"slug":"pedagogia-educacao-e-cidadania"}],"slug":"pedagogia\/538372","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Diretor de Escola","id":8479},{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma proposta de educa\u00e7\u00e3o em direitos humanos que tenha como eixo a recupera\u00e7\u00e3o do valor da vida, segundo Candau e outros, deve envolver o(a)","provas":[{"id":14886,"cargo":{"descricao":"Assistente de Diretor de Escola","id":8479},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2012-vunesp-assistente-de-diretor-de-escola","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEE SP - Assistente de Diretor de Escola - 2012"},{"id":14904,"cargo":{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2012-vunesp-diretor-de-escola","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEE SP - Diretor de Escola - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:08:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":538373,"hashId":"087a5d2684b1a068538e0ee504ec5801","enunciado":"<p align=justify>Uma proposta de educa\u00e7\u00e3o em direitos humanos que tenha\r\ncomo eixo a recupera\u00e7\u00e3o do valor da vida, segundo Candau\r\ne outros, deve envolver o(a)<\/p>","resposta":1939058,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pedagogia da indigna\u00e7\u00e3o, o saber constru\u00eddo sobre os direitos humanos e o reconhecimento da vida.","id":1939058,"corpo":"<p align=justify>pedagogia da indigna\u00e7\u00e3o, o saber constru\u00eddo sobre\r\nos direitos humanos e o reconhecimento da vida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sistematiza\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas coletivas que valorizam a vida em situa\u00e7\u00f5es emergentes.","id":1939059,"corpo":"<p align=justify>sistematiza\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas coletivas que valorizam a\r\nvida em situa\u00e7\u00f5es emergentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"educa\u00e7\u00e3o em direitos humanos com lideran\u00e7a da equipe gestora associada \u00e0 pr\u00e1tica da indigna\u00e7\u00e3o.","id":1939060,"corpo":"<p align=justify>educa\u00e7\u00e3o em direitos humanos com lideran\u00e7a da\r\nequipe gestora associada \u00e0 pr\u00e1tica da indigna\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"interc\u00e2mbio e o di\u00e1logo sobre o potencial da vida para reconhecimento do seu valor.","id":1939061,"corpo":"<p align=justify>interc\u00e2mbio e o di\u00e1logo sobre o potencial da vida\r\npara reconhecimento do seu valor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"confronto entre experi\u00eancias diversas provenientes da indigna\u00e7\u00e3o e pr\u00e1tica da sensibiliza\u00e7\u00e3o.","id":1939062,"corpo":"<p align=justify>confronto entre experi\u00eancias diversas provenientes\r\nda indigna\u00e7\u00e3o e pr\u00e1tica da sensibiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":278809,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Sexualidade","oab":false,"nome":"Sexualidade","pai":405528,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405534,"slug":"pedagogia-sexualidade"}],"slug":"pedagogia\/538373","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Diretor de Escola","id":8479},{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Chrispino (2002), a escola, como qualquer institui\u00e7\u00e3o, est\u00e1 planificada para que as pessoas sejam todas iguais. A homogeneiza\u00e7\u00e3o \u00e9 exercida por meio de mecanismos disciplinares. Existe, na escola, um ambiente de viol\u00eancia simb\u00f3lica no cotidiano escolar que \u00e9 indicado pelos seguintes aspectos: I. discrimina\u00e7\u00e3o individual e grupal, vig\u00eancia de modelos agressivos dificultando as rela\u00e7\u00f5es pessoais, exist\u00eancia de um curr\u00edculo inflex\u00edvel e pouco significativo; II. esgotamento emocional dos docentes diante das escassas expectativas, acrescido pelo exerc\u00edcio da homogeneiza\u00e7\u00e3o pelos mecanismos disciplinares; III. desinteresse do corpo docente na rela\u00e7\u00e3o com a comunidade em busca de solu\u00e7\u00f5es disciplinares; IV. dificuldade para trabalhar as diferen\u00e7as e estabelecer a toler\u00e2ncia por meio do di\u00e1logo e da participa\u00e7\u00e3o. Est\u00e1 correto apenas o contido em","provas":[{"id":14886,"cargo":{"descricao":"Assistente de Diretor de Escola","id":8479},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2012-vunesp-assistente-de-diretor-de-escola","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEE SP - Assistente de Diretor de Escola - 2012"},{"id":14904,"cargo":{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2012-vunesp-diretor-de-escola","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEE SP - Diretor de Escola - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:08:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":538374,"hashId":"c8665cd9256282e0d4fa583371a2477f","enunciado":"<P align=justify>Segundo Chrispino (2002), a escola, como qualquer institui\u00e7\u00e3o, est\u00e1 planificada para que as pessoas sejam todas iguais. A homogeneiza\u00e7\u00e3o \u00e9 exercida por meio de mecanismos disciplinares. Existe, na escola, um ambiente de viol\u00eancia simb\u00f3lica no cotidiano escolar que \u00e9 indicado pelos seguintes aspectos: <\/P>\r\n<P align=justify>I. discrimina\u00e7\u00e3o individual e grupal, vig\u00eancia de modelos agressivos dificultando as rela\u00e7\u00f5es pessoais, exist\u00eancia de um curr\u00edculo inflex\u00edvel e pouco significativo; <\/P>\r\n<P align=justify>II. esgotamento emocional dos docentes diante das escassas expectativas, acrescido pelo exerc\u00edcio da homogeneiza\u00e7\u00e3o pelos mecanismos disciplinares; <\/P>\r\n<P align=justify>III. desinteresse do corpo docente na rela\u00e7\u00e3o com a comunidade em busca de solu\u00e7\u00f5es disciplinares; <\/P>\r\n<P align=justify>IV. dificuldade para trabalhar as diferen\u00e7as e estabelecer a toler\u00e2ncia por meio do di\u00e1logo e da participa\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto apenas o contido em<\/P>","resposta":1939063,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":1939063,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":1939064,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":1939065,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":1939066,"corpo":"<p align=justify>II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":1939067,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":278809,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/538374","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Diretor de Escola","id":8479},{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Ideb (\u00cdndice de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica) foi criado em 2007 como parte do Plano de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o (PDE). A respeito do Ideb, podemos afirmar que: I. \u00e9 um instrumento que permite ao INEP medir a qualidade de cada escola e de cada rede de ensino; II. \u00e9 uma das provas que comp\u00f5em o complexo Sistema Nacional de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (Saeb) e da Prova Brasil; III. caracteriza-se em importante refer\u00eancia para o estudo e o estabelecimento de metas de desempenho para as escolas; IV. o desempenho de uma escola no Ideb pode revelar as falhas de aprendizagem de seus alunos. Est\u00e3o corretas apenas as afirmativas","provas":[{"id":14886,"cargo":{"descricao":"Assistente de Diretor de Escola","id":8479},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2012-vunesp-assistente-de-diretor-de-escola","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEE SP - Assistente de Diretor de Escola - 2012"},{"id":14904,"cargo":{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2012-vunesp-diretor-de-escola","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEE SP - Diretor de Escola - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:08:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":538376,"hashId":"4f86a17e9b05940123520691f6053b19","enunciado":"<P align=justify>O Ideb (\u00cdndice de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica) foi criado em 2007 como parte do Plano de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o (PDE). A respeito do Ideb, podemos afirmar que: <\/P>\r\n<P align=justify>I. \u00e9 um instrumento que permite ao INEP medir a qualidade de cada escola e de cada rede de ensino; <\/P>\r\n<P align=justify>II. \u00e9 uma das provas que comp\u00f5em o complexo Sistema Nacional de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (Saeb) e da Prova Brasil; <\/P>\r\n<P align=justify>III. caracteriza-se em importante refer\u00eancia para o estudo e o estabelecimento de metas de desempenho para as escolas; <\/P>\r\n<P align=justify>IV. o desempenho de uma escola no Ideb pode revelar as falhas de aprendizagem de seus alunos. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e3o corretas apenas as afirmativas<\/P>","resposta":1939076,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":1939073,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":1939074,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":1939075,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":1939076,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":1939077,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":278809,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Programa Brasil Alfabetizado (PBA)","oab":false,"nome":"Programa Brasil Alfabetizado (PBA)","pai":405515,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405516,"slug":"pedagogia-programa-brasil-alfabetizado-pba"}],"slug":"pedagogia\/538376","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Diretor de Escola","id":8479},{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Lib\u00e2neo e outros (2003), as formas de atua\u00e7\u00e3o e da organiza\u00e7\u00e3o e da gest\u00e3o das escolas favorecem o alcance dos objetivos pedag\u00f3gicos por ela delineados. Esses autores sugerem como \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":14886,"cargo":{"descricao":"Assistente de Diretor de Escola","id":8479},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2012-vunesp-assistente-de-diretor-de-escola","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEE SP - Assistente de Diretor de Escola - 2012"},{"id":14904,"cargo":{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2012-vunesp-diretor-de-escola","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEE SP - Diretor de Escola - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:08:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":538380,"hashId":"30df0817a17955a9964e43e5784dba64","enunciado":"<p align=justify>Segundo Lib\u00e2neo e outros (2003), as formas de atua\u00e7\u00e3o\r\ne da organiza\u00e7\u00e3o e da gest\u00e3o das escolas favorecem o\r\nalcance dos objetivos pedag\u00f3gicos por ela delineados.<\/p>\r\nEsses autores sugerem como \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":1939094,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o planejamento t\u00e9cnico-pedag\u00f3gico, a avalia\u00e7\u00e3o e a escolha de pol\u00edticas administrativas s\u00f3lidas.","id":1939093,"corpo":"<p align=justify>o planejamento t\u00e9cnico-pedag\u00f3gico, a avalia\u00e7\u00e3o e a\r\nescolha de pol\u00edticas administrativas s\u00f3lidas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o planejamento e o projeto pedag\u00f3gico curricular, as pr\u00e1ticas de gest\u00e3o t\u00e9cnico-administrativas e pedag\u00f3gicas e a avalia\u00e7\u00e3o institucional.","id":1939094,"corpo":"<p align=justify>o planejamento e o projeto pedag\u00f3gico curricular, as\r\npr\u00e1ticas de gest\u00e3o t\u00e9cnico-administrativas e pedag\u00f3gicas\r\ne a avalia\u00e7\u00e3o institucional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sele\u00e7\u00e3o adequada dos procedimentos de ensino-aprendizagem e dos processos avaliativos.","id":1939095,"corpo":"<p align=justify>sele\u00e7\u00e3o adequada dos procedimentos de ensino-aprendizagem e dos processos avaliativos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"valoriza\u00e7\u00e3o da equipe pedag\u00f3gico-administrativa, organiza\u00e7\u00e3o e desenvolvimento de t\u00e9cnicas atualizadas de gest\u00e3o e de curr\u00edculo.","id":1939096,"corpo":"<p align=justify>valoriza\u00e7\u00e3o da equipe pedag\u00f3gico-administrativa, organiza\u00e7\u00e3o\r\ne desenvolvimento de t\u00e9cnicas atualizadas\r\nde gest\u00e3o e de curr\u00edculo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"planejamento te\u00f3rico-pr\u00e1tico dos procedimentos curriculares, organiza\u00e7\u00e3o administrativo-pedag\u00f3gica e valoriza\u00e7\u00e3o da equipe profissional.","id":1939097,"corpo":"<p align=justify>planejamento te\u00f3rico-pr\u00e1tico dos procedimentos\r\ncurriculares, organiza\u00e7\u00e3o administrativo-pedag\u00f3gica\r\ne valoriza\u00e7\u00e3o da equipe profissional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":278809,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Planejamento, sele\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados curriculares","oab":false,"nome":"Planejamento, sele\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados curriculares","pai":405549,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405555,"slug":"pedagogia-planejamento-selecao-e-organizacao-dos-conteudos-curriculares"},{"nome_clean":"Psicologia gen\u00e9tica de Piaget","oab":false,"nome":"Psicologia gen\u00e9tica de Piaget","pai":405518,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405599,"slug":"pedagogia-psicologia-genetica-de-piaget"}],"slug":"pedagogia\/538380","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Diretor de Escola","id":8479},{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre in\u00fameras pesquisas e estudos no campo educacional, os trabalhos a respeito da fam\u00edlia\/escola desenvolvidos por Heloisa Szymanski nos permitem afirmar que","provas":[{"id":14886,"cargo":{"descricao":"Assistente de Diretor de Escola","id":8479},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2012-vunesp-assistente-de-diretor-de-escola","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEE SP - Assistente de Diretor de Escola - 2012"},{"id":14904,"cargo":{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2012-vunesp-diretor-de-escola","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEE SP - Diretor de Escola - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:08:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":538385,"hashId":"8d1db0ae6eb0931407927826e3ab7cbe","enunciado":"<p align=justify>Entre in\u00fameras pesquisas e estudos no campo educacional,\r\nos trabalhos a respeito da fam\u00edlia\/escola desenvolvidos\r\npor Heloisa Szymanski nos permitem afirmar que<\/p>","resposta":1939121,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no s\u00e9culo XXI, as fam\u00edlias, indistintamente, engajam-se em projetos coletivos de melhoria do ensino e das rela\u00e7\u00f5es da escola com a comunidade, permitindo a fluidez das rela\u00e7\u00f5es.","id":1939118,"corpo":"<p align=justify>no s\u00e9culo XXI, as fam\u00edlias, indistintamente, engajam-se em projetos coletivos de melhoria do ensino e das\r\nrela\u00e7\u00f5es da escola com a comunidade, permitindo a\r\nfluidez das rela\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as fam\u00edlias das classes trabalhadoras sempre se envolvem nos projetos de melhoria do ensino e da escola, estabelecendo uma rela\u00e7\u00e3o horizontal com os gestores.","id":1939119,"corpo":"<p align=justify>as fam\u00edlias das classes trabalhadoras sempre se\r\nenvolvem nos projetos de melhoria do ensino e da\r\nescola, estabelecendo uma rela\u00e7\u00e3o horizontal com os\r\ngestores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fam\u00edlias com melhor condi\u00e7\u00e3o financeira n\u00e3o valorizam os projetos coletivos voltados \u00e0 melhoria do ensino e das rela\u00e7\u00f5es escola\/comunidade, dificultando a rela\u00e7\u00e3o dial\u00f3gica necess\u00e1ria.","id":1939120,"corpo":"<p align=justify>fam\u00edlias com melhor condi\u00e7\u00e3o financeira n\u00e3o valorizam\r\nos projetos coletivos voltados \u00e0 melhoria do\r\nensino e das rela\u00e7\u00f5es escola\/comunidade, dificultando\r\na rela\u00e7\u00e3o dial\u00f3gica necess\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a rela\u00e7\u00e3o horizontal e dial\u00f3gica entre a fam\u00edlia e a escola s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel quando se considera que os v\u00e1rios contextos sociais geram diferentes rela\u00e7\u00f5es sociais.","id":1939121,"corpo":"<p align=justify>a rela\u00e7\u00e3o horizontal e dial\u00f3gica entre a fam\u00edlia e a\r\nescola s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel quando se considera que os v\u00e1rios\r\ncontextos sociais geram diferentes rela\u00e7\u00f5es sociais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a rela\u00e7\u00e3o dial\u00f3gica entre fam\u00edlia e escola n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel porque a a\u00e7\u00e3o educativa destas institui\u00e7\u00f5es difere em seus objetivos, conte\u00fados e m\u00e9todos.","id":1939122,"corpo":"<p align=justify>a rela\u00e7\u00e3o dial\u00f3gica entre fam\u00edlia e escola n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel\r\nporque a a\u00e7\u00e3o educativa destas institui\u00e7\u00f5es difere\r\nem seus objetivos, conte\u00fados e m\u00e9todos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":278809,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Papel da afetividade na aprendizagem","oab":false,"nome":"Papel da afetividade na aprendizagem","pai":405528,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405509,"slug":"pedagogia-papel-da-afetividade-na-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/538385","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Diretor de Escola","id":8479},{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo os estudos de Rose Neubauer e Ghisleine Trigo da Silveira, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 autonomia da escola, as medidas que mais impactaram positivamente o desempenho escolar foram:","provas":[{"id":14886,"cargo":{"descricao":"Assistente de Diretor de Escola","id":8479},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2012-vunesp-assistente-de-diretor-de-escola","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEE SP - Assistente de Diretor de Escola - 2012"},{"id":14904,"cargo":{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2012-vunesp-diretor-de-escola","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEE SP - Diretor de Escola - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:08:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":538403,"hashId":"72ce0a943d7d457b3fe2e60bca9374ef","enunciado":"<p align=justify>Segundo os estudos de Rose Neubauer e Ghisleine Trigo\r\nda Silveira, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 autonomia da escola, as medidas\r\nque mais impactaram positivamente o desempenho escolar\r\nforam:<\/p>","resposta":1939209,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o aumento da autonomia financeira, a atua\u00e7\u00e3o dos Conselhos Escolares e a elei\u00e7\u00e3o de diretores.","id":1939208,"corpo":"<p align=justify>o aumento da autonomia financeira, a atua\u00e7\u00e3o dos\r\nConselhos Escolares e a elei\u00e7\u00e3o de diretores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o aumento da autonomia financeira e a atua\u00e7\u00e3o dos Conselhos Escolares.","id":1939209,"corpo":"<p align=justify>o aumento da autonomia financeira e a atua\u00e7\u00e3o dos\r\nConselhos Escolares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a atua\u00e7\u00e3o dos Conselhos Escolares e a elei\u00e7\u00e3o de diretores.","id":1939210,"corpo":"<p align=justify>a atua\u00e7\u00e3o dos Conselhos Escolares e a elei\u00e7\u00e3o de\r\ndiretores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o aumento da autonomia financeira e a elei\u00e7\u00e3o de diretores.","id":1939211,"corpo":"<p align=justify>o aumento da autonomia financeira e a elei\u00e7\u00e3o de\r\ndiretores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o aumento da autonomia financeira, a atua\u00e7\u00e3o dos Conselhos Escolares, a elei\u00e7\u00e3o de diretores e a centraliza\u00e7\u00e3o das decis\u00f5es na figura do gestor escolar.","id":1939212,"corpo":"<p align=justify>o aumento da autonomia financeira, a atua\u00e7\u00e3o dos\r\nConselhos Escolares, a elei\u00e7\u00e3o de diretores e a centraliza\u00e7\u00e3o\r\ndas decis\u00f5es na figura do gestor escolar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":278809,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Programa Brasil Alfabetizado (PBA)","oab":false,"nome":"Programa Brasil Alfabetizado (PBA)","pai":405515,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405516,"slug":"pedagogia-programa-brasil-alfabetizado-pba"}],"slug":"pedagogia\/538403","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Diretor de Escola","id":8479},{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O interst\u00edcio m\u00ednimo para fins de promo\u00e7\u00e3o fixado pela Lei Complementar n.\u00ba 1.097\/09, que instituiu o sistema de promo\u00e7\u00e3o para os integrantes do Quadro do Magist\u00e9rio da Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o, \u00e9 de","provas":[{"id":14886,"cargo":{"descricao":"Assistente de Diretor de Escola","id":8479},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2012-vunesp-assistente-de-diretor-de-escola","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEE SP - Assistente de Diretor de Escola - 2012"},{"id":14904,"cargo":{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2012-vunesp-diretor-de-escola","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEE SP - Diretor de Escola - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:08:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":538409,"hashId":"37df0916b4c6248bc6ee04b20fef66bf","enunciado":"<p align=justify>O interst\u00edcio m\u00ednimo para fins de promo\u00e7\u00e3o fixado pela\r\nLei Complementar n.\u00ba 1.097\/09, que instituiu o sistema\r\nde promo\u00e7\u00e3o para os integrantes do Quadro do Magist\u00e9rio\r\nda Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o, \u00e9 de<\/p>","resposta":1939240,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 (quatro) anos na faixa inicial, 3 (tr\u00eas) anos na segunda faixa e de 2 (dois) anos nas faixas subsequentes.","id":1939238,"corpo":"<p align=justify>4 (quatro) anos na faixa inicial, 3 (tr\u00eas) anos na segunda\r\nfaixa e de 2 (dois) anos nas faixas subsequentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 (tr\u00eas) anos na faixa inicial e 4 (quatro) anos nas faixas subsequentes.","id":1939239,"corpo":"<p align=justify>3 (tr\u00eas) anos na faixa inicial e 4 (quatro) anos nas\r\nfaixas subsequentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 (quatro) anos na faixa inicial e 3 (tr\u00eas) anos nas faixas subsequentes.","id":1939240,"corpo":"<p align=justify>4 (quatro) anos na faixa inicial e 3 (tr\u00eas) anos nas\r\nfaixas subsequentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 (quatro) anos na faixa inicial, 3 (tr\u00eas) anos na segunda faixa e de 1 (um) ano nas faixas subsequentes.","id":1939241,"corpo":"<p align=justify>4 (quatro) anos na faixa inicial, 3 (tr\u00eas) anos na segunda\r\nfaixa e de 1 (um) ano nas faixas subsequentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 (tr\u00eas) anos em todas as faixas.","id":1939242,"corpo":"<p align=justify>3 (tr\u00eas) anos em todas as faixas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":278809,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lei Complementar n. 1.097\/2009 - Institui o sistema de promo\u00e7\u00e3o para os integrantes do Quadro do Magist\u00e9rio da Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Lei Complementar n. 1.097\/2009 - Institui o sistema de promo\u00e7\u00e3o para os integrantes do Quadro do Magist\u00e9rio da Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395535,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":400632,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-complementar-n-1-097-2009-institui-o-sistema-de-promocao-para-os-integrantes-do-quadro-do-magisterio-da-secretaria-da-educacao-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/538409","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Diretor de Escola","id":8479},{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos das Normas Regimentais B\u00e1sicas para as Escolas Estaduais, aprovadas pelo Parecer CEE n.\u00ba 67\/1998, \u00e9 admitido a escola funcionar com um terceiro turno somente quando o(a)","provas":[{"id":14886,"cargo":{"descricao":"Assistente de Diretor de Escola","id":8479},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2012-vunesp-assistente-de-diretor-de-escola","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEE SP - Assistente de Diretor de Escola - 2012"},{"id":14904,"cargo":{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2012-vunesp-diretor-de-escola","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEE SP - Diretor de Escola - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:08:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":538412,"hashId":"469a05b298c33da4d1cec92a1b0031e1","enunciado":"<p align=justify>Nos termos das Normas Regimentais B\u00e1sicas para as\r\nEscolas Estaduais, aprovadas pelo Parecer CEE\r\nn.\u00ba 67\/1998, \u00e9 admitido a escola funcionar com um terceiro\r\nturno somente quando o(a)<\/p>","resposta":1939253,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"demanda escolar assim o exigir.","id":1939253,"corpo":"<p align=justify>demanda escolar assim o exigir.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conselho de Escola assim definir.","id":1939254,"corpo":"<p align=justify>Conselho de Escola assim definir.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"comunidade escolar assim o desejar.","id":1939255,"corpo":"<p align=justify>comunidade escolar assim o desejar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"gestor achar necess\u00e1rio.","id":1939256,"corpo":"<p align=justify>gestor achar necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"governo assim decidir.","id":1939257,"corpo":"<p align=justify>governo assim decidir.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":278809,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SEE SP","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SEE SP","pai":399860,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399861,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-see-sp"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/538412","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Diretor de Escola","id":8479},{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A institui\u00e7\u00e3o do regime de progress\u00e3o continuada no ensino fundamental da rede p\u00fablica estadual, nos termos da Indica\u00e7\u00e3o CEE n.\u00ba 08\/97, foi acompanhada por relat\u00f3rio que destacou com propriedade o relevante papel da avalia\u00e7\u00e3o na verifica\u00e7\u00e3o do rendimento escolar e da necess\u00e1ria revis\u00e3o de seu conceito. Um novo olhar para a avalia\u00e7\u00e3o, em especial a da sala de aula, revela uma concep\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o cont\u00ednua e cumulativa considerada como eixo de sustenta\u00e7\u00e3o para a","provas":[{"id":14886,"cargo":{"descricao":"Assistente de Diretor de Escola","id":8479},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2012-vunesp-assistente-de-diretor-de-escola","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEE SP - Assistente de Diretor de Escola - 2012"},{"id":14904,"cargo":{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2012-vunesp-diretor-de-escola","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEE SP - Diretor de Escola - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:08:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":538413,"hashId":"74cbb41fcf3fae9da1f58cc6a7defd89","enunciado":"<p align=justify>A institui\u00e7\u00e3o do regime de progress\u00e3o continuada no\r\nensino fundamental da rede p\u00fablica estadual, nos termos\r\nda Indica\u00e7\u00e3o CEE n.\u00ba 08\/97, foi acompanhada por relat\u00f3rio\r\nque destacou com propriedade o relevante papel\r\nda avalia\u00e7\u00e3o na verifica\u00e7\u00e3o do rendimento escolar e da\r\nnecess\u00e1ria revis\u00e3o de seu conceito.<\/p>\r\nUm novo olhar para a avalia\u00e7\u00e3o, em especial a da sala\r\nde aula, revela uma concep\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o cont\u00ednua e\r\ncumulativa considerada como eixo de sustenta\u00e7\u00e3o para a<\/p>","resposta":1939260,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Constru\u00e7\u00e3o da sociedade do s\u00e9culo XXI.","id":1939258,"corpo":"<p align=justify>Constru\u00e7\u00e3o da sociedade do s\u00e9culo XXI.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Qualidade dos servi\u00e7os educativos.","id":1939259,"corpo":"<p align=justify>Qualidade dos servi\u00e7os educativos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Efic\u00e1cia da progress\u00e3o continuada.","id":1939260,"corpo":"<p align=justify>Efic\u00e1cia da progress\u00e3o continuada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Clareza de metas da equipe escolar.","id":1939261,"corpo":"<p align=justify>Clareza de metas da equipe escolar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Transpar\u00eancia dos resultados alcan\u00e7ados.","id":1939262,"corpo":"<p align=justify>Transpar\u00eancia dos resultados alcan\u00e7ados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":278809,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SEE SP","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SEE SP","pai":399860,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399861,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-see-sp"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/538413","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Diretor de Escola","id":8479},{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Programa Ler e Escrever implantado nas escolas da rede estadual de ensino envolve projetos e a\u00e7\u00f5es especificadas de acordo com o grupo de alunos a que se destina ao longo dos anos do Ciclo I. O objetivo central do Programa \u00e9","provas":[{"id":14886,"cargo":{"descricao":"Assistente de Diretor de Escola","id":8479},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2012-vunesp-assistente-de-diretor-de-escola","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEE SP - Assistente de Diretor de Escola - 2012"},{"id":14904,"cargo":{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2012-vunesp-diretor-de-escola","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEE SP - Diretor de Escola - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:08:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":538414,"hashId":"5f0b33b9ac16945cd16738006486d4fc","enunciado":"<p align=justify>O Programa Ler e Escrever implantado nas escolas da\r\nrede estadual de ensino envolve projetos e a\u00e7\u00f5es especificadas\r\nde acordo com o grupo de alunos a que se destina\r\nao longo dos anos do Ciclo I.<\/p>\r\nO objetivo central do Programa \u00e9<\/p>","resposta":1939264,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"promover a aprendizagem dos alunos que se encontram nos anos finais do Ciclo I.","id":1939263,"corpo":"<p align=justify>promover a aprendizagem dos alunos que se encontram\r\nnos anos finais do Ciclo I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reverter o quadro de analfabetismo e alfabetiza\u00e7\u00e3o prec\u00e1ria dos alunos do Ciclo I.","id":1939264,"corpo":"<p align=justify>reverter o quadro de analfabetismo e alfabetiza\u00e7\u00e3o\r\nprec\u00e1ria dos alunos do Ciclo I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conhecer, discutir e decidir a respeito dos processos de alfabetiza\u00e7\u00e3o, a partir dos dados divulgados pelo Saresp.","id":1939265,"corpo":"<p align=justify>conhecer, discutir e decidir a respeito dos processos\r\nde alfabetiza\u00e7\u00e3o, a partir dos dados divulgados pelo\r\nSaresp.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"formar o trio gestor, o professor coordenador e o regente para que entendam os rumos do letramento.","id":1939266,"corpo":"<p align=justify>formar o trio gestor, o professor coordenador e o\r\nregente para que entendam os rumos do letramento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"investir em programas que promovam e incentivem a busca pela melhoria da qualidade de ensino.","id":1939267,"corpo":"<p align=justify>investir em programas que promovam e incentivem\r\na busca pela melhoria da qualidade de ensino.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":278809,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SEE SP","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SEE SP","pai":399860,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399861,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-see-sp"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/538414","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Diretor de Escola","id":8479},{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CEB n.\u00ba 2\/01, o atendimento aos alunos com necessidades educacionais especiais, na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, deve ser realizado em","provas":[{"id":14886,"cargo":{"descricao":"Assistente de Diretor de Escola","id":8479},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2012-vunesp-assistente-de-diretor-de-escola","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEE SP - Assistente de Diretor de Escola - 2012"},{"id":14904,"cargo":{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2012-vunesp-diretor-de-escola","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEE SP - Diretor de Escola - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:08:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":538415,"hashId":"720dba15eaec5d0ae6246dcbb8370d8b","enunciado":"<p align=justify>Nos termos da Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CEB n.\u00ba 2\/01, o atendimento\r\naos alunos com necessidades educacionais especiais,\r\nna Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, deve ser realizado em<\/p>","resposta":1939269,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Classes especiais do ensino regular.","id":1939268,"corpo":"<p align=justify>Classes especiais do ensino regular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Classes comuns do ensino regular.","id":1939269,"corpo":"<p align=justify>Classes comuns do ensino regular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Classes especiais at\u00e9 o fim do Ciclo I.","id":1939270,"corpo":"<p align=justify>Classes especiais at\u00e9 o fim do Ciclo I.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Escolas adaptadas \u00e0s necessidades.","id":1939271,"corpo":"<p align=justify>Escolas adaptadas \u00e0s necessidades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Escolas especiais com professores habilitados.","id":1939272,"corpo":"<p align=justify>Escolas especiais com professores habilitados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":278809,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada CNE\/CEB","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada CNE\/CEB","pai":395603,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399879,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cne-ceb"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/538415","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Diretor de Escola","id":8479},{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c[...] Promover a educa\u00e7\u00e3o de cidad\u00e3os atuantes e conscientes no seio da sociedade multicultural e pluri\u00e9tnica do Brasil [...]\u201d \u00e9 meta expressa no seguinte documento legal:","provas":[{"id":14886,"cargo":{"descricao":"Assistente de Diretor de Escola","id":8479},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2012-vunesp-assistente-de-diretor-de-escola","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEE SP - Assistente de Diretor de Escola - 2012"},{"id":14904,"cargo":{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2012-vunesp-diretor-de-escola","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEE SP - Diretor de Escola - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:08:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":538417,"hashId":"c46be091b75c94d57d7d52071356de8d","enunciado":"<p align=justify>\u201c[...] Promover a educa\u00e7\u00e3o de cidad\u00e3os atuantes e conscientes\r\nno seio da sociedade multicultural e pluri\u00e9tnica do\r\nBrasil [...]\u201d \u00e9 meta expressa no seguinte documento legal:<\/p>","resposta":1939282,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos.","id":1939278,"corpo":"<p align=justify>Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o\r\nde Jovens e Adultos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais para o Ensino M\u00e9dio.","id":1939279,"corpo":"<p align=justify>Diretrizes Curriculares Nacionais para o Ensino\r\nM\u00e9dio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional.","id":1939280,"corpo":"<p align=justify>Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o dos Povos Ind\u00edgenas e para o Ensino da Hist\u00f3ria e da sua Cultura.","id":1939281,"corpo":"<p align=justify>Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o\r\ndos Povos Ind\u00edgenas e para o Ensino da Hist\u00f3ria e\r\nda sua Cultura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es \u00c9tnico-Raciais e para o Ensino da Hist\u00f3ria e Cultura Afro-Brasileira e Africana.","id":1939282,"corpo":"<p align=justify>Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o\r\ndas rela\u00e7\u00f5es \u00c9tnico-Raciais e para o Ensino da Hist\u00f3ria\r\ne Cultura Afro-Brasileira e Africana.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":278809,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","pai":395474,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395204,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mec"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/538417","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}