{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164926,"perPage":"100","pages":21650,"page":15560,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A nefrolit\u00edase, ou lit\u00edase renal, \u00e9 a forma\u00e7\u00e3o de c\u00e1lculos no trato urin\u00e1rio, resultantes da supersatura\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria, nuclea\u00e7\u00e3o de cristais, agrega\u00e7\u00e3o, reten\u00e7\u00e3o e crescimento de cristais. Entre os v\u00e1rios nutrientes implicados, destacam-se o c\u00e1lcio, oxalato, s\u00f3dio, pot\u00e1ssio, vitamina C, prote\u00ednas e purinas. Assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":12947,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-triunfo-pe-2012-metta-cec-nutricionista","tipo":1,"nome":"METTA C&C - Prefeitura de Triunfo - Nutricionista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":484936,"hashId":"42d6afe4c9301e36e587bfa73fc631d3","enunciado":"<p align=justify>A nefrolit\u00edase, ou lit\u00edase renal, \u00e9 a forma\u00e7\u00e3o de\r\nc\u00e1lculos no trato urin\u00e1rio, resultantes da supersatura\u00e7\u00e3o\r\nurin\u00e1ria, nuclea\u00e7\u00e3o de cristais, agrega\u00e7\u00e3o, reten\u00e7\u00e3o\r\ne crescimento de cristais. Entre os v\u00e1rios nutrientes\r\nimplicados, destacam-se o c\u00e1lcio, oxalato, s\u00f3dio,\r\npot\u00e1ssio, vitamina C, prote\u00ednas e purinas. Assinale a\r\nalternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":1747806,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O oxalato diet\u00e9tico est\u00e1 presente em grande quantidade em alimentos de origem vegetal;","id":1747805,"corpo":"<p align=justify>O oxalato diet\u00e9tico est\u00e1 presente em grande quantidade\r\nem alimentos de origem vegetal;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O tomate \u00e9 um alimento que cont\u00e9m grande quantidade de oxalato;","id":1747806,"corpo":"<p align=justify>O tomate \u00e9 um alimento que cont\u00e9m grande quantidade\r\nde oxalato;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se recomenda a restri\u00e7\u00e3o de c\u00e1lcio na dieta, visto que tal restri\u00e7\u00e3o pode resultar em perda de massa \u00f3ssea;","id":1747807,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o se recomenda a restri\u00e7\u00e3o de c\u00e1lcio na dieta,\r\nvisto que tal restri\u00e7\u00e3o pode resultar em perda de\r\nmassa \u00f3ssea;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O s\u00f3dio tem o potencial de elevar o c\u00e1lcio urin\u00e1rio;","id":1747808,"corpo":"<p align=justify>O s\u00f3dio tem o potencial de elevar o c\u00e1lcio urin\u00e1rio;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pacientes litisi\u00e1ticos com hiperuricos\u00faria devem evitar ingerir alimentos ricos em purinas.","id":1747809,"corpo":"<p align=justify>Pacientes litisi\u00e1ticos com hiperuricos\u00faria devem\r\nevitar ingerir alimentos ricos em purinas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267642,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"}],"slug":"nutricao\/484936","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O nervo facial emerge do cr\u00e2nio atrav\u00e9s do forame:","provas":[{"id":12948,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-triunfo-pe-2012-metta-cec-odontologo","tipo":1,"nome":"METTA C&C - Prefeitura de Triunfo - Odont\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":484945,"hashId":"6ac02b0cf0d2c23fd934fc9bed3e3caf","enunciado":"<p align=justify>O nervo facial emerge do cr\u00e2nio atrav\u00e9s do forame:<\/p>","resposta":1747852,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estilopetroso;","id":1747850,"corpo":"<p align=justify>Estilopetroso;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Temporopetroso;","id":1747851,"corpo":"<p align=justify>Temporopetroso;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estilomast\u00f3ideo;","id":1747852,"corpo":"<p align=justify>Estilomast\u00f3ideo;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Temporomast\u00f3ide;","id":1747853,"corpo":"<p align=justify>Temporomast\u00f3ide;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N.D.A.","id":1747854,"corpo":"<p align=justify>N.D.A.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267643,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anatomia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","oab":false,"nome":"Anatomia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399430,"slug":"odontologia-anatomia-de-cabeca-e-pescoco"}],"slug":"odontologia\/484945","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os anest\u00e9sicos t\u00f3picos mais comumente utilizados em odontologia s\u00e3o:","provas":[{"id":12948,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-triunfo-pe-2012-metta-cec-odontologo","tipo":1,"nome":"METTA C&C - Prefeitura de Triunfo - Odont\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":484950,"hashId":"bb998cc67c78f6416d2a00dd40cee079","enunciado":"<p align=justify>Os anest\u00e9sicos t\u00f3picos mais comumente utilizados\r\nem odontologia s\u00e3o:<\/p>","resposta":1747877,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lidoca\u00edna e proca\u00edna;","id":1747875,"corpo":"<p align=justify>Lidoca\u00edna e proca\u00edna;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Proca\u00edna e priloca\u00edna;","id":1747876,"corpo":"<p align=justify>Proca\u00edna e priloca\u00edna;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Benzoca\u00edna e lidoca\u00edna;","id":1747877,"corpo":"<p align=justify>Benzoca\u00edna e lidoca\u00edna;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Priloca\u00edna e benzoca\u00edna;","id":1747878,"corpo":"<p align=justify>Priloca\u00edna e benzoca\u00edna;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N.D.A.","id":1747879,"corpo":"<p align=justify>N.D.A.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267643,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399321,"slug":"odontologia-anestesiologia"}],"slug":"odontologia\/484950","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista da CMB - Economia e Finan\u00e7as","id":7472}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As chuvas na regi\u00e3o serrana do Rio de Janeiro, no ver\u00e3o de 2011, al\u00e9m dos graves transtornos sociais que causaram, destru\u00edram muitos hectares de plantio de hortifrutigranjeiros. Esses produtos possuem demanda negativamente inclinada e inel\u00e1stica (os produtores operam no trecho inel\u00e1stico da curva de demanda). Os agricultores cujas planta\u00e7\u00f5es foram destru\u00eddas pela chuva sofreram perdas consider\u00e1veis, mas os que n\u00e3o foram atingidos obtiveram ganhos significativos. A esse respeito, analise as afirmativas a seguir. I \u2013 Em um contexto de demanda inel\u00e1stica, a redu\u00e7\u00e3o da oferta devido \u00e0s chuvas e o consequente aumento dos pre\u00e7os elevam a receita do setor como um todo. II \u2013 Apesar de a demanda ser inel\u00e1stica, o setor ir\u00e1 perder receita, pois, com a redu\u00e7\u00e3o da oferta, mesmo que o pre\u00e7o aumente, n\u00e3o ir\u00e1 compensar essa perda. III \u2013 Independente da demanda, a redu\u00e7\u00e3o da oferta provocada pelas enchentes elevar\u00e1 o pre\u00e7o, compensando a perda de receita do setor com essa redu\u00e7\u00e3o. \u00c9 correto APENAS o que se afirma em","provas":[{"id":12949,"cargo":{"descricao":"Analista da CMB - Economia e Finan\u00e7as","id":7472},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-analista-da-cmb-economia-e-financas","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Analista da CMB - Economia e Finan\u00e7as - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:32","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":484962,"hashId":"f1640e36b0add0899f914e2499ab4090","enunciado":"<P align=justify>As chuvas na regi\u00e3o serrana do Rio de Janeiro, no ver\u00e3o de 2011, al\u00e9m dos graves transtornos sociais que causaram, destru\u00edram muitos hectares de plantio de hortifrutigranjeiros. Esses produtos possuem demanda negativamente inclinada e inel\u00e1stica (os produtores operam no trecho inel\u00e1stico da curva de demanda). Os agricultores cujas planta\u00e7\u00f5es foram destru\u00eddas pela chuva sofreram perdas consider\u00e1veis, mas os que n\u00e3o foram atingidos obtiveram ganhos significativos. A esse respeito, analise as afirmativas a seguir. <\/P>\r\n<P align=justify>I \u2013 Em um contexto de demanda inel\u00e1stica, a redu\u00e7\u00e3o da oferta devido \u00e0s chuvas e o consequente aumento dos pre\u00e7os elevam a receita do setor como um todo. <\/P>\r\n<P align=justify>II \u2013 Apesar de a demanda ser inel\u00e1stica, o setor ir\u00e1 perder receita, pois, com a redu\u00e7\u00e3o da oferta, mesmo que o pre\u00e7o aumente, n\u00e3o ir\u00e1 compensar essa perda. <\/P>\r\n<P align=justify>III \u2013 Independente da demanda, a redu\u00e7\u00e3o da oferta provocada pelas enchentes elevar\u00e1 o pre\u00e7o, compensando a perda de receita do setor com essa redu\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>\u00c9 correto APENAS o que se afirma em<\/P>","resposta":1747935,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I","id":1747935,"corpo":"<p align=justify>I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II","id":1747936,"corpo":"<p align=justify>II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III","id":1747937,"corpo":"<p align=justify>III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II","id":1747938,"corpo":"<p align=justify>I e II<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III","id":1747939,"corpo":"<p align=justify>II e III<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267645,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Elasticidades","oab":false,"nome":"Elasticidades","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403951,"slug":"economia-e-financas-elasticidades"}],"slug":"economia-e-financas\/484962","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Bock, Furtado e Teixeira (2008, p. 20), \u201capesar de reconhecermos a exist\u00eancia de uma psicologia do senso comum e, de certo modo, estarmos preocupados em defini-la\u201d, \u00e9 com a Psicologia Cient\u00ed- fica que aqui devemos refletir. \u201cA ci\u00eancia comp\u00f5e-se de um conjunto de conhecimentos sobre fatos ou aspectos da realidade (que chamamos objeto de estudo), expresso por meio de uma linguagem precisa e rigorosa. Esses conhecimentos devem ser obtidos de maneira programada, sistem\u00e1tica e controlada, para que se permita a verifica\u00e7\u00e3o de sua validade.\u201d Diante do texto, responda as quest\u00f5es 21 e 22 a seguir. 21) Sobre o objeto de estudo da Psicologia \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":12950,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-triunfo-pe-2012-metta-cec-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"METTA C&C - Prefeitura de Triunfo - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":484963,"hashId":"21662869fb376700860fd3dab077e0b2","enunciado":"<P align=justify>Segundo Bock, Furtado e Teixeira (2008, p. 20), \u201capesar de reconhecermos a exist\u00eancia de uma psicologia do senso comum e, de certo modo, estarmos preocupados em defini-la\u201d, \u00e9 com a Psicologia Cient\u00ed- fica que aqui devemos refletir. \u201cA ci\u00eancia comp\u00f5e-se de um conjunto de conhecimentos sobre fatos ou aspectos da realidade (que chamamos objeto de estudo), expresso por meio de uma linguagem precisa e rigorosa. Esses conhecimentos devem ser obtidos de maneira programada, sistem\u00e1tica e controlada, para que se permita a verifica\u00e7\u00e3o de sua validade.\u201d Diante do texto, responda as quest\u00f5es 21 e 22 a seguir. 21) <\/P>\r\n<P align=justify>Sobre o objeto de estudo da Psicologia \u00e9 CORRETO afirmar:<\/P>","resposta":1747944,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Psicologia, assim como a Antropologia, a Economia, a Sociologia e todas as ci\u00eancias humanas, estuda o ser humano","id":1747940,"corpo":"<p align=justify>A Psicologia, assim como a Antropologia, a Economia, a Sociologia e todas as ci\u00eancias humanas, estuda o ser humano<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A diversidade de objetos da Psicologia dificulta uma clara defini\u00e7\u00e3o de objeto da Psicologia","id":1747941,"corpo":"<p align=justify>A diversidade de objetos da Psicologia dificulta \r\numa clara defini\u00e7\u00e3o de objeto da Psicologia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um dos motivos que dificulta uma clara defini\u00e7\u00e3o de objetos da Psicologia \u00e9 o fato do cientista \u2013 o pesquisador \u2013 poder se confundir com o objeto a ser pesquisado","id":1747942,"corpo":"<p align=justify>Um dos motivos que dificulta uma clara defini\u00e7\u00e3o \r\nde objetos da Psicologia \u00e9 o fato do cientista \u2013 o pesquisador \u2013 poder se confundir com o objeto a ser pesquisado<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O objeto da Psicologia, considerando suas caracter\u00edsticas, deve ser aquele que re\u00fana as condi\u00e7\u00f5es de aglutinar uma ampla variedade de fen\u00f4menos psicol\u00f3- gicos: como a subjetividade","id":1747943,"corpo":"<p align=justify>O objeto da Psicologia, considerando suas caracter\u00edsticas, deve ser aquele que re\u00fana as condi\u00e7\u00f5es de \r\naglutinar uma ampla variedade de fen\u00f4menos psicol\u00f3-\r\ngicos: como a subjetividade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Todas as alternativas est\u00e3o corretas","id":1747944,"corpo":"<p align=justify> Todas as alternativas est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267646,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Interfaces da Psicologia","oab":false,"nome":"Interfaces da Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398644,"slug":"psicologia-interfaces-da-psicologia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Psicologia","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417545,"slug":"psicologia-historia-da-psicologia"}],"slug":"psicologia\/484963","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA grave crise que o setor de sa\u00fade no Brasil vem enfrentando nos \u00faltimos anos se expressa como uma crise de governabilidade do sistema e das organiza- \u00e7\u00f5es de sa\u00fade, de resolutividade e efici\u00eancia. Esta crise tem impulsionado experi\u00eancias inovadoras no que se refere tanto ao desenho de novos sistemas de gest\u00e3o, como ao desenvolvimento de ferramentas gerenciais.\u201d (AZEVEDO; BRAGA NETO; S\u00c1, 2002, p. 236). Dessas transforma\u00e7\u00f5es surge a necessidade de revis\u00e3o da concep\u00e7\u00e3o de organiza\u00e7\u00e3o, da no\u00e7\u00e3o de sujeito e do entendimento dos processos intersubjetivos em seu interior, donde entende-se a abordagem psicossociol\u00f3gica uma contribui\u00e7\u00e3o importante neste sentido. Pergunta-se, dentre as contribui\u00e7\u00f5es da abordagem psicossociol\u00f3gica para a an\u00e1lise e interven\u00e7\u00e3o na problem\u00e1tica da rela\u00e7\u00e3o entre indiv\u00edduos e organiza\u00e7\u00f5es, encontramos","provas":[{"id":12950,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-triunfo-pe-2012-metta-cec-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"METTA C&C - Prefeitura de Triunfo - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":484966,"hashId":"0cccffc6e6c015396e3b88e0b1cdff94","enunciado":"<p align=justify>\u201cA grave crise que o setor de sa\u00fade no Brasil vem \r\nenfrentando nos \u00faltimos anos se expressa como uma \r\ncrise de governabilidade do sistema e das organiza-\r\n\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, de resolutividade e efici\u00eancia. Esta \r\ncrise tem impulsionado experi\u00eancias inovadoras no \r\nque se refere tanto ao desenho de novos sistemas de \r\ngest\u00e3o, como ao desenvolvimento de ferramentas \r\ngerenciais.\u201d (AZEVEDO; BRAGA NETO; S\u00c1, 2002, p. \r\n236). Dessas transforma\u00e7\u00f5es surge a necessidade de \r\nrevis\u00e3o da concep\u00e7\u00e3o de organiza\u00e7\u00e3o, da no\u00e7\u00e3o de \r\nsujeito e do entendimento dos processos intersubjetivos em seu interior, donde entende-se a abordagem \r\npsicossociol\u00f3gica uma contribui\u00e7\u00e3o importante neste \r\nsentido. Pergunta-se, dentre as contribui\u00e7\u00f5es da abordagem psicossociol\u00f3gica para a an\u00e1lise e interven\u00e7\u00e3o na problem\u00e1tica da rela\u00e7\u00e3o entre indiv\u00edduos e \r\norganiza\u00e7\u00f5es, encontramos<\/p>","resposta":1747956,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O fato de que para a abordagem psicossociol\u00f3gica o reconhecimento da incerteza quanto aos resultados da interven\u00e7\u00e3o \u00e9 dispens\u00e1vel, uma vez que o foco \u00e9 a an\u00e1lise da situa\u00e7\u00e3o desde a demanda inicial;","id":1747955,"corpo":"<p align=justify>O fato de que para a abordagem psicossociol\u00f3gica \r\no reconhecimento da incerteza quanto aos resultados \r\nda interven\u00e7\u00e3o \u00e9 dispens\u00e1vel, uma vez que o foco \u00e9 a \r\nan\u00e1lise da situa\u00e7\u00e3o desde a demanda inicial;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O fato de que a interven\u00e7\u00e3o come\u00e7a pela pr\u00f3pria an\u00e1lise do pedido de interven\u00e7\u00e3o e da(s) demanda(s) que o sustenta(m), sendo fundamental a compreens\u00e3o do cliente como o conjunto dos indiv\u00edduos e grupos integrantes da organiza\u00e7\u00e3o, apontando os riscos de se ligar exclusivamente a um determinado grupo;","id":1747956,"corpo":"<p align=justify>O fato de que a interven\u00e7\u00e3o come\u00e7a pela pr\u00f3pria \r\nan\u00e1lise do pedido de interven\u00e7\u00e3o e da(s) demanda(s) \r\nque o sustenta(m), sendo fundamental a compreens\u00e3o do cliente como o conjunto dos indiv\u00edduos e grupos integrantes da organiza\u00e7\u00e3o, apontando os riscos \r\nde se ligar exclusivamente a um determinado grupo;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O fato de que a simplicidade dessa abordagem promove pr\u00e1ticas complexas, restritas a uma dimens\u00e3o pouco reflexiva;","id":1747957,"corpo":"<p align=justify>O fato de que a simplicidade dessa abordagem \r\npromove pr\u00e1ticas complexas, restritas a uma dimens\u00e3o pouco reflexiva;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O fato de que essa abordagem n\u00e3o favorece a reflex\u00e3o na busca de sentidos para as intera\u00e7\u00f5es humanas, pautando na solu\u00e7\u00e3o objetiva das quest\u00f5es surgidas na organiza\u00e7\u00e3o;","id":1747958,"corpo":"<p align=justify>O fato de que essa abordagem n\u00e3o favorece a \r\nreflex\u00e3o na busca de sentidos para as intera\u00e7\u00f5es humanas, pautando na solu\u00e7\u00e3o objetiva das quest\u00f5es \r\nsurgidas na organiza\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" N.D.A.","id":1747959,"corpo":"<p align=justify> N.D.A.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267646,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/484966","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista da CMB - Economia e Finan\u00e7as","id":7472}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma grande quebra da safra agr\u00edcola tende a provocar um choque de oferta. No curto prazo, quais seriam os comportamentos da curva de oferta agregada e da infla\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":12949,"cargo":{"descricao":"Analista da CMB - Economia e Finan\u00e7as","id":7472},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-analista-da-cmb-economia-e-financas","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Analista da CMB - Economia e Finan\u00e7as - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:33","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":484972,"hashId":"bdc3122287595c0000c2517e9bf339b4","enunciado":"<P align=justify>Uma grande quebra da safra agr\u00edcola tende a provocar um choque de oferta. <\/P>\r\n<P align=justify>No curto prazo, quais seriam os comportamentos da curva de oferta agregada e da infla\u00e7\u00e3o?<\/P>","resposta":1747988,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A curva da oferta agregada deslocar-se-ia para a direita, aumentando o n\u00edvel geral de pre\u00e7os.","id":1747985,"corpo":"<p align=justify>A curva da oferta agregada deslocar-se-ia para a direita,\r\naumentando o n\u00edvel geral de pre\u00e7os.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A curva da oferta agregada deslocar-se-ia para a direita, diminuindo o n\u00edvel geral de pre\u00e7os.","id":1747986,"corpo":"<p align=justify>A curva da oferta agregada deslocar-se-ia para a direita,\r\ndiminuindo o n\u00edvel geral de pre\u00e7os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A curva da oferta agregada deslocar-se-ia para a esquerda, diminuindo o n\u00edvel geral de pre\u00e7os.","id":1747987,"corpo":"<p align=justify>A curva da oferta agregada deslocar-se-ia para a esquerda,\r\ndiminuindo o n\u00edvel geral de pre\u00e7os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A curva da oferta agregada deslocar-se-ia para a esquerda, aumentando o n\u00edvel geral de pre\u00e7os.","id":1747988,"corpo":"<p align=justify>A curva da oferta agregada deslocar-se-ia para a esquerda,\r\naumentando o n\u00edvel geral de pre\u00e7os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A curva da oferta agregada deslocar-se-ia para a esquerda, n\u00e3o alterando o n\u00edvel geral de pre\u00e7os.","id":1747989,"corpo":"<p align=justify>A curva da oferta agregada deslocar-se-ia para a esquerda,\r\nn\u00e3o alterando o n\u00edvel geral de pre\u00e7os.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267645,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Macroeconomia","oab":false,"nome":"Macroeconomia","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403919,"slug":"economia-e-financas-macroeconomia"},{"nome_clean":"Curva de Oferta Agregada (OA)","oab":false,"nome":"Curva de Oferta Agregada (OA)","pai":413025,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413108,"slug":"economia-e-financas-curva-de-oferta-agregada-oa"}],"slug":"economia-e-financas\/484972","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista da CMB - Economia e Finan\u00e7as","id":7472}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":12949,"cargo":{"descricao":"Analista da CMB - Economia e Finan\u00e7as","id":7472},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-analista-da-cmb-economia-e-financas","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Analista da CMB - Economia e Finan\u00e7as - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:22:34","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":484975,"hashId":"3f4f6b83cc27929e7276a1e342e4e08d","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12949\/03.gif><\/p>","resposta":1748000,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,8%","id":1748000,"corpo":"<p align=justify>1,8%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2,2%","id":1748001,"corpo":"<p align=justify>2,2%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3,6%","id":1748002,"corpo":"<p align=justify>3,6%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"9%","id":1748003,"corpo":"<p align=justify>9%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"9,3%","id":1748004,"corpo":"<p align=justify>9,3%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267645,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Juros Compostos","oab":false,"nome":"Juros Compostos","pai":408946,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403802,"slug":"matematica-financeira-juros-compostos"}],"slug":"matematica-financeira\/484975","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a neurose, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo: I. Afec\u00e7\u00e3o psicog\u00eanica em que os sintomas s\u00e3o a express\u00e3o simb\u00f3lica de um conflito ps\u00edquico que tem ra\u00edzes na hist\u00f3ria infantil do sujeito e constitui compromissos entre o desejo e a defesa. II. Pode-se dizer que a fisionomia cl\u00ednica das neuroses \u00e9 caracterizada: por sintomas neur\u00f3ticos (que relaciona-se a impossibilidade do ego encontrar na identifica\u00e7\u00e3o do seu pr\u00f3prio personagem boas rela\u00e7\u00f5es com os outros e um equil\u00edbrio interior satisfat\u00f3rio) e por car\u00e1ter neur\u00f3tico do ego (que relaciona-se as perturba\u00e7\u00f5es dos comportamentos, sentimentos ou ideias que manifestam uma defesa contra a ang\u00fastia). III. A nosografia distingue neuroses, psicoses, pervers\u00f5es e afec\u00e7\u00f5es psicossom\u00e1ticas, enquanto o estatuto nosogr\u00e1fico daquilo a que se chama neuroses atuais, neuroses traum\u00e1ticas ou neuroses de car\u00e1ter continua a ser discutido. S\u00e3o CORRETAS:","provas":[{"id":12950,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-triunfo-pe-2012-metta-cec-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"METTA C&C - Prefeitura de Triunfo - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":484982,"hashId":"bbae907b8b60361c6dab7eccb2945363","enunciado":"<P align=justify>Sobre a neurose, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Afec\u00e7\u00e3o psicog\u00eanica em que os sintomas s\u00e3o a express\u00e3o simb\u00f3lica de um conflito ps\u00edquico que tem ra\u00edzes na hist\u00f3ria infantil do sujeito e constitui compromissos entre o desejo e a defesa. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Pode-se dizer que a fisionomia cl\u00ednica das neuroses \u00e9 caracterizada: por sintomas neur\u00f3ticos (que relaciona-se a impossibilidade do ego encontrar na identifica\u00e7\u00e3o do seu pr\u00f3prio personagem boas rela\u00e7\u00f5es com os outros e um equil\u00edbrio interior satisfat\u00f3rio) e por car\u00e1ter neur\u00f3tico do ego (que relaciona-se as perturba\u00e7\u00f5es dos comportamentos, sentimentos ou ideias que manifestam uma defesa contra a ang\u00fastia). <\/P>\r\n<P align=justify>III. A nosografia distingue neuroses, psicoses, pervers\u00f5es e afec\u00e7\u00f5es psicossom\u00e1ticas, enquanto o estatuto nosogr\u00e1fico daquilo a que se chama neuroses atuais, neuroses traum\u00e1ticas ou neuroses de car\u00e1ter continua a ser discutido. <\/P>\r\n<P align=justify>S\u00e3o CORRETAS:<\/P>","resposta":1748043,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III;","id":1748040,"corpo":"<p align=justify>I, II e III;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II;","id":1748041,"corpo":"<p align=justify>I e II;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III;","id":1748042,"corpo":"<p align=justify>II e III;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III;","id":1748043,"corpo":"<p align=justify>I e III;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N.D.A.","id":1748044,"corpo":"<p align=justify>N.D.A.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u201cPode-se come\u00e7ar dizendo que as estruturas caracteriol\u00f3gicas, os sintomas, as inibi\u00e7\u00f5es e os estere\u00f3tipos que configuram as diversas s\u00edndromes psicopatol\u00f3gicas resultam de um jogo dial\u00e9tico entre as rela\u00e7\u00f5es objetais, as ansiedades e, para contra-arrest\u00e1-las, os tipos de mecanismos que s\u00e3o utilizados pelo ego. Pode-se dizer, psicanaliticamente falando, que fazer um diagn\u00f3stico cl\u00ednico implica fazer uma an\u00e1lise sint\u00e1tica de como se articulam entre si as diferentes partes e n\u00edveis das v\u00e1rias subestruturas ps\u00edquicas (...).\u201d (ZIMERMAN, 1999, p. 197). A partir disso, responda as quest\u00f5es 31, 32 e 33.","id":267647,"enunciado":"<p align=justify>\u201cPode-se come\u00e7ar dizendo que as estruturas caracteriol\u00f3gicas,\r\nos sintomas, as inibi\u00e7\u00f5es e os estere\u00f3tipos\r\nque configuram as diversas s\u00edndromes psicopatol\u00f3gicas\r\nresultam de um jogo dial\u00e9tico entre as rela\u00e7\u00f5es\r\nobjetais, as ansiedades e, para contra-arrest\u00e1-las, os\r\ntipos de mecanismos que s\u00e3o utilizados pelo ego.\r\nPode-se dizer, psicanaliticamente falando, que fazer\r\num diagn\u00f3stico cl\u00ednico implica fazer uma an\u00e1lise sint\u00e1tica\r\nde como se articulam entre si as diferentes partes\r\ne n\u00edveis das v\u00e1rias subestruturas ps\u00edquicas\r\n(...).\u201d (ZIMERMAN, 1999, p. 197). A partir disso, responda\r\nas quest\u00f5es 31, 32 e 33.<\/p>","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"}],"slug":"psicologia\/484982","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista da CMB - Economia e Finan\u00e7as","id":7472}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o entidades supervisoras do Sistema Financeiro Nacional:","provas":[{"id":12949,"cargo":{"descricao":"Analista da CMB - Economia e Finan\u00e7as","id":7472},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-analista-da-cmb-economia-e-financas","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Analista da CMB - Economia e Finan\u00e7as - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:36","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":484990,"hashId":"1e0b35faf0934a42d1c4d533eb192e73","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o entidades supervisoras do Sistema Financeiro\r\nNacional:<\/p>","resposta":1748071,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conselho Monet\u00e1rio Nacional e Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","id":1748070,"corpo":"<p align=justify>Conselho Monet\u00e1rio Nacional e Comiss\u00e3o de Valores\r\nMobili\u00e1rios<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Banco Central do Brasil e Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","id":1748071,"corpo":"<p align=justify>Banco Central do Brasil e Comiss\u00e3o de Valores\r\nMobili\u00e1rios<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Banco Central do Brasil e Conselho Nacional de Seguros Privados","id":1748072,"corpo":"<p align=justify>Banco Central do Brasil e Conselho Nacional de\r\nSeguros Privados<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar e Conselho Monet\u00e1rio Nacional","id":1748073,"corpo":"<p align=justify>Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar\r\ne Conselho Monet\u00e1rio Nacional<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Conselho Nacional de Seguros Privados e Conselho Monet\u00e1rio Nacional","id":1748074,"corpo":"<p align=justify>Conselho Nacional de Seguros Privados e Conselho\r\nMonet\u00e1rio Nacional<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267645,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Banco Central do Brasil","oab":false,"nome":"Banco Central do Brasil","pai":426812,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":426813,"slug":"economia-e-financas-banco-central-do-brasil"}],"slug":"economia-e-financas\/484990","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a teoria do desenvolvimento humano de Piaget, analise a proposi\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":12950,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-triunfo-pe-2012-metta-cec-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"METTA C&C - Prefeitura de Triunfo - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":484997,"hashId":"48ebbda3db7c0ed1aed6fccd62763acd","enunciado":"<p align=justify>Sobre a teoria do desenvolvimento humano de\r\nPiaget, analise a proposi\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a alternativa\r\nCORRETA:<\/p>","resposta":1748114,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Segundo Piaget, cada per\u00edodo do desenvolvimento \u00e9 caracterizado por aquilo que o indiv\u00edduo consegue fazer de melhor nessas faixas et\u00e1rias;","id":1748110,"corpo":"<p align=justify>Segundo Piaget, cada per\u00edodo do desenvolvimento\r\n\u00e9 caracterizado por aquilo que o indiv\u00edduo consegue\r\nfazer de melhor nessas faixas et\u00e1rias;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Segundo Piaget, todos passam por todas as fases ou per\u00edodos do desenvolvimento e na sequ\u00eancia sugeridas por ele;","id":1748111,"corpo":"<p align=justify>Segundo Piaget, todos passam por todas as fases\r\nou per\u00edodos do desenvolvimento e na sequ\u00eancia sugeridas\r\npor ele;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Segundo Piaget, a divis\u00e3o das fases de desenvolvimento em faixas et\u00e1rias \u00e9 uma refer\u00eancia e n\u00e3o uma norma r\u00edgida;","id":1748112,"corpo":"<p align=justify>Segundo Piaget, a divis\u00e3o das fases de desenvolvimento\r\nem faixas et\u00e1rias \u00e9 uma refer\u00eancia e n\u00e3o\r\numa norma r\u00edgida;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Segundo Piaget, o in\u00edcio e o t\u00e9rmino de cada fase de desenvolvimento dependem das caracter\u00edsticas biol\u00f3gicas do indiv\u00edduo e de fatores educacionais, sociais;","id":1748113,"corpo":"<p align=justify>Segundo Piaget, o in\u00edcio e o t\u00e9rmino de cada fase\r\nde desenvolvimento dependem das caracter\u00edsticas\r\nbiol\u00f3gicas do indiv\u00edduo e de fatores educacionais,\r\nsociais;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas.","id":1748114,"corpo":"<p align=justify>Todas as alternativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267648,"enunciado":"","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398592,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"}],"slug":"psicologia\/484997","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":7473}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":12951,"cargo":{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":7473},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-analista-da-cmb-area-engenharia-de-producao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Analista da CMB - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:39","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":485005,"hashId":"f29545d5d174ce85a77439131f10769a","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12951\/08.gif><\/p>","resposta":1748153,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a cobertura de estoque foi de 30 dias no per\u00edodo de abril a junho.","id":1748150,"corpo":"<p align=justify>a cobertura de estoque foi de 30 dias no per\u00edodo de\r\nabril a junho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o giro de estoque foi 5 vezes no per\u00edodo de abril a junho.","id":1748151,"corpo":"<p align=justify>o giro de estoque foi 5 vezes no per\u00edodo de abril a junho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o n\u00edvel de servi\u00e7o foi de, aproximadamente, 98% no per\u00edodo de abril a junho.","id":1748152,"corpo":"<p align=justify>o n\u00edvel de servi\u00e7o foi de, aproximadamente, 98% no\r\nper\u00edodo de abril a junho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o engenheiro de produ\u00e7\u00e3o da empresa BMY, se quiser baixar o n\u00edvel de estoque, dever\u00e1 levar em considera\u00e7\u00e3o que um baixo n\u00edvel de estoque aumenta o risco de reduzir o n\u00edvel de servi\u00e7o.","id":1748153,"corpo":"<p align=justify>o engenheiro de produ\u00e7\u00e3o da empresa BMY, se quiser\r\nbaixar o n\u00edvel de estoque, dever\u00e1 levar em considera\u00e7\u00e3o\r\nque um baixo n\u00edvel de estoque aumenta o risco de\r\nreduzir o n\u00edvel de servi\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o engenheiro de produ\u00e7\u00e3o da empresa BMY poderia, considerando-se o mesmo n\u00edvel de consumo, tentar diminuir o giro de estoque, pois uma menor taxa de giro de estoque est\u00e1 associada a uma maior efici\u00eancia e liquidez, bem como a um menor risco de obsolesc\u00eancia do estoque e necessidade de capital de giro.","id":1748154,"corpo":"<p align=justify>o engenheiro de produ\u00e7\u00e3o da empresa BMY poderia,\r\nconsiderando-se o mesmo n\u00edvel de consumo, tentar\r\ndiminuir o giro de estoque, pois uma menor taxa de\r\ngiro de estoque est\u00e1 associada a uma maior efici\u00eancia\r\ne liquidez, bem como a um menor risco de obsolesc\u00eancia\r\ndo estoque e necessidade de capital de giro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267649,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":396164,"materia":true,"id":396164,"slug":"engenharia-de-producao"},{"nome_clean":"Planejamento e Controle da Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento e Controle da Produ\u00e7\u00e3o","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402651,"slug":"engenharia-de-producao-planejamento-e-controle-da-producao"}],"slug":"engenharia-de-producao\/485005","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":7473}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa comprou um equipamento que dever\u00e1 ser pago em duas parcelas. A primeira parcela dever\u00e1 ser paga ao final do terceiro m\u00eas, e a segunda, ao final do sexto m\u00eas. Como est\u00e1 sendo cobrada uma taxa de juros simples de 4% a.m., os valores das parcelas ser\u00e3o, respectivamente, de R$ 3.920,00 e R$ 4.340,00. Se a empresa tivesse optado por pagar o equipamento em uma \u00fanica parcela ao final do segundo m\u00eas, considerando- se uma taxa de juros compostos de 3% a.m., a empresa deveria pagar","provas":[{"id":12951,"cargo":{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":7473},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-analista-da-cmb-area-engenharia-de-producao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Analista da CMB - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:39","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":485009,"hashId":"570ca0e208144144c0ee3d75cd27585e","enunciado":"<p align=justify>Uma empresa comprou um equipamento que dever\u00e1 ser\r\npago em duas parcelas. A primeira parcela dever\u00e1 ser\r\npaga ao final do terceiro m\u00eas, e a segunda, ao final do\r\nsexto m\u00eas. Como est\u00e1 sendo cobrada uma taxa de juros\r\nsimples de 4% a.m., os valores das parcelas ser\u00e3o, respectivamente,\r\nde R$ 3.920,00 e R$ 4.340,00.\r\nSe a empresa tivesse optado por pagar o equipamento\r\nem uma \u00fanica parcela ao final do segundo m\u00eas, considerando-\r\nse uma taxa de juros compostos de 3% a.m., a\r\nempresa deveria pagar<\/p>","resposta":1748174,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 7.271,52","id":1748170,"corpo":"<p align=justify>R$ 7.271,52<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 7.395,20","id":1748171,"corpo":"<p align=justify>R$ 7.395,20<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 7.404,88","id":1748172,"corpo":"<p align=justify>R$ 7.404,88<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 7.413,70","id":1748173,"corpo":"<p align=justify>R$ 7.413,70<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 7.426,30","id":1748174,"corpo":"<p align=justify>R$ 7.426,30<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267649,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":396164,"materia":true,"id":396164,"slug":"engenharia-de-producao"},{"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402652,"slug":"engenharia-de-producao-planejamento-estrategico"}],"slug":"engenharia-de-producao\/485009","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":7473}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma ind\u00fastria manufatureira utiliza a filosofia de controle Just in Time no planejamento e no controle da produ\u00e7\u00e3o. Nesse sentido, essa filosofia consiste em:","provas":[{"id":12951,"cargo":{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":7473},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-analista-da-cmb-area-engenharia-de-producao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Analista da CMB - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:22:39","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":485011,"hashId":"ed434a81e53cc099b6c956e600c1f1b4","enunciado":"<p align=justify>Uma ind\u00fastria manufatureira utiliza a filosofia de controle\r\nJust in Time no planejamento e no controle da produ\u00e7\u00e3o.\r\nNesse sentido, essa filosofia consiste em:<\/p>","resposta":1748183,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A produ\u00e7\u00e3o de um produto \u00e9 feita em grandes quantidades antes de se produzir outro tipo de produto, criando grande volume de produtos estocados.","id":1748180,"corpo":"<p align=justify>A produ\u00e7\u00e3o de um produto \u00e9 feita em grandes quantidades\r\nantes de se produzir outro tipo de produto,\r\ncriando grande volume de produtos estocados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As filas na linha de produ\u00e7\u00e3o s\u00e3o geradas pelos materiais em processo.","id":1748181,"corpo":"<p align=justify>As filas na linha de produ\u00e7\u00e3o s\u00e3o geradas pelos materiais\r\nem processo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O fluxo entre cada est\u00e1gio do processo de manufatura \u00e9 \u201cempurrado\u201d para o est\u00e1gio seguinte.","id":1748182,"corpo":"<p align=justify>O fluxo entre cada est\u00e1gio do processo de manufatura\r\n\u00e9 \u201cempurrado\u201d para o est\u00e1gio seguinte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O fluxo de produ\u00e7\u00e3o \u00e9 balanceado, e os tempos de setup s\u00e3o reduzidos.","id":1748183,"corpo":"<p align=justify>O fluxo de produ\u00e7\u00e3o \u00e9 balanceado, e os tempos de\r\nsetup s\u00e3o reduzidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Um grande n\u00famero de fornecedores, vistos como concorrentes e que seguem regras de mercado, s\u00e3o utilizados.","id":1748184,"corpo":"<p align=justify>Um grande n\u00famero de fornecedores, vistos como\r\nconcorrentes e que seguem regras de mercado, s\u00e3o\r\nutilizados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267649,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":396164,"materia":true,"id":396164,"slug":"engenharia-de-producao"},{"nome_clean":"Planejamento e Controle da Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento e Controle da Produ\u00e7\u00e3o","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402651,"slug":"engenharia-de-producao-planejamento-e-controle-da-producao"}],"slug":"engenharia-de-producao\/485011","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":7473}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinada t\u00e9cnica, composta de um conjunto simples de simbologia, tra\u00e7a o fluxo de informa\u00e7\u00f5es sobre clientes, funcion\u00e1rios, equipamentos ou materiais em um processo. Sua finalidade \u00e9 colocar em evid\u00eancia a origem, o processamento e o destino da informa\u00e7\u00e3o e dos registros f\u00edsicos. Essa t\u00e9cnica \u00e9 conhecida como","provas":[{"id":12951,"cargo":{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":7473},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-analista-da-cmb-area-engenharia-de-producao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Analista da CMB - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:39","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":485019,"hashId":"031e8f669951f7f184efced88065fc90","enunciado":"<p align=justify>Determinada t\u00e9cnica, composta de um conjunto simples\r\nde simbologia, tra\u00e7a o fluxo de informa\u00e7\u00f5es sobre\r\nclientes, funcion\u00e1rios, equipamentos ou materiais em\r\num processo. Sua finalidade \u00e9 colocar em evid\u00eancia a\r\norigem, o processamento e o destino da informa\u00e7\u00e3o e dos\r\nregistros f\u00edsicos.\r\nEssa t\u00e9cnica \u00e9 conhecida como<\/p>","resposta":1748224,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"matriz padronizada","id":1748220,"corpo":"<p align=justify>matriz padronizada<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diagrama de Ishikawa","id":1748221,"corpo":"<p align=justify>diagrama de Ishikawa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"plano mestre","id":1748222,"corpo":"<p align=justify>plano mestre<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"organograma","id":1748223,"corpo":"<p align=justify>organograma<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fluxograma","id":1748224,"corpo":"<p align=justify>fluxograma<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267649,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":396164,"materia":true,"id":396164,"slug":"engenharia-de-producao"},{"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402652,"slug":"engenharia-de-producao-planejamento-estrategico"}],"slug":"engenharia-de-producao\/485019","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":7474}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":12952,"cargo":{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":7474},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-analista-da-cmb-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Analista da CMB - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:42","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":485038,"hashId":"7b8b8967fb9c1af26918d211cc0d756b","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12952\/53.gif><\/p>","resposta":1748319,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"28","id":1748315,"corpo":"<p align=justify>28<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"48","id":1748316,"corpo":"<p align=justify>48<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"55","id":1748317,"corpo":"<p align=justify>55<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"72","id":1748318,"corpo":"<p align=justify>72<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"95","id":1748319,"corpo":"<p align=justify>95<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267650,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica Anal\u00f3gica","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica Anal\u00f3gica","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399031,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-analogica"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/485038","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura","sigla":"","id":3046,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente masculino, 24 anos, \u00e9 internado com hist\u00f3ria de evolu\u00e7\u00e3o de 4 meses com emagrecimento progressivo. H\u00e1 um m\u00eas houve piora do estado geral com inapet\u00eancia, tosse seca e sudorese noturna. Nega a presen\u00e7a de doen\u00e7as pr\u00e9vias. Investiga\u00e7\u00e3o laboratorial apresenta os seguintes resultados: sorologia anti-HIV reagente, western blot anti-HIV 1\/2 positivo (presen\u00e7a de anticorpos contra as prote\u00ednas virais gp160\/120, gp46 e p24), CD4 366 c\u00e9lulas\/mm3 e carga viral em andamento. RX de t\u00f3rax com padr\u00e3o broncopneum\u00f4nico com comprometimento bilateral mais acentuado em 1\/3 superior de pulm\u00e3o direito. BAAR em escarro +++\/4 e cultura para M tuberculosis em andamento. Com base nos dados acima descritos, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":12953,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura","sigla":"","id":3046,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-poco-de-jose-de-moura-pb-2012-educa-medico","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura - M\u00e9dico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":485041,"hashId":"b6220eb65a9da8b42f83bc0cd55c61a2","enunciado":"<P align=justify>Paciente masculino, 24 anos, \u00e9 internado com hist\u00f3ria de evolu\u00e7\u00e3o de 4 meses com emagrecimento progressivo. H\u00e1 um m\u00eas houve piora do estado geral com inapet\u00eancia, tosse seca e sudorese noturna. Nega a presen\u00e7a de doen\u00e7as pr\u00e9vias. Investiga\u00e7\u00e3o laboratorial apresenta os seguintes resultados: sorologia anti-HIV reagente, western blot anti-HIV 1\/2 positivo (presen\u00e7a de anticorpos contra as prote\u00ednas virais gp160\/120, gp46 e p24), CD4 366 c\u00e9lulas\/mm3 e carga viral em andamento. RX de t\u00f3rax com padr\u00e3o broncopneum\u00f4nico com comprometimento bilateral mais acentuado em 1\/3 superior de pulm\u00e3o direito. BAAR em escarro +++\/4 e cultura para M tuberculosis em andamento. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nos dados acima descritos, assinale a alternativa CORRETA.<\/P>","resposta":1748332,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Recomenda-se o in\u00edcio imediato da terapia antirretroviral combinada (associa\u00e7\u00e3o de inibidores de transcriptase reversa e de protease) associada ao uso de tuberculost\u00e1ticos (regime qu\u00e1druplo), pois pacientes HIV positivos t\u00eam alta incid\u00eancia de tuberculose multirresistente.","id":1748330,"corpo":"<p align=justify>Recomenda-se o in\u00edcio imediato da terapia\r\nantirretroviral combinada (associa\u00e7\u00e3o de inibidores\r\nde transcriptase reversa e de protease) associada ao\r\nuso de tuberculost\u00e1ticos (regime qu\u00e1druplo), pois\r\npacientes HIV positivos t\u00eam alta incid\u00eancia de\r\ntuberculose multirresistente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Recomenda-se o tratamento inicial da tuberculose com esquema tr\u00edplice, pois as manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas apresentadas s\u00e3o decorrentes da tuberculose, n\u00e3o havendo ainda indica\u00e7\u00e3o de iniciar terapia antirretroviral.","id":1748331,"corpo":"<p align=justify>Recomenda-se o tratamento inicial da tuberculose\r\ncom esquema tr\u00edplice, pois as manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas\r\napresentadas s\u00e3o decorrentes da tuberculose, n\u00e3o\r\nhavendo ainda indica\u00e7\u00e3o de iniciar terapia\r\nantirretroviral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Recomenda-se o tratamento completo da tuberculose com esquema qu\u00e1druplo e posterior avalia\u00e7\u00e3o da indica\u00e7\u00e3o de in\u00edcio de medica\u00e7\u00e3o antirretroviral.","id":1748332,"corpo":"<p align=justify>Recomenda-se o tratamento completo da tuberculose\r\ncom esquema qu\u00e1druplo e posterior avalia\u00e7\u00e3o da\r\nindica\u00e7\u00e3o de in\u00edcio de medica\u00e7\u00e3o antirretroviral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Recomenda-se o tratamento inicial com esquema antirretroviral e, quando houver melhora da resposta imune, iniciar terapia antituberculost\u00e1tica qu\u00e1drupla, visando diminuir o risco de s\u00edndrome imune de resposta inflamat\u00f3ria (SIRI).","id":1748333,"corpo":"<p align=justify>Recomenda-se o tratamento inicial com esquema\r\nantirretroviral e, quando houver melhora da resposta\r\nimune, iniciar terapia antituberculost\u00e1tica qu\u00e1drupla,\r\nvisando diminuir o risco de s\u00edndrome imune de\r\nresposta inflamat\u00f3ria (SIRI).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Recomenda-se o tratamento da tuberculose com esquema qu\u00e1druplo combinada com duas drogas antirretrovirais, pois a associa\u00e7\u00e3o de inibidores de protease aumenta a toxicidade hep\u00e1tica dos tuberculost\u00e1ticos.","id":1748334,"corpo":"<p align=justify>Recomenda-se o tratamento da tuberculose com\r\nesquema qu\u00e1druplo combinada com duas drogas\r\nantirretrovirais, pois a associa\u00e7\u00e3o de inibidores de\r\nprotease aumenta a toxicidade hep\u00e1tica dos\r\ntuberculost\u00e1ticos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267651,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/485041","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura","sigla":"","id":3046,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um estudo realizado junto \u00e0 rede de servi\u00e7os do SUS de determinada capital brasileira identificou que, tanto na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica quanto nos servi\u00e7os de refer\u00eancia especializada para atendimento ao diab\u00e9tico, o exame dos p\u00e9s dos pacientes somente era realizado se houvesse solicita\u00e7\u00e3o dele ao m\u00e9dico. Em rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":12953,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura","sigla":"","id":3046,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-poco-de-jose-de-moura-pb-2012-educa-medico","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura - M\u00e9dico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":485044,"hashId":"dbfc5cb1a51be0cb0a60579597dd066f","enunciado":"<P align=justify>Um estudo realizado junto \u00e0 rede de servi\u00e7os do SUS de determinada capital brasileira identificou que, tanto na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica quanto nos servi\u00e7os de refer\u00eancia especializada para atendimento ao diab\u00e9tico, o exame dos p\u00e9s dos pacientes somente era realizado se houvesse solicita\u00e7\u00e3o dele ao m\u00e9dico. <\/P>\r\n<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa CORRETA.<\/P>","resposta":1748346,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Altera\u00e7\u00f5es neurovasculares, conhecidas como \u201cp\u00e9 diab\u00e9tico\u201d, geralmente presentes em torno de 20% dos diab\u00e9ticos, n\u00e3o constituem complica\u00e7\u00e3o importante nesse n\u00edvel de assist\u00eancia, a ponto de justificar o exame sistem\u00e1tico dos p\u00e9s dos pacientes portadores dessa enfermidade metab\u00f3lica.","id":1748345,"corpo":"<p align=justify>Altera\u00e7\u00f5es neurovasculares, conhecidas como \u201cp\u00e9\r\ndiab\u00e9tico\u201d, geralmente presentes em torno de 20%\r\ndos diab\u00e9ticos, n\u00e3o constituem complica\u00e7\u00e3o\r\nimportante nesse n\u00edvel de assist\u00eancia, a ponto de\r\njustificar o exame sistem\u00e1tico dos p\u00e9s dos pacientes\r\nportadores dessa enfermidade metab\u00f3lica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tal atitude constitui omiss\u00e3o inaceit\u00e1vel, pois o p\u00e9 diab\u00e9tico \u00e9 uma das complica\u00e7\u00f5es mais devastadoras do Diabetes mellitus, sendo respons\u00e1vel por 50 a 70% das amputa\u00e7\u00f5es n\u00e3o-traum\u00e1ticas.","id":1748346,"corpo":"<p align=justify>Tal atitude constitui omiss\u00e3o inaceit\u00e1vel, pois o p\u00e9\r\ndiab\u00e9tico \u00e9 uma das complica\u00e7\u00f5es mais devastadoras\r\ndo Diabetes mellitus, sendo respons\u00e1vel por 50 a\r\n70% das amputa\u00e7\u00f5es n\u00e3o-traum\u00e1ticas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A conduta dos servi\u00e7os est\u00e1 inadequada, pois na aten\u00e7\u00e3o ambulatorial o p\u00e9 do diab\u00e9tico deve ser examinado semestralmente, mesmo que ele n\u00e3o apresente queixa.","id":1748347,"corpo":"<p align=justify>A conduta dos servi\u00e7os est\u00e1 inadequada, pois na\r\naten\u00e7\u00e3o ambulatorial o p\u00e9 do diab\u00e9tico deve ser\r\nexaminado semestralmente, mesmo que ele n\u00e3o\r\napresente queixa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No atendimento ambulatorial realizado pelo m\u00e9dico generalista, uma anamnese criteriosa deve preceder o exame f\u00edsico, e o exame dos p\u00e9s estar\u00e1 indicado quando o paciente relatar a presen\u00e7a de ulcera\u00e7\u00e3o, o que pode ocorrer no m\u00e1ximo em 20% dos pacientes, n\u00e3o em qualquer consulta rotineira.","id":1748348,"corpo":"<p align=justify>No atendimento ambulatorial realizado pelo m\u00e9dico\r\ngeneralista, uma anamnese criteriosa deve preceder\r\no exame f\u00edsico, e o exame dos p\u00e9s estar\u00e1 indicado\r\nquando o paciente relatar a presen\u00e7a de ulcera\u00e7\u00e3o, o\r\nque pode ocorrer no m\u00e1ximo em 20% dos pacientes,\r\nn\u00e3o em qualquer consulta rotineira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A conduta dos servi\u00e7os est\u00e1 correta, pois o exame dos p\u00e9s dever\u00e1 ser realizado semestralmente ou mediante queixa do paciente quanto \u00e0 presen\u00e7a de fatores de risco, tais como micoses, bolhas, rachaduras e fissuras, presentes em 50% dos pacientes diab\u00e9ticos.","id":1748349,"corpo":"<p align=justify>A conduta dos servi\u00e7os est\u00e1 correta, pois o exame\r\ndos p\u00e9s dever\u00e1 ser realizado semestralmente ou\r\nmediante queixa do paciente quanto \u00e0 presen\u00e7a de\r\nfatores de risco, tais como micoses, bolhas,\r\nrachaduras e fissuras, presentes em 50% dos\r\npacientes diab\u00e9ticos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267651,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/485044","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura","sigla":"","id":3046,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao atender um paciente numa Unidade de Sa\u00fade com queixa de dor lombar e perceber que se trata de doen\u00e7a originada nas condi\u00e7\u00f5es de trabalho impostas pela empresa, a conduta correta do m\u00e9dico generalista ser\u00e1:","provas":[{"id":12953,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura","sigla":"","id":3046,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-poco-de-jose-de-moura-pb-2012-educa-medico","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura - M\u00e9dico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":485046,"hashId":"59092290f77fd1143606453b95b40a42","enunciado":"<p align=justify>Ao atender um paciente numa Unidade de Sa\u00fade\r\ncom queixa de dor lombar e perceber que se trata de\r\ndoen\u00e7a originada nas condi\u00e7\u00f5es de trabalho impostas\r\npela empresa, a conduta correta do m\u00e9dico\r\ngeneralista ser\u00e1:<\/p>","resposta":1748356,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Comunicar o fato somente aos empregadores e n\u00e3o informar o trabalhador sobre as condi\u00e7\u00f5es de trabalho que p\u00f5em em risco sua sa\u00fade.","id":1748355,"corpo":"<p align=justify>Comunicar o fato somente aos empregadores e n\u00e3o\r\ninformar o trabalhador sobre as condi\u00e7\u00f5es de\r\ntrabalho que p\u00f5em em risco sua sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Esclarecer o paciente sobre as determina\u00e7\u00f5es profissionais de sua doen\u00e7a, contribuindo para potencializar sua capacidade de conquistar melhores condi\u00e7\u00f5es de vida no trabalho.","id":1748356,"corpo":"<p align=justify>Esclarecer o paciente sobre as determina\u00e7\u00f5es\r\nprofissionais de sua doen\u00e7a, contribuindo para\r\npotencializar sua capacidade de conquistar melhores\r\ncondi\u00e7\u00f5es de vida no trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o comunicar o nexo da doen\u00e7a com as condi\u00e7\u00f5es de trabalho, pois poderia prejudicar a empresa.","id":1748357,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o comunicar o nexo da doen\u00e7a com as condi\u00e7\u00f5es\r\nde trabalho, pois poderia prejudicar a empresa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o informar ao paciente a origem da doen\u00e7a, pois a explicita\u00e7\u00e3o do nexo com o trabalho \u00e9 de responsabilidade apenas do m\u00e9dico do trabalho.","id":1748358,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o informar ao paciente a origem da doen\u00e7a, pois a\r\nexplicita\u00e7\u00e3o do nexo com o trabalho \u00e9 de\r\nresponsabilidade apenas do m\u00e9dico do trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O m\u00e9dico n\u00e3o deve divulgar tal nexo, pois poderia ser prejudicado futuramente, por levantar tal suspeita.","id":1748359,"corpo":"<p align=justify>O m\u00e9dico n\u00e3o deve divulgar tal nexo, pois poderia\r\nser prejudicado futuramente, por levantar tal\r\nsuspeita.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267652,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/485046","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura","sigla":"","id":3046,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento da hipertens\u00e3o arterial, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":12953,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura","sigla":"","id":3046,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-poco-de-jose-de-moura-pb-2012-educa-medico","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura - M\u00e9dico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":485047,"hashId":"223c243607b45faeaaab3ac9283251f7","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento da hipertens\u00e3o arterial,\r\nassinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":1748361,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O tratamento medicamentoso visa reduzir os n\u00edveis press\u00f3ricos para valores inferiores a 140 mmHg de press\u00e3o sist\u00f3lica e 90 mmHg de press\u00e3o diast\u00f3lica.","id":1748360,"corpo":"<p align=justify>O tratamento medicamentoso visa reduzir os n\u00edveis\r\npress\u00f3ricos para valores inferiores a 140 mmHg de\r\npress\u00e3o sist\u00f3lica e 90 mmHg de press\u00e3o diast\u00f3lica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Qualquer grupo de medicamentos, incluindo vasodilatadores de a\u00e7\u00e3o direta, pode ser apropriado para o controle da press\u00e3o arterial em monoterapia inicial, especialmente para pacientes com hipertens\u00e3o em est\u00e1gio I ( leve).","id":1748361,"corpo":"<p align=justify>Qualquer grupo de medicamentos, incluindo\r\nvasodilatadores de a\u00e7\u00e3o direta, pode ser apropriado\r\npara o controle da press\u00e3o arterial em monoterapia\r\ninicial, especialmente para pacientes com\r\nhipertens\u00e3o em est\u00e1gio I ( leve).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para pacientes em est\u00e1gio II e III, pode-se considerar o uso de associa\u00e7\u00f5es de f\u00e1rmacos anti-hipertensivos como terapia inicial.","id":1748362,"corpo":"<p align=justify>Para pacientes em est\u00e1gio II e III, pode-se considerar\r\no uso de associa\u00e7\u00f5es de f\u00e1rmacos anti-hipertensivos\r\ncomo terapia inicial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os diur\u00e9ticos s\u00e3o eficazes no tratamento da hipertens\u00e3o arterial, tendo sido comprovada sua efic\u00e1cia na redu\u00e7\u00e3o da morbidade e da mortalidade cardiovascular","id":1748363,"corpo":"<p align=justify>Os diur\u00e9ticos s\u00e3o eficazes no tratamento da\r\nhipertens\u00e3o arterial, tendo sido comprovada sua\r\nefic\u00e1cia na redu\u00e7\u00e3o da morbidade e da mortalidade\r\ncardiovascular<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Beta-bloqueadores e inibidores da ECA s\u00e3o drogas de escolha para tratamento de paciente da ra\u00e7a negra.","id":1748364,"corpo":"<p align=justify>Beta-bloqueadores e inibidores da ECA s\u00e3o drogas\r\nde escolha para tratamento de paciente da ra\u00e7a\r\nnegra.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267652,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/485047","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura","sigla":"","id":3046,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma consulta de rotina, a m\u00e3e relata ter presenciado um sobrinho de 3 anos tendo uma convuls\u00e3o febril. Ela pergunta o que fazer se o filho dela apresentar quadro semelhante e qual o risco de morte. Assinale a resposta correta.","provas":[{"id":12953,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura","sigla":"","id":3046,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-poco-de-jose-de-moura-pb-2012-educa-medico","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura - M\u00e9dico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":485051,"hashId":"5be2e0b5ebbaca54bbaa61a4b97d7a78","enunciado":"<p align=justify>Em uma consulta de rotina, a m\u00e3e relata ter\r\npresenciado um sobrinho de 3 anos tendo uma\r\nconvuls\u00e3o febril. Ela pergunta o que fazer se o filho\r\ndela apresentar quadro semelhante e qual o risco de\r\nmorte. Assinale a resposta correta.<\/p>","resposta":1748382,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As convuls\u00f5es febris n\u00e3o ocorrem ap\u00f3s os 2 anos de idade.","id":1748380,"corpo":"<p align=justify>As convuls\u00f5es febris n\u00e3o ocorrem ap\u00f3s os 2 anos de\r\nidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Durante a crise convulsiva, ela deve afastar os maxilares para impedir que a l\u00edngua da crian\u00e7a seja mordida.","id":1748381,"corpo":"<p align=justify>Durante a crise convulsiva, ela deve afastar os\r\nmaxilares para impedir que a l\u00edngua da crian\u00e7a seja\r\nmordida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Convuls\u00f5es febris s\u00e3o benignas, sem risco de morte durante o epis\u00f3dio, e n\u00e3o deixam sequelas.","id":1748382,"corpo":"<p align=justify>Convuls\u00f5es febris s\u00e3o benignas, sem risco de morte\r\ndurante o epis\u00f3dio, e n\u00e3o deixam sequelas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s um epis\u00f3dio de crise convulsiva, ela deve estar atenta, pois as crises costumam se repetir nas horas seguintes.","id":1748383,"corpo":"<p align=justify>Ap\u00f3s um epis\u00f3dio de crise convulsiva, ela deve estar\r\natenta, pois as crises costumam se repetir nas horas\r\nseguintes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 obrigat\u00f3rio o uso cont\u00ednuo de anticonvulsivante por 2 anos, para evitar a recorr\u00eancia.","id":1748384,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 obrigat\u00f3rio o uso cont\u00ednuo de anticonvulsivante\r\npor 2 anos, para evitar a recorr\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267652,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/485051","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura","sigla":"","id":3046,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As piodermites s\u00e3o dermatoses causadas pelos germes piog\u00eanicos estafilococos e estreptococos. A respeito desse tema, numere a coluna de cima com a de baixo. 1. Erisipela 2. Foliculite 3. Impetigo estreptoc\u00f3cico 4. Ectima 5. Cancro duro ( ) N\u00e3o \u00e9 agrupado como piodermite. ( ) Na maioria das vezes \u00e9 causado pelo estafilococos. ( ) Cursa com febre alta e sintomas constitucionais importantes. ( ) A les\u00e3o elementar \u00e9 uma \u00falcera. ( ) Pode causar glomerulonefrite. Assinale a alternativa que apresenta a numera\u00e7\u00e3o CORRETA da coluna de cima para baixo.","provas":[{"id":12953,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura","sigla":"","id":3046,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-poco-de-jose-de-moura-pb-2012-educa-medico","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura - M\u00e9dico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":485052,"hashId":"e9fdeebc57158a25ae3fda2272db8562","enunciado":"<P align=justify>As piodermites s\u00e3o dermatoses causadas pelos germes piog\u00eanicos estafilococos e estreptococos. A respeito desse tema, numere a coluna de cima com a de baixo. <\/P>\r\n<P align=justify>1. Erisipela <\/P>\r\n<P align=justify>2. Foliculite <\/P>\r\n<P align=justify>3. Impetigo estreptoc\u00f3cico <\/P>\r\n<P align=justify>4. Ectima <\/P>\r\n<P align=justify>5. Cancro duro <\/P>\r\n<P align=justify>( ) N\u00e3o \u00e9 agrupado como piodermite. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Na maioria das vezes \u00e9 causado pelo estafilococos. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Cursa com febre alta e sintomas constitucionais importantes. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) A les\u00e3o elementar \u00e9 uma \u00falcera. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Pode causar glomerulonefrite. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa que apresenta a numera\u00e7\u00e3o CORRETA da coluna de cima para baixo.<\/P>","resposta":1748385,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 3","id":1748385,"corpo":"<p align=justify>5 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4","id":1748386,"corpo":"<p align=justify>5 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 \u2013 5 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 3","id":1748387,"corpo":"<p align=justify>1 \u2013 5 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 \u2013 4 \u2013 5 \u2013 2 \u2013 1","id":1748388,"corpo":"<p align=justify>3 \u2013 4 \u2013 5 \u2013 2 \u2013 1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 5 \u2013 1","id":1748389,"corpo":"<p align=justify>4 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 5 \u2013 1<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267652,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/485052","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SERCTAM","descricao":"SERCTAM","sigla":"","oab":false,"id":703}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione as senten\u00e7as abaixo: 1. Did\u00e1tica 2. Pedagogia 3. Planejamento de Ensino 4. Avalia\u00e7\u00e3o ( ) Objetivos, conte\u00fados e m\u00e9todos. ( ) Tem como objeto de estudo os processos de ensino e aprendizagem na rela\u00e7\u00e3o educacional. ( ) Meio de obter informa\u00e7\u00f5es sobre o desenvolvimento da pr\u00e1tica pedag\u00f3gica e identificar determinadas caracter\u00edsticas dos alunos. ( ) Ci\u00eancia da Educa\u00e7\u00e3o e do Ensino. Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":12954,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"SERCTAM","descricao":"SERCTAM","sigla":"","oab":false,"id":703},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2012-serctam-professor","tipo":1,"nome":"SERCTAM - Prefeitura de Crato - Professor - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":485057,"hashId":"cb6e866224950c96f1f3ab5f185807ed","enunciado":"<P align=justify>Relacione as senten\u00e7as abaixo: <\/P>\r\n<P align=justify>1. Did\u00e1tica <\/P>\r\n<P align=justify>2. Pedagogia <\/P>\r\n<P align=justify>3. Planejamento de Ensino <\/P>\r\n<P align=justify>4. Avalia\u00e7\u00e3o <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Objetivos, conte\u00fados e m\u00e9todos. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Tem como objeto de estudo os processos de ensino e aprendizagem na rela\u00e7\u00e3o educacional. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Meio de obter informa\u00e7\u00f5es sobre o desenvolvimento da pr\u00e1tica pedag\u00f3gica e identificar determinadas caracter\u00edsticas dos alunos. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Ci\u00eancia da Educa\u00e7\u00e3o e do Ensino.<\/P>\r\n<P align=justify> Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/P>","resposta":1748411,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3, 2, 1 e 4.","id":1748410,"corpo":"<p align=justify>3, 2, 1 e 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3, 1, 4 e 2.","id":1748411,"corpo":"<p align=justify>3, 1, 4 e 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4, 3, 2 e 1.","id":1748412,"corpo":"<p align=justify>4, 3, 2 e 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 2, 3 e 4.","id":1748413,"corpo":"<p align=justify>1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4, 2, 1 e 3.","id":1748414,"corpo":"<p align=justify>4, 2, 1 e 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267653,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/485057","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SERCTAM","descricao":"SERCTAM","sigla":"","oab":false,"id":703}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - Artes","id":5388}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cUma mudan\u00e7a onde os calcanhares batem ao mesmo tempo e junto na frente antes que os p\u00e9s mudem de posi\u00e7\u00e3o\u201d. Estamos falando de:","provas":[{"id":12955,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Artes","id":5388},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"SERCTAM","descricao":"SERCTAM","sigla":"","oab":false,"id":703},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2012-serctam-professor-docente-i-artes","tipo":1,"nome":"SERCTAM - Prefeitura de Crato - Professor Docente I - Artes - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":485083,"hashId":"c630181dea942ea6d5001d69c2666c15","enunciado":"<p align=justify>\u201cUma mudan\u00e7a onde os calcanhares batem ao\r\nmesmo tempo e junto na frente antes que os p\u00e9s\r\nmudem de posi\u00e7\u00e3o\u201d. Estamos falando de:<\/p>","resposta":1748557,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sissone.","id":1748554,"corpo":"<p align=justify>Sissone.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tour.","id":1748555,"corpo":"<p align=justify>Tour.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Allegro","id":1748556,"corpo":"<p align=justify>Allegro<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Royale.","id":1748557,"corpo":"<p align=justify>Royale.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267656,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Dan\u00e7a","oab":false,"nome":"Dan\u00e7a","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398978,"slug":"artes-danca"}],"slug":"artes\/485083","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SERCTAM","descricao":"SERCTAM","sigla":"","oab":false,"id":703}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - Artes","id":5388}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As pe\u00e7as feitas de palha tran\u00e7ada do Cear\u00e1 s\u00e3o na maioria das vezes confeccionadas com a palha da \u201c\u00e1rvore da vida\u201d: Que \u00e1rvore \u00e9 esta?","provas":[{"id":12955,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Artes","id":5388},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"SERCTAM","descricao":"SERCTAM","sigla":"","oab":false,"id":703},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2012-serctam-professor-docente-i-artes","tipo":1,"nome":"SERCTAM - Prefeitura de Crato - Professor Docente I - Artes - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":485088,"hashId":"3b55279f54d6595b633af9ce2f87fce3","enunciado":"<p align=justify>As pe\u00e7as feitas de palha tran\u00e7ada do Cear\u00e1 s\u00e3o\r\nna maioria das vezes confeccionadas com a palha\r\nda \u201c\u00e1rvore da vida\u201d: Que \u00e1rvore \u00e9 esta?<\/p>","resposta":1748577,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O coqueiro.","id":1748574,"corpo":"<p align=justify>O coqueiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A palmeira.","id":1748575,"corpo":"<p align=justify>A palmeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A pitangueira.","id":1748576,"corpo":"<p align=justify>A pitangueira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A carnaubeira.","id":1748577,"corpo":"<p align=justify>A carnaubeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267657,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Linguagens","oab":false,"nome":"Linguagens","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398965,"slug":"artes-linguagens"}],"slug":"artes\/485088","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SERCTAM","descricao":"SERCTAM","sigla":"","oab":false,"id":703}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A maioria das endemias brasileiras pode ser controlada com algumas interven\u00e7\u00f5es em \u00e1reas de ocorr\u00eancia. No caso da Doen\u00e7a de Chagas, o procedimento mais eficaz para reduzir a sua incid\u00eancia ser\u00e1:","provas":[{"id":12956,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"SERCTAM","descricao":"SERCTAM","sigla":"","oab":false,"id":703},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2012-serctam-professor-de-ciencias","tipo":1,"nome":"SERCTAM - Prefeitura de Crato - Professor de Ci\u00eancias - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":485102,"hashId":"95c4b544028a1e55be1ad2757d88b35b","enunciado":"<p align=justify>A maioria das endemias brasileiras pode ser\r\ncontrolada com algumas interven\u00e7\u00f5es em \u00e1reas de\r\nocorr\u00eancia. No caso da Doen\u00e7a de Chagas, o\r\nprocedimento mais eficaz para reduzir a sua\r\nincid\u00eancia ser\u00e1:<\/p>","resposta":1748632,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Construir redes de esgotos e trat\u00e1-los adequadamente.","id":1748630,"corpo":"<p align=justify>Construir redes de esgotos e trat\u00e1-los\r\nadequadamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Facilitar o acesso aos servi\u00e7os m\u00e9dicos.","id":1748631,"corpo":"<p align=justify>Facilitar o acesso aos servi\u00e7os m\u00e9dicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Melhorar as condi\u00e7\u00f5es de habita\u00e7\u00e3o rural.","id":1748632,"corpo":"<p align=justify>Melhorar as condi\u00e7\u00f5es de habita\u00e7\u00e3o rural.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tomar mais cuidado na higiene dos alimentos.","id":1748633,"corpo":"<p align=justify>Tomar mais cuidado na higiene dos alimentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267659,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":403501,"slug":"biologia-doencas"},{"nome_clean":"Protozo\u00e1rios","oab":false,"nome":"Protozo\u00e1rios","pai":402570,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":408613,"slug":"biologia-protozoarios"}],"slug":"biologia\/485102","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SERCTAM","descricao":"SERCTAM","sigla":"","oab":false,"id":703}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na esp\u00e9cie humana, o cari\u00f3tipo 44A + XXY determina um indiv\u00edduo:","provas":[{"id":12956,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"SERCTAM","descricao":"SERCTAM","sigla":"","oab":false,"id":703},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2012-serctam-professor-de-ciencias","tipo":1,"nome":"SERCTAM - Prefeitura de Crato - Professor de Ci\u00eancias - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":485109,"hashId":"24965d5ddb3d8702238a42c030f2b8be","enunciado":"<p align=justify>Na esp\u00e9cie humana, o cari\u00f3tipo 44A + XXY\r\ndetermina um indiv\u00edduo:<\/p>","resposta":1748661,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Do fen\u00f3tipo masculino, normal.","id":1748658,"corpo":"<p align=justify>Do fen\u00f3tipo masculino, normal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Do fen\u00f3tipo feminino, normal.","id":1748659,"corpo":"<p align=justify>Do fen\u00f3tipo feminino, normal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Do fen\u00f3tipo feminino, anormal (turner).","id":1748660,"corpo":"<p align=justify>Do fen\u00f3tipo feminino, anormal (turner).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Do fen\u00f3tipo masculino, anormal (klinefetter).","id":1748661,"corpo":"<p align=justify>Do fen\u00f3tipo masculino, anormal (klinefetter).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267659,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398238,"slug":"biologia-genetica"}],"slug":"biologia\/485109","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884}],"cargos":[{"descricao":"Elementos de M\u00e1quinas","id":7520},{"descricao":"Desenho T\u00e9cnico","id":7521},{"descricao":"Fabrica\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","id":7522},{"descricao":"Din\u00e2mica de M\u00e1quinas","id":7525},{"descricao":"Mecanismos","id":7526},{"descricao":"Vibra\u00e7\u00f5es de Sistemas Mec\u00e2nicos","id":7527},{"descricao":"Projeto Tecnol\u00f3gico","id":7528}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As correntes, conforme ilustra\u00e7\u00e3o a seguir, s\u00e3o muito utilizadas em sistemas de transporte e na transmiss\u00e3o de pot\u00eancias sobre dist\u00e2ncias comparativamente grandes. Sobre correntes de roletes \u00e9 correto afirmar que: ","provas":[{"id":12960,"cargo":{"descricao":"Elementos de M\u00e1quinas","id":7520},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-elementos-de-maquinas","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Elementos de M\u00e1quinas - 2012"},{"id":12961,"cargo":{"descricao":"Desenho T\u00e9cnico","id":7521},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-desenho-tecnico","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Desenho T\u00e9cnico - 2012"},{"id":12962,"cargo":{"descricao":"Fabrica\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","id":7522},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-fabricacao-mecanica","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Fabrica\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":12981,"cargo":{"descricao":"Elementos de M\u00e1quinas","id":7520},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-elementos-de-maquinas-i-2","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Elementos de M\u00e1quinas - 2012"},{"id":12982,"cargo":{"descricao":"Din\u00e2mica de M\u00e1quinas","id":7525},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-dinamica-de-maquinas","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Din\u00e2mica de M\u00e1quinas - 2012"},{"id":12983,"cargo":{"descricao":"Mecanismos","id":7526},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-mecanismos","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Mecanismos - 2012"},{"id":12984,"cargo":{"descricao":"Vibra\u00e7\u00f5es de Sistemas Mec\u00e2nicos","id":7527},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-vibracoes-de-sistemas-mecanicos","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Vibra\u00e7\u00f5es de Sistemas Mec\u00e2nicos - 2012"},{"id":12985,"cargo":{"descricao":"Projeto Tecnol\u00f3gico","id":7528},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-projeto-tecnologico","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Projeto Tecnol\u00f3gico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":31,"descricao":"Desenho (T\u00e9cnico)"},{"id":409,"descricao":"Mec\u00e2nica (T\u00e9cnico)"},{"id":193,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Projetos)"}],"id":485116,"hashId":"0b904c8ba2c509650631aa79283da51f","enunciado":"<P align=justify>As correntes, conforme ilustra\u00e7\u00e3o a seguir, s\u00e3o muito utilizadas em sistemas de transporte e na transmiss\u00e3o de pot\u00eancias sobre dist\u00e2ncias comparativamente grandes. Sobre correntes de roletes \u00e9 correto afirmar que:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12960\/07.gif><\/P>","resposta":1748692,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O passo \u00e9 vari\u00e1vel e s\u00e3o fabricadas somente com uma e duas fileiras.","id":1748691,"corpo":"<p align=justify>O passo \u00e9 vari\u00e1vel e s\u00e3o fabricadas somente com uma e duas fileiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Possuem vida \u00fatil longa e capacidade de acionar v\u00e1rios eixos a partir de uma \u00fanica fonte de pot\u00eancia.","id":1748692,"corpo":"<p align=justify>Possuem vida \u00fatil longa e capacidade de acionar v\u00e1rios eixos a partir de uma \u00fanica fonte\r\nde pot\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A velocidade das correntes n\u00e3o depende do n\u00famero de dentes da roda dentada.","id":1748693,"corpo":"<p align=justify>A velocidade das correntes n\u00e3o depende do n\u00famero de dentes da roda dentada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Correntes de rolete raramente falham mesmo quando submetidas a um n\u00famero excessivo de horas de trabalho.","id":1748694,"corpo":"<p align=justify>Correntes de rolete raramente falham mesmo quando submetidas a um n\u00famero excessivo\r\nde horas de trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As transmiss\u00f5es mais bem sucedidas possuem raz\u00f5es de velocidade maiores que 6:1.","id":1748695,"corpo":"<p align=justify>As transmiss\u00f5es mais bem sucedidas possuem raz\u00f5es de velocidade maiores que 6:1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267660,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Mec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Mec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402702,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-mecanicos"},{"nome_clean":"Elementos de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Elementos de M\u00e1quinas","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402705,"slug":"engenharia-mecanica-elementos-de-maquinas"}],"slug":"engenharia-mecanica\/485116","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884}],"cargos":[{"descricao":"Elementos de M\u00e1quinas","id":7520},{"descricao":"Desenho T\u00e9cnico","id":7521},{"descricao":"Fabrica\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","id":7522},{"descricao":"Din\u00e2mica de M\u00e1quinas","id":7525},{"descricao":"Mecanismos","id":7526},{"descricao":"Vibra\u00e7\u00f5es de Sistemas Mec\u00e2nicos","id":7527},{"descricao":"Projeto Tecnol\u00f3gico","id":7528}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os rolamentos das rodas de um carro devem suportar tanto o peso do ve\u00edculo (a for\u00e7a radial que atua sobre o rolamento) quanto \u00e0 for\u00e7a de mudan\u00e7a de dire\u00e7\u00e3o, que \u00e9 gerada quando o ve\u00edculo faz uma curva (for\u00e7a axial). De acordo com essa afirma\u00e7\u00e3o que tipo de rolamento deve ser recomendado para essa aplica\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":12960,"cargo":{"descricao":"Elementos de M\u00e1quinas","id":7520},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-elementos-de-maquinas","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Elementos de M\u00e1quinas - 2012"},{"id":12961,"cargo":{"descricao":"Desenho T\u00e9cnico","id":7521},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-desenho-tecnico","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Desenho T\u00e9cnico - 2012"},{"id":12962,"cargo":{"descricao":"Fabrica\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","id":7522},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-fabricacao-mecanica","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Fabrica\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":12981,"cargo":{"descricao":"Elementos de M\u00e1quinas","id":7520},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-elementos-de-maquinas-i-2","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Elementos de M\u00e1quinas - 2012"},{"id":12982,"cargo":{"descricao":"Din\u00e2mica de M\u00e1quinas","id":7525},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-dinamica-de-maquinas","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Din\u00e2mica de M\u00e1quinas - 2012"},{"id":12983,"cargo":{"descricao":"Mecanismos","id":7526},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-mecanismos","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Mecanismos - 2012"},{"id":12984,"cargo":{"descricao":"Vibra\u00e7\u00f5es de Sistemas Mec\u00e2nicos","id":7527},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-vibracoes-de-sistemas-mecanicos","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Vibra\u00e7\u00f5es de Sistemas Mec\u00e2nicos - 2012"},{"id":12985,"cargo":{"descricao":"Projeto Tecnol\u00f3gico","id":7528},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-projeto-tecnologico","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Projeto Tecnol\u00f3gico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":31,"descricao":"Desenho (T\u00e9cnico)"},{"id":409,"descricao":"Mec\u00e2nica (T\u00e9cnico)"},{"id":193,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Projetos)"}],"id":485118,"hashId":"587b1ad1796b002178ae2fbd1aaab570","enunciado":"<p align=justify>Os rolamentos das rodas de um carro devem suportar tanto o peso do ve\u00edculo (a for\u00e7a\r\nradial que atua sobre o rolamento) quanto \u00e0 for\u00e7a de mudan\u00e7a de dire\u00e7\u00e3o, que \u00e9 gerada\r\nquando o ve\u00edculo faz uma curva (for\u00e7a axial). De acordo com essa afirma\u00e7\u00e3o que tipo de\r\nrolamento deve ser recomendado para essa aplica\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":1748703,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rolamento radial de uma carreira de esferas.","id":1748701,"corpo":"<p align=justify>Rolamento radial de uma carreira de esferas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rolamento de rolos cil\u00edndricos.","id":1748702,"corpo":"<p align=justify>Rolamento de rolos cil\u00edndricos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rolamento de rolos c\u00f4nicos.","id":1748703,"corpo":"<p align=justify>Rolamento de rolos c\u00f4nicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rolamento de agulhas.","id":1748704,"corpo":"<p align=justify>Rolamento de agulhas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Rolamento autocompensador de esferas.","id":1748705,"corpo":"<p align=justify>Rolamento autocompensador de esferas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267660,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Mec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Mec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402702,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-mecanicos"},{"nome_clean":"Elementos de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Elementos de M\u00e1quinas","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402705,"slug":"engenharia-mecanica-elementos-de-maquinas"}],"slug":"engenharia-mecanica\/485118","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Cinematogr\u00e1fica","id":10130},{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Audiovisual","id":10131}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O modelo brasileiro de financiamento de obras cinematogr\u00e1ficas e videofonogr\u00e1ficas baseia-se prioritariamente na participa\u00e7\u00e3o direta do governo por meio das leis de incentivo fiscal e do Fundo Nacional de Cinema.","provas":[{"id":18676,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Cinematogr\u00e1fica","id":10130},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ancine-2012-cespe-cebraspe-tecnico-em-regulacao-da-atividade-cinematografica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Cinematogr\u00e1fica - 2012"},{"id":18719,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Audiovisual","id":10131},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ancine-2012-cespe-cebraspe-tecnico-em-regulacao-da-atividade-audiovisual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Audiovisual - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:55","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":648828,"hashId":"2ad0b892974c7840e1ac17dc936f0d67","enunciado":"<p align=justify>O modelo brasileiro de financiamento de obras\r\ncinematogr\u00e1ficas e videofonogr\u00e1ficas baseia-se\r\nprioritariamente na participa\u00e7\u00e3o direta do governo por meio\r\ndas leis de incentivo fiscal e do Fundo Nacional de Cinema.<\/p>","resposta":2238481,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2238480,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2238481,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo em vista que a atividade cinematogr\u00e1fica no Brasil se serve de uma s\u00e9rie de mecanismos para financiar produ\u00e7\u00f5es ou coprodu\u00e7\u00f5es realizadas por empresas produtoras brasileiras, julgue os itens a seguir.","id":302821,"enunciado":"<p align=justify>Tendo em vista que a atividade cinematogr\u00e1fica no Brasil se serve\r\nde uma s\u00e9rie de mecanismos para financiar produ\u00e7\u00f5es ou\r\ncoprodu\u00e7\u00f5es realizadas por empresas produtoras brasileiras, julgue\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.228-1\/2001 - Estabelece a Pol\u00edtica Nacional do Cinema","oab":false,"nome":"Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.228-1\/2001 - Estabelece a Pol\u00edtica Nacional do Cinema","pai":418260,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418410,"slug":"comunicacao-social-medida-provisoria-no-2-228-1-2001-estabelece-a-politica-nacional-do-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/648828","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Cinematogr\u00e1fica","id":10130},{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Audiovisual","id":10131}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os mecanismos de investimento ou coprodu\u00e7\u00e3o destinam-se a empresas financiadoras que busquem recuperar parte do capital investido no filme.","provas":[{"id":18676,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Cinematogr\u00e1fica","id":10130},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ancine-2012-cespe-cebraspe-tecnico-em-regulacao-da-atividade-cinematografica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Cinematogr\u00e1fica - 2012"},{"id":18719,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Audiovisual","id":10131},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ancine-2012-cespe-cebraspe-tecnico-em-regulacao-da-atividade-audiovisual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Audiovisual - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:56","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":648833,"hashId":"23ceeaa174d1d99a8dd89e27a1459058","enunciado":"<p align=justify>Os mecanismos de investimento ou coprodu\u00e7\u00e3o destinam-se a\r\nempresas financiadoras que busquem recuperar parte do capital\r\ninvestido no filme.<\/p>","resposta":2238490,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2238490,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2238491,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que uma produtora brasileira independente deseje realizar um filme longa-metragem e que, para tanto, opte por mecanismos de financiamento de investimento ou coprodu\u00e7\u00e3o, julgue os itens 66 a 71.","id":302823,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que uma produtora brasileira independente deseje\r\nrealizar um filme longa-metragem e que, para tanto, opte por\r\nmecanismos de financiamento de investimento ou coprodu\u00e7\u00e3o,\r\njulgue os itens 66 a 71.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANCINE","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANCINE","pai":398066,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398996,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-ancine"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/648833","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Cinematogr\u00e1fica","id":10130},{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Audiovisual","id":10131}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ANCINE \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o de fomento, regula\u00e7\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o da ind\u00fastria cinematogr\u00e1fica e videofonogr\u00e1fica, dotada de autonomia administrativa e financeira.","provas":[{"id":18676,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Cinematogr\u00e1fica","id":10130},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ancine-2012-cespe-cebraspe-tecnico-em-regulacao-da-atividade-cinematografica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Cinematogr\u00e1fica - 2012"},{"id":18719,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Audiovisual","id":10131},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ancine-2012-cespe-cebraspe-tecnico-em-regulacao-da-atividade-audiovisual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Audiovisual - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:56","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":648837,"hashId":"40d36f78b0afe8da24f250f43c54bf3a","enunciado":"<p align=justify>A ANCINE \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o de fomento, regula\u00e7\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o\r\nda ind\u00fastria cinematogr\u00e1fica e videofonogr\u00e1fica, dotada de\r\nautonomia administrativa e financeira.<\/p>","resposta":2238498,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2238498,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2238499,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes de acordo com a Medida Provis\u00f3ria n.\u00ba 2.228-1\/2001, que, entre outros aspectos, estabelece princ\u00edpios da Pol\u00edtica Nacional do Cinema (PNC) e cria o Conselho Superior do Cinema (CSC) e a Ag\u00eancia Nacional do Cinema (ANCINE).","id":302824,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes de acordo com a Medida Provis\u00f3ria\r\nn.\u00ba 2.228-1\/2001, que, entre outros aspectos, estabelece princ\u00edpios\r\nda Pol\u00edtica Nacional do Cinema (PNC) e cria o Conselho Superior\r\ndo Cinema (CSC) e a Ag\u00eancia Nacional do Cinema (ANCINE).<\/p>","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANCINE","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANCINE","pai":398066,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398996,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-ancine"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/648837","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Cinematogr\u00e1fica","id":10130},{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Audiovisual","id":10131}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Definir e executar a pol\u00edtica nacional de fomento ao cinema \u00e9 compet\u00eancia do CSC.","provas":[{"id":18676,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Cinematogr\u00e1fica","id":10130},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ancine-2012-cespe-cebraspe-tecnico-em-regulacao-da-atividade-cinematografica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Cinematogr\u00e1fica - 2012"},{"id":18719,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Audiovisual","id":10131},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ancine-2012-cespe-cebraspe-tecnico-em-regulacao-da-atividade-audiovisual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Audiovisual - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:56","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":648838,"hashId":"438737f524047b63d5ecdce0900d8c0c","enunciado":"<p align=justify>Definir e executar a pol\u00edtica nacional de fomento ao cinema \u00e9\r\ncompet\u00eancia do CSC.<\/p>","resposta":2238501,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2238500,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2238501,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes de acordo com a Medida Provis\u00f3ria n.\u00ba 2.228-1\/2001, que, entre outros aspectos, estabelece princ\u00edpios da Pol\u00edtica Nacional do Cinema (PNC) e cria o Conselho Superior do Cinema (CSC) e a Ag\u00eancia Nacional do Cinema (ANCINE).","id":302824,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes de acordo com a Medida Provis\u00f3ria\r\nn.\u00ba 2.228-1\/2001, que, entre outros aspectos, estabelece princ\u00edpios\r\nda Pol\u00edtica Nacional do Cinema (PNC) e cria o Conselho Superior\r\ndo Cinema (CSC) e a Ag\u00eancia Nacional do Cinema (ANCINE).<\/p>","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANCINE","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANCINE","pai":398066,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398996,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-ancine"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/648838","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Cinematogr\u00e1fica","id":10130},{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Audiovisual","id":10131}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O CSC \u00e9 integrado por representantes da ind\u00fastria cinematogr\u00e1fica e videofonogr\u00e1fica nacional e por ministros de Estado.","provas":[{"id":18676,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Cinematogr\u00e1fica","id":10130},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ancine-2012-cespe-cebraspe-tecnico-em-regulacao-da-atividade-cinematografica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Cinematogr\u00e1fica - 2012"},{"id":18719,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Audiovisual","id":10131},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ancine-2012-cespe-cebraspe-tecnico-em-regulacao-da-atividade-audiovisual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Audiovisual - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:57","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":648839,"hashId":"aef07ac88f0e7d0f5ed210a4adefc40a","enunciado":"<p align=justify>O CSC \u00e9 integrado por representantes da ind\u00fastria\r\ncinematogr\u00e1fica e videofonogr\u00e1fica nacional e por ministros de\r\nEstado.<\/p>","resposta":2238502,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2238502,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2238503,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes de acordo com a Medida Provis\u00f3ria n.\u00ba 2.228-1\/2001, que, entre outros aspectos, estabelece princ\u00edpios da Pol\u00edtica Nacional do Cinema (PNC) e cria o Conselho Superior do Cinema (CSC) e a Ag\u00eancia Nacional do Cinema (ANCINE).","id":302824,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes de acordo com a Medida Provis\u00f3ria\r\nn.\u00ba 2.228-1\/2001, que, entre outros aspectos, estabelece princ\u00edpios\r\nda Pol\u00edtica Nacional do Cinema (PNC) e cria o Conselho Superior\r\ndo Cinema (CSC) e a Ag\u00eancia Nacional do Cinema (ANCINE).<\/p>","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANCINE","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANCINE","pai":398066,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398996,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-ancine"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/648839","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Cinematogr\u00e1fica","id":10130},{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Audiovisual","id":10131}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A fim de estimular os neg\u00f3cios da cadeia produtiva do audiovisual, estabeleceu-se que pelo menos 50% da faixa reservada a obras brasileiras nos canais de espa\u00e7o qualificado deve ser preenchida por trabalhos produzidos por empresas independentes.","provas":[{"id":18676,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Cinematogr\u00e1fica","id":10130},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ancine-2012-cespe-cebraspe-tecnico-em-regulacao-da-atividade-cinematografica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Cinematogr\u00e1fica - 2012"},{"id":18719,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Audiovisual","id":10131},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ancine-2012-cespe-cebraspe-tecnico-em-regulacao-da-atividade-audiovisual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Audiovisual - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:57","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":648845,"hashId":"eebe92a60d40f7724c4a0eeafca3ee9e","enunciado":"<p align=justify>A fim de estimular os neg\u00f3cios da cadeia produtiva do\r\naudiovisual, estabeleceu-se que pelo menos 50% da faixa\r\nreservada a obras brasileiras nos canais de espa\u00e7o qualificado\r\ndeve ser preenchida por trabalhos produzidos por empresas\r\nindependentes.<\/p>","resposta":2238515,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2238514,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2238515,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.\u00b0 12.485\/2011, julgue os itens subsequentes.","id":302827,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.\u00b0 12.485\/2011, julgue os\r\nitens subsequentes.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.485\/2011 - Regulamenta Mercado de TV por Assinatura ou TV Paga","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.485\/2011 - Regulamenta Mercado de TV por Assinatura ou TV Paga","pai":418260,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418407,"slug":"comunicacao-social-lei-no-12-485-2011-regulamenta-mercado-de-tv-por-assinatura-ou-tv-paga"}],"slug":"comunicacao-social\/648845","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Cinematogr\u00e1fica","id":10130},{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Audiovisual","id":10131}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Deve o benefici\u00e1rio do Regime Especial de Tributa\u00e7\u00e3o para Desenvolvimento da Atividade de Exibi\u00e7\u00e3o Cinematogr\u00e1fica (RECINE) exercer atividades relativas \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o ou opera\u00e7\u00e3o de complexos cinematogr\u00e1ficos, ou \u00e0 loca\u00e7\u00e3o de equipamentos para salas de exibi\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":18676,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Cinematogr\u00e1fica","id":10130},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ancine-2012-cespe-cebraspe-tecnico-em-regulacao-da-atividade-cinematografica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Cinematogr\u00e1fica - 2012"},{"id":18719,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Audiovisual","id":10131},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ancine-2012-cespe-cebraspe-tecnico-em-regulacao-da-atividade-audiovisual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Audiovisual - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:57","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":648848,"hashId":"4fb25c26327b704a4537026901f595a6","enunciado":"<p align=justify>Deve o benefici\u00e1rio do Regime Especial de Tributa\u00e7\u00e3o para\r\nDesenvolvimento da Atividade de Exibi\u00e7\u00e3o Cinematogr\u00e1fica\r\n(RECINE) exercer atividades relativas \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o ou\r\nopera\u00e7\u00e3o de complexos cinematogr\u00e1ficos, ou \u00e0 loca\u00e7\u00e3o de\r\nequipamentos para salas de exibi\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2238520,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2238520,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2238521,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na Lei n.\u00ba 12.599\/2012, que instituiu o Programa Cinema Perto de Voc\u00ea, julgue os itens seguintes.","id":302828,"enunciado":"<p align=justify>Com base na Lei n.\u00ba 12.599\/2012, que instituiu o Programa Cinema\r\nPerto de Voc\u00ea, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.599\/2012 - Altera as Leis nos 10.893, de 13 de julho de 2004, que disp\u00f5e sobre o Adicional ao Frete para a Renova\u00e7\u00e3o da Marinha Mercante - AFRMM e o Fundo da Marinha Mercante - FMM, 11.434, de 28 de dezembro de 2006, 11.196, de 21 de novembro de","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.599\/2012 - Altera as Leis nos 10.893, de 13 de julho de 2004, que disp\u00f5e sobre o Adicional ao Frete para a Renova\u00e7\u00e3o da Marinha Mercante - AFRMM e o Fundo da Marinha Mercante - FMM, 11.434, de 28 de dezembro de 2006, 11.196, de 21 de novembro de","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":399009,"slug":"legislacao-federal-lei-no-12-599-2012-altera-as-leis-nos-10-893-de-13-de-julho-de-2004-que-dispoe-sobre-o-adicional-ao-frete-para-a-renovacao-da-marinha-mercante-afrmm-e-o-fundo-da-marinha-mercante-fmm-11-434-de-28-de-dezembro-de-2006-11-196-de-21-de-novembro-de"}],"slug":"legislacao-federal\/648848","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Cinematogr\u00e1fica","id":10130},{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Audiovisual","id":10131}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"planejar, coordenar e executar as atividades relativas \u00e0 recep\u00e7\u00e3o, \u00e0 an\u00e1lise e ao controle de projetos de coprodu\u00e7\u00e3o, produ\u00e7\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o, comercializa\u00e7\u00e3o, exibi\u00e7\u00e3o e infraestrutura das atividades cinematogr\u00e1ficas e audiovisuais.","provas":[{"id":18676,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Cinematogr\u00e1fica","id":10130},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ancine-2012-cespe-cebraspe-tecnico-em-regulacao-da-atividade-cinematografica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Cinematogr\u00e1fica - 2012"},{"id":18719,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Audiovisual","id":10131},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ancine-2012-cespe-cebraspe-tecnico-em-regulacao-da-atividade-audiovisual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Audiovisual - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:58","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":648866,"hashId":"5cac26b56dac20b9bea988269752ef47","enunciado":"<p align=justify>planejar, coordenar e executar as atividades relativas \u00e0\r\nrecep\u00e7\u00e3o, \u00e0 an\u00e1lise e ao controle de projetos de coprodu\u00e7\u00e3o,\r\nprodu\u00e7\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o, comercializa\u00e7\u00e3o, exibi\u00e7\u00e3o e\r\ninfraestrutura das atividades cinematogr\u00e1ficas e audiovisuais.<\/p>","resposta":2238556,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2238556,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2238557,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As compet\u00eancias da ANCINE incluem","id":302831,"enunciado":"<p align=justify>As compet\u00eancias da ANCINE incluem<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANCINE","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANCINE","pai":398066,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398996,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-ancine"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/648866","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Cinematogr\u00e1fica","id":10130},{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Audiovisual","id":10131}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"planejar, promover e coordenar as a\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 difus\u00e3o, preserva\u00e7\u00e3o e renova\u00e7\u00e3o das obras cinematogr\u00e1ficas e de outros conte\u00fados audiovisuais brasileiros.","provas":[{"id":18676,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Cinematogr\u00e1fica","id":10130},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ancine-2012-cespe-cebraspe-tecnico-em-regulacao-da-atividade-cinematografica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Cinematogr\u00e1fica - 2012"},{"id":18719,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Audiovisual","id":10131},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ancine-2012-cespe-cebraspe-tecnico-em-regulacao-da-atividade-audiovisual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Audiovisual - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:58","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":648867,"hashId":"c233a9c6dcbda180004884571f5d2668","enunciado":"<p align=justify>planejar, promover e coordenar as a\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 difus\u00e3o,\r\npreserva\u00e7\u00e3o e renova\u00e7\u00e3o das obras cinematogr\u00e1ficas e de\r\noutros conte\u00fados audiovisuais brasileiros.<\/p>","resposta":2238559,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2238558,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2238559,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As compet\u00eancias da ANCINE incluem","id":302831,"enunciado":"<p align=justify>As compet\u00eancias da ANCINE incluem<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANCINE","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANCINE","pai":398066,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398996,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-ancine"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/648867","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Cinematogr\u00e1fica","id":10130},{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Audiovisual","id":10131}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os filmes coproduzidos pela GF demonstram competitividade no mercado, mesmo frente aos produtos norte-americanos, devido aos altos investimentos em marketing realizados em seus lan\u00e7amentos.","provas":[{"id":18676,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Cinematogr\u00e1fica","id":10130},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ancine-2012-cespe-cebraspe-tecnico-em-regulacao-da-atividade-cinematografica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Cinematogr\u00e1fica - 2012"},{"id":18719,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Audiovisual","id":10131},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ancine-2012-cespe-cebraspe-tecnico-em-regulacao-da-atividade-audiovisual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Audiovisual - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:58","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":648875,"hashId":"aa6e6c3e542c510f303dbe372a150c45","enunciado":"<p align=justify>Os filmes coproduzidos pela GF demonstram competitividade\r\nno mercado, mesmo frente aos produtos norte-americanos,\r\ndevido aos altos investimentos em marketing realizados em\r\nseus lan\u00e7amentos.<\/p>","resposta":2238574,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2238574,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2238575,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em 1997, a TV Globo criou um departamento dedicado \u00e0 coprodu\u00e7\u00e3o longas-metragens para o cinema, a Globo Filmes (GF), ampliando sua influ\u00eancia sobre o cinema brasileiro. Com rela\u00e7\u00e3o aos filmes coproduzidos pela GF, julgue os itens de 101 a 105.","id":302834,"enunciado":"<p align=justify>Em 1997, a TV Globo criou um departamento dedicado \u00e0\r\ncoprodu\u00e7\u00e3o longas-metragens para o cinema, a Globo Filmes (GF),\r\nampliando sua influ\u00eancia sobre o cinema brasileiro. Com rela\u00e7\u00e3o\r\naos filmes coproduzidos pela GF, julgue os itens de 101 a 105.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANCINE","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANCINE","pai":398066,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398996,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-ancine"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/648875","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Cinematogr\u00e1fica","id":10130},{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Audiovisual","id":10131}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As atividades de exibi\u00e7\u00e3o e de distribui\u00e7\u00e3o t\u00eam interesses divergentes. Enquanto o exibidor deseja variedade e novidade, o que significa rotatividade de filmes novos, o distribuidor, por sua vez, almeja explorar seu filme at\u00e9 o \u00faltimo espectador, lutando para que os t\u00edtulos que comercializa fiquem em cartaz o maior tempo poss\u00edvel.","provas":[{"id":18676,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Cinematogr\u00e1fica","id":10130},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ancine-2012-cespe-cebraspe-tecnico-em-regulacao-da-atividade-cinematografica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Cinematogr\u00e1fica - 2012"},{"id":18719,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Audiovisual","id":10131},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ancine-2012-cespe-cebraspe-tecnico-em-regulacao-da-atividade-audiovisual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Audiovisual - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:59","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":648882,"hashId":"aad695b7d4f10fa5a3685f01979dff43","enunciado":"<p align=justify>As atividades de exibi\u00e7\u00e3o e de distribui\u00e7\u00e3o t\u00eam interesses\r\ndivergentes. Enquanto o exibidor deseja variedade e novidade,\r\no que significa rotatividade de filmes novos, o distribuidor, por\r\nsua vez, almeja explorar seu filme at\u00e9 o \u00faltimo espectador,\r\nlutando para que os t\u00edtulos que comercializa fiquem em cartaz\r\no maior tempo poss\u00edvel.<\/p>","resposta":2238588,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2238588,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2238589,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A cadeia produtiva do audiovisual \u00e9 constitu\u00edda pelas rela\u00e7\u00f5es entre produtores, distribuidores e exibidores. A distribui\u00e7\u00e3o \u00e9 o elo entre a exibi\u00e7\u00e3o e a produ\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens a seguir.","id":302837,"enunciado":"<p align=justify>A cadeia produtiva do audiovisual \u00e9 constitu\u00edda pelas rela\u00e7\u00f5es entre\r\nprodutores, distribuidores e exibidores. A distribui\u00e7\u00e3o \u00e9 o elo entre\r\na exibi\u00e7\u00e3o e a produ\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANCINE","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANCINE","pai":398066,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398996,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-ancine"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/648882","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Cinematogr\u00e1fica","id":10130},{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Audiovisual","id":10131}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O trailer n\u00e3o constitui instrumento promocional para convencer o espectador a assistir a um filme e aumentar sua expectativa pela estreia.","provas":[{"id":18676,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Cinematogr\u00e1fica","id":10130},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ancine-2012-cespe-cebraspe-tecnico-em-regulacao-da-atividade-cinematografica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Cinematogr\u00e1fica - 2012"},{"id":18719,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Audiovisual","id":10131},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ancine-2012-cespe-cebraspe-tecnico-em-regulacao-da-atividade-audiovisual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Audiovisual - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:59","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":648884,"hashId":"9ffeef34b05692cd8ae3e3a123b138de","enunciado":"<p align=justify>O trailer n\u00e3o constitui instrumento promocional para\r\nconvencer o espectador a assistir a um filme e aumentar sua\r\nexpectativa pela estreia.<\/p>","resposta":2238593,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2238592,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2238593,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A cadeia produtiva do audiovisual \u00e9 constitu\u00edda pelas rela\u00e7\u00f5es entre produtores, distribuidores e exibidores. A distribui\u00e7\u00e3o \u00e9 o elo entre a exibi\u00e7\u00e3o e a produ\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens a seguir.","id":302837,"enunciado":"<p align=justify>A cadeia produtiva do audiovisual \u00e9 constitu\u00edda pelas rela\u00e7\u00f5es entre\r\nprodutores, distribuidores e exibidores. A distribui\u00e7\u00e3o \u00e9 o elo entre\r\na exibi\u00e7\u00e3o e a produ\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANCINE","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANCINE","pai":398066,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398996,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-ancine"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/648884","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Cinematogr\u00e1fica","id":10130},{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Audiovisual","id":10131}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A est\u00e9tica televisiva contribuiu para a melhor aceita\u00e7\u00e3o do cinema brasileiro e ampliou o desempenho deste nas bilheterias, mas gerou cr\u00edticas quanto \u00e0 homogeneiza\u00e7\u00e3o do cinema nacional devido \u00e0 ado\u00e7\u00e3o da linguagem da televis\u00e3o como a \u00fanica capaz de conquistar o interesse do p\u00fablico.","provas":[{"id":18676,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Cinematogr\u00e1fica","id":10130},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ancine-2012-cespe-cebraspe-tecnico-em-regulacao-da-atividade-cinematografica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Cinematogr\u00e1fica - 2012"},{"id":18719,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Audiovisual","id":10131},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ancine-2012-cespe-cebraspe-tecnico-em-regulacao-da-atividade-audiovisual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Audiovisual - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:59","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":648889,"hashId":"a10df80377c31d51baabf626fd9274f2","enunciado":"<p align=justify>A est\u00e9tica televisiva contribuiu para a melhor aceita\u00e7\u00e3o do\r\ncinema brasileiro e ampliou o desempenho deste nas\r\nbilheterias, mas gerou cr\u00edticas quanto \u00e0 homogeneiza\u00e7\u00e3o do\r\ncinema nacional devido \u00e0 ado\u00e7\u00e3o da linguagem da televis\u00e3o\r\ncomo a \u00fanica capaz de conquistar o interesse do p\u00fablico.<\/p>","resposta":2238602,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2238602,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2238603,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A chamada retomada do cinema brasileiro apresenta um elemento que o diferencia dos per\u00edodos anteriores. Uma transforma\u00e7\u00e3o profunda ocorreu no pa\u00eds, alterando a posi\u00e7\u00e3o do cinema na cadeia do audiovisual. Esse novo elemento \u00e9 a consolida\u00e7\u00e3o da televis\u00e3o, mais especificamente a constitui\u00e7\u00e3o de uma rede nacional como hegem\u00f4nica no mercado nacional e pot\u00eancia audiovisual mundial. O cinema nacional, objetivando uma melhor comunica\u00e7\u00e3o com o p\u00fablico, incorporou elementos da est\u00e9tica televisiva difundidos por meio do padr\u00e3o Globo de produ\u00e7\u00e3o. A influ\u00eancia da est\u00e9tica televisiva fica bastante evidente no g\u00eanero de maior sucesso de bilheteria, as com\u00e9dias rom\u00e2nticas. A respeito do assunto abordado no texto acima, julgue os itens subsequentes.","id":302840,"enunciado":"<p align=justify>A chamada retomada do cinema brasileiro apresenta um\r\nelemento que o diferencia dos per\u00edodos anteriores. Uma\r\ntransforma\u00e7\u00e3o profunda ocorreu no pa\u00eds, alterando a posi\u00e7\u00e3o do\r\ncinema na cadeia do audiovisual. Esse novo elemento \u00e9 a\r\nconsolida\u00e7\u00e3o da televis\u00e3o, mais especificamente a constitui\u00e7\u00e3o de\r\numa rede nacional como hegem\u00f4nica no mercado nacional e\r\npot\u00eancia audiovisual mundial. O cinema nacional, objetivando uma\r\nmelhor comunica\u00e7\u00e3o com o p\u00fablico, incorporou elementos da\r\nest\u00e9tica televisiva difundidos por meio do padr\u00e3o Globo de\r\nprodu\u00e7\u00e3o. A influ\u00eancia da est\u00e9tica televisiva fica bastante evidente\r\nno g\u00eanero de maior sucesso de bilheteria, as com\u00e9dias rom\u00e2nticas.<\/p>\r\nA respeito do assunto abordado no texto acima, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANCINE","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANCINE","pai":398066,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398996,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-ancine"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/648889","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Cinematogr\u00e1fica","id":10130},{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Audiovisual","id":10131}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ser\u00e1 considerada obra cinematogr\u00e1fica brasileira a produ\u00e7\u00e3o que, al\u00e9m de realizada em coprodu\u00e7\u00e3o com pa\u00edses que mantenham acordo de coprodu\u00e7\u00e3o com o Brasil, contenha dois ter\u00e7os de artistas e t\u00e9cnicos brasileiros.","provas":[{"id":18676,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Cinematogr\u00e1fica","id":10130},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ancine-2012-cespe-cebraspe-tecnico-em-regulacao-da-atividade-cinematografica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Cinematogr\u00e1fica - 2012"},{"id":18719,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Audiovisual","id":10131},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ancine-2012-cespe-cebraspe-tecnico-em-regulacao-da-atividade-audiovisual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Audiovisual - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:00","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":648910,"hashId":"58094caa270da7026d957a0c7e6e13b1","enunciado":"<p align=justify>Ser\u00e1 considerada obra cinematogr\u00e1fica brasileira a produ\u00e7\u00e3o\r\nque, al\u00e9m de realizada em coprodu\u00e7\u00e3o com pa\u00edses que\r\nmantenham acordo de coprodu\u00e7\u00e3o com o Brasil, contenha dois\r\nter\u00e7os de artistas e t\u00e9cnicos brasileiros.<\/p>","resposta":2238645,"anulada":false,"rotulo":121,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2238644,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2238645,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca de coprodu\u00e7\u00e3o internacional.","id":302844,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, acerca de coprodu\u00e7\u00e3o internacional.<\/p>","rotulo":119,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 119 a 121"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANCINE","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANCINE","pai":398066,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398996,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-ancine"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/648910","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Cinematogr\u00e1fica","id":10130},{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Audiovisual","id":10131}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Comit\u00ea Gestor do FSA \u00e9 composto por dois representantes do Minist\u00e9rio da Cultura, um da ANCINE, um do agente financeiro credenciado e dois da ind\u00fastria audiovisual, indicados pelo Congresso Brasileiro de Cinema.","provas":[{"id":18676,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Cinematogr\u00e1fica","id":10130},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ancine-2012-cespe-cebraspe-tecnico-em-regulacao-da-atividade-cinematografica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Cinematogr\u00e1fica - 2012"},{"id":18719,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Audiovisual","id":10131},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ancine-2012-cespe-cebraspe-tecnico-em-regulacao-da-atividade-audiovisual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Audiovisual - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:00","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":648913,"hashId":"ed66d772e83dda260c88a93aceac0f57","enunciado":"<p align=justify>O Comit\u00ea Gestor do FSA \u00e9 composto por dois representantes\r\ndo Minist\u00e9rio da Cultura, um da ANCINE, um do agente\r\nfinanceiro credenciado e dois da ind\u00fastria audiovisual,\r\nindicados pelo Congresso Brasileiro de Cinema.<\/p>","resposta":2238651,"anulada":false,"rotulo":123,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2238650,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2238651,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao que disp\u00f5e o Fundo Setorial do Audiovisual (FSA), julgue os itens subsequentes.","id":302846,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao que disp\u00f5e o Fundo Setorial do Audiovisual (FSA),\r\njulgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":122,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 122 a 123"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANCINE","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANCINE","pai":398066,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398996,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-ancine"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/648913","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Cinematogr\u00e1fica","id":10130},{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Audiovisual","id":10131}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na produ\u00e7\u00e3o cinematogr\u00e1fica, o diretor \u00e9 o respons\u00e1vel pelo resultado final da obra \u2014 produzida a partir do roteiro, documento orientador b\u00e1sico \u2014, ao passo que o produtor apenas atende \u00e0s solicita\u00e7\u00f5es do diretor, sem impedir que ele concretize artisticamente tudo que pensou para a realiza\u00e7\u00e3o do filme.","provas":[{"id":18676,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Cinematogr\u00e1fica","id":10130},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ancine-2012-cespe-cebraspe-tecnico-em-regulacao-da-atividade-cinematografica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Cinematogr\u00e1fica - 2012"},{"id":18719,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Audiovisual","id":10131},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ancine-2012-cespe-cebraspe-tecnico-em-regulacao-da-atividade-audiovisual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Audiovisual - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:00","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":648922,"hashId":"25b2d559931318ea3f5326d305652c39","enunciado":"<p align=justify>Na produ\u00e7\u00e3o cinematogr\u00e1fica, o diretor \u00e9 o respons\u00e1vel pelo\r\nresultado final da obra \u2014 produzida a partir do roteiro,\r\ndocumento orientador b\u00e1sico \u2014, ao passo que o produtor\r\napenas atende \u00e0s solicita\u00e7\u00f5es do diretor, sem impedir que ele\r\nconcretize artisticamente tudo que pensou para a realiza\u00e7\u00e3o do\r\nfilme.<\/p>","resposta":2238669,"anulada":false,"rotulo":128,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2238668,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2238669,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das equipes e dos t\u00e9cnicos envolvidos na produ\u00e7\u00e3o audiovisual, julgue os itens a seguir.","id":302849,"enunciado":"<p align=justify>A respeito das equipes e dos t\u00e9cnicos envolvidos na produ\u00e7\u00e3o\r\naudiovisual, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":126,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 126 a 129"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANCINE","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANCINE","pai":398066,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398996,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-ancine"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/648922","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Cinematogr\u00e1fica","id":10130},{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Audiovisual","id":10131}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A CONDECINE tem como fato gerador a veicula\u00e7\u00e3o, a produ\u00e7\u00e3o, o licenciamento e a distribui\u00e7\u00e3o de obras cinematogr\u00e1ficas e videofonogr\u00e1ficas com fins comerciais, por segmento de mercado a que forem destinadas.","provas":[{"id":18676,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Cinematogr\u00e1fica","id":10130},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ancine-2012-cespe-cebraspe-tecnico-em-regulacao-da-atividade-cinematografica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Cinematogr\u00e1fica - 2012"},{"id":18719,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Audiovisual","id":10131},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ancine-2012-cespe-cebraspe-tecnico-em-regulacao-da-atividade-audiovisual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o da Atividade Audiovisual - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:01","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":648931,"hashId":"4edd0430449991cf1d772f755a4fb8a9","enunciado":"<p align=justify>A CONDECINE tem como fato gerador a veicula\u00e7\u00e3o, a\r\nprodu\u00e7\u00e3o, o licenciamento e a distribui\u00e7\u00e3o de obras\r\ncinematogr\u00e1ficas e videofonogr\u00e1ficas com fins comerciais, por\r\nsegmento de mercado a que forem destinadas.<\/p>","resposta":2238686,"anulada":false,"rotulo":137,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2238686,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2238687,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica (CONDECINE).","id":302851,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca da Contribui\u00e7\u00e3o para o\r\nDesenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica (CONDECINE).<\/p>","rotulo":136,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 136 a 140"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANCINE","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANCINE","pai":398066,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398996,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-ancine"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/648931","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451}],"cargos":[{"descricao":"Professor Int\u00e9rprete de Libras","id":6249}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os seguintes itens referentes aos elementos constituintes da l\u00edngua de sinais brasileira: I. Configura\u00e7\u00e3o das m\u00e3os. II. Oralismo. III. Ponto de articula\u00e7\u00e3o. IV. Movimento. V. Comunica\u00e7\u00e3o total. Assinale a alternativa que contemplam todos e somente itens CORRETOS:","provas":[{"id":12968,"cargo":{"descricao":"Professor Int\u00e9rprete de Libras","id":6249},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-triunfo-pe-2012-metta-cec-professor-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"METTA C&C - Prefeitura de Triunfo - Professor Int\u00e9rprete de Libras - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":485249,"hashId":"77f504570c72492b5f0d1e0752f1653b","enunciado":"<P align=justify>Considere os seguintes itens referentes aos elementos constituintes da l\u00edngua de sinais brasileira: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Configura\u00e7\u00e3o das m\u00e3os. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Oralismo. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Ponto de articula\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Movimento. <\/P>\r\n<P align=justify>V. Comunica\u00e7\u00e3o total. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa que contemplam todos e somente itens CORRETOS:<\/P>","resposta":1749356,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III e IV;","id":1749356,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e IV;","id":1749357,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III;","id":1749358,"corpo":"<p align=justify>II e III;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV;","id":1749359,"corpo":"<p align=justify>III e IV;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IV e V.","id":1749360,"corpo":"<p align=justify>IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267671,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/485249","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451}],"cargos":[{"descricao":"Professor Int\u00e9rprete de Libras","id":6249}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A L\u00edngua de Sinais \u00e9 uma l\u00edngua natural adquirida de forma espont\u00e2nea pela pessoa surda em contato com pessoas que usam essa l\u00edngua. E se a l\u00edngua oral \u00e9 adquirida de forma sistematizada, ent\u00e3o as pessoas surdas t\u00eam o direito de ser ensinadas na L\u00edngua de Sinais. Marque a op\u00e7\u00e3o que mostra a proposta que busca captar esse direito:","provas":[{"id":12968,"cargo":{"descricao":"Professor Int\u00e9rprete de Libras","id":6249},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-triunfo-pe-2012-metta-cec-professor-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"METTA C&C - Prefeitura de Triunfo - Professor Int\u00e9rprete de Libras - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":485252,"hashId":"9c9c45b88d12ec0993d923dc1eafe06a","enunciado":"<p align=justify>A L\u00edngua de Sinais \u00e9 uma l\u00edngua natural adquirida\r\nde forma espont\u00e2nea pela pessoa surda em contato\r\ncom pessoas que usam essa l\u00edngua. E se a l\u00edngua\r\noral \u00e9 adquirida de forma sistematizada, ent\u00e3o as\r\npessoas surdas t\u00eam o direito de ser ensinadas na\r\nL\u00edngua de Sinais. Marque a op\u00e7\u00e3o que mostra a proposta\r\nque busca captar esse direito:<\/p>","resposta":1749374,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Oralismo;","id":1749371,"corpo":"<p align=justify>Oralismo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Total;","id":1749372,"corpo":"<p align=justify>Comunica\u00e7\u00e3o Total;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gestos","id":1749373,"corpo":"<p align=justify>Gestos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Biling\u00fcismo;","id":1749374,"corpo":"<p align=justify>Biling\u00fcismo;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Portugu\u00eas Sinalizado.","id":1749375,"corpo":"<p align=justify>Portugu\u00eas Sinalizado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267672,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/485252","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura","sigla":"","id":3046,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pacientes submetidos \u00e0 ressec\u00e7\u00e3o ampla do antro g\u00e1strico podem apresentar altera\u00e7\u00f5es nutricionais decorrentes da defici\u00eancia de:","provas":[{"id":12969,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura","sigla":"","id":3046,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-poco-de-jose-de-moura-pb-2012-educa-nutricionista","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura - Nutricionista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":485266,"hashId":"c05169b6a670753108c913f06623d1fc","enunciado":"<p align=justify>Pacientes submetidos \u00e0 ressec\u00e7\u00e3o ampla do antro\r\ng\u00e1strico podem apresentar altera\u00e7\u00f5es nutricionais\r\ndecorrentes da defici\u00eancia de:<\/p>","resposta":1749444,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vitamina A e folato.","id":1749441,"corpo":"<p align=justify>Vitamina A e folato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vitamina D e niacina.","id":1749442,"corpo":"<p align=justify>Vitamina D e niacina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vitamina K e tiamina.","id":1749443,"corpo":"<p align=justify>Vitamina K e tiamina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vitamina B12 e ferro.","id":1749444,"corpo":"<p align=justify>Vitamina B12 e ferro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Vitamina C e D.","id":1749445,"corpo":"<p align=justify>Vitamina C e D.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267674,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Fisiopatologia","oab":false,"nome":"Fisiopatologia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398511,"slug":"nutricao-fisiopatologia"}],"slug":"nutricao\/485266","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura","sigla":"","id":3046,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Sistema de Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional (SISAN), \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":12969,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura","sigla":"","id":3046,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-poco-de-jose-de-moura-pb-2012-educa-nutricionista","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura - Nutricionista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":485271,"hashId":"ad4fcf33306424e47148f438f13189f9","enunciado":"<p align=justify>Sobre o Sistema de Seguran\u00e7a Alimentar e\r\nNutricional (SISAN), \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":1749467,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e1 institucionalizado dentro da Coordena\u00e7\u00e3o Geral da Pol\u00edtica de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o (CGPAN).","id":1749466,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e1 institucionalizado dentro da Coordena\u00e7\u00e3o\r\nGeral da Pol\u00edtica de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o\r\n(CGPAN).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Constitui-se de a\u00e7\u00f5es e programas priorit\u00e1rios a serem desenvolvidos em a\u00e7\u00e3o conjunta Estado\u2013 sociedade.","id":1749467,"corpo":"<p align=justify>Constitui-se de a\u00e7\u00f5es e programas priorit\u00e1rios a\r\nserem desenvolvidos em a\u00e7\u00e3o conjunta Estado\u2013\r\nsociedade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trata da regulamenta\u00e7\u00e3o da Norma Brasileira de Comercializa\u00e7\u00e3o de Alimentos para Lactentes e Crian\u00e7as de Primeira Inf\u00e2ncia.","id":1749468,"corpo":"<p align=justify>Trata da regulamenta\u00e7\u00e3o da Norma Brasileira de\r\nComercializa\u00e7\u00e3o de Alimentos para Lactentes e\r\nCrian\u00e7as de Primeira Inf\u00e2ncia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Regulamenta a rotulagem de alimentos transg\u00eanicos e produzidos com o uso de agrot\u00f3xicos.","id":1749469,"corpo":"<p align=justify>Regulamenta a rotulagem de alimentos transg\u00eanicos\r\ne produzidos com o uso de agrot\u00f3xicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Determina a erradica\u00e7\u00e3o da fome e da desnutri\u00e7\u00e3o por meio do fortalecimento das a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o da alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e0 sa\u00fade.","id":1749470,"corpo":"<p align=justify>Determina a erradica\u00e7\u00e3o da fome e da desnutri\u00e7\u00e3o\r\npor meio do fortalecimento das a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o\r\nda alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267674,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"}],"slug":"nutricao\/485271","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura","sigla":"","id":3046,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 dif\u00edcil escolher o anest\u00e9sico ideal para um determinado paciente. Muitos dentistas simplesmente usam um anest\u00e9sico local em todos os procedimentos, independentemente da dura\u00e7\u00e3o destes. Contudo, sabemos que uma escolha racional do anest\u00e9sico pode evitar que um paciente que requer analgesia para um procedimento de apenas 10 minutos continue anestesiado desnecessariamente por 3 a 5 horas, ou que um paciente que requer 90 minutos de analgesia sinta desconforto perto do fim do procedimento. Qual dos sais abaixo, em condi\u00e7\u00f5es ideais, produz maior tempo de analgesia em tecidos moles independentemente do vasoconstritor combinado:","provas":[{"id":12970,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura","sigla":"","id":3046,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-poco-de-jose-de-moura-pb-2012-educa-odontologo","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura - Odont\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":485283,"hashId":"0f8b4b458bcf02df799e62ff342128e0","enunciado":"<P align=justify>\u00c9 dif\u00edcil escolher o anest\u00e9sico ideal para um determinado paciente. Muitos dentistas simplesmente usam um anest\u00e9sico local em todos os procedimentos, independentemente da dura\u00e7\u00e3o destes. Contudo, sabemos que uma escolha racional do anest\u00e9sico pode evitar que um paciente que requer analgesia para um procedimento de apenas 10 minutos continue anestesiado desnecessariamente por 3 a 5 horas, ou que um paciente que requer 90 minutos de analgesia sinta desconforto perto do fim do procedimento. <\/P>\r\n<P align=justify>Qual dos sais abaixo, em condi\u00e7\u00f5es ideais, produz maior tempo de analgesia em tecidos moles independentemente do vasoconstritor combinado:<\/P>","resposta":1749527,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Artica\u00edna a 4%.","id":1749526,"corpo":"<p align=justify>Artica\u00edna a 4%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bupivaca\u00edna a 0,5%.","id":1749527,"corpo":"<p align=justify>Bupivaca\u00edna a 0,5%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lidoca\u00edna a 2%.","id":1749528,"corpo":"<p align=justify>Lidoca\u00edna a 2%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mepivaca\u00edna a 2%.","id":1749529,"corpo":"<p align=justify>Mepivaca\u00edna a 2%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Priloca\u00edna a 4%.","id":1749530,"corpo":"<p align=justify>Priloca\u00edna a 4%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267676,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399321,"slug":"odontologia-anestesiologia"}],"slug":"odontologia\/485283","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura","sigla":"","id":3046,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A radiografia interproximal, tamb\u00e9m chamada de bite wing, \u00e9 uma das mais importantes radiografias complementares e tem grande import\u00e2ncia na detec\u00e7\u00e3o da fase inicial da c\u00e1rie interproximal. Assinale a alternativa que N\u00c3O apresenta uma condi\u00e7\u00e3o para indicar uma tomada radiogr\u00e1fica nessa t\u00e9cnica.","provas":[{"id":12970,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura","sigla":"","id":3046,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-poco-de-jose-de-moura-pb-2012-educa-odontologo","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura - Odont\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":485284,"hashId":"9873012f99e5028c7791911c4d3c67ec","enunciado":"<P align=justify>A radiografia interproximal, tamb\u00e9m chamada de bite wing, \u00e9 uma das mais importantes radiografias complementares e tem grande import\u00e2ncia na detec\u00e7\u00e3o da fase inicial da c\u00e1rie interproximal. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa que N\u00c3O apresenta uma condi\u00e7\u00e3o para indicar uma tomada radiogr\u00e1fica nessa t\u00e9cnica.<\/P>","resposta":1749531,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Les\u00f5es cariosas oclusais.","id":1749531,"corpo":"<p align=justify>Les\u00f5es cariosas oclusais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de tratamentos de canal executados.","id":1749532,"corpo":"<p align=justify>Presen\u00e7a de tratamentos de canal executados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Exist\u00eancia de dep\u00f3sito de t\u00e1rtaro no espa\u00e7o proximal.","id":1749533,"corpo":"<p align=justify>Exist\u00eancia de dep\u00f3sito de t\u00e1rtaro no espa\u00e7o\r\nproximal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estado da crista alveolar em est\u00e1gio inicial de les\u00f5es periodontais.","id":1749534,"corpo":"<p align=justify>Estado da crista alveolar em est\u00e1gio inicial de les\u00f5es\r\nperiodontais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Maloclus\u00e3o por anomalia de posi\u00e7\u00e3o, lacunas de dentes ou falta de antagonista.","id":1749535,"corpo":"<p align=justify>Maloclus\u00e3o por anomalia de posi\u00e7\u00e3o, lacunas de\r\ndentes ou falta de antagonista.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267676,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"T\u00e9cnica Radiogr\u00e1fica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnica Radiogr\u00e1fica","pai":399326,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399328,"slug":"odontologia-tecnica-radiografica"}],"slug":"odontologia\/485284","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura","sigla":"","id":3046,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" O portador de HIV pode ser atendido na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. As manifesta\u00e7\u00f5es bucais pelo HIV s\u00e3o comuns e podem representar os primeiros sinais cl\u00ednicos da doen\u00e7a. As les\u00f5es bucais, quando detectadas, podem ajudar tanto no diagn\u00f3stico precoce quanto na institui\u00e7\u00e3o de medidas profil\u00e1ticas e terap\u00eauticas que podem aumentar a sobrevida dos usu\u00e1rios. Acerca do atendimento ao portador de HIV, considere as seguintes afirmativas: 1. Devem-se observar a candid\u00edase, a leucoplasia pilosa e o sarcoma de Kaposi, que s\u00e3o altera\u00e7\u00f5es consideradas marcadores bucais de comprometimento imunol\u00f3gico do usu\u00e1rio. 2. O tratamento do usu\u00e1rio deve ser baseado na situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica e ele deve receber informa\u00e7\u00f5es sobre os problemas bucais e as indica\u00e7\u00f5es de tratamento. 3. Portadores do v\u00edrus HIV apresentam risco elevado para o aparecimento de doen\u00e7a periodontal de evolu\u00e7\u00e3o r\u00e1pida, e nem sempre h\u00e1 uma boa resposta ao tratamento de rotina (raspagens e polimentos). 4. A equipe respons\u00e1vel pelo tratamento do usu\u00e1rio deve discutir e deliberar antes dos procedimentos cir\u00fargicos odontol\u00f3gicos, para informar quanto \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade dele e a necessidade de profilaxia antibi\u00f3tica. 5. O portador de HIV deve ser encaminhado para os centros especializados de refer\u00eancia apenas quando apresentar complica\u00e7\u00f5es sist\u00eamicas avan\u00e7adas. Assinale a alternativa CORRETA. ","provas":[{"id":12970,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura","sigla":"","id":3046,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-poco-de-jose-de-moura-pb-2012-educa-odontologo","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura - Odont\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":485287,"hashId":"5acaeba650b5418b86521a6ce94953a3","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>O portador de HIV pode ser atendido na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. As manifesta\u00e7\u00f5es bucais pelo HIV s\u00e3o comuns e podem representar os primeiros sinais cl\u00ednicos da doen\u00e7a. As les\u00f5es bucais, quando detectadas, podem ajudar tanto no diagn\u00f3stico precoce quanto na institui\u00e7\u00e3o de medidas profil\u00e1ticas e terap\u00eauticas que podem aumentar a sobrevida dos usu\u00e1rios. Acerca do atendimento ao portador de HIV, considere as seguintes afirmativas: <\/P>\r\n<P align=justify>1. Devem-se observar a candid\u00edase, a leucoplasia pilosa e o sarcoma de Kaposi, que s\u00e3o altera\u00e7\u00f5es consideradas marcadores bucais de comprometimento imunol\u00f3gico do usu\u00e1rio. <\/P>\r\n<P align=justify>2. O tratamento do usu\u00e1rio deve ser baseado na situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica e ele deve receber informa\u00e7\u00f5es sobre os problemas bucais e as indica\u00e7\u00f5es de tratamento. <\/P>\r\n<P align=justify>3. Portadores do v\u00edrus HIV apresentam risco elevado para o aparecimento de doen\u00e7a periodontal de evolu\u00e7\u00e3o r\u00e1pida, e nem sempre h\u00e1 uma boa resposta ao tratamento de rotina (raspagens e polimentos). <\/P>\r\n<P align=justify>4. A equipe respons\u00e1vel pelo tratamento do usu\u00e1rio deve discutir e deliberar antes dos procedimentos cir\u00fargicos odontol\u00f3gicos, para informar quanto \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade dele e a necessidade de profilaxia antibi\u00f3tica. <\/P>\r\n<P align=justify>5. O portador de HIV deve ser encaminhado para os centros especializados de refer\u00eancia apenas quando apresentar complica\u00e7\u00f5es sist\u00eamicas avan\u00e7adas. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa CORRETA.<\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":1749549,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiras.","id":1749546,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 2, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 3, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiras.","id":1749547,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1, 3, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2, 3, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiras.","id":1749548,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas 1, 2, 3, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":1749549,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1, 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":1749550,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267676,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399302,"slug":"odontologia-biosseguranca"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Integral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Integral","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417558,"slug":"odontologia-clinica-integral"}],"slug":"odontologia\/485287","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura","sigla":"","id":3046,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O transtorno de conduta depressivo na inf\u00e2ncia:","provas":[{"id":12971,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura","sigla":"","id":3046,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-poco-de-jose-de-moura-pb-2012-educa-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":485296,"hashId":"b4395104f11bf3570a8c2977e1247ed6","enunciado":"<p align=justify>O transtorno de conduta depressivo na inf\u00e2ncia:<\/p>","resposta":1749591,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Requer, para o seu diagn\u00f3stico, a combina\u00e7\u00e3o de transtorno de conduta na inf\u00e2ncia com persistente e acentuada depress\u00e3o do humor.","id":1749591,"corpo":"<p align=justify>Requer, para o seu diagn\u00f3stico, a combina\u00e7\u00e3o\r\nde transtorno de conduta na inf\u00e2ncia com\r\npersistente e acentuada depress\u00e3o do humor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o apresenta, em seu quadro cl\u00ednico, perturba\u00e7\u00f5es do sono ou do apetite alimentar.","id":1749592,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o apresenta, em seu quadro cl\u00ednico,\r\nperturba\u00e7\u00f5es do sono ou do apetite alimentar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Requer, para o seu diagn\u00f3stico, um tempo m\u00ednimo de 2 anos desde o momento em que se iniciaram os sintomas.","id":1749593,"corpo":"<p align=justify>Requer, para o seu diagn\u00f3stico, um tempo\r\nm\u00ednimo de 2 anos desde o momento em que se\r\niniciaram os sintomas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 diagnosticado como tal quando h\u00e1 transtorno de conduta mesmo que na presen\u00e7a de suave depress\u00e3o.","id":1749594,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 diagnosticado como tal quando h\u00e1 transtorno\r\nde conduta mesmo que na presen\u00e7a de suave\r\ndepress\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 um transtorno de conduta associado a leve e passageiro epis\u00f3dio depressivo.","id":1749595,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 um transtorno de conduta associado a leve e\r\npassageiro epis\u00f3dio depressivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267678,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"}],"slug":"psicologia\/485296","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura","sigla":"","id":3046,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Reforma Psiqui\u00e1trica, analise as afirmativas abaixo. 1. Para Paulo Amarante, consiste numa reorganiza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os complexa e vincula-se estritamente \u00e0 reestrutura\u00e7\u00e3o do modelo assistencial psiqui\u00e1trico, tendo um fim predeterminado, considerando-se diferentes dimens\u00f5es simult\u00e2neas. 2. No Brasil, a express\u00e3o reforma sanit\u00e1ria disseminou-se ap\u00f3s a 8\u00aa Confer\u00eancia Nacional de Sa\u00fade, passando a fazer parte da agenda pol\u00edtica do Movimento Sanit\u00e1rio. Visando viabilidade pol\u00edtica e social, tal express\u00e3o foi adotada pelo Movimento dos Trabalhadores em Sa\u00fade Mental, posteriormente transformado em Movimento por uma Sociedade sem Manic\u00f4mios. 3. Na vis\u00e3o de Paulo Amarante, consiste num processo social complexo, permanente, sem fim predeterminado, articulando-se com diversas dimens\u00f5es simult\u00e2neas e interrelacionadas. 4. A desinstitucionaliza\u00e7\u00e3o restringe-se \u00e0 reestrutura\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica de servi\u00e7os ou de novas e modernas terapias. Est\u00e3o INCORRETAS as afirmativas:","provas":[{"id":12971,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura","sigla":"","id":3046,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-poco-de-jose-de-moura-pb-2012-educa-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":485298,"hashId":"648896458b7456c6b06f8ace51117e28","enunciado":"<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Reforma Psiqui\u00e1trica, analise as afirmativas abaixo. <\/P>\r\n<P align=justify>1. Para Paulo Amarante, consiste numa reorganiza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os complexa e vincula-se estritamente \u00e0 reestrutura\u00e7\u00e3o do modelo assistencial psiqui\u00e1trico, tendo um fim predeterminado, considerando-se diferentes dimens\u00f5es simult\u00e2neas. <\/P>\r\n<P align=justify>2. No Brasil, a express\u00e3o reforma sanit\u00e1ria disseminou-se ap\u00f3s a 8\u00aa Confer\u00eancia Nacional de Sa\u00fade, passando a fazer parte da agenda pol\u00edtica do Movimento Sanit\u00e1rio. Visando viabilidade pol\u00edtica e social, tal express\u00e3o foi adotada pelo Movimento dos Trabalhadores em Sa\u00fade Mental, posteriormente transformado em Movimento por uma Sociedade sem Manic\u00f4mios. <\/P>\r\n<P align=justify>3. Na vis\u00e3o de Paulo Amarante, consiste num processo social complexo, permanente, sem fim predeterminado, articulando-se com diversas dimens\u00f5es simult\u00e2neas e interrelacionadas. <\/P>\r\n<P align=justify>4. A desinstitucionaliza\u00e7\u00e3o restringe-se \u00e0 reestrutura\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica de servi\u00e7os ou de novas e modernas terapias. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e3o INCORRETAS as afirmativas:<\/P>","resposta":1749604,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2 e 3","id":1749601,"corpo":"<p align=justify>1, 2 e 3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 2 e 4","id":1749602,"corpo":"<p align=justify>1, 2 e 4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 e 2","id":1749603,"corpo":"<p align=justify>1 e 2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 e 4","id":1749604,"corpo":"<p align=justify>1 e 4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 e 4","id":1749605,"corpo":"<p align=justify>2 e 4<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267678,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"}],"slug":"psicologia\/485298","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura","sigla":"","id":3046,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Portaria n\u00ba 224, de 29\/01\/1992, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, estabelece diretrizes em rela\u00e7\u00e3o ao atendimento em sa\u00fade mental. Com base na referida lei, assinale a alternativa que expressa uma diretriz N\u00c3O constante da mesma.","provas":[{"id":12971,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura","sigla":"","id":3046,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-poco-de-jose-de-moura-pb-2012-educa-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":485301,"hashId":"a016fef33303efad78ff60bc1a3fbdce","enunciado":"<P align=justify>A Portaria n\u00ba 224, de 29\/01\/1992, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, estabelece diretrizes em rela\u00e7\u00e3o ao atendimento em sa\u00fade mental.<\/P>\r\n<P align=justify>Com base na referida lei, assinale a alternativa que expressa uma diretriz N\u00c3O constante da mesma.<\/P>","resposta":1749618,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os baseada nos princ\u00edpios de universalidade, hierarquiza\u00e7\u00e3o, regionaliza\u00e7\u00e3o e integralidade das a\u00e7\u00f5es.","id":1749616,"corpo":"<p align=justify>Organiza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os baseada nos princ\u00edpios\r\nde universalidade, hierarquiza\u00e7\u00e3o,\r\nregionaliza\u00e7\u00e3o e integralidade das a\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diversidade de m\u00e9todos e t\u00e9cnicas terap\u00eauticas nos v\u00e1rios n\u00edveis de complexidade assistencial.","id":1749617,"corpo":"<p align=justify>Diversidade de m\u00e9todos e t\u00e9cnicas terap\u00eauticas\r\nnos v\u00e1rios n\u00edveis de complexidade assistencial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00canfase nas t\u00e9cnicas som\u00e1ticas (biol\u00f3gicas) de tratamento dos transtornos mentais.","id":1749618,"corpo":"<p align=justify>\u00canfase nas t\u00e9cnicas som\u00e1ticas (biol\u00f3gicas) de\r\ntratamento dos transtornos mentais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Garantia da continuidade da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade do cidad\u00e3o nos v\u00e1rios n\u00edveis.","id":1749619,"corpo":"<p align=justify>Garantia da continuidade da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade do\r\ncidad\u00e3o nos v\u00e1rios n\u00edveis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00canfase na participa\u00e7\u00e3o social desde a formula\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas de sa\u00fade mental at\u00e9 o controle de sua execu\u00e7\u00e3o.","id":1749620,"corpo":"<p align=justify>\u00canfase na participa\u00e7\u00e3o social desde a\r\nformula\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas de sa\u00fade mental at\u00e9 o\r\ncontrole de sua execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267678,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/485301","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Gest\u00e3o em TI","id":7478}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O termo ISO 9000 designa um grupo de normas t\u00e9cnicas que estabelecem um modelo de gest\u00e3o da qualidade para organiza\u00e7\u00f5es em geral, qualquer que seja o seu tipo ou dimens\u00e3o. A respeito desse modelo, considere as afirma\u00e7\u00f5es a seguir. I - Sua ado\u00e7\u00e3o reduz o esfor\u00e7o de implanta\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o da qualidade nas organiza\u00e7\u00f5es, pois ele defi ne como os procedimentos e processos devem ser executados. II - O trabalho realizado e os resultados s\u00e3o revisados uma vez ao ano. III - Auditorias internas e externas s\u00e3o necess\u00e1rias, pois ambas s\u00e3o insumos para o processo de melhoria cont\u00ednua da qualidade. \u00c9 correto APENAS o que se afirma em","provas":[{"id":12972,"cargo":{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Gest\u00e3o em TI","id":7478},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-analista-da-cmb-area-gestao-em-ti","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Analista da CMB - \u00c1rea Gest\u00e3o em TI - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:49","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":485306,"hashId":"41a8bf919561953f3185c606e1b4aceb","enunciado":"<P align=justify>O termo ISO 9000 designa um grupo de normas t\u00e9cnicas que estabelecem um modelo de gest\u00e3o da qualidade para organiza\u00e7\u00f5es em geral, qualquer que seja o seu tipo ou dimens\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>A respeito desse modelo, considere as afirma\u00e7\u00f5es a seguir. <\/P>\r\n<P align=justify>I - Sua ado\u00e7\u00e3o reduz o esfor\u00e7o de implanta\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o da qualidade nas organiza\u00e7\u00f5es, pois ele defi ne como os procedimentos e processos devem ser executados. <\/P>\r\n<P align=justify>II - O trabalho realizado e os resultados s\u00e3o revisados uma vez ao ano. <\/P>\r\n<P align=justify>III - Auditorias internas e externas s\u00e3o necess\u00e1rias, pois ambas s\u00e3o insumos para o processo de melhoria cont\u00ednua da qualidade. <\/P>\r\n<P align=justify>\u00c9 correto APENAS o que se afirma em<\/P>","resposta":1749643,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I","id":1749641,"corpo":"<p align=justify>I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II","id":1749642,"corpo":"<p align=justify>II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III","id":1749643,"corpo":"<p align=justify>III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II","id":1749644,"corpo":"<p align=justify>I e II<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III","id":1749645,"corpo":"<p align=justify>II e III<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267679,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Gateways ou desvios","oab":false,"nome":"Gateways ou desvios","pai":402081,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8267,"slug":"tecnologia-da-informacao-gateways-ou-desvios"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/485306","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Gest\u00e3o em TI","id":7478}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual organiza\u00e7\u00e3o deu in\u00edcio ao desenvolvimento do ITIL?","provas":[{"id":12972,"cargo":{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Gest\u00e3o em TI","id":7478},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-analista-da-cmb-area-gestao-em-ti","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Analista da CMB - \u00c1rea Gest\u00e3o em TI - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:50","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":485308,"hashId":"a0599b0057d24aa6a1b3d716f3e8a1a7","enunciado":"<p align=justify>Qual organiza\u00e7\u00e3o deu in\u00edcio ao desenvolvimento do ITIL?<\/p>","resposta":1749653,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Software Engineering Institute (SEI)","id":1749651,"corpo":"<p align=justify>Software Engineering Institute (SEI)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"International Organization for Standardization (ISO)","id":1749652,"corpo":"<p align=justify>International Organization for Standardization (ISO)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Central Computer and Telecommunications Agency (CCTA)","id":1749653,"corpo":"<p align=justify>Central Computer and Telecommunications Agency\r\n(CCTA)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Information Systems Audit and Control Association (ISACA)","id":1749654,"corpo":"<p align=justify>Information Systems Audit and Control Association\r\n(ISACA)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"American National Standards Institute (ANSI)","id":1749655,"corpo":"<p align=justify>American National Standards Institute (ANSI)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267679,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"ITIL","oab":false,"nome":"ITIL","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8274,"slug":"tecnologia-da-informacao-itil"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/485308","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Gest\u00e3o em TI","id":7478}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os 7 n\u00edveis de maturidade, definidos pelo modelo MPS-BR, todos os listados a seguir possuem processos espec\u00edficos, EXCETO","provas":[{"id":12972,"cargo":{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Gest\u00e3o em TI","id":7478},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-analista-da-cmb-area-gestao-em-ti","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Analista da CMB - \u00c1rea Gest\u00e3o em TI - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:50","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":485309,"hashId":"5681000ed055f776571d6def49b6b579","enunciado":"<p align=justify>Dentre os 7 n\u00edveis de maturidade, definidos pelo modelo\r\nMPS-BR, todos os listados a seguir possuem processos\r\nespec\u00edficos, EXCETO<\/p>","resposta":1749660,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F e G","id":1749656,"corpo":"<p align=justify>F e G<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"D e E","id":1749657,"corpo":"<p align=justify>D e E<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C e D","id":1749658,"corpo":"<p align=justify>C e D<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"B e C","id":1749659,"corpo":"<p align=justify>B e C<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A e B","id":1749660,"corpo":"<p align=justify>A e B<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267679,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"CMMI (Qualidade de Software)","oab":false,"nome":"CMMI (Qualidade de Software)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8273,"slug":"tecnologia-da-informacao-cmmi-qualidade-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/485309","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Gest\u00e3o em TI","id":7478}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um gestor de TI deve decidir se ir\u00e1 implantar ISO 9000, PMBOK, COBIT e ITIL. A respeito dessas pr\u00e1ticas, o gestor dever\u00e1 considerar que","provas":[{"id":12972,"cargo":{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Gest\u00e3o em TI","id":7478},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-analista-da-cmb-area-gestao-em-ti","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Analista da CMB - \u00c1rea Gest\u00e3o em TI - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:50","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":485315,"hashId":"7cf864618fc012eecde80c36ffb6c027","enunciado":"<p align=justify>Um gestor de TI deve decidir se ir\u00e1 implantar ISO 9000,\r\nPMBOK, COBIT e ITIL.\r\nA respeito dessas pr\u00e1ticas, o gestor dever\u00e1 considerar\r\nque<\/p>","resposta":1749694,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ISO 9000, PMBOK e COBIT s\u00e3o modelos exclusivos e funcionais.","id":1749690,"corpo":"<p align=justify>ISO 9000, PMBOK e COBIT s\u00e3o modelos exclusivos e\r\nfuncionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ISO 9000, PMBOK e COBIT s\u00e3o considerados fins e n\u00e3o meios.","id":1749691,"corpo":"<p align=justify>ISO 9000, PMBOK e COBIT s\u00e3o considerados fins e\r\nn\u00e3o meios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ISO 9000 e PMBOK fazem recomenda\u00e7\u00f5es espec\u00edficas para determinados tipos de ind\u00fastria.","id":1749692,"corpo":"<p align=justify>ISO 9000 e PMBOK fazem recomenda\u00e7\u00f5es espec\u00edficas\r\npara determinados tipos de ind\u00fastria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ISO 9000, PMBOK e COBIT funcionam melhor se utilizados isoladamente.","id":1749693,"corpo":"<p align=justify>ISO 9000, PMBOK e COBIT funcionam melhor se utilizados\r\nisoladamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"PMBOK possui 9 \u00e1reas de conhecimento, e COBIT, 4 dom\u00ednios.","id":1749694,"corpo":"<p align=justify>PMBOK possui 9 \u00e1reas de conhecimento, e COBIT,\r\n4 dom\u00ednios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267679,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8259,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos-de-gestao-de-projetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/485315","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SERCTAM","descricao":"SERCTAM","sigla":"","oab":false,"id":703}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},{"descricao":"Professor de Ensino Religioso","id":7523}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo como base as Tend\u00eancias Pedag\u00f3gicas, marque a alternativa correta:","provas":[{"id":12973,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"SERCTAM","descricao":"SERCTAM","sigla":"","oab":false,"id":703},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2012-serctam-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"SERCTAM - Prefeitura de Crato - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2012"},{"id":12975,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Religioso","id":7523},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"SERCTAM","descricao":"SERCTAM","sigla":"","oab":false,"id":703},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2012-serctam-professor-de-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"SERCTAM - Prefeitura de Crato - Professor de Ensino Religioso - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":485316,"hashId":"84fde0222c7dce7361b5265f12fd6736","enunciado":"<p align=justify>Tendo como base as Tend\u00eancias Pedag\u00f3gicas,\r\nmarque a alternativa correta:<\/p>","resposta":1749689,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na Pedagogia Liberal Tradicional o papel da escola \u00e9 o de formar indiv\u00edduos aut\u00f4nomos e o professor deve apenas auxiliar o seu desenvolvimento.","id":1749686,"corpo":"<p align=justify>Na Pedagogia Liberal Tradicional o papel da\r\nescola \u00e9 o de formar indiv\u00edduos aut\u00f4nomos e o\r\nprofessor deve apenas auxiliar o seu\r\ndesenvolvimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na Tend\u00eancia Liberal Renovadora Progressista, o papel da escola \u00e9 o de preparar o individuo para assumir seu papel na sociedade e o professor \u00e9 o detentor de todo o conhecimento.","id":1749687,"corpo":"<p align=justify>Na Tend\u00eancia Liberal Renovadora Progressista,\r\no papel da escola \u00e9 o de preparar o individuo\r\npara assumir seu papel na sociedade e o\r\nprofessor \u00e9 o detentor de todo o conhecimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Tend\u00eancia Progressista Libertadora \u00e9 cr\u00edtica e questiona as rela\u00e7\u00f5es do homem no o seu meio, visando levar o professor e o aluno a atingir um n\u00edvel de consci\u00eancia em que vivem, buscando a transforma\u00e7\u00e3o social.","id":1749688,"corpo":"<p align=justify>A Tend\u00eancia Progressista Libertadora \u00e9 cr\u00edtica e\r\nquestiona as rela\u00e7\u00f5es do homem no o seu meio,\r\nvisando levar o professor e o aluno a atingir um\r\nn\u00edvel de consci\u00eancia em que vivem, buscando a\r\ntransforma\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Tend\u00eancia Liberal Tecnicista visa \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o da personalidade num sentido libert\u00e1rio e autogestion\u00e1rio.","id":1749689,"corpo":"<p align=justify>A Tend\u00eancia Liberal Tecnicista visa \u00e0\r\ntransforma\u00e7\u00e3o da personalidade num sentido\r\nlibert\u00e1rio e autogestion\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267680,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405544,"slug":"pedagogia-historia-da-educacao-brasileira"}],"slug":"pedagogia\/485316","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Gest\u00e3o em TI","id":7478}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e1rea de processo da categoria Engenharia do CMMI-DEV possui o objetivo espec\u00edfico de garantir compatibilidade da interface?","provas":[{"id":12972,"cargo":{"descricao":"Analista da CMB - \u00c1rea Gest\u00e3o em TI","id":7478},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-analista-da-cmb-area-gestao-em-ti","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Analista da CMB - \u00c1rea Gest\u00e3o em TI - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:51","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":485318,"hashId":"436af0f11d5a1120bdf7fa822c94abf3","enunciado":"<p align=justify>Qual \u00e1rea de processo da categoria Engenharia do\r\nCMMI-DEV possui o objetivo espec\u00edfico de garantir\r\ncompatibilidade da interface?<\/p>","resposta":1749698,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gerenciamento de Acordo com Fornecedor","id":1749695,"corpo":"<p align=justify>Gerenciamento de Acordo com Fornecedor<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gerenciamento de Requisitos","id":1749696,"corpo":"<p align=justify>Gerenciamento de Requisitos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desenvolvimento de Requisitos","id":1749697,"corpo":"<p align=justify>Desenvolvimento de Requisitos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Integra\u00e7\u00e3o de Produto","id":1749698,"corpo":"<p align=justify>Integra\u00e7\u00e3o de Produto<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Verifica\u00e7\u00e3o","id":1749699,"corpo":"<p align=justify>Verifica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267679,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"CMMI (Qualidade de Software)","oab":false,"nome":"CMMI (Qualidade de Software)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8273,"slug":"tecnologia-da-informacao-cmmi-qualidade-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/485318","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Sistemas Metrovi\u00e1rios - \u00c1rea Corretiva ou Restabelecimento\/El\u00e9trica","id":7350},{"descricao":"T\u00e9cnico Sistemas Metrovi\u00e1rios - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o El\u00e9trica","id":7353}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":12800,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Sistemas Metrovi\u00e1rios - \u00c1rea Corretiva ou Restabelecimento\/El\u00e9trica","id":7350},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"metro-sp-sp-2012-fcc-tecnico-sistemas-metroviarios-area-corretiva-ou-restabelecimento-eletrica","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - T\u00e9cnico Sistemas Metrovi\u00e1rios - \u00c1rea Corretiva ou Restabelecimento\/El\u00e9trica - 2012"},{"id":12816,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Sistemas Metrovi\u00e1rios - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o El\u00e9trica","id":7353},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"metro-sp-sp-2012-fcc-tecnico-sistemas-metroviarios-area-manutencao-eletrica","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - T\u00e9cnico Sistemas Metrovi\u00e1rios - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o El\u00e9trica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":482369,"hashId":"08986f412f86a0cc6af41be8164667a1","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12800\/82.gif><\/p>","resposta":1737979,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":1737976,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12800\/83.gif><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":1737977,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12800\/84.gif><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A + B","id":1737978,"corpo":"<p align=justify>A + B<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":1737979,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12800\/85.gif><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":1737980,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12800\/86.gif><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267243,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica digital","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica digital","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399044,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-digital"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/482369","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Sistemas Metrovi\u00e1rios - \u00c1rea Corretiva ou Restabelecimento\/El\u00e9trica","id":7350},{"descricao":"T\u00e9cnico Sistemas Metrovi\u00e1rios - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o El\u00e9trica","id":7353}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":12800,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Sistemas Metrovi\u00e1rios - \u00c1rea Corretiva ou Restabelecimento\/El\u00e9trica","id":7350},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"metro-sp-sp-2012-fcc-tecnico-sistemas-metroviarios-area-corretiva-ou-restabelecimento-eletrica","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - T\u00e9cnico Sistemas Metrovi\u00e1rios - \u00c1rea Corretiva ou Restabelecimento\/El\u00e9trica - 2012"},{"id":12816,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Sistemas Metrovi\u00e1rios - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o El\u00e9trica","id":7353},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"metro-sp-sp-2012-fcc-tecnico-sistemas-metroviarios-area-manutencao-eletrica","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - T\u00e9cnico Sistemas Metrovi\u00e1rios - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o El\u00e9trica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":482370,"hashId":"c4ef4d8691e041a650774f1f9048f816","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12800\/87.gif><\/p>","resposta":1737983,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":1737981,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12800\/88.gif><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":1737982,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12800\/89.gif><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":1737983,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12800\/90.gif><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":1737984,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12800\/91.gif><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":1737985,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12800\/92.gif><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267243,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica digital","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica digital","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399044,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-digital"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/482370","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Urologista","id":7380},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Transplante","id":7381}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012,2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O c\u00f3rtex da gl\u00e2ndula adrenal origina-se do mesoderma e a medula, do neuroectoderma.","provas":[{"id":12804,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Urologista","id":7380},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-residente-area-urologista-residencia-medica-unificada-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Urologista - 2012"},{"id":12805,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Transplante","id":7381},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fub-2011-cespe-cebraspe-medico-residente-area-transplante-residencia-medica-unificada","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Transplante - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":482371,"hashId":"ac9dba1bad5ba1ebf07dfce305961758","enunciado":"<p align=justify>O c\u00f3rtex da gl\u00e2ndula adrenal origina-se do mesoderma e a\r\nmedula, do neuroectoderma.<\/p>","resposta":1737986,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1737986,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1737987,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 anatomia e \u00e0 embriologia do sistema geniturin\u00e1rio, julgue os itens a seguir.","id":267244,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 anatomia e \u00e0 embriologia do sistema geniturin\u00e1rio,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":"medicina\/482371","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Urologista","id":7380},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Transplante","id":7381}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012,2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As varia\u00e7\u00f5es anat\u00f4micas vasculares do rim s\u00e3o comuns, sendo a mais frequente a presen\u00e7a de veias renais supranumer\u00e1rias.","provas":[{"id":12804,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Urologista","id":7380},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-residente-area-urologista-residencia-medica-unificada-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Urologista - 2012"},{"id":12805,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Transplante","id":7381},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fub-2011-cespe-cebraspe-medico-residente-area-transplante-residencia-medica-unificada","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Transplante - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":482372,"hashId":"bf3a2e8d1b581be068ec91527dcf7ca0","enunciado":"<p align=justify>As varia\u00e7\u00f5es anat\u00f4micas vasculares do rim s\u00e3o comuns, sendo\r\na mais frequente a presen\u00e7a de veias renais supranumer\u00e1rias.<\/p>","resposta":1737989,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1737988,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1737989,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 anatomia e \u00e0 embriologia do sistema geniturin\u00e1rio, julgue os itens a seguir.","id":267244,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 anatomia e \u00e0 embriologia do sistema geniturin\u00e1rio,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":"medicina\/482372","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Urologista","id":7380},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Transplante","id":7381}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012,2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ureter retrocavo \u00e9 uma anomalia da veia cava inferior resultante da persist\u00eancia da veia supracardinal.","provas":[{"id":12804,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Urologista","id":7380},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-residente-area-urologista-residencia-medica-unificada-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Urologista - 2012"},{"id":12805,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Transplante","id":7381},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fub-2011-cespe-cebraspe-medico-residente-area-transplante-residencia-medica-unificada","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Transplante - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":482376,"hashId":"95e82157b4c70b15d8876782af3e16d2","enunciado":"<p align=justify>O ureter retrocavo \u00e9 uma anomalia da veia cava inferior\r\nresultante da persist\u00eancia da veia supracardinal.<\/p>","resposta":1737997,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1737996,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1737997,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 anatomia e \u00e0 embriologia do sistema geniturin\u00e1rio, julgue os itens a seguir.","id":267244,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 anatomia e \u00e0 embriologia do sistema geniturin\u00e1rio,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":"medicina\/482376","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Urologista","id":7380},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Transplante","id":7381}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012,2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O carcinoma medular do rim \u00e9 uma doen\u00e7a agressiva e est\u00e1 relacionado a anemia falciforme.","provas":[{"id":12804,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Urologista","id":7380},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-residente-area-urologista-residencia-medica-unificada-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Urologista - 2012"},{"id":12805,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Transplante","id":7381},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fub-2011-cespe-cebraspe-medico-residente-area-transplante-residencia-medica-unificada","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Transplante - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":482379,"hashId":"c0fa3d1ce26daafd6ef5bf04cfe26569","enunciado":"<p align=justify>O carcinoma medular do rim \u00e9 uma doen\u00e7a agressiva e est\u00e1\r\nrelacionado a anemia falciforme.<\/p>","resposta":1738002,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1738002,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1738003,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O c\u00e2ncer de rim representa 2% a 3% de todos os tumores malignos. Devido ao aumento da detec\u00e7\u00e3o incidental pelos m\u00e9todos de imagem atuais, um n\u00famero cada vez maior de tumores de baixo volume e baixo estadiamento tem sido diagnosticado. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s neoplasias renais, julgue os itens que se seguem.","id":267245,"enunciado":"<p align=justify>O c\u00e2ncer de rim representa 2% a 3% de todos os tumores malignos.\r\nDevido ao aumento da detec\u00e7\u00e3o incidental pelos m\u00e9todos de\r\nimagem atuais, um n\u00famero cada vez maior de tumores de baixo\r\nvolume e baixo estadiamento tem sido diagnosticado. Com rela\u00e7\u00e3o\r\n\u00e0s neoplasias renais, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":"medicina\/482379","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Urologista","id":7380},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Transplante","id":7381}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012,2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A maioria dos angiomiolipomas ocorre em pacientes portadores de esclerose tuberosa.","provas":[{"id":12804,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Urologista","id":7380},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-residente-area-urologista-residencia-medica-unificada-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Urologista - 2012"},{"id":12805,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Transplante","id":7381},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fub-2011-cespe-cebraspe-medico-residente-area-transplante-residencia-medica-unificada","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Transplante - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":482381,"hashId":"a33e3828eebdf70d4606ce521e21d515","enunciado":"<p align=justify>A maioria dos angiomiolipomas ocorre em pacientes\r\nportadores de esclerose tuberosa.<\/p>","resposta":1738007,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1738006,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1738007,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O c\u00e2ncer de rim representa 2% a 3% de todos os tumores malignos. Devido ao aumento da detec\u00e7\u00e3o incidental pelos m\u00e9todos de imagem atuais, um n\u00famero cada vez maior de tumores de baixo volume e baixo estadiamento tem sido diagnosticado. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s neoplasias renais, julgue os itens que se seguem.","id":267245,"enunciado":"<p align=justify>O c\u00e2ncer de rim representa 2% a 3% de todos os tumores malignos.\r\nDevido ao aumento da detec\u00e7\u00e3o incidental pelos m\u00e9todos de\r\nimagem atuais, um n\u00famero cada vez maior de tumores de baixo\r\nvolume e baixo estadiamento tem sido diagnosticado. Com rela\u00e7\u00e3o\r\n\u00e0s neoplasias renais, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":"medicina\/482381","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Urologista","id":7380},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Transplante","id":7381}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012,2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A principal causa de HRV \u00e9 a doen\u00e7a ateroscler\u00f3tica, que \u00e9 mais comum em homens e normalmente acomete a por\u00e7\u00e3o distal do vaso.","provas":[{"id":12804,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Urologista","id":7380},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-residente-area-urologista-residencia-medica-unificada-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Urologista - 2012"},{"id":12805,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Transplante","id":7381},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fub-2011-cespe-cebraspe-medico-residente-area-transplante-residencia-medica-unificada","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Transplante - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":482392,"hashId":"1fe51a8e9f4f0c94e61931204e60c4c0","enunciado":"<p align=justify>A principal causa de HRV \u00e9 a doen\u00e7a ateroscler\u00f3tica, que \u00e9\r\nmais comum em homens e normalmente acomete a por\u00e7\u00e3o\r\ndistal do vaso.<\/p>","resposta":1738029,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1738028,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1738029,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da hipertens\u00e3o renovascular (HRV), julgue os itens subsequentes.","id":267247,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da hipertens\u00e3o renovascular (HRV), julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":20,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20 a 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":"medicina\/482392","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Urologista","id":7380},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Transplante","id":7381}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012,2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O uso de cremes antivirais (tratamento t\u00f3pico) n\u00e3o \u00e9 eficaz no tratamento da herpes genital.","provas":[{"id":12804,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Urologista","id":7380},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-residente-area-urologista-residencia-medica-unificada-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Urologista - 2012"},{"id":12805,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Transplante","id":7381},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fub-2011-cespe-cebraspe-medico-residente-area-transplante-residencia-medica-unificada","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Transplante - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":482395,"hashId":"7edb58bdaf70af33b0ed5dddbb7e6880","enunciado":"<p align=justify>O uso de cremes antivirais (tratamento t\u00f3pico) n\u00e3o \u00e9 eficaz no\r\ntratamento da herpes genital.<\/p>","resposta":1738034,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1738034,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1738035,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, referentes a doen\u00e7as sexualmente transmiss\u00edveis.","id":267248,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os seguintes itens, referentes a doen\u00e7as sexualmente\r\ntransmiss\u00edveis.<\/p>","rotulo":24,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":"medicina\/482395","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Urologista","id":7380},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Transplante","id":7381}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012,2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tumor de Buschke-Lowenstein (condiloma gigante) est\u00e1 associado aos subtipos 6 e 11 do HPV.","provas":[{"id":12804,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Urologista","id":7380},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-residente-area-urologista-residencia-medica-unificada-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Urologista - 2012"},{"id":12805,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Transplante","id":7381},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fub-2011-cespe-cebraspe-medico-residente-area-transplante-residencia-medica-unificada","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Transplante - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":482396,"hashId":"34cb5ab1514d1ff0a35f90d4dc2401e5","enunciado":"<p align=justify>O tumor de Buschke-Lowenstein (condiloma gigante) est\u00e1\r\nassociado aos subtipos 6 e 11 do HPV.<\/p>","resposta":1738036,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1738036,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1738037,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, referentes a doen\u00e7as sexualmente transmiss\u00edveis.","id":267248,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os seguintes itens, referentes a doen\u00e7as sexualmente\r\ntransmiss\u00edveis.<\/p>","rotulo":24,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":"medicina\/482396","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Urologista","id":7380},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Transplante","id":7381}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012,2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ciclosporina \u00e9 nefrot\u00f3xica.","provas":[{"id":12804,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Urologista","id":7380},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-residente-area-urologista-residencia-medica-unificada-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Urologista - 2012"},{"id":12805,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Transplante","id":7381},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fub-2011-cespe-cebraspe-medico-residente-area-transplante-residencia-medica-unificada","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Transplante - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":482406,"hashId":"d48b4134b4434fd31b0cd7d51493e4d7","enunciado":"<p align=justify>A ciclosporina \u00e9 nefrot\u00f3xica.<\/p>","resposta":1738056,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1738056,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1738057,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos f\u00e1rmacos imunossupressores normalmente utilizados em pacientes submetidos a transplante renal, julgue os itens que se seguem.","id":267251,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos f\u00e1rmacos imunossupressores normalmente\r\nutilizados em pacientes submetidos a transplante renal, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":"medicina\/482406","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Urologista","id":7380},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Transplante","id":7381}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012,2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"deve ter sua medica\u00e7\u00e3o imunossupressora diminu\u00edda progressivamente, para diminuir o risco de c\u00e2ncer de pele.","provas":[{"id":12804,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Urologista","id":7380},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-residente-area-urologista-residencia-medica-unificada-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Urologista - 2012"},{"id":12805,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Transplante","id":7381},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fub-2011-cespe-cebraspe-medico-residente-area-transplante-residencia-medica-unificada","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Transplante - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":482407,"hashId":"19649dfdb097dbcd5088e30a3bad7d64","enunciado":"<p align=justify>deve ter sua medica\u00e7\u00e3o imunossupressora diminu\u00edda\r\nprogressivamente, para diminuir o risco de c\u00e2ncer de pele.<\/p>","resposta":1738059,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1738058,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1738059,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um homem com quarenta e cinco anos de idade, negro, profissional liberal, que, dois anos antes, foi submetido a um transplante de rim de doador falecido, apresenta creatinina de 1,0 mg\/dL. Ele est\u00e1 em uso de prednisona, MMF e ciclosporina. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 possibilidade de desenvolvimento de c\u00e2ncer de pele, o paciente objeto do caso cl\u00ednico acima descrito","id":267252,"enunciado":"<P align=justify>Um homem com quarenta e cinco anos de idade, negro, profissional liberal, que, dois anos antes, foi submetido a um transplante de rim de doador falecido, apresenta creatinina de 1,0 mg\/dL. Ele est\u00e1 em uso de prednisona, MMF e ciclosporina. <\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 possibilidade de desenvolvimento de c\u00e2ncer de pele, o paciente objeto do caso cl\u00ednico acima descrito<\/P>","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":"medicina\/482407","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Urologista","id":7380},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Transplante","id":7381}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012,2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"ter a sua imunossupress\u00e3o diminu\u00edda.","provas":[{"id":12804,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Urologista","id":7380},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-residente-area-urologista-residencia-medica-unificada-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Urologista - 2012"},{"id":12805,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Transplante","id":7381},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fub-2011-cespe-cebraspe-medico-residente-area-transplante-residencia-medica-unificada","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Transplante - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":482413,"hashId":"f125b2cd995c1809566381879346521b","enunciado":"<p align=justify>ter a sua imunossupress\u00e3o diminu\u00edda.<\/p>","resposta":1738070,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1738070,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1738071,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma mulher com trinta anos de idade, portadora de nefrite l\u00fapica e PRA de 65%, recebeu seu terceiro transplante renal. Ela evoluiu com fun\u00e7\u00e3o retardada do enxerto (FRE), por\u00e9m, ap\u00f3s dois meses, apresentou creatinina de 2,0 mg\/dL. Atualmente, dez meses ap\u00f3s o terceiro transplante, a paciente apresenta dor epig\u00e1strica e disfagia. A endoscopia digestiva alta revelou uma les\u00e3o g\u00e1strica diagnosticada como doen\u00e7a linfoproliferativa p\u00f3s-transplante, relacionada ao Epstein-Barr v\u00edrus. Nesse quadro cl\u00ednico, entre outras provid\u00eancias para o adequado tratamento da citada intercorr\u00eancia, a paciente deve","id":267254,"enunciado":"<P align=justify>Uma mulher com trinta anos de idade, portadora de nefrite l\u00fapica e PRA de 65%, recebeu seu terceiro transplante renal. Ela evoluiu com fun\u00e7\u00e3o retardada do enxerto (FRE), por\u00e9m, ap\u00f3s dois meses, apresentou creatinina de 2,0 mg\/dL. Atualmente, dez meses ap\u00f3s o terceiro transplante, a paciente apresenta dor epig\u00e1strica e disfagia. A endoscopia digestiva alta revelou uma les\u00e3o g\u00e1strica diagnosticada como doen\u00e7a linfoproliferativa p\u00f3s-transplante, relacionada ao Epstein-Barr v\u00edrus. <\/P>\r\n<P align=justify>Nesse quadro cl\u00ednico, entre outras provid\u00eancias para o adequado tratamento da citada intercorr\u00eancia, a paciente deve<\/P>","rotulo":42,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":"medicina\/482413","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Urologista","id":7380},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Transplante","id":7381}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012,2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No quadro cl\u00ednico descrito, a interrup\u00e7\u00e3o da elimina\u00e7\u00e3o de urina, a dor e o abaulamento na cicatriz operat\u00f3ria, bem como o achado de grande quantidade de l\u00edquido em volta do rim transplantado, s\u00e3o preditores do diagn\u00f3stico de f\u00edstula ureteral.","provas":[{"id":12804,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Urologista","id":7380},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-residente-area-urologista-residencia-medica-unificada-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Urologista - 2012"},{"id":12805,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Transplante","id":7381},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fub-2011-cespe-cebraspe-medico-residente-area-transplante-residencia-medica-unificada","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Transplante - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":482419,"hashId":"18b4803f58b4fee8e931c4177c390268","enunciado":"<p align=justify>No quadro cl\u00ednico descrito, a interrup\u00e7\u00e3o da elimina\u00e7\u00e3o de\r\nurina, a dor e o abaulamento na cicatriz operat\u00f3ria, bem como\r\no achado de grande quantidade de l\u00edquido em volta do rim\r\ntransplantado, s\u00e3o preditores do diagn\u00f3stico de f\u00edstula ureteral.<\/p>","resposta":1738082,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1738082,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1738083,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma mulher de vinte e cinco anos de idade, com insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica, foi submetida a transplante de rim proveniente de doador vivo. Durante a perfus\u00e3o do rim, houve dificuldade na perfus\u00e3o do polo inferior e, mesmo ap\u00f3s o desclampeamento da art\u00e9ria renal, n\u00e3o houve boa irriga\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea nessa regi\u00e3o do rim. A paciente evoluiu com n\u00edveis de creatinina em torno de 5 mg\/mL, por\u00e9m, com boa diurese. No d\u00e9cimo quarto dia do per\u00edodo p\u00f3s-operat\u00f3rio, houve parada s\u00fabita de elimina\u00e7\u00e3o de urina, e a paciente come\u00e7ou a apresentar dor e abaulamento na cicatriz operat\u00f3ria. A ultrassonografia revelou grande quantidade de l\u00edquido em volta do rim transplantado. A respeito do caso cl\u00ednico acima descrito, julgue os itens que se seguem.","id":267257,"enunciado":"<P align=justify>Uma mulher de vinte e cinco anos de idade, com insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica, foi submetida a transplante de rim proveniente de doador vivo. Durante a perfus\u00e3o do rim, houve dificuldade na perfus\u00e3o do polo inferior e, mesmo ap\u00f3s o desclampeamento da art\u00e9ria renal, n\u00e3o houve boa irriga\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea nessa regi\u00e3o do rim. A paciente evoluiu com n\u00edveis de creatinina em torno de 5 mg\/mL, por\u00e9m, com boa diurese. No d\u00e9cimo quarto dia do per\u00edodo p\u00f3s-operat\u00f3rio, houve parada s\u00fabita de elimina\u00e7\u00e3o de urina, e a paciente come\u00e7ou a apresentar dor e abaulamento na cicatriz operat\u00f3ria. A ultrassonografia revelou grande quantidade de l\u00edquido em volta do rim transplantado. <\/P>\r\n<P align=justify>A respeito do caso cl\u00ednico acima descrito, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49  a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":"medicina\/482419","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Urologista","id":7380},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Transplante","id":7381}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012,2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nesse caso cl\u00ednico, a paciente deve ser submetida a investiga\u00e7\u00e3o de estenose precoce da anastomose ureterovesical.","provas":[{"id":12804,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Urologista","id":7380},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-residente-area-urologista-residencia-medica-unificada-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Urologista - 2012"},{"id":12805,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Transplante","id":7381},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fub-2011-cespe-cebraspe-medico-residente-area-transplante-residencia-medica-unificada","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Transplante - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":482420,"hashId":"064592c71fb1baa8eb98f40dd589240a","enunciado":"<p align=justify>Nesse caso cl\u00ednico, a paciente deve ser submetida a\r\ninvestiga\u00e7\u00e3o de estenose precoce da anastomose ureterovesical.<\/p>","resposta":1738085,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1738084,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1738085,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma mulher de vinte e cinco anos de idade, com insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica, foi submetida a transplante de rim proveniente de doador vivo. Durante a perfus\u00e3o do rim, houve dificuldade na perfus\u00e3o do polo inferior e, mesmo ap\u00f3s o desclampeamento da art\u00e9ria renal, n\u00e3o houve boa irriga\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea nessa regi\u00e3o do rim. A paciente evoluiu com n\u00edveis de creatinina em torno de 5 mg\/mL, por\u00e9m, com boa diurese. No d\u00e9cimo quarto dia do per\u00edodo p\u00f3s-operat\u00f3rio, houve parada s\u00fabita de elimina\u00e7\u00e3o de urina, e a paciente come\u00e7ou a apresentar dor e abaulamento na cicatriz operat\u00f3ria. A ultrassonografia revelou grande quantidade de l\u00edquido em volta do rim transplantado. A respeito do caso cl\u00ednico acima descrito, julgue os itens que se seguem.","id":267257,"enunciado":"<P align=justify>Uma mulher de vinte e cinco anos de idade, com insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica, foi submetida a transplante de rim proveniente de doador vivo. Durante a perfus\u00e3o do rim, houve dificuldade na perfus\u00e3o do polo inferior e, mesmo ap\u00f3s o desclampeamento da art\u00e9ria renal, n\u00e3o houve boa irriga\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea nessa regi\u00e3o do rim. A paciente evoluiu com n\u00edveis de creatinina em torno de 5 mg\/mL, por\u00e9m, com boa diurese. No d\u00e9cimo quarto dia do per\u00edodo p\u00f3s-operat\u00f3rio, houve parada s\u00fabita de elimina\u00e7\u00e3o de urina, e a paciente come\u00e7ou a apresentar dor e abaulamento na cicatriz operat\u00f3ria. A ultrassonografia revelou grande quantidade de l\u00edquido em volta do rim transplantado. <\/P>\r\n<P align=justify>A respeito do caso cl\u00ednico acima descrito, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49  a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":"medicina\/482420","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Nefrologia\/Transplante","id":7429}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A individualiza\u00e7\u00e3o do banho de di\u00e1lise, com o aumento na concentra\u00e7\u00e3o do pot\u00e1ssio, a redu\u00e7\u00e3o na concentra\u00e7\u00e3o de s\u00f3dio (135 a 136 mmol\/L) e a redu\u00e7\u00e3o na concentra\u00e7\u00e3o de bicarbonato, pode evitar dist\u00farbios hidreletrol\u00edticos graves.","provas":[{"id":12806,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Nefrologia\/Transplante","id":7429},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-residente-area-nefrologia-transplante-residencia-medica-unificada","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Nefrologia\/Transplante - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":482421,"hashId":"f9e89b4768e586dad3867e9cab5e3437","enunciado":"<p align=justify>A individualiza\u00e7\u00e3o do banho de di\u00e1lise, com o aumento na\r\nconcentra\u00e7\u00e3o do pot\u00e1ssio, a redu\u00e7\u00e3o na concentra\u00e7\u00e3o de s\u00f3dio\r\n(135 a 136 mmol\/L) e a redu\u00e7\u00e3o na concentra\u00e7\u00e3o de\r\nbicarbonato, pode evitar dist\u00farbios hidreletrol\u00edticos graves.<\/p>","resposta":1738086,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1738086,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1738087,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo em vista que as mulheres com doen\u00e7a renal terminal apresentam, em terapia hemodial\u00edtica, \u00edndices de fertilidade reduzidos e que a melhora do tratamento no decorrer dos \u00faltimos anos e o uso de an\u00e1logos da eritropoetina para corre\u00e7\u00e3o de anemia levaram a uma maior probabilidade de gravidez entre essa popula\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":267258,"enunciado":"<p align=justify>Tendo em vista que as mulheres com doen\u00e7a renal\r\nterminal apresentam, em terapia hemodial\u00edtica, \u00edndices de\r\nfertilidade reduzidos e que a melhora do tratamento no decorrer dos\r\n\u00faltimos anos e o uso de an\u00e1logos da eritropoetina para corre\u00e7\u00e3o de\r\nanemia levaram a uma maior probabilidade de gravidez entre essa\r\npopula\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/482421","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Nefrologia\/Transplante","id":7429}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pacientes com refratariedade aos diur\u00e9ticos de al\u00e7a, mesmo em doses elevadas, e que apresentem aumento na reabsor\u00e7\u00e3o de s\u00f3dio em outros segmentos do n\u00e9fron se beneficiam de terapia combinada com outras classes de diur\u00e9ticos, como tiaz\u00eddicos e poupadores de pot\u00e1ssio.","provas":[{"id":12806,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Nefrologia\/Transplante","id":7429},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-residente-area-nefrologia-transplante-residencia-medica-unificada","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Nefrologia\/Transplante - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":482426,"hashId":"fd04f68b61a5045526368757a32fdaa4","enunciado":"<p align=justify>Pacientes com refratariedade aos diur\u00e9ticos de al\u00e7a, mesmo em\r\ndoses elevadas, e que apresentem aumento na reabsor\u00e7\u00e3o de\r\ns\u00f3dio em outros segmentos do n\u00e9fron se beneficiam de terapia\r\ncombinada com outras classes de diur\u00e9ticos, como tiaz\u00eddicos\r\ne poupadores de pot\u00e1ssio.<\/p>","resposta":1738096,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1738096,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1738097,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos diur\u00e9ticos, que atuam em diferentes segmentos do n\u00e9fron, reduzindo o volume plasm\u00e1tico e aumentando a excre\u00e7\u00e3o de s\u00f3dio e \u00e1gua, e \u00e0 sua import\u00e2ncia no controle de diversas condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas, como insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva, hepatopatia cr\u00f4nica e s\u00edndrome nefr\u00f3tica, entre outras, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":267259,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos diur\u00e9ticos, que atuam em diferentes segmentos do\r\nn\u00e9fron, reduzindo o volume plasm\u00e1tico e aumentando a excre\u00e7\u00e3o de\r\ns\u00f3dio e \u00e1gua, e \u00e0 sua import\u00e2ncia no controle de diversas condi\u00e7\u00f5es\r\ncl\u00ednicas, como insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva, hepatopatia\r\ncr\u00f4nica e s\u00edndrome nefr\u00f3tica, entre outras, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":5,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/482426","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Nefrologia\/Transplante","id":7429}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A capacidade de um diur\u00e9tico aumentar a excre\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria de s\u00f3dio depende da intera\u00e7\u00e3o de tr\u00eas fatores: dose administrada, quantidade de s\u00f3dio reabsorvida no local de a\u00e7\u00e3o do diur\u00e9tico e capacidade de reabsor\u00e7\u00e3o de s\u00f3dio nos segmentos mais distais. Nesse contexto, comparativamente aos diur\u00e9ticos de al\u00e7a e aos diur\u00e9ticos poupadores de pot\u00e1ssio, os diur\u00e9ticos tiaz\u00eddicos s\u00e3o os mais potentes.","provas":[{"id":12806,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Nefrologia\/Transplante","id":7429},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-residente-area-nefrologia-transplante-residencia-medica-unificada","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Nefrologia\/Transplante - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":482427,"hashId":"3dce5ba8c188f6163cefc28ff5db28bf","enunciado":"<p align=justify>A capacidade de um diur\u00e9tico aumentar a excre\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria de\r\ns\u00f3dio depende da intera\u00e7\u00e3o de tr\u00eas fatores: dose administrada,\r\nquantidade de s\u00f3dio reabsorvida no local de a\u00e7\u00e3o do diur\u00e9tico\r\ne capacidade de reabsor\u00e7\u00e3o de s\u00f3dio nos segmentos mais\r\ndistais. Nesse contexto, comparativamente aos diur\u00e9ticos de\r\nal\u00e7a e aos diur\u00e9ticos poupadores de pot\u00e1ssio, os diur\u00e9ticos\r\ntiaz\u00eddicos s\u00e3o os mais potentes.<\/p>","resposta":1738099,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1738098,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1738099,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos diur\u00e9ticos, que atuam em diferentes segmentos do n\u00e9fron, reduzindo o volume plasm\u00e1tico e aumentando a excre\u00e7\u00e3o de s\u00f3dio e \u00e1gua, e \u00e0 sua import\u00e2ncia no controle de diversas condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas, como insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva, hepatopatia cr\u00f4nica e s\u00edndrome nefr\u00f3tica, entre outras, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":267259,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos diur\u00e9ticos, que atuam em diferentes segmentos do\r\nn\u00e9fron, reduzindo o volume plasm\u00e1tico e aumentando a excre\u00e7\u00e3o de\r\ns\u00f3dio e \u00e1gua, e \u00e0 sua import\u00e2ncia no controle de diversas condi\u00e7\u00f5es\r\ncl\u00ednicas, como insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva, hepatopatia\r\ncr\u00f4nica e s\u00edndrome nefr\u00f3tica, entre outras, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":5,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/482427","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Nefrologia\/Transplante","id":7429}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Feocromocitomas s\u00e3o tumores de c\u00e9lulas argentafins que se localizam na medula adrenal ou em regi\u00f5es extra-adrenais (paragangliomas), que, em geral, produzem catecolaminas e se associam a quadro cl\u00ednico de HAS parox\u00edstica (30% dos casos) ou sustentada com ou sem paroxismos (50% a 60% dos casos). Para o diagn\u00f3stico da presen\u00e7a de feocromocitomas, utiliza-se a dosagem das catecolaminas e seus metab\u00f3litos, sendo a dosagem do \u00e1cido vanilmand\u00e9lico urin\u00e1rio o teste mais sens\u00edvel e menos espec\u00edfico para a confirma\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica.","provas":[{"id":12806,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Nefrologia\/Transplante","id":7429},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-residente-area-nefrologia-transplante-residencia-medica-unificada","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Nefrologia\/Transplante - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":482434,"hashId":"535302e10e74d161edef10eca154c6c3","enunciado":"<p align=justify>Feocromocitomas s\u00e3o tumores de c\u00e9lulas argentafins que se\r\nlocalizam na medula adrenal ou em regi\u00f5es extra-adrenais\r\n(paragangliomas), que, em geral, produzem catecolaminas e se\r\nassociam a quadro cl\u00ednico de HAS parox\u00edstica (30% dos casos)\r\nou sustentada com ou sem paroxismos (50% a 60% dos casos).\r\nPara o diagn\u00f3stico da presen\u00e7a de feocromocitomas, utiliza-se\r\na dosagem das catecolaminas e seus metab\u00f3litos, sendo a\r\ndosagem do \u00e1cido vanilmand\u00e9lico urin\u00e1rio o teste mais\r\nsens\u00edvel e menos espec\u00edfico para a confirma\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica.<\/p>","resposta":1738113,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1738112,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1738113,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a VI Diretriz Brasileira de Hipertens\u00e3o Arterial, a hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica secund\u00e1ria (HAS-S) tem preval\u00eancia de 3% a 5%. Antes de se investigarem causas secund\u00e1rias de HAS, devem-se excluir: medida inadequada da press\u00e3o arterial; hipertens\u00e3o do avental branco; tratamento inadequado; n\u00e3o ades\u00e3o ao tratamento; progress\u00e3o das les\u00f5es nos \u00f3rg\u00e3os-alvos da hipertens\u00e3o; presen\u00e7a de comorbidades e intera\u00e7\u00e3o com medicamentos. Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens seguintes, acerca da HAS.","id":267261,"enunciado":"<P align=justify>De acordo com a VI Diretriz Brasileira de Hipertens\u00e3o Arterial, a hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica secund\u00e1ria (HAS-S) tem preval\u00eancia de 3% a 5%. Antes de se investigarem causas secund\u00e1rias de HAS, devem-se excluir: medida inadequada da press\u00e3o arterial; hipertens\u00e3o do avental branco; tratamento inadequado; n\u00e3o ades\u00e3o ao tratamento; progress\u00e3o das les\u00f5es nos \u00f3rg\u00e3os-alvos da hipertens\u00e3o; presen\u00e7a de comorbidades e intera\u00e7\u00e3o com medicamentos. <\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens seguintes, acerca da HAS.<\/P>","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/482434","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Nefrologia\/Transplante","id":7429}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"HAS resistente ao tratamento associada a hipocalemia sugere o diagn\u00f3stico de hiperaldosteronismo prim\u00e1rio, podendo o diagn\u00f3stico ser confirmado a partir da rela\u00e7\u00e3o aldosterona\/atividade de renina plasm\u00e1tica, que deve ser menor ou igual a 30.","provas":[{"id":12806,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Nefrologia\/Transplante","id":7429},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-residente-area-nefrologia-transplante-residencia-medica-unificada","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Nefrologia\/Transplante - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":482435,"hashId":"ca487ba9fad394f9540d24590f154934","enunciado":"<p align=justify>HAS resistente ao tratamento associada a hipocalemia sugere\r\no diagn\u00f3stico de hiperaldosteronismo prim\u00e1rio, podendo o\r\ndiagn\u00f3stico ser confirmado a partir da rela\u00e7\u00e3o\r\naldosterona\/atividade de renina plasm\u00e1tica, que deve ser menor\r\nou igual a 30.<\/p>","resposta":1738115,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1738114,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1738115,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a VI Diretriz Brasileira de Hipertens\u00e3o Arterial, a hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica secund\u00e1ria (HAS-S) tem preval\u00eancia de 3% a 5%. Antes de se investigarem causas secund\u00e1rias de HAS, devem-se excluir: medida inadequada da press\u00e3o arterial; hipertens\u00e3o do avental branco; tratamento inadequado; n\u00e3o ades\u00e3o ao tratamento; progress\u00e3o das les\u00f5es nos \u00f3rg\u00e3os-alvos da hipertens\u00e3o; presen\u00e7a de comorbidades e intera\u00e7\u00e3o com medicamentos. Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens seguintes, acerca da HAS.","id":267261,"enunciado":"<P align=justify>De acordo com a VI Diretriz Brasileira de Hipertens\u00e3o Arterial, a hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica secund\u00e1ria (HAS-S) tem preval\u00eancia de 3% a 5%. Antes de se investigarem causas secund\u00e1rias de HAS, devem-se excluir: medida inadequada da press\u00e3o arterial; hipertens\u00e3o do avental branco; tratamento inadequado; n\u00e3o ades\u00e3o ao tratamento; progress\u00e3o das les\u00f5es nos \u00f3rg\u00e3os-alvos da hipertens\u00e3o; presen\u00e7a de comorbidades e intera\u00e7\u00e3o com medicamentos. <\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens seguintes, acerca da HAS.<\/P>","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/482435","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Nefrologia\/Transplante","id":7429}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na presen\u00e7a de sopro abdominal e epis\u00f3dios de edema agudo de pulm\u00e3o s\u00fabito, deve-se investigar a presen\u00e7a de estenose de art\u00e9ria renal. A HAS devida a esse quadro pode ocorrer na popula\u00e7\u00e3o mais jovem, em raz\u00e3o da displasia fibromuscular, ou na popula\u00e7\u00e3o com maior n\u00famero de fatores de risco, em raz\u00e3o da aterosclerose. Independentemente do tipo de les\u00e3o, o procedimento de corre\u00e7\u00e3o da estenose acarreta, na maior parte dos casos, r\u00e1pido controle dos n\u00edveis tensionais.","provas":[{"id":12806,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Nefrologia\/Transplante","id":7429},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-residente-area-nefrologia-transplante-residencia-medica-unificada","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Nefrologia\/Transplante - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":482436,"hashId":"948612d5acf6f7fdaa31d1c349e8f103","enunciado":"<p align=justify>Na presen\u00e7a de sopro abdominal e epis\u00f3dios de edema agudo\r\nde pulm\u00e3o s\u00fabito, deve-se investigar a presen\u00e7a de estenose de\r\nart\u00e9ria renal. A HAS devida a esse quadro pode ocorrer na\r\npopula\u00e7\u00e3o mais jovem, em raz\u00e3o da displasia fibromuscular, ou\r\nna popula\u00e7\u00e3o com maior n\u00famero de fatores de risco, em raz\u00e3o\r\nda aterosclerose. Independentemente do tipo de les\u00e3o, o\r\nprocedimento de corre\u00e7\u00e3o da estenose acarreta, na maior parte\r\ndos casos, r\u00e1pido controle dos n\u00edveis tensionais.<\/p>","resposta":1738117,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1738116,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1738117,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a VI Diretriz Brasileira de Hipertens\u00e3o Arterial, a hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica secund\u00e1ria (HAS-S) tem preval\u00eancia de 3% a 5%. Antes de se investigarem causas secund\u00e1rias de HAS, devem-se excluir: medida inadequada da press\u00e3o arterial; hipertens\u00e3o do avental branco; tratamento inadequado; n\u00e3o ades\u00e3o ao tratamento; progress\u00e3o das les\u00f5es nos \u00f3rg\u00e3os-alvos da hipertens\u00e3o; presen\u00e7a de comorbidades e intera\u00e7\u00e3o com medicamentos. Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens seguintes, acerca da HAS.","id":267261,"enunciado":"<P align=justify>De acordo com a VI Diretriz Brasileira de Hipertens\u00e3o Arterial, a hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica secund\u00e1ria (HAS-S) tem preval\u00eancia de 3% a 5%. Antes de se investigarem causas secund\u00e1rias de HAS, devem-se excluir: medida inadequada da press\u00e3o arterial; hipertens\u00e3o do avental branco; tratamento inadequado; n\u00e3o ades\u00e3o ao tratamento; progress\u00e3o das les\u00f5es nos \u00f3rg\u00e3os-alvos da hipertens\u00e3o; presen\u00e7a de comorbidades e intera\u00e7\u00e3o com medicamentos. <\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens seguintes, acerca da HAS.<\/P>","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/482436","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Nefrologia\/Transplante","id":7429}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O resultado do PET (teste do equil\u00edbrio peritoneal) determina a que modalidade de di\u00e1lise peritoneal (CAPD ou DPA) o paciente dever\u00e1 ser submetido.","provas":[{"id":12806,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Nefrologia\/Transplante","id":7429},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-residente-area-nefrologia-transplante-residencia-medica-unificada","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Nefrologia\/Transplante - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":482438,"hashId":"cd6ff0c6de794d6703b474572a85cc75","enunciado":"<p align=justify>O resultado do PET (teste do equil\u00edbrio peritoneal) determina\r\na que modalidade de di\u00e1lise peritoneal (CAPD ou DPA) o\r\npaciente dever\u00e1 ser submetido.<\/p>","resposta":1738121,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1738120,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1738121,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A di\u00e1lise peritoneal, embora seja uma modalidade de menor custo e sua realiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o requeira unidade espec\u00edfica, foi empregada, conforme dados do Censo da Sociedade Brasileira de Nefrologia 2010, em apenas 10% do n\u00famero total de pacientes submetidos a di\u00e1lise no Brasil. Acerca dessa modalidade de di\u00e1lise, julgue os itens que se seguem.","id":267262,"enunciado":"<p align=justify>A di\u00e1lise peritoneal, embora seja uma modalidade de menor custo\r\ne sua realiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o requeira unidade espec\u00edfica, foi empregada,\r\nconforme dados do Censo da Sociedade Brasileira de Nefrologia\r\n2010, em apenas 10% do n\u00famero total de pacientes submetidos a\r\ndi\u00e1lise no Brasil. Acerca dessa modalidade de di\u00e1lise, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":18,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18 a 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/482438","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Nefrologia\/Transplante","id":7429}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um dos grandes complicadores da di\u00e1lise peritoneal, a despeito dos avan\u00e7os atuais, continua sendo a peritonite. A preval\u00eancia dessa complica\u00e7\u00e3o \u00e9 de, aproximadamente, um epis\u00f3dio por paciente a cada vinte e quatro meses.","provas":[{"id":12806,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Nefrologia\/Transplante","id":7429},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-residente-area-nefrologia-transplante-residencia-medica-unificada","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Nefrologia\/Transplante - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":482441,"hashId":"cdf1c898cd338bce1087ff28e6c60908","enunciado":"<p align=justify>Um dos grandes complicadores da di\u00e1lise peritoneal, a\r\ndespeito dos avan\u00e7os atuais, continua sendo a peritonite. A\r\npreval\u00eancia dessa complica\u00e7\u00e3o \u00e9 de, aproximadamente, um\r\nepis\u00f3dio por paciente a cada vinte e quatro meses.<\/p>","resposta":1738126,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1738126,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1738127,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A di\u00e1lise peritoneal, embora seja uma modalidade de menor custo e sua realiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o requeira unidade espec\u00edfica, foi empregada, conforme dados do Censo da Sociedade Brasileira de Nefrologia 2010, em apenas 10% do n\u00famero total de pacientes submetidos a di\u00e1lise no Brasil. Acerca dessa modalidade de di\u00e1lise, julgue os itens que se seguem.","id":267262,"enunciado":"<p align=justify>A di\u00e1lise peritoneal, embora seja uma modalidade de menor custo\r\ne sua realiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o requeira unidade espec\u00edfica, foi empregada,\r\nconforme dados do Censo da Sociedade Brasileira de Nefrologia\r\n2010, em apenas 10% do n\u00famero total de pacientes submetidos a\r\ndi\u00e1lise no Brasil. Acerca dessa modalidade de di\u00e1lise, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":18,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18 a 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/482441","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Nefrologia\/Transplante","id":7429}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o de insulina a paciente portador de diabetes melito pode ser feita por via subcut\u00e2nea e(ou) nas bolsas de di\u00e1lise.","provas":[{"id":12806,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Nefrologia\/Transplante","id":7429},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-residente-area-nefrologia-transplante-residencia-medica-unificada","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Nefrologia\/Transplante - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":482443,"hashId":"77db51d23e2f354d16922ad6810b0f50","enunciado":"<p align=justify>A administra\u00e7\u00e3o de insulina a paciente portador de diabetes\r\nmelito pode ser feita por via subcut\u00e2nea e(ou) nas bolsas de\r\ndi\u00e1lise.<\/p>","resposta":1738130,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1738130,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1738131,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A di\u00e1lise peritoneal, embora seja uma modalidade de menor custo e sua realiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o requeira unidade espec\u00edfica, foi empregada, conforme dados do Censo da Sociedade Brasileira de Nefrologia 2010, em apenas 10% do n\u00famero total de pacientes submetidos a di\u00e1lise no Brasil. Acerca dessa modalidade de di\u00e1lise, julgue os itens que se seguem.","id":267262,"enunciado":"<p align=justify>A di\u00e1lise peritoneal, embora seja uma modalidade de menor custo\r\ne sua realiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o requeira unidade espec\u00edfica, foi empregada,\r\nconforme dados do Censo da Sociedade Brasileira de Nefrologia\r\n2010, em apenas 10% do n\u00famero total de pacientes submetidos a\r\ndi\u00e1lise no Brasil. Acerca dessa modalidade de di\u00e1lise, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":18,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18 a 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/482443","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Nefrologia\/Transplante","id":7429}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A doen\u00e7a glomerular de cadeias leves de imunoglobulina monoclonal nos rins \u00e9 respons\u00e1vel, principalmente, pelas vasculites de vasos de m\u00e9dios e grandes calibres.","provas":[{"id":12806,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Nefrologia\/Transplante","id":7429},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-residente-area-nefrologia-transplante-residencia-medica-unificada","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Nefrologia\/Transplante - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":482459,"hashId":"5a82680ec64c1752604efc3e62fe69c2","enunciado":"<p align=justify>A doen\u00e7a glomerular de cadeias leves de imunoglobulina\r\nmonoclonal nos rins \u00e9 respons\u00e1vel, principalmente, pelas\r\nvasculites de vasos de m\u00e9dios e grandes calibres.<\/p>","resposta":1738163,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1738162,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1738163,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s doen\u00e7as autoimunes sist\u00eamicas de repercuss\u00e3o renal, julgue os itens seguintes.","id":267266,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s doen\u00e7as autoimunes sist\u00eamicas de repercuss\u00e3o\r\nrenal, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/482459","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Nefrologia\/Transplante","id":7429}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que o paciente em quest\u00e3o tenha evolu\u00eddo, ap\u00f3s dois dias, com quadro de press\u00e3o arterial de 200 mmHg \u00d7 100 mmHg, volume urin\u00e1rio de 30 mL\/h e urina de cor escura; que o exame de EAS tenha revelado prote\u00edna 4+, hemoglobina 3+, cilindros hem\u00e1ticos, cilindros leucocit\u00e1rios, cilindros hialinos e cilindros s\u00e9ricos; e que, ap\u00f3s tr\u00eas semanas de evolu\u00e7\u00e3o, as taxas de C3 e C4 tenham se apresentado com valores normais. Nessa situa\u00e7\u00e3o, seria correto afastar o diagn\u00f3stico de GNDA p\u00f3s-estreptoc\u00f3cica e indicar a realiza\u00e7\u00e3o de bi\u00f3psia renal.","provas":[{"id":12806,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Nefrologia\/Transplante","id":7429},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-residente-area-nefrologia-transplante-residencia-medica-unificada","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Nefrologia\/Transplante - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":482461,"hashId":"2eeb1de93f1d946ecaec90ca4983c7be","enunciado":"<p align=justify>Considere que o paciente em quest\u00e3o tenha evolu\u00eddo, ap\u00f3s\r\ndois dias, com quadro de press\u00e3o arterial de\r\n200 mmHg \u00d7 100 mmHg, volume urin\u00e1rio de 30 mL\/h e urina\r\nde cor escura; que o exame de EAS tenha revelado prote\u00edna 4+,\r\nhemoglobina 3+, cilindros hem\u00e1ticos, cilindros leucocit\u00e1rios,\r\ncilindros hialinos e cilindros s\u00e9ricos; e que, ap\u00f3s tr\u00eas semanas\r\nde evolu\u00e7\u00e3o, as taxas de C3 e C4 tenham se apresentado com\r\nvalores normais. Nessa situa\u00e7\u00e3o, seria correto afastar o\r\ndiagn\u00f3stico de GNDA p\u00f3s-estreptoc\u00f3cica e indicar a realiza\u00e7\u00e3o\r\nde bi\u00f3psia renal.<\/p>","resposta":1738166,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1738166,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1738167,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um homem de quarenta e tr\u00eas anos de idade desenvolveu celulite no membro inferior esquerdo, durante dez dias, sem procurar acompanhamento m\u00e9dico. Entretanto, como sua condi\u00e7\u00e3o n\u00e3o melhorou, ele procurou o m\u00e9dico, que o hospitalizou imediatamente. Por ocasi\u00e3o da hospitaliza\u00e7\u00e3o, o n\u00edvel s\u00e9rico de creatinina do paciente era de 1,2 mg\/dL. Durante duas semanas, o paciente recebeu terapia antibi\u00f3tica IV, composta por nafcilina, clindamicina e gentamicina. Ap\u00f3s dez dias de tratamento, obteve-se n\u00edvel s\u00e9rico de creatinina de 3,5 mg\/dL. A ultrassonografia renal revelou rins de tamanho normal e sem hidronefrose. Com base no caso cl\u00ednico acima apresentado, julgue os itens a seguir.","id":267267,"enunciado":"<P align=justify>Um homem de quarenta e tr\u00eas anos de idade desenvolveu celulite no membro inferior esquerdo, durante dez dias, sem procurar acompanhamento m\u00e9dico. Entretanto, como sua condi\u00e7\u00e3o n\u00e3o melhorou, ele procurou o m\u00e9dico, que o hospitalizou imediatamente. Por ocasi\u00e3o da hospitaliza\u00e7\u00e3o, o n\u00edvel s\u00e9rico de creatinina do paciente era de 1,2 mg\/dL. Durante duas semanas, o paciente recebeu terapia antibi\u00f3tica IV, composta por nafcilina, clindamicina e gentamicina. Ap\u00f3s dez dias de tratamento, obteve-se n\u00edvel s\u00e9rico de creatinina de 3,5 mg\/dL. A ultrassonografia renal revelou rins de tamanho normal e sem hidronefrose. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base no caso cl\u00ednico acima apresentado, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/482461","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Nefrologia\/Transplante","id":7429}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere o seguinte caso cl\u00ednico. Um homem de quarenta e cinco anos de idade, em tratamento de carcinoma de pulm\u00e3o com radioterapia, deu entrada, torporoso, no hospital. No exame f\u00edsico, apresentava-se corado, hidratado, sem cianose, com peso de 70 kg, e n\u00e3o parecia emagrecido. Reagiu aos est\u00edmulos \u00e1lgicos, abriu os olhos \u00e0 solicita\u00e7\u00e3o verbal e n\u00e3o apresentou rigidez de nuca. Estava normotenso, sem edemas, e a ausculta card\u00edaca n\u00e3o demonstrou anormalidade. O paciente apresentava murm\u00fario vesicular diminu\u00eddo na base pulmonar direita, e seu abdome n\u00e3o apresentava visceromegalias. A gasometria arterial e a glicemia, a creatinina e a ureia s\u00e9ricas estavam em n\u00edveis normais. O s\u00f3dio s\u00e9rico era de 110 mEq\/L. Nesse caso cl\u00ednico, as quantidades aproximadas, em gramas ou milimoles de s\u00f3dio, que deveriam ser calculadas inicialmente para reposi\u00e7\u00e3o nas primeiras vinte e quatro horas do tratamento seriam, respectivamente: 24 g ou 420 mmol.","provas":[{"id":12806,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Nefrologia\/Transplante","id":7429},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-residente-area-nefrologia-transplante-residencia-medica-unificada","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Nefrologia\/Transplante - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":482465,"hashId":"b31f56155d1bc658388744ec72b375e0","enunciado":"<P align=justify>Considere o seguinte caso cl\u00ednico. <\/P>\r\n<P align=justify>Um homem de quarenta e cinco anos de idade, em tratamento de carcinoma de pulm\u00e3o com radioterapia, deu entrada, torporoso, no hospital. No exame f\u00edsico, apresentava-se corado, hidratado, sem cianose, com peso de 70 kg, e n\u00e3o parecia emagrecido. Reagiu aos est\u00edmulos \u00e1lgicos, abriu os olhos \u00e0 solicita\u00e7\u00e3o verbal e n\u00e3o apresentou rigidez de nuca. Estava normotenso, sem edemas, e a ausculta card\u00edaca n\u00e3o demonstrou anormalidade. O paciente apresentava murm\u00fario vesicular diminu\u00eddo na base pulmonar direita, e seu abdome n\u00e3o apresentava visceromegalias. A gasometria arterial e a glicemia, a creatinina e a ureia s\u00e9ricas estavam em n\u00edveis normais. O s\u00f3dio s\u00e9rico era de 110 mEq\/L. <\/P>\r\n<P align=justify>Nesse caso cl\u00ednico, as quantidades aproximadas, em gramas ou milimoles de s\u00f3dio, que deveriam ser calculadas inicialmente para reposi\u00e7\u00e3o nas primeiras vinte e quatro horas do tratamento seriam, respectivamente: 24 g ou 420 mmol.<\/P>","resposta":1738174,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1738174,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1738175,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de dist\u00farbios eletrol\u00edticos, julgue os itens subsequentes.","id":267269,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de dist\u00farbios eletrol\u00edticos, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/482465","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais, o foco da aprendizagem da l\u00edngua estrangeira est\u00e1:","provas":[{"id":12807,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-professor-pii-ingles-8","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Professor - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":482471,"hashId":"909c16fa82526cdf4d52ab215557174d","enunciado":"<p align=justify>Segundo os Par\u00e2metros\r\nCurriculares Nacionais, o foco da\r\naprendizagem da l\u00edngua estrangeira\r\nest\u00e1:<\/p>","resposta":1738188,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na oralidade;","id":1738186,"corpo":"<p align=justify>Na oralidade;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na escrita;","id":1738187,"corpo":"<p align=justify>Na escrita;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na leitura;","id":1738188,"corpo":"<p align=justify>Na leitura;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na audi\u00e7\u00e3o.","id":1738189,"corpo":"<p align=justify>Na audi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267271,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","pai":395474,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395204,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mec"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/482471","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The sentence\u201d If you want to lift\nweights or ride an exercise bike,\nthough, you will have to buy some\nequipment, and this sometimes be\nexpensive.\u201d the sentence is in:","provas":[{"id":12807,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-professor-pii-ingles-8","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Professor - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:22:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":482474,"hashId":"0b183bcd895750ec2160355fac444dbf","enunciado":"<p align=justify>The sentence\u201d If you want to lift\nweights or ride an exercise bike,\nthough, you will have to buy some\nequipment, and this sometimes be\nexpensive.\u201d the sentence is in:<\/p>","resposta":1738199,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Passive voice;","id":1738198,"corpo":"<p align=justify>Passive voice;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Condidtional caluse;","id":1738199,"corpo":"<p align=justify>Condidtional caluse;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Direct speech;","id":1738200,"corpo":"<p align=justify>Direct speech;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Indirect speech.","id":1738201,"corpo":"<p align=justify>Indirect speech.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267272,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12807\/2.gif><\/P>","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/482474","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o poema acima, podemos dizer que todas as a\u00e7\u00f5es s\u00e3o corretas, exceto a que afirma que o texto de Bandeira:","provas":[{"id":12808,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-professor-pii-lingua-portuguesa-9","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Professor - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":482476,"hashId":"b1303b59c199e4bb65b57ca9784d58d0","enunciado":"<p align=justify>Sobre o poema acima, podemos\r\ndizer que todas as a\u00e7\u00f5es s\u00e3o corretas,\r\nexceto a que afirma que o texto de\r\nBandeira:<\/p>","resposta":1738208,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dessacpraliza a poesia rom\u00e2ntica;","id":1738207,"corpo":"<p align=justify>Dessacpraliza a poesia rom\u00e2ntica;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Expressa o modo infantil com que o autor v\u00ea a realidade;","id":1738208,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Expressa o modo infantil com que o\r\nautor v\u00ea a realidade;<\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Adota estruturas m\u00e9tricas anticonvencionais;","id":1738209,"corpo":"<p align=justify>Adota estruturas m\u00e9tricas\r\nanticonvencionais;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trata o amor de uma forma inusitada.","id":1738210,"corpo":"<p align=justify>Trata o amor de uma forma\r\ninusitada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267273,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12808\/2.gif><\/P>","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/482476","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Resolva a inequa\u00e7\u00e3o abaixo e marque a op\u00e7\u00e3o correta. ","provas":[{"id":12809,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-professor-pii-matematica-2","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Professor - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":482481,"hashId":"9912657763f2a0cf56ae6550716f98f4","enunciado":"<P align=justify>Resolva a inequa\u00e7\u00e3o abaixo e marque a op\u00e7\u00e3o correta.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12809\/02.gif><\/P>","resposta":1738227,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":1738227,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12809\/020.gif>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":1738228,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12809\/030.gif>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":1738229,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12809\/04.gif>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":1738230,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12809\/06.gif>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267275,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/482481","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Limpeza Escolar","id":7431}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas de seguran\u00e7a do trabalho, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":12811,"cargo":{"descricao":"Agente de Limpeza Escolar","id":7431},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro-2012-consulplan-agente-de-limpeza-escolar","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Porto Velho - Agente de Limpeza Escolar - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":482490,"hashId":"7fd43e0961cad1cb04db3ea4de8abd31","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas de seguran\u00e7a do trabalho, assinale a afirmativa INCORRETA.<\/p>","resposta":1738267,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Usar cadeiras, bancos e bancadas para assentar-se.","id":1738267,"corpo":"<p align=justify>Usar cadeiras, bancos e bancadas para assentar-se.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Desligar o equipamento da tomada antes de realizar a higieniza\u00e7\u00e3o.","id":1738268,"corpo":"<p align=justify>Desligar o equipamento da tomada antes de realizar a higieniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Abrir os recipientes de produtos de limpeza com cuidado, para evitar que entrem em contato com os olhos, boca ou pele.","id":1738269,"corpo":"<p align=justify>Abrir os recipientes de produtos de limpeza com cuidado, para evitar que entrem em contato com os olhos, boca\r\nou pele.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para atingir lugares altos, deve-se usar escada com borracha nos p\u00e9s.","id":1738270,"corpo":"<p align=justify>Para atingir lugares altos, deve-se usar escada com borracha nos p\u00e9s.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Utilizar, sempre que poss\u00edvel, um carrinho para transportar materiais pesados.","id":1738271,"corpo":"<p align=justify>Utilizar, sempre que poss\u00edvel, um carrinho para transportar materiais pesados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267276,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","oab":false,"nome":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397921,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-04-servicos-especializados-em-eng-de-seguranca-e-em-medicina-do-trabalho-sesmt"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/482490","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Limpeza Escolar","id":7431}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a destina\u00e7\u00e3o do lixo, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":12811,"cargo":{"descricao":"Agente de Limpeza Escolar","id":7431},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro-2012-consulplan-agente-de-limpeza-escolar","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Porto Velho - Agente de Limpeza Escolar - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":482498,"hashId":"bdf38e5f0a4246817b58bd9c3ed39a48","enunciado":"<p align=justify>Sobre a destina\u00e7\u00e3o do lixo, assinale a afirmativa INCORRETA.<\/p>","resposta":1738310,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O lix\u00e3o \u00e9 apenas a disposi\u00e7\u00e3o do lixo a c\u00e9u aberto em terrenos baldios.","id":1738307,"corpo":"<p align=justify>O lix\u00e3o \u00e9 apenas a disposi\u00e7\u00e3o do lixo a c\u00e9u aberto em terrenos baldios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No aterro controlado, os res\u00edduos s\u00f3lidos recebem uma cobertura de solos no final de cada jornada.","id":1738308,"corpo":"<p align=justify>No aterro controlado, os res\u00edduos s\u00f3lidos recebem uma cobertura de solos no final de cada jornada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No aterro sanit\u00e1rio, as camadas de lixo sofrem decomposi\u00e7\u00e3o aer\u00f3bica e depois anaer\u00f3bicas.","id":1738309,"corpo":"<p align=justify>No aterro sanit\u00e1rio, as camadas de lixo sofrem decomposi\u00e7\u00e3o aer\u00f3bica e depois anaer\u00f3bicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A incinera\u00e7\u00e3o, processo pouco dispendioso, consiste em queimar o lixo em fornos de alta temperatura.","id":1738310,"corpo":"<p align=justify>A incinera\u00e7\u00e3o, processo pouco dispendioso, consiste em queimar o lixo em fornos de alta temperatura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No processo de compostagem, o material org\u00e2nico do lixo \u00e9 segregado, resultando num composto adubo que ser\u00e1 utilizado na fertiliza\u00e7\u00e3o.","id":1738311,"corpo":"<p align=justify>No processo de compostagem, o material org\u00e2nico do lixo \u00e9 segregado, resultando num composto adubo que ser\u00e1\r\nutilizado na fertiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267277,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","oab":false,"nome":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394624,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-limpeza-esterilizacao-lavanderia-copa"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/482498","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Limpeza Escolar","id":7431}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os materiais utilizados, \u00e9 INCORRETO afirmar que o(a)(s)","provas":[{"id":12811,"cargo":{"descricao":"Agente de Limpeza Escolar","id":7431},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro-2012-consulplan-agente-de-limpeza-escolar","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Porto Velho - Agente de Limpeza Escolar - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":482504,"hashId":"ab11481f09c5ce2d4f2b66e5f4cd6c49","enunciado":"<p align=justify>Sobre os materiais utilizados, \u00e9 INCORRETO afirmar que o(a)(s)<\/p>","resposta":1738339,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vassouras devem ser conservadas sempre limpas.","id":1738337,"corpo":"<p align=justify>vassouras devem ser conservadas sempre limpas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"baldes devem ser guardados \u00e0 sombra para que n\u00e3o fiquem ressecados.","id":1738338,"corpo":"<p align=justify>baldes devem ser guardados \u00e0 sombra para que n\u00e3o fiquem ressecados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"panos de ch\u00e3o, ap\u00f3s o uso, devem ser guardados dentro do balde.","id":1738339,"corpo":"<p align=justify>panos de ch\u00e3o, ap\u00f3s o uso, devem ser guardados dentro do balde.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"enceradeira n\u00e3o \u00e9 usada nos banheiros.","id":1738340,"corpo":"<p align=justify>enceradeira n\u00e3o \u00e9 usada nos banheiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"rodos devem ser guardados limpos e dependurados.","id":1738341,"corpo":"<p align=justify>rodos devem ser guardados limpos e dependurados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267277,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","oab":false,"nome":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394624,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-limpeza-esterilizacao-lavanderia-copa"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/482504","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Secretaria Escolar","id":7432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as legisla\u00e7\u00f5es atuais, sobre a transfer\u00eancia do aluno, analise. I. \u00c9 concedida apenas mediante o requerimento dos pais do aluno. II. \u00c9 permitida em qualquer \u00e9poca do ano. III. O aluno sujeito \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o final poder\u00e1 ser transferido quando mudar de munic\u00edpio, sendo submetido \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o na escola de destino. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas a(s) afirmativa(s)","provas":[{"id":12812,"cargo":{"descricao":"Agente de Secretaria Escolar","id":7432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro-2012-consulplan-agente-de-secretaria-escolar","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Porto Velho - Agente de Secretaria Escolar - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78}],"areas":[],"id":482509,"hashId":"42aaeeabdeb1fd0b3e77d503e06919c2","enunciado":"<P align=justify>De acordo com as legisla\u00e7\u00f5es atuais, sobre a transfer\u00eancia do aluno, analise. <\/P>\r\n<P align=justify>I. \u00c9 concedida apenas mediante o requerimento dos pais do aluno. <\/P>\r\n<P align=justify>II. \u00c9 permitida em qualquer \u00e9poca do ano. <\/P>\r\n<P align=justify>III. O aluno sujeito \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o final poder\u00e1 ser transferido quando mudar de munic\u00edpio, sendo submetido \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o na escola de destino. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas a(s) afirmativa(s)<\/P>","resposta":1738365,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I","id":1738362,"corpo":"<p align=justify>I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II","id":1738363,"corpo":"<p align=justify>II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II","id":1738364,"corpo":"<p align=justify>I, II<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III","id":1738365,"corpo":"<p align=justify>II, III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III","id":1738366,"corpo":"<p align=justify>I, II, III<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267278,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/482509","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Secretaria Escolar","id":7432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o documentos que far\u00e3o parte do arquivo escolar e que dever\u00e3o constar da pasta individual do aluno, EXCETO:","provas":[{"id":12812,"cargo":{"descricao":"Agente de Secretaria Escolar","id":7432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro-2012-consulplan-agente-de-secretaria-escolar","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Porto Velho - Agente de Secretaria Escolar - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78}],"areas":[],"id":482510,"hashId":"7221b483614e9f972db8528543c6b042","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o documentos que far\u00e3o parte do arquivo escolar e que dever\u00e3o constar da pasta individual do aluno,\r\nEXCETO:<\/p>","resposta":1738369,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ficha individual.","id":1738367,"corpo":"<p align=justify>Ficha individual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atestado m\u00e9dico.","id":1738368,"corpo":"<p align=justify>Atestado m\u00e9dico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Certid\u00e3o original de registro civil (nascimento).","id":1738369,"corpo":"<p align=justify>Certid\u00e3o original de registro civil (nascimento).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Transfer\u00eancia.","id":1738370,"corpo":"<p align=justify>Transfer\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hist\u00f3rico escolar.","id":1738371,"corpo":"<p align=justify>Hist\u00f3rico escolar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267278,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/482510","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Secretaria Escolar","id":7432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione as colunas a seguir. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":12812,"cargo":{"descricao":"Agente de Secretaria Escolar","id":7432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro-2012-consulplan-agente-de-secretaria-escolar","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Porto Velho - Agente de Secretaria Escolar - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78}],"areas":[],"id":482516,"hashId":"9b38aec289aa96e776a837b43ed03457","enunciado":"<P align=justify>Relacione as colunas a seguir. <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12812\/04.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/P>","resposta":1738397,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2, 2, 1","id":1738397,"corpo":"<p align=justify>1, 2, 2, 1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2, 1, 1, 2","id":1738398,"corpo":"<p align=justify>2, 1, 1, 2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 2, 1, 2","id":1738399,"corpo":"<p align=justify>1, 2, 1, 2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2, 1, 2, 1","id":1738400,"corpo":"<p align=justify>2, 1, 2, 1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 1, 2, 1","id":1738401,"corpo":"<p align=justify>1, 1, 2, 1<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267279,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/482516","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Secretaria Escolar","id":7432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Windows Explorer \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":12812,"cargo":{"descricao":"Agente de Secretaria Escolar","id":7432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro-2012-consulplan-agente-de-secretaria-escolar","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Porto Velho - Agente de Secretaria Escolar - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78}],"areas":[],"id":482523,"hashId":"b891d64b7dd8884c6c09c95cc44f0a6d","enunciado":"<p align=justify>Sobre o Windows Explorer \u00e9 INCORRETO afirmar que<\/p>","resposta":1738435,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 o programa gerenciador de arquivos do Sistema Operacional Windows.","id":1738432,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 o programa gerenciador de arquivos do Sistema Operacional Windows.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pode manipular os dados gravados, copiando e excluindo os arquivos e pastas j\u00e1 armazenados.","id":1738433,"corpo":"<p align=justify>pode manipular os dados gravados, copiando e excluindo os arquivos e pastas j\u00e1 armazenados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a \u00e1rea das pastas \u00e9 o painel que mostra a estrutura completa do computador, hierarquicamente, pasta por pasta, unidade por unidade, com um grande organograma.","id":1738434,"corpo":"<p align=justify>a \u00e1rea das pastas \u00e9 o painel que mostra a estrutura completa do computador, hierarquicamente, pasta por pasta,\r\nunidade por unidade, com um grande organograma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apresenta sua interface dividida em duas partes: a \u00e1rea das pastas (\u00e0 direita) e a \u00e1rea do conte\u00fado (\u00e0 esquerda).","id":1738435,"corpo":"<p align=justify>apresenta sua interface dividida em duas partes: a \u00e1rea das pastas (\u00e0 direita) e a \u00e1rea do conte\u00fado (\u00e0 esquerda).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na \u00e1rea de conte\u00fado, pode aparecer todo tipo de objeto (arquivos, pastas, unidades).","id":1738436,"corpo":"<p align=justify>na \u00e1rea de conte\u00fado, pode aparecer todo tipo de objeto (arquivos, pastas, unidades).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267279,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/482523","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}