{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164926,"perPage":"100","pages":21650,"page":15580,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":7737}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Autocad, de acordo com a configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, qual a fun\u00e7\u00e3o da tecla F10:","provas":[{"id":13590,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":7737},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uffs-2012-fepese-tecnico-de-laboratorio-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":495548,"hashId":"00bc38a0deb5f3e8d5c96363c0d8423e","enunciado":"<p align=justify>No Autocad, de acordo com a configura\u00e7\u00e3o\r\npadr\u00e3o, qual a fun\u00e7\u00e3o da tecla F10:<\/p>","resposta":1793844,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Polar On\/Off.","id":1793844,"corpo":"<p align=justify>Polar On\/Off.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Snap On\/Off.","id":1793845,"corpo":"<p align=justify>Snap On\/Off.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Grid On\/Off.","id":1793846,"corpo":"<p align=justify>Grid On\/Off.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Osnap On\/Off.","id":1793847,"corpo":"<p align=justify>Osnap On\/Off.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Help.","id":1793848,"corpo":"<p align=justify>Help.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":270391,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399404,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-edificacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/495548","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Hidrologia","id":7738}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O monitoramento dos recursos h\u00eddricos \u00e9 um conjunto de a\u00e7\u00f5es e esfor\u00e7os que visa a permitir o conhecimento da situa\u00e7\u00e3o da qualidade e da quantidade dos recursos h\u00eddricos ao longo do espa\u00e7o e tempo. Uma rede hidrom\u00e9trica \u00e9 um conjunto de equipamentos e postos de monitoramento dos recursos h\u00eddricos. Com rela\u00e7\u00e3o a uma rede hidrom\u00e9trica, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":13591,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Hidrologia","id":7738},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uffs-2012-fepese-tecnico-de-laboratorio-area-hidrologia","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Hidrologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":495556,"hashId":"051aad79f9e47eff095f8b46f004c7c8","enunciado":"<P align=justify>O monitoramento dos recursos h\u00eddricos \u00e9 um conjunto de a\u00e7\u00f5es e esfor\u00e7os que visa a permitir o conhecimento da situa\u00e7\u00e3o da qualidade e da quantidade dos recursos h\u00eddricos ao longo do espa\u00e7o e tempo. Uma rede hidrom\u00e9trica \u00e9 um conjunto de equipamentos e postos de monitoramento dos recursos h\u00eddricos. <\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a uma rede hidrom\u00e9trica, assinale a alternativa correta.<\/P>","resposta":1793886,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A disponibiliza\u00e7\u00e3o de dados n\u00e3o faz parte das atividades de uma rede hidrom\u00e9trica.","id":1793884,"corpo":"<p align=justify>A disponibiliza\u00e7\u00e3o de dados n\u00e3o faz parte das\r\natividades de uma rede hidrom\u00e9trica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A an\u00e1lise de dados obtidos nunca \u00e9 feita com base na rede hidrom\u00e9trica.","id":1793885,"corpo":"<p align=justify>A an\u00e1lise de dados obtidos nunca \u00e9 feita com\r\nbase na rede hidrom\u00e9trica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma das principais fun\u00e7\u00f5es de uma rede hidrom\u00e9trica \u00e9 a coleta de dados hidrol\u00f3gicos.","id":1793886,"corpo":"<p align=justify>Uma das principais fun\u00e7\u00f5es de uma rede\r\nhidrom\u00e9trica \u00e9 a coleta de dados hidrol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Opera\u00e7\u00f5es de telemetria n\u00e3o s\u00e3o utilizadas em redes hidrom\u00e9tricas, somente opera\u00e7\u00f5es manuais e autom\u00e1ticas.","id":1793887,"corpo":"<p align=justify>Opera\u00e7\u00f5es de telemetria n\u00e3o s\u00e3o utilizadas\r\nem redes hidrom\u00e9tricas, somente opera\u00e7\u00f5es\r\nmanuais e autom\u00e1ticas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o do banco de dados de uma rede hidrom\u00e9trica n\u00e3o tem import\u00e2ncia relevante.","id":1793888,"corpo":"<p align=justify>A organiza\u00e7\u00e3o do banco de dados de uma\r\nrede hidrom\u00e9trica n\u00e3o tem import\u00e2ncia\r\nrelevante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":270392,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398255,"slug":"biologia-recursos-hidricos"}],"slug":"biologia\/495556","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Hidrologia","id":7738}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos tipos de escoamento em rios e canais, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":13591,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Hidrologia","id":7738},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uffs-2012-fepese-tecnico-de-laboratorio-area-hidrologia","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Hidrologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":495561,"hashId":"dd6ae78cf8027957e816d20f9bab0165","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos tipos de escoamento em rios e\r\ncanais, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":1793913,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um escoamento do tipo variado \u00e9 subdividido em acelerado, retardado ou truncado.","id":1793909,"corpo":"<p align=justify>Um escoamento do tipo variado \u00e9 subdividido\r\nem acelerado, retardado ou truncado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em um escoamento permanente, os par\u00e2metros hidr\u00e1ulicos variam com o tempo.","id":1793910,"corpo":"<p align=justify>Em um escoamento permanente, os par\u00e2metros\r\nhidr\u00e1ulicos variam com o tempo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Considerando o tempo como um crit\u00e9rio comparativo, os escoamentos podem ser uniformes e n\u00e3o uniformes ou variados.","id":1793911,"corpo":"<p align=justify>Considerando o tempo como um crit\u00e9rio\r\ncomparativo, os escoamentos podem ser uniformes\r\ne n\u00e3o uniformes ou variados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Considerando o espa\u00e7o como um crit\u00e9rio comparativo, os escoamentos podem ser permanentes e n\u00e3o permanentes ou vari\u00e1veis.","id":1793912,"corpo":"<p align=justify>Considerando o espa\u00e7o como um crit\u00e9rio\r\ncomparativo, os escoamentos podem ser permanentes\r\ne n\u00e3o permanentes ou vari\u00e1veis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Um escoamento \u00e9 dito permanente se a velocidade local em um ponto qualquer da corrente permanecer invari\u00e1vel no tempo, em m\u00f3dulo e dire\u00e7\u00e3o.","id":1793913,"corpo":"<p align=justify>Um escoamento \u00e9 dito permanente se a\r\nvelocidade local em um ponto qualquer da\r\ncorrente permanecer invari\u00e1vel no tempo, em\r\nm\u00f3dulo e dire\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":270393,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398255,"slug":"biologia-recursos-hidricos"}],"slug":"biologia\/495561","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Hidrologia","id":7738}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O n\u00famero de Froude \u00e9 um n\u00famero adimensional muito utilizado no estudo de canais. Sobre o n\u00famero de Froude, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":13591,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Hidrologia","id":7738},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uffs-2012-fepese-tecnico-de-laboratorio-area-hidrologia","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Hidrologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":495562,"hashId":"baaa334bbf2f72fae8e40dee81cbbe91","enunciado":"<P align=justify>O n\u00famero de Froude \u00e9 um n\u00famero adimensional muito utilizado no estudo de canais. <\/P>\r\n<P align=justify>Sobre o n\u00famero de Froude, assinale a alternativa correta.<\/P>","resposta":1793917,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um valor do n\u00famero de Froude menor que 1 representa um escoamento cr\u00edtico.","id":1793914,"corpo":"<p align=justify>Um valor do n\u00famero de Froude menor que 1\r\nrepresenta um escoamento cr\u00edtico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um valor do n\u00famero de Froude maior que 1 representa um escoamento cr\u00edtico.","id":1793915,"corpo":"<p align=justify>Um valor do n\u00famero de Froude maior que 1\r\nrepresenta um escoamento cr\u00edtico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Valores do n\u00famero de Froude entre 1 e \u20131 representam escoamentos fluviais.","id":1793916,"corpo":"<p align=justify>Valores do n\u00famero de Froude entre 1 e \u20131\r\nrepresentam escoamentos fluviais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O n\u00famero de Froude pode ser utilizado para definir tr\u00eas tipos de regime: fluvial, r\u00e1pido ou cr\u00edtico.","id":1793917,"corpo":"<p align=justify>O n\u00famero de Froude pode ser utilizado para\r\ndefinir tr\u00eas tipos de regime: fluvial, r\u00e1pido ou\r\ncr\u00edtico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O n\u00famero de Froude pode ser utilizado para definir dois tipos de regime: r\u00e1pido ou torrencial.","id":1793918,"corpo":"<p align=justify>O n\u00famero de Froude pode ser utilizado\r\npara definir dois tipos de regime: r\u00e1pido ou\r\ntorrencial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":270393,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398255,"slug":"biologia-recursos-hidricos"}],"slug":"biologia\/495562","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Hidrologia","id":7738}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A instala\u00e7\u00e3o de um pluvi\u00f4metro deve ser feita observando alguns cuidados em rela\u00e7\u00e3o ao local. Entre esses cuidados, pode-se citar a proximidade do pluvi\u00f4metro de \u00e1rvores, que podem interferir na representatividade do volume de \u00e1gua a ser coletado no pluvi\u00f4metro. Para isso, recomenda-se que, caso exista uma \u00e1rvore, o pluvi\u00f4metro seja instalado a um dist\u00e2ncia m\u00ednima de \u201cD\u201d dessa \u00e1rvore. Sendo \u201ch\u201d a altura da \u00e1rvore menos a altura do pluvi\u00f4metro instalado, assinale a alternativa que relaciona corretamente a distancia \u201cD\u201d e a altura \u201ch\u201d, recomendada para a instala\u00e7\u00e3o do pluvi\u00f4metro.","provas":[{"id":13591,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Hidrologia","id":7738},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uffs-2012-fepese-tecnico-de-laboratorio-area-hidrologia","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Hidrologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":495566,"hashId":"d54cb1cb0adb8b6df72e4adf060b8d4f","enunciado":"<P align=justify>A instala\u00e7\u00e3o de um pluvi\u00f4metro deve ser feita observando alguns cuidados em rela\u00e7\u00e3o ao local. Entre esses cuidados, pode-se citar a proximidade do pluvi\u00f4metro de \u00e1rvores, que podem interferir na representatividade do volume de \u00e1gua a ser coletado no pluvi\u00f4metro. Para isso, recomenda-se que, caso exista uma \u00e1rvore, o pluvi\u00f4metro seja instalado a um dist\u00e2ncia m\u00ednima de \u201cD\u201d dessa \u00e1rvore. <\/P>\r\n<P align=justify>Sendo \u201ch\u201d a altura da \u00e1rvore menos a altura do pluvi\u00f4metro instalado, assinale a alternativa que relaciona corretamente a distancia \u201cD\u201d e a altura \u201ch\u201d, recomendada para a instala\u00e7\u00e3o do pluvi\u00f4metro.<\/P>","resposta":1793937,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D deve ser igual a h.","id":1793934,"corpo":"<p align=justify>D deve ser igual a h.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"D deve ser menor que o dobro de h.","id":1793935,"corpo":"<p align=justify>D deve ser menor que o dobro de h.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"D deve ser exatamente a metade de h.","id":1793936,"corpo":"<p align=justify>D deve ser exatamente a metade de h.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"D deve ser no m\u00ednimo o dobro de h.","id":1793937,"corpo":"<p align=justify>D deve ser no m\u00ednimo o dobro de h.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"D deve ser exatamente o triplo de h.","id":1793938,"corpo":"<p align=justify>D deve ser exatamente o triplo de h.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":270393,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398255,"slug":"biologia-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Metodologia Cient\u00edfica","oab":false,"nome":"Metodologia Cient\u00edfica","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398320,"slug":"biologia-metodologia-cientifica"}],"slug":"biologia\/495566","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Hidrologia","id":7738}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante uma medi\u00e7\u00e3o de vaz\u00e3o com molinete, o n\u00famero de rota\u00e7\u00f5es da h\u00e9lice (N) por minuto foi de 120. Sabendo-se que o passo da h\u00e9lice do molinete (p) \u00e9 0,1, e o coeficiente de atrito (a) \u00e9 0,01, assinale a alternativa que indica corretamente a velocidade medida (V). Dados: V = p\u00b7N + a, sendo V em m\/s, e a em rota\u00e7\u00f5es\/s.","provas":[{"id":13591,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Hidrologia","id":7738},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uffs-2012-fepese-tecnico-de-laboratorio-area-hidrologia","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Hidrologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":495575,"hashId":"198ec8443b88f4f272e7f669ad9f00f1","enunciado":"<P align=justify>Durante uma medi\u00e7\u00e3o de vaz\u00e3o com molinete, o n\u00famero de rota\u00e7\u00f5es da h\u00e9lice (N) por minuto foi de 120. Sabendo-se que o passo da h\u00e9lice do molinete (p) \u00e9 0,1, e o coeficiente de atrito (a) \u00e9 0,01, assinale a alternativa que indica corretamente a velocidade medida (V). <\/P>\r\n<P align=justify>Dados: V = p\u00b7N + a, sendo V em m\/s, e a em rota\u00e7\u00f5es\/s.<\/P>","resposta":1793981,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,002 m\/s","id":1793979,"corpo":"<p align=justify>0,002 m\/s<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,12 m\/s","id":1793980,"corpo":"<p align=justify>0,12 m\/s<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,21 m\/s","id":1793981,"corpo":"<p align=justify>0,21 m\/s<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,201 m\/s","id":1793982,"corpo":"<p align=justify>1,201 m\/s<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"12,01 m\/s","id":1793983,"corpo":"<p align=justify>12,01 m\/s<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":270394,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Metodologia Cient\u00edfica","oab":false,"nome":"Metodologia Cient\u00edfica","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398320,"slug":"biologia-metodologia-cientifica"}],"slug":"biologia\/495575","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Hidrologia","id":7738}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma bacia hidrogr\u00e1fica, medidas de evapora\u00e7\u00e3o de \u00e1gua s\u00e3o importantes para o entendimento do balan\u00e7o h\u00eddrico. Assinale a alternativa que apresenta o nome de um equipamento utilizado, na hidrologia, para medir evapora\u00e7\u00e3o de \u00e1gua.","provas":[{"id":13591,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Hidrologia","id":7738},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uffs-2012-fepese-tecnico-de-laboratorio-area-hidrologia","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Hidrologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":495576,"hashId":"d998713ff6d1ce51d78b8538fecdc4d3","enunciado":"<P align=justify>Em uma bacia hidrogr\u00e1fica, medidas de evapora\u00e7\u00e3o de \u00e1gua s\u00e3o importantes para o entendimento do balan\u00e7o h\u00eddrico. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa que apresenta o nome de um equipamento utilizado, na hidrologia, para medir evapora\u00e7\u00e3o de \u00e1gua.<\/P>","resposta":1793988,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bar\u00f3grafo","id":1793984,"corpo":"<p align=justify>Bar\u00f3grafo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Heli\u00f3grafo","id":1793985,"corpo":"<p align=justify>Heli\u00f3grafo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Piran\u00f4metro","id":1793986,"corpo":"<p align=justify>Piran\u00f4metro<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Anem\u00f4metro","id":1793987,"corpo":"<p align=justify>Anem\u00f4metro<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tanque Classe A","id":1793988,"corpo":"<p align=justify>Tanque Classe A<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":270394,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398255,"slug":"biologia-recursos-hidricos"}],"slug":"biologia\/495576","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7739}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fun\u00e7\u00e3o do MS Excel 2007 em portugu\u00eas PROCV \u00e9 utilizada para:","provas":[{"id":13592,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7739},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uffs-2012-fepese-tecnico-de-laboratorio-area-informatica","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:41","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":495579,"hashId":"de74060a7eb60d2a92c99367527c4e93","enunciado":"<p align=justify>A fun\u00e7\u00e3o do MS Excel 2007 em portugu\u00eas PROCV\r\n\u00e9 utilizada para:<\/p>","resposta":1794003,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Procurar um valor em uma linha e retornar o valor correspondente (mesma coluna) de uma outra linha indicada na declara\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o.","id":1793999,"corpo":"<p align=justify>Procurar um valor em uma linha e retornar o\r\nvalor correspondente (mesma coluna) de uma\r\noutra linha indicada na declara\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Procurar um valor em uma coluna e retornar o valor correspondente (mesma coluna) de uma linha indicada na declara\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o.","id":1794000,"corpo":"<p align=justify>Procurar um valor em uma coluna e retornar o\r\nvalor correspondente (mesma coluna) de uma\r\nlinha indicada na declara\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Procurar um valor em uma linha e retornar o valor correspondente (mesma linha) de uma coluna indicada na declara\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o.","id":1794001,"corpo":"<p align=justify>Procurar um valor em uma linha e retornar o\r\nvalor correspondente (mesma linha) de uma\r\ncoluna indicada na declara\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Procurar um valor em uma linha ou coluna e retornar uma refer\u00eancia \u00e0 linha ou coluna onde o valor for encontrado.","id":1794002,"corpo":"<p align=justify>Procurar um valor em uma linha ou coluna\r\ne retornar uma refer\u00eancia \u00e0 linha ou coluna\r\nonde o valor for encontrado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Procurar um valor em uma coluna e retornar o valor correspondente (mesma linha) de uma outra coluna indicada na declara\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o.","id":1794003,"corpo":"<p align=justify>Procurar um valor em uma coluna e retornar\r\no valor correspondente (mesma linha) de\r\numa outra coluna indicada na declara\u00e7\u00e3o da\r\nfun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":270395,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/495579","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7739}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O comando nslookup faz parte do conjunto de ferramentas de configura\u00e7\u00e3o e gerenciamento de redes, \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o no sistema operacional Windows. Assinale a alternativa que melhor descreve sua fun\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":13592,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7739},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uffs-2012-fepese-tecnico-de-laboratorio-area-informatica","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:42","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":495590,"hashId":"1ee86e87af10d904c95cb27a93201713","enunciado":"<P align=justify>O comando nslookup faz parte do conjunto de ferramentas de configura\u00e7\u00e3o e gerenciamento de redes, \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o no sistema operacional Windows. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa que melhor descreve sua fun\u00e7\u00e3o:<\/P>","resposta":1794054,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Realizar consultas de nomes DNS e n\u00fameros IP.","id":1794054,"corpo":"<p align=justify>Realizar consultas de nomes DNS e n\u00fameros IP.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Realizar configura\u00e7\u00f5es IP nas interfaces, via linha de comando.","id":1794055,"corpo":"<p align=justify>Realizar configura\u00e7\u00f5es IP nas interfaces, via\r\nlinha de comando.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Realizar consultas e monitorar os ativos de rede gerenci\u00e1veis, usando SNMP.","id":1794056,"corpo":"<p align=justify>Realizar consultas e monitorar os ativos de\r\nrede gerenci\u00e1veis, usando SNMP.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Auxiliar na configura\u00e7\u00e3o TCP, mostrando detalhes das interfaces de rede.","id":1794057,"corpo":"<p align=justify>Auxiliar na configura\u00e7\u00e3o TCP, mostrando detalhes\r\ndas interfaces de rede.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Capturar tr\u00e1fego de rede, para an\u00e1lise de pacotes TCP e UDP.","id":1794058,"corpo":"<p align=justify>Capturar tr\u00e1fego de rede, para an\u00e1lise de\r\npacotes TCP e UDP.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":270396,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/495590","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":1534}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os tipos mais frequentes de traumatismo abdominal na inf\u00e2ncia s\u00e3o os traumatismos fechados, principalmente aqueles secund\u00e1rios a acidentes automobil\u00edsticos e atropelamentos. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta quanto ao trauma abdominal na inf\u00e2ncia.","provas":[{"id":22192,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":1534},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-cirurgia-pediatrica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":747300,"hashId":"80a691a07cdc6a8a6c565f40c292cc6b","enunciado":"Os tipos mais frequentes de traumatismo abdominal na\r\ninf\u00e2ncia s\u00e3o os traumatismos fechados, principalmente\r\naqueles secund\u00e1rios a acidentes automobil\u00edsticos e\r\natropelamentos. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o, assinale a\r\nalternativa correta quanto ao trauma abdominal na inf\u00e2ncia.","resposta":2568377,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A laparotomia exploradora deve ser prontamente realizada nos casos em que n\u00e3o se consegue a estabiliza\u00e7\u00e3o hemodin\u00e2mica da crian\u00e7a, quando houver necessidade de reposi\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea superior a 40 mL\/kg\/h, ou nos casos em que existam sinais claros de peritonite ou pneumoperit\u00f4nio.","id":2568377,"corpo":"A laparotomia exploradora deve ser prontamente\r\nrealizada nos casos em que n\u00e3o se consegue a\r\nestabiliza\u00e7\u00e3o hemodin\u00e2mica da crian\u00e7a, quando houver\r\nnecessidade de reposi\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea superior a\r\n40 mL\/kg\/h, ou nos casos em que existam sinais claros\r\nde peritonite ou pneumoperit\u00f4nio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A lavagem peritoneal diagn\u00f3stica, com sa\u00edda de sangue vivo logo \u00e0 introdu\u00e7\u00e3o do cateter, indica prontamente a necessidade de laparotomia exploradora.","id":2568378,"corpo":"A lavagem peritoneal diagn\u00f3stica, com sa\u00edda de\r\nsangue vivo logo \u00e0 introdu\u00e7\u00e3o do cateter, indica\r\nprontamente a necessidade de laparotomia\r\nexploradora.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O f\u00edgado \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o mais comumente comprometido nos traumatismos abdominais da inf\u00e2ncia, e o lobo esquerdo \u00e9 quatro vezes mais acometido que o direito.","id":2568379,"corpo":"O f\u00edgado \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o mais comumente comprometido\r\nnos traumatismos abdominais da inf\u00e2ncia, e o lobo\r\nesquerdo \u00e9 quatro vezes mais acometido que o direito.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A manobra cir\u00fargica mais f\u00e1cil e eficiente, para controle do sangramento no trauma hep\u00e1tico, \u00e9 o clampeamento da aorta abdominal pr\u00f3ximo aos pilares esofagianos, previamente ao clampeamento dos vasos hep\u00e1ticos.","id":2568380,"corpo":"A manobra cir\u00fargica mais f\u00e1cil e eficiente, para controle\r\ndo sangramento no trauma hep\u00e1tico, \u00e9 o\r\nclampeamento da aorta abdominal pr\u00f3ximo aos pilares\r\nesofagianos, previamente ao clampeamento dos vasos\r\nhep\u00e1ticos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As les\u00f5es duodenopancre\u00e1ticas, relativamente frequentes na inf\u00e2ncia, s\u00e3o causadas pela compress\u00e3o direta do p\u00e2ncreas e do duodeno contra a coluna vertebral. A forma de diagn\u00f3stico mais sens\u00edvel de les\u00e3o pancre\u00e1tica \u00e9 a dosagem da amilase no lavado peritoneal.","id":2568381,"corpo":"As les\u00f5es duodenopancre\u00e1ticas, relativamente\r\nfrequentes na inf\u00e2ncia, s\u00e3o causadas pela compress\u00e3o\r\ndireta do p\u00e2ncreas e do duodeno contra a coluna\r\nvertebral. A forma de diagn\u00f3stico mais sens\u00edvel de\r\nles\u00e3o pancre\u00e1tica \u00e9 a dosagem da amilase no lavado\r\nperitoneal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322880,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":"medicina\/747300","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":1534}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta quanto \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o esof\u00e1gica para o tratamento da atresia de es\u00f4fago com grande dist\u00e2ncia entre os cotos proximal e distal.","provas":[{"id":22192,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":1534},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-cirurgia-pediatrica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":747305,"hashId":"fdc7747545f75276481643d95059af77","enunciado":"Assinale a alternativa correta quanto \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o esof\u00e1gica\r\npara o tratamento da atresia de es\u00f4fago com grande\r\ndist\u00e2ncia entre os cotos proximal e distal.","resposta":2568402,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Piloroplastia \u00e9 usualmente recomendada na interposi\u00e7\u00e3o esof\u00e1gica com c\u00f3lon.","id":2568402,"corpo":"Piloroplastia \u00e9 usualmente recomendada na\r\ninterposi\u00e7\u00e3o esof\u00e1gica com c\u00f3lon.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deisc\u00eancia de anastomose com forma\u00e7\u00e3o de f\u00edstula \u00e9 mais comum com a interposi\u00e7\u00e3o com c\u00f3lon que com o uso de tubo g\u00e1strico.","id":2568403,"corpo":"Deisc\u00eancia de anastomose com forma\u00e7\u00e3o de f\u00edstula \u00e9\r\nmais comum com a interposi\u00e7\u00e3o com c\u00f3lon que com o\r\nuso de tubo g\u00e1strico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A interposi\u00e7\u00e3o do c\u00f3lon transverso \u00e9 superior \u00e0 do c\u00f3lon direito ou esquerdo.","id":2568404,"corpo":"A interposi\u00e7\u00e3o do c\u00f3lon transverso \u00e9 superior \u00e0 do\r\nc\u00f3lon direito ou esquerdo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O posicionamento retroesternal do c\u00f3lon \u00e9 superior ao posicionamento retro-hilar ou mediastinal.","id":2568405,"corpo":"O posicionamento retroesternal do c\u00f3lon \u00e9 superior ao\r\nposicionamento retro-hilar ou mediastinal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A interposi\u00e7\u00e3o esof\u00e1gica com c\u00f3lon isoperist\u00e1ltica \u00e9 superior \u00e0 antiperist\u00e1ltica.","id":2568406,"corpo":"A interposi\u00e7\u00e3o esof\u00e1gica com c\u00f3lon isoperist\u00e1ltica \u00e9\r\nsuperior \u00e0 antiperist\u00e1ltica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322882,"enunciado":"","rotulo":29,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":"medicina\/747305","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":1534}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do caso cl\u00ednico apresentado, a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica mais prov\u00e1vel \u00e9","provas":[{"id":22192,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":1534},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-cirurgia-pediatrica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":747306,"hashId":"e7c2f32706947ca6ef22ee28094956e3","enunciado":"A respeito do caso cl\u00ednico apresentado, a hip\u00f3tese\r\ndiagn\u00f3stica mais prov\u00e1vel \u00e9","resposta":2568410,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tumor de c\u00e9lulas germinativas retroperitoneal.","id":2568407,"corpo":"tumor de c\u00e9lulas germinativas retroperitoneal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nefroblastoma.","id":2568408,"corpo":"nefroblastoma.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"linfoma n\u00e3o-Hodgkin.","id":2568409,"corpo":"linfoma n\u00e3o-Hodgkin.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"neuroblastoma.","id":2568410,"corpo":"neuroblastoma.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"rabdomiossarcoma urin\u00e1rio.","id":2568411,"corpo":"rabdomiossarcoma urin\u00e1rio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es 32 e 33. Menino com cinco anos de idade apresenta massa abdominal. Seus pais relatam letargia, hiporexia e perda ponderal nos \u00faltimos quatro meses, al\u00e9m de acharem que a crian\u00e7a est\u00e1 mais p\u00e1lida. Ao exame f\u00edsico, palpa-se volumoso tumor abaixo da borda costal esquerda, firme e im\u00f3vel, de superf\u00edcie irregular e com extens\u00e3o para o flanco direito. Exames laboratoriais revelaram hemoglobina de 8,6 g\/dL, hemat\u00f3crito de 25%, leuc\u00f3citos de 8.500 (com diferencial normal) e sum\u00e1rio de urina com 7 hem\u00e1cias por campo.","id":322883,"enunciado":"Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es 32 e 33.<\/p>\r\nMenino com cinco anos de idade apresenta massa\r\nabdominal. Seus pais relatam letargia, hiporexia e perda\r\nponderal nos \u00faltimos quatro meses, al\u00e9m de acharem que a\r\ncrian\u00e7a est\u00e1 mais p\u00e1lida. Ao exame f\u00edsico, palpa-se volumoso\r\ntumor abaixo da borda costal esquerda, firme e im\u00f3vel, de\r\nsuperf\u00edcie irregular e com extens\u00e3o para o flanco direito.\r\nExames laboratoriais revelaram hemoglobina de 8,6 g\/dL,\r\nhemat\u00f3crito de 25%, leuc\u00f3citos de 8.500 (com diferencial\r\nnormal) e sum\u00e1rio de urina com 7 hem\u00e1cias por campo.","rotulo":32,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":"medicina\/747306","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":1534}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Menino com seis anos de idade apresenta dor abdominal recorrente h\u00e1 aproximadamente oito horas. A dor tem dura\u00e7\u00e3o aproximada de cinco minutos e cessa espontaneamente. Refere v\u00f4mitos com restos alimentares e caracter\u00edsticas de borra de caf\u00e9. A \u00faltima evacua\u00e7\u00e3o ocorreu h\u00e1 dois dias. Ao exame f\u00edsico, a crian\u00e7a demonstra f\u00e1cies de dor, leve palidez cut\u00e2nea e pigmenta\u00e7\u00f5es dos l\u00e1bios e palmas das m\u00e3os. O abdome \u00e9 moderadamente distendido, sem visceromegalias e(ou) tumores. Nesse caso hipot\u00e9tico, o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9","provas":[{"id":22192,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":1534},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-cirurgia-pediatrica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":747311,"hashId":"afbc87a0276ed5ce6d19fe5628fba57c","enunciado":"Menino com seis anos de idade apresenta dor abdominal\r\nrecorrente h\u00e1 aproximadamente oito horas. A dor tem\r\ndura\u00e7\u00e3o aproximada de cinco minutos e cessa\r\nespontaneamente. Refere v\u00f4mitos com restos alimentares e\r\ncaracter\u00edsticas de borra de caf\u00e9. A \u00faltima evacua\u00e7\u00e3o ocorreu\r\nh\u00e1 dois dias. Ao exame f\u00edsico, a crian\u00e7a demonstra f\u00e1cies de\r\ndor, leve palidez cut\u00e2nea e pigmenta\u00e7\u00f5es dos l\u00e1bios e\r\npalmas das m\u00e3os. O abdome \u00e9 moderadamente distendido,\r\nsem visceromegalias e(ou) tumores.<\/p>\r\nNesse caso hipot\u00e9tico, o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9","resposta":2568435,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"intussuscep\u00e7\u00e3o intestinal idiop\u00e1tica.","id":2568432,"corpo":"intussuscep\u00e7\u00e3o intestinal idiop\u00e1tica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"volvo do intestino m\u00e9dio.","id":2568433,"corpo":"volvo do intestino m\u00e9dio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"p\u00farpura de Henoch-Schoenlein.","id":2568434,"corpo":"p\u00farpura de Henoch-Schoenlein.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome de Peutz-Jeghers.","id":2568435,"corpo":"s\u00edndrome de Peutz-Jeghers.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"melanoma metast\u00e1tico para o intestino delgado.","id":2568436,"corpo":"melanoma metast\u00e1tico para o intestino delgado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322884,"enunciado":"","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":"medicina\/747311","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":1534}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Menino com sete anos de idade foi operado, aos oito meses, por anomalia anorretal com f\u00edstula retouretral. Queixa-se de perdas urin\u00e1rias durante o dia, apresenta epis\u00f3dios de mic\u00e7\u00e3o normais e nega enurese noturna. O exame f\u00edsico revela sacro normal e bom per\u00edneo. Para o reparo da sua anomalia, foi submetido \u00e0 abordagem abdominoperineal. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, \u00e9 correto afirmar que a causa mais prov\u00e1vel para a perda urin\u00e1ria \u00e9","provas":[{"id":22192,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":1534},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-cirurgia-pediatrica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":747315,"hashId":"87dff043a30c11182304753079c052bc","enunciado":"Menino com sete anos de idade foi operado, aos oito meses,\r\npor anomalia anorretal com f\u00edstula retouretral. Queixa-se de\r\nperdas urin\u00e1rias durante o dia, apresenta epis\u00f3dios de\r\nmic\u00e7\u00e3o normais e nega enurese noturna. O exame f\u00edsico\r\nrevela sacro normal e bom per\u00edneo. Para o reparo da sua\r\nanomalia, foi submetido \u00e0 abordagem abdominoperineal.<\/p>\r\nConsiderando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, \u00e9 correto afirmar que\r\na causa mais prov\u00e1vel para a perda urin\u00e1ria \u00e9","resposta":2568452,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"divert\u00edculo uretral posterior.","id":2568452,"corpo":"divert\u00edculo uretral posterior.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estenose uretral.","id":2568453,"corpo":"estenose uretral.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dissinergia vesical associada \u00e0 anomalia anorretal.","id":2568454,"corpo":"dissinergia vesical associada \u00e0 anomalia anorretal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio.","id":2568455,"corpo":"infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"f\u00edstula retouretral.","id":2568456,"corpo":"f\u00edstula retouretral.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322884,"enunciado":"","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":"medicina\/747315","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para confec\u00e7\u00e3o de um retalho muscular, \u00e9 necess\u00e1rio um conhecimento preciso da localiza\u00e7\u00e3o do ped\u00edculo vascular. Quando um m\u00fasculo apresenta mais de um ped\u00edculo, dever\u00e1 ser avaliada a import\u00e2ncia dos outros ped\u00edculos para a viabilidade do retalho. A classifica\u00e7\u00e3o de Mathes e Nahai se baseia em cinco tipos de vasculariza\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa correta, conforme essa classifica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":22193,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"}],"id":747357,"hashId":"0f552f83969eff5e2db479f730e9b1b7","enunciado":"Para confec\u00e7\u00e3o de um retalho muscular, \u00e9 necess\u00e1rio um\r\nconhecimento preciso da localiza\u00e7\u00e3o do ped\u00edculo vascular.\r\nQuando um m\u00fasculo apresenta mais de um ped\u00edculo, dever\u00e1\r\nser avaliada a import\u00e2ncia dos outros ped\u00edculos para a\r\nviabilidade do retalho. A classifica\u00e7\u00e3o de Mathes e Nahai se\r\nbaseia em cinco tipos de vasculariza\u00e7\u00e3o. Assinale a\r\nalternativa correta, conforme essa classifica\u00e7\u00e3o.","resposta":2568665,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tipo I: um ped\u00edculo vascular","id":2568662,"corpo":"Tipo I: um ped\u00edculo vascular","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tipo II: um ped\u00edculo vascular dominante e v\u00e1rios ped\u00edculos vasculares menores","id":2568663,"corpo":"Tipo II: um ped\u00edculo vascular dominante e v\u00e1rios\r\nped\u00edculos vasculares menores","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tipo III: dois ped\u00edculos dominantes","id":2568664,"corpo":"Tipo III: dois ped\u00edculos dominantes","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tipo IV: dois ped\u00edculos dominantes e ped\u00edculos vasculares segmentais","id":2568665,"corpo":"Tipo IV: dois ped\u00edculos dominantes e ped\u00edculos\r\nvasculares segmentais","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tipo V: um ped\u00edculo vascular dominante e ped\u00edculos vasculares segmentais","id":2568666,"corpo":"Tipo V: um ped\u00edculo vascular dominante e ped\u00edculos\r\nvasculares segmentais","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322887,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pl\u00e1stica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pl\u00e1stica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4474,"slug":"medicina-cirurgia-plastica"}],"slug":"medicina\/747357","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A perna \u00e9 um dos segmentos corporais mais expostos dos membros. Os ferimentos diretos s\u00e3o frequentes, especialmente do ter\u00e7o m\u00e9dio, e a t\u00edbia \u00e9 vulner\u00e1vel em seu aspecto anterior, meramente protegida pela pele. Em rela\u00e7\u00e3o ao retalho fasciocut\u00e2neo da art\u00e9ria safena, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":22193,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"}],"id":747370,"hashId":"fea0ffed74bf487e382198d63803486b","enunciado":"A perna \u00e9 um dos segmentos corporais mais expostos dos\r\nmembros. Os ferimentos diretos s\u00e3o frequentes,\r\nespecialmente do ter\u00e7o m\u00e9dio, e a t\u00edbia \u00e9 vulner\u00e1vel em seu\r\naspecto anterior, meramente protegida pela pele. Em rela\u00e7\u00e3o\r\nao retalho fasciocut\u00e2neo da art\u00e9ria safena, assinale a\r\nalternativa correta.","resposta":2568731,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A pele da regi\u00e3o medial da panturrilha \u00e9 nutrida por dois grupos de art\u00e9rias: art\u00e9ria safena e art\u00e9ria perfurante da cabe\u00e7a medial do gastrocn\u00eamio.","id":2568727,"corpo":"A pele da regi\u00e3o medial da panturrilha \u00e9 nutrida por\r\ndois grupos de art\u00e9rias: art\u00e9ria safena e art\u00e9ria\r\nperfurante da cabe\u00e7a medial do gastrocn\u00eamio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Esse retalho n\u00e3o pode ser usado como retalho cruzado (cross-leg) por ser curto em extens\u00e3o.","id":2568728,"corpo":"Esse retalho n\u00e3o pode ser usado como retalho cruzado\r\n(cross-leg) por ser curto em extens\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 usado principalmente na cobertura do ter\u00e7o distal da perna e do tornozelo.","id":2568729,"corpo":"\u00c9 usado principalmente na cobertura do ter\u00e7o distal da\r\nperna e do tornozelo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 necessidade da inclus\u00e3o da f\u00e1scia profunda para preserva\u00e7\u00e3o da rede vascular suprafascial e das anastomoses entre os vasos cut\u00e2neos e fasciais.","id":2568730,"corpo":"N\u00e3o h\u00e1 necessidade da inclus\u00e3o da f\u00e1scia profunda\r\npara preserva\u00e7\u00e3o da rede vascular suprafascial e das\r\nanastomoses entre os vasos cut\u00e2neos e fasciais.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pode ser usado para cobertura da regi\u00e3o infrapatelar do joelho e dos dois ter\u00e7os proximais da t\u00edbia.","id":2568731,"corpo":"Pode ser usado para cobertura da regi\u00e3o infrapatelar\r\ndo joelho e dos dois ter\u00e7os proximais da t\u00edbia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322887,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pl\u00e1stica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pl\u00e1stica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4474,"slug":"medicina-cirurgia-plastica"}],"slug":"medicina\/747370","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao retalho do m\u00fasculo gastrocn\u00eamio, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":22193,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"}],"id":747372,"hashId":"08b093c3863a86fb662e7b2fcd7b1c5a","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao retalho do m\u00fasculo gastrocn\u00eamio, assinale a\r\nalternativa correta.","resposta":2568741,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o se consegue a eleva\u00e7\u00e3o das duas cabe\u00e7as do gastrocn\u00eamio para cobertura de defeitos.","id":2568737,"corpo":"N\u00e3o se consegue a eleva\u00e7\u00e3o das duas cabe\u00e7as do\r\ngastrocn\u00eamio para cobertura de defeitos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O retalho \u00e9 classificado como tipo II de Mathes e Nahai.","id":2568738,"corpo":"O retalho \u00e9 classificado como tipo II de Mathes e\r\nNahai.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A cabe\u00e7a lateral, por ser mais longa, \u00e9 a mais utilizada para confec\u00e7\u00e3o do retalho.","id":2568739,"corpo":"A cabe\u00e7a lateral, por ser mais longa, \u00e9 a mais utilizada\r\npara confec\u00e7\u00e3o do retalho.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Esse retalho \u00e9 nutrido por ramos da art\u00e9ria tibial posteriores e ramos da art\u00e9ria popl\u00edtea.","id":2568740,"corpo":"Esse retalho \u00e9 nutrido por ramos da art\u00e9ria tibial\r\nposteriores e ramos da art\u00e9ria popl\u00edtea.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Podem ser utilizadas a incis\u00e3o transversa feita na aponeurose profunda do m\u00fasculo e a divis\u00e3o da inser\u00e7\u00e3o do tend\u00e3o proximal, com a finalidade de aumentar o arco de rota\u00e7\u00e3o.","id":2568741,"corpo":"Podem ser utilizadas a incis\u00e3o transversa feita na\r\naponeurose profunda do m\u00fasculo e a divis\u00e3o da\r\ninser\u00e7\u00e3o do tend\u00e3o proximal, com a finalidade de\r\naumentar o arco de rota\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322887,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pl\u00e1stica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pl\u00e1stica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4474,"slug":"medicina-cirurgia-plastica"}],"slug":"medicina\/747372","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O retalho inguinal \u00e9 um grande avan\u00e7o em cirurgia reconstrutora. Deve ser considerado um procedimento b\u00e1sico por todos os cirurgi\u00f5es. Pode ser utilizado para o tratamento de defeitos em membros superiores (principalmente m\u00e3o) e defeitos de vizinhan\u00e7a. Quanto a esse retalho, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":22193,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"}],"id":747382,"hashId":"c7f7dc1811ed1fe415b85a1fb04cc76e","enunciado":"O retalho inguinal \u00e9 um grande avan\u00e7o em cirurgia\r\nreconstrutora. Deve ser considerado um procedimento b\u00e1sico\r\npor todos os cirurgi\u00f5es. Pode ser utilizado para o tratamento\r\nde defeitos em membros superiores (principalmente m\u00e3o) e\r\ndefeitos de vizinhan\u00e7a. Quanto a esse retalho, assinale a\r\nalternativa incorreta.","resposta":2568787,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tem como principal desvantagem o preju\u00edzo est\u00e9tico \u00e0 regi\u00e3o doadora, principalmente no sexo feminino.","id":2568787,"corpo":"Tem como principal desvantagem o preju\u00edzo est\u00e9tico \u00e0\r\nregi\u00e3o doadora, principalmente no sexo feminino.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 suprido pela art\u00e9ria il\u00edaca circunflexa superficial.","id":2568788,"corpo":"\u00c9 suprido pela art\u00e9ria il\u00edaca circunflexa superficial.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 um retalho de padr\u00e3o axial pelo longo curso da art\u00e9ria nutridora.","id":2568789,"corpo":"\u00c9 um retalho de padr\u00e3o axial pelo longo curso da\r\nart\u00e9ria nutridora.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria a inclus\u00e3o da aponeurose dos m\u00fasculos subjacentes do retalho.","id":2568790,"corpo":"N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria a inclus\u00e3o da aponeurose dos\r\nm\u00fasculos subjacentes do retalho.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O curso da art\u00e9ria pode ser facilmente identificado pelo doppler.","id":2568791,"corpo":"O curso da art\u00e9ria pode ser facilmente identificado pelo\r\ndoppler.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322890,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pl\u00e1stica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pl\u00e1stica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4474,"slug":"medicina-cirurgia-plastica"}],"slug":"medicina\/747382","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A incid\u00eancia de fissuras labiopalatais bilaterais \u00e9 muito menor que a das unilaterais, o que \u00e9 algo positivo, uma vez que as bilaterais implicam um tratamento mais dif\u00edcil e complexo. Assinale a alternativa que n\u00e3o apresenta caracter\u00edstica(s) das fissuras labiopalatais bilaterais.","provas":[{"id":22193,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"}],"id":747386,"hashId":"7a00f52d0f1b1637141791f425901b8e","enunciado":"A incid\u00eancia de fissuras labiopalatais bilaterais \u00e9 muito menor\r\nque a das unilaterais, o que \u00e9 algo positivo, uma vez que as\r\nbilaterais implicam um tratamento mais dif\u00edcil e complexo.\r\nAssinale a alternativa que n\u00e3o apresenta caracter\u00edstica(s)\r\ndas fissuras labiopalatais bilaterais.","resposta":2568809,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"protrus\u00e3o e rota\u00e7\u00e3o da pr\u00e9-maxila","id":2568807,"corpo":"protrus\u00e3o e rota\u00e7\u00e3o da pr\u00e9-maxila","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prol\u00e1bio curto","id":2568808,"corpo":"prol\u00e1bio curto","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aus\u00eancia do assoalho nasal unilateralmente","id":2568809,"corpo":"aus\u00eancia do assoalho nasal unilateralmente","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"columela curta ou ausente","id":2568810,"corpo":"columela curta ou ausente","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"falta de proje\u00e7\u00e3o da ponta nasal","id":2568811,"corpo":"falta de proje\u00e7\u00e3o da ponta nasal","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322890,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pl\u00e1stica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pl\u00e1stica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4474,"slug":"medicina-cirurgia-plastica"}],"slug":"medicina\/747386","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O nariz \u00e9 a sede mais frequente das fraturas de face. Isto pode ser explicado tanto pela sua posi\u00e7\u00e3o proeminente e de destaque, quanto por ser constitu\u00eddo de ossos relativamente finos. Assinale a alternativa incorreta a respeito das fraturas nasais.","provas":[{"id":22193,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"}],"id":747387,"hashId":"2ccc29205da1f6384d2de690f2abe539","enunciado":"O nariz \u00e9 a sede mais frequente das fraturas de face. Isto\r\npode ser explicado tanto pela sua posi\u00e7\u00e3o proeminente e de\r\ndestaque, quanto por ser constitu\u00eddo de ossos relativamente\r\nfinos. Assinale a alternativa incorreta a respeito das fraturas\r\nnasais.","resposta":2568812,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico de fratura nasal em paciente v\u00edtima de trauma deve ser embasado em anamnese e raios X.","id":2568812,"corpo":"O diagn\u00f3stico de fratura nasal em paciente v\u00edtima de\r\ntrauma deve ser embasado em anamnese e raios X.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deve-se seguir o ATLS no primeiro atendimento.","id":2568813,"corpo":"Deve-se seguir o ATLS no primeiro atendimento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 indispens\u00e1vel o exame da cavidade nasal com a ajuda do rinosc\u00f3pio.","id":2568814,"corpo":"\u00c9 indispens\u00e1vel o exame da cavidade nasal com a\r\najuda do rinosc\u00f3pio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de examentes de imagem no diagn\u00f3stico de fratura nasal tem papel secund\u00e1rio.","id":2568815,"corpo":"A utiliza\u00e7\u00e3o de examentes de imagem no diagn\u00f3stico\r\nde fratura nasal tem papel secund\u00e1rio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tomografia computadorizada \u00e9 o exame mais sens\u00edvel para detec\u00e7\u00e3o de fraturas nasais, \u00fatil na suspeita de fratura nasoetmoidorbit\u00e1ria.","id":2568816,"corpo":"Tomografia computadorizada \u00e9 o exame mais sens\u00edvel\r\npara detec\u00e7\u00e3o de fraturas nasais, \u00fatil na suspeita de\r\nfratura nasoetmoidorbit\u00e1ria.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322890,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pl\u00e1stica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pl\u00e1stica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4474,"slug":"medicina-cirurgia-plastica"}],"slug":"medicina\/747387","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico de fratura de mand\u00edbula \u00e9 baseado em anamnese, exame cl\u00ednico e exames radiogr\u00e1ficos. Acerca da anamnese e do exame f\u00edsico, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":22193,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"}],"id":747388,"hashId":"3fea42fcf2b8436d0afae6b847dc516e","enunciado":"O diagn\u00f3stico de fratura de mand\u00edbula \u00e9 baseado em\r\nanamnese, exame cl\u00ednico e exames radiogr\u00e1ficos. Acerca da\r\nanamnese e do exame f\u00edsico, assinale a alternativa\r\nincorreta.","resposta":2568819,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O estado de conserva\u00e7\u00e3o e a higiene dent\u00e1ria, as assimetrias faciais, a restri\u00e7\u00e3o \u00e0 abertura bucal, a m\u00e1 oclus\u00e3o dent\u00e1ria e a saliva\u00e7\u00e3o s\u00e3o avaliadas.","id":2568817,"corpo":"O estado de conserva\u00e7\u00e3o e a higiene dent\u00e1ria, as\r\nassimetrias faciais, a restri\u00e7\u00e3o \u00e0 abertura bucal, a m\u00e1\r\noclus\u00e3o dent\u00e1ria e a saliva\u00e7\u00e3o s\u00e3o avaliadas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A palpa\u00e7\u00e3o bimanual da mand\u00edbula pode relevar mobilidade do segmento fraturado.","id":2568818,"corpo":"A palpa\u00e7\u00e3o bimanual da mand\u00edbula pode relevar\r\nmobilidade do segmento fraturado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A inspe\u00e7\u00e3o geralmente n\u00e3o contribui para revelar o local da fratura.","id":2568819,"corpo":"A inspe\u00e7\u00e3o geralmente n\u00e3o contribui para revelar o\r\nlocal da fratura.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A palpa\u00e7\u00e3o de crepita\u00e7\u00e3o ou movimento anormal sobre os c\u00f4ndilos leva \u00e0 suspeita de fratura do processo condilar.","id":2568820,"corpo":"A palpa\u00e7\u00e3o de crepita\u00e7\u00e3o ou movimento anormal sobre\r\nos c\u00f4ndilos leva \u00e0 suspeita de fratura do processo\r\ncondilar.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O sintoma isolado mais importante em uma fratura de mand\u00edbula \u00e9 a sensa\u00e7\u00e3o de m\u00e1 oclus\u00e3o.","id":2568821,"corpo":"O sintoma isolado mais importante em uma fratura de\r\nmand\u00edbula \u00e9 a sensa\u00e7\u00e3o de m\u00e1 oclus\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322890,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pl\u00e1stica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pl\u00e1stica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4474,"slug":"medicina-cirurgia-plastica"}],"slug":"medicina\/747388","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A grande mobilidade da p\u00e1lpebra superior e sua fun\u00e7\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o do globo ocular tornam sua reconstru\u00e7\u00e3o muito complexa. Assinale a alternativa incorreta a respeito das reconstru\u00e7\u00f5es de p\u00e1lpebra superior.","provas":[{"id":22193,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"}],"id":747389,"hashId":"a016dfd6d9c21ac6cc0e718d45b7b98d","enunciado":"A grande mobilidade da p\u00e1lpebra superior e sua fun\u00e7\u00e3o de\r\nprote\u00e7\u00e3o do globo ocular tornam sua reconstru\u00e7\u00e3o muito\r\ncomplexa. Assinale a alternativa incorreta a respeito das\r\nreconstru\u00e7\u00f5es de p\u00e1lpebra superior.","resposta":2568822,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Podem-se utilizar enxertos compostos de grande dimens\u00e3o, obtidos da p\u00e1lpebra inferior ou da superior contralateral.","id":2568822,"corpo":"Podem-se utilizar enxertos compostos de grande\r\ndimens\u00e3o, obtidos da p\u00e1lpebra inferior ou da superior\r\ncontralateral.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pode-se utilizar retalho de Fricke da regi\u00e3o frontal.","id":2568823,"corpo":"Pode-se utilizar retalho de Fricke da regi\u00e3o frontal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pode-se utilizar a reconstru\u00e7\u00e3o de Mustard\u00e9 com retalho de p\u00e1lpebra inferior em toda sua espessura em dobradi\u00e7a.","id":2568824,"corpo":"Pode-se utilizar a reconstru\u00e7\u00e3o de Mustard\u00e9 com\r\nretalho de p\u00e1lpebra inferior em toda sua espessura em\r\ndobradi\u00e7a.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tenzel utiliza-se de retalhos semicirculares laterais semelhantes aos descritos para reconstru\u00e7\u00e3o de p\u00e1lpebra inferior.","id":2568825,"corpo":"Tenzel utiliza-se de retalhos semicirculares laterais\r\nsemelhantes aos descritos para reconstru\u00e7\u00e3o de\r\np\u00e1lpebra inferior.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cutler-Beard preconiza o uso de um retalho de toda a espessura da p\u00e1lpebra inferior desenhado abaixo da borda palpebral.","id":2568826,"corpo":"Cutler-Beard preconiza o uso de um retalho de toda a\r\nespessura da p\u00e1lpebra inferior desenhado abaixo da\r\nborda palpebral.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322890,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pl\u00e1stica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pl\u00e1stica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4474,"slug":"medicina-cirurgia-plastica"}],"slug":"medicina\/747389","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A complica\u00e7\u00e3o mais comum da simpatectomia tor\u00e1cica videotoracosc\u00f3pica \u00e9","provas":[{"id":22194,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":747440,"hashId":"1ce3bc07578ad4aac1b6bdd60735ab0f","enunciado":"A complica\u00e7\u00e3o mais comum da simpatectomia tor\u00e1cica\r\nvideotoracosc\u00f3pica \u00e9","resposta":2569080,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sangramento.","id":2569077,"corpo":"sangramento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pneumot\u00f3rax hipertensivo.","id":2569078,"corpo":"pneumot\u00f3rax hipertensivo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"recorr\u00eancia.","id":2569079,"corpo":"recorr\u00eancia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hiperidrose compensat\u00f3ria.","id":2569080,"corpo":"hiperidrose compensat\u00f3ria.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"infec\u00e7\u00e3o de s\u00edtio cir\u00fargico.","id":2569081,"corpo":"infec\u00e7\u00e3o de s\u00edtio cir\u00fargico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322895,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":"medicina\/747440","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A causa mais comum de estenose traqueal em adultos \u00e9(s\u00e3o) a(s)","provas":[{"id":22194,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":747442,"hashId":"aafbcbc014763e7f69f94666cde4b9ca","enunciado":"A causa mais comum de estenose traqueal em adultos\r\n\u00e9(s\u00e3o) a(s)","resposta":2569087,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"entuba\u00e7\u00e3o traqueal traum\u00e1tica e(ou) prolongada.","id":2569087,"corpo":"entuba\u00e7\u00e3o traqueal traum\u00e1tica e(ou) prolongada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"infec\u00e7\u00e3o f\u00fangica.","id":2569088,"corpo":"infec\u00e7\u00e3o f\u00fangica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"instrumenta\u00e7\u00e3o endosc\u00f3pica da traqueia.","id":2569089,"corpo":"instrumenta\u00e7\u00e3o endosc\u00f3pica da traqueia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"doen\u00e7as do col\u00e1geno.","id":2569090,"corpo":"doen\u00e7as do col\u00e1geno.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"idiop\u00e1tica.","id":2569091,"corpo":"idiop\u00e1tica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322895,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":"medicina\/747442","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O hamartoma pulmonar \u00e9 um tumor","provas":[{"id":22194,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":747444,"hashId":"24e40340b50f8b7b58c3af9e4f2df395","enunciado":"O hamartoma pulmonar \u00e9 um tumor","resposta":2569100,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cujo tratamento de escolha \u00e9 a quimioterapia.","id":2569097,"corpo":"cujo tratamento de escolha \u00e9 a quimioterapia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"derivado de c\u00e9lulas neuroectod\u00e9rmicas.","id":2569098,"corpo":"derivado de c\u00e9lulas neuroectod\u00e9rmicas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cujo tratamento de escolha \u00e9 a abla\u00e7\u00e3o por radiofrequ\u00eancia.","id":2569099,"corpo":"cujo tratamento de escolha \u00e9 a abla\u00e7\u00e3o por\r\nradiofrequ\u00eancia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de bom progn\u00f3stico.","id":2569100,"corpo":"de bom progn\u00f3stico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"que tende a obstruir precocemente a via a\u00e9rea.","id":2569101,"corpo":"que tende a obstruir precocemente a via a\u00e9rea.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322895,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":"medicina\/747444","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um paciente cr\u00edtico ventilado mecanicamente com fra\u00e7\u00e3o inspirada de O2 = 1, a combina\u00e7\u00e3o gasom\u00e9trica que seria indicativa de insufici\u00eancia respirat\u00f3ria hipox\u00eamica \u00e9","provas":[{"id":22194,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":747448,"hashId":"84a0d4ded8d2642bfe781ef006011568","enunciado":"Em um paciente cr\u00edtico ventilado mecanicamente com fra\u00e7\u00e3o\r\ninspirada de O<SUB>2<\/SUB> = 1, a combina\u00e7\u00e3o gasom\u00e9trica que seria\r\nindicativa de insufici\u00eancia respirat\u00f3ria hipox\u00eamica \u00e9","resposta":2569118,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"PACO2 = 65 mmHg; PaO2 = 50 mmHg.","id":2569117,"corpo":"P<SUB>A<\/SUB>CO<SUB>2<\/SUB> = 65 mmHg; P<SUB>aO<SUB>2<\/SUB> = 50 mmHg.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"PACO2 = 20 mmHg; PaO2 = 50 mmHg.","id":2569118,"corpo":"P<SUB>A<\/SUB>CO<SUB>2<\/SUB> = 20 mmHg; P<SUB>aO<SUB>2<\/SUB> = 50 mmHg.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"PACO2 = 20 mmHg; PaO2 = 75 mmHg.","id":2569119,"corpo":"P<SUB>A<\/SUB>CO<SUB>2<\/SUB> = 20 mmHg; P<SUB>aO<SUB>2<\/SUB> = 75 mmHg.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"PACO2 = 65 mmHg; PaO2 = 75 mmHg.","id":2569120,"corpo":"P<SUB>A<\/SUB>CO<SUB>2<\/SUB> = 65 mmHg; P<SUB>aO<SUB>2<\/SUB> = 75 mmHg.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"PACO2 = 40 mmHg; pH s\u00e9rico: 7,18.","id":2569121,"corpo":"P<SUB>A<\/SUB>CO<SUB>2<\/SUB> = 40 mmHg; pH s\u00e9rico: 7,18.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322895,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":"medicina\/747448","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A capacidade residual funcional corresponde ao(\u00e0)","provas":[{"id":22194,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":747449,"hashId":"cfa3038d779d6438741db694d4cf0cfb","enunciado":"A capacidade residual funcional corresponde ao(\u00e0)","resposta":2569122,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"volume de reserva expirat\u00f3rio + volume residual.","id":2569122,"corpo":"volume de reserva expirat\u00f3rio + volume residual.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"volume residual + volume de reserva expirat\u00f3rio + volume corrente + volume de reserva inspirat\u00f3rio.volume corrente + volume de reserva inspirat\u00f3rio.","id":2569123,"corpo":"volume residual + volume de reserva expirat\u00f3rio +\r\nvolume corrente + volume de reserva inspirat\u00f3rio.volume corrente + volume de reserva inspirat\u00f3rio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"capacidade pulmonar total \u2013 volume residual.","id":2569124,"corpo":"capacidade pulmonar total \u2013 volume residual.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"volume corrente + volume de reserva expirat\u00f3rio.","id":2569125,"corpo":"volume corrente + volume de reserva expirat\u00f3rio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"volume corrente + volume residual.","id":2569126,"corpo":"volume corrente + volume residual.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322895,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":"medicina\/747449","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Hemot\u00f3rax traum\u00e1tico de volume moderado deve ser tratado inicialmente por meio de","provas":[{"id":22194,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":747450,"hashId":"0ed8ff2945b25ae85f195158f19e601e","enunciado":"Hemot\u00f3rax traum\u00e1tico de volume moderado deve ser tratado\r\ninicialmente por meio de","resposta":2569131,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"toracotomia aberta.","id":2569127,"corpo":"toracotomia aberta.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cirurgia tor\u00e1cica videoassitida (CTVA).","id":2569128,"corpo":"cirurgia tor\u00e1cica videoassitida (CTVA).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"transfus\u00e3o de concentrado de hem\u00e1cias.","id":2569129,"corpo":"transfus\u00e3o de concentrado de hem\u00e1cias.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conduta expectante.","id":2569130,"corpo":"conduta expectante.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pleurotomia m\u00ednima.","id":2569131,"corpo":"pleurotomia m\u00ednima.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322896,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":"medicina\/747450","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s medi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas e \u00e0 monitoriza\u00e7\u00e3o do paciente cr\u00edtico, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":22194,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":747455,"hashId":"2620f848b5e6a8089a816aaa65c1b7c6","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s medi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas e \u00e0 monitoriza\u00e7\u00e3o do\r\npaciente cr\u00edtico, assinale a alternativa incorreta.","resposta":2569152,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A diferen\u00e7a arteriovenosa no conte\u00fado de O2 tende a diminuir em casos de depress\u00e3o mioc\u00e1rdica.","id":2569152,"corpo":"A diferen\u00e7a arteriovenosa no conte\u00fado de O<SUB>2<\/SUB> tende a\r\ndiminuir em casos de depress\u00e3o mioc\u00e1rdica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O shunt intrapulmonar \u00e9 excelente indicador de dano estrutural pulmonar.","id":2569153,"corpo":"O shunt intrapulmonar \u00e9 excelente indicador de dano\r\nestrutural pulmonar.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Durante a ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica, press\u00f5es expirat\u00f3rias finais muito elevadas tendem a aumentar o trabalho card\u00edaco.","id":2569154,"corpo":"Durante a ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica, press\u00f5es expirat\u00f3rias\r\nfinais muito elevadas tendem a aumentar o trabalho\r\ncard\u00edaco.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A equa\u00e7\u00e3o de g\u00e1s alveolar envolve, necessariamente, a FiO2 (fra\u00e7\u00e3o inspirada de OA equa\u00e7\u00e3o de g\u00e1s alveolar envolve, necessariamente, a FiO2 (fra\u00e7\u00e3o inspirada de O2).).","id":2569155,"corpo":"A equa\u00e7\u00e3o de g\u00e1s alveolar envolve, necessariamente,\r\na FiO<SUB>2<\/SUB> (fra\u00e7\u00e3o inspirada de OA equa\u00e7\u00e3o de g\u00e1s alveolar envolve, necessariamente,\r\na FiO2 (fra\u00e7\u00e3o inspirada de O2).).","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O quociente respirat\u00f3rio varia com a dieta e com o tipo de substrato oxidado.","id":2569156,"corpo":"O quociente respirat\u00f3rio varia com a dieta e com o tipo\r\nde substrato oxidado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322896,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":"medicina\/747455","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Hemopneumot\u00f3rax traum\u00e1tico coagulado de volume moderado, com m\u00faltiplas locula\u00e7\u00f5es e sete dias de evolu\u00e7\u00e3o, deve ser tratado inicialmente por meio de","provas":[{"id":22194,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2012-funiversa-medico-area-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":747464,"hashId":"5792dbe76a93e35cfae2213950aa402e","enunciado":"Hemopneumot\u00f3rax traum\u00e1tico coagulado de volume\r\nmoderado, com m\u00faltiplas locula\u00e7\u00f5es e sete dias de evolu\u00e7\u00e3o,\r\ndeve ser tratado inicialmente por meio de","resposta":2569200,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"toracotomia aberta.","id":2569197,"corpo":"toracotomia aberta.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"transfus\u00e3o de concentrado de hem\u00e1cias.","id":2569198,"corpo":"transfus\u00e3o de concentrado de hem\u00e1cias.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pleurotomia m\u00ednima.","id":2569199,"corpo":"pleurotomia m\u00ednima.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pleuroscopia videoassistida.","id":2569200,"corpo":"pleuroscopia videoassistida.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"conduta expectante.","id":2569201,"corpo":"conduta expectante.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322896,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":"medicina\/747464","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":8893}],"orgaos":[{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As iniciativas da chamada web 2.0 deram destaque a uma caracter\u00edstica que j\u00e1 estava presente na internet desde os seus prim\u00f3rdios. Associada ao que pode ser descrito como \u201ccoletiviza\u00e7\u00e3o da cultura informativa\u201d, essa caracter\u00edstica permitiu a explos\u00e3o da intera\u00e7\u00e3o entre usu\u00e1rios, com base na cria\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":15801,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":8893},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"liquigas-distribuidora-sa-2012-cesgranrio-profissional-junior-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":566331,"hashId":"181f79185a33755d775bcb94626a46ab","enunciado":"<p align=justify>As iniciativas da chamada web 2.0 deram destaque a uma\r\ncaracter\u00edstica que j\u00e1 estava presente na internet desde os\r\nseus prim\u00f3rdios.<\/p>\r\nAssociada ao que pode ser descrito como \u201ccoletiviza\u00e7\u00e3o\r\nda cultura informativa\u201d, essa caracter\u00edstica permitiu a\r\nexplos\u00e3o da intera\u00e7\u00e3o entre usu\u00e1rios, com base na\r\ncria\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":2013698,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"blogues interativos","id":2013697,"corpo":"<p align=justify>blogues interativos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"comunidades virtuais","id":2013698,"corpo":"<p align=justify>comunidades virtuais<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pe\u00e7as de marketing viral","id":2013699,"corpo":"<p align=justify>pe\u00e7as de marketing viral<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sites de compra coletiva","id":2013700,"corpo":"<p align=justify>sites de compra coletiva<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sites de relacionamento","id":2013701,"corpo":"<p align=justify>sites de relacionamento<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284801,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397703,"slug":"comunicacao-social-tecnologias-e-novas-tendencias-na-comunicacao"}],"slug":"comunicacao-social\/566331","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":8893}],"orgaos":[{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O estilo jornal\u00edstico \u00e9 um meio-termo entre a linguagem liter\u00e1ria e a falada, sendo que o jornalista funciona como intermedi\u00e1rio entre o fato ou a fonte de informa\u00e7\u00e3o e o leitor. Para cumprir esse papel, \u00e9 necess\u00e1rio que o texto jornal\u00edstico noticioso obede\u00e7a \u00e0 recomenda\u00e7\u00e3o de ser","provas":[{"id":15801,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":8893},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"liquigas-distribuidora-sa-2012-cesgranrio-profissional-junior-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":566338,"hashId":"66b064cb7cd954a78b7f74ae01832e09","enunciado":"<p align=justify>O estilo jornal\u00edstico \u00e9 um meio-termo entre a linguagem\r\nliter\u00e1ria e a falada, sendo que o jornalista funciona como\r\nintermedi\u00e1rio entre o fato ou a fonte de informa\u00e7\u00e3o e o\r\nleitor.<\/p>\r\nPara cumprir esse papel, \u00e9 necess\u00e1rio que o texto jornal\u00edstico\r\nnoticioso obede\u00e7a \u00e0 recomenda\u00e7\u00e3o de ser<\/p>","resposta":2013732,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"simples, claro e objetivo","id":2013732,"corpo":"<p align=justify>simples, claro e objetivo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"simples, claro e adjetivado","id":2013733,"corpo":"<p align=justify>simples, claro e adjetivado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"preciso, rimado e de f\u00e1cil leitura","id":2013734,"corpo":"<p align=justify>preciso, rimado e de f\u00e1cil leitura<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ritmado, claro e objetivo","id":2013735,"corpo":"<p align=justify>ritmado, claro e objetivo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"rebuscado, claro e adjetivado","id":2013736,"corpo":"<p align=justify>rebuscado, claro e adjetivado<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284801,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397682,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-de-apuracao-redacao-objetividade-edicao-e-producao-jornalistica"}],"slug":"comunicacao-social\/566338","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":8893}],"orgaos":[{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa patrocinadora de um evento esportivo resolveu mandar produzir camisetas com a sua logomarca e folhetos com informa\u00e7\u00f5es institucionais. Para produzir esses materiais, ser\u00e3o utilizados, preferencial e respectivamente, os seguintes processos de impress\u00e3o:","provas":[{"id":15801,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":8893},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"liquigas-distribuidora-sa-2012-cesgranrio-profissional-junior-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":566345,"hashId":"dcecbb67b7bf1e569e8d37efd0c5776d","enunciado":"<p align=justify>Uma empresa patrocinadora de um evento esportivo\r\nresolveu mandar produzir camisetas com a sua logomarca\r\ne folhetos com informa\u00e7\u00f5es institucionais.<\/p>\r\nPara produzir esses materiais, ser\u00e3o utilizados, preferencial\r\ne respectivamente, os seguintes processos de impress\u00e3o:<\/p>","resposta":2013771,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"flexografia e offset","id":2013767,"corpo":"<p align=justify>flexografia e offset<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"litografia e silk-screen","id":2013768,"corpo":"<p align=justify>litografia e silk-screen<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"offset e driografia","id":2013769,"corpo":"<p align=justify>offset e driografia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"offset e xerografia","id":2013770,"corpo":"<p align=justify>offset e xerografia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"silk-screen e offset","id":2013771,"corpo":"<p align=justify>silk-screen e offset<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284802,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","pai":397686,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397687,"slug":"comunicacao-social-producao-grafica"}],"slug":"comunicacao-social\/566345","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":8893}],"orgaos":[{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As pessoas tendem a se acomodar muito facilmente em suas regi\u00f5es de conforto, trabalhando com aquilo que \u00e9 mais parecido com sua realidade anterior. Frente \u00e0s mudan\u00e7as que as novas tecnologias trouxeram ao modo de se fazer propaganda, um dos primeiros e mais frequentes subaproveitamentos do meio internet est\u00e1 representado no uso de","provas":[{"id":15801,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":8893},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"liquigas-distribuidora-sa-2012-cesgranrio-profissional-junior-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":566354,"hashId":"b9eaf6feca87043274f6bf346b0d9a4f","enunciado":"<p align=justify>As pessoas tendem a se acomodar muito facilmente em\r\nsuas regi\u00f5es de conforto, trabalhando com aquilo que \u00e9\r\nmais parecido com sua realidade anterior.<\/p>\r\nFrente \u00e0s mudan\u00e7as que as novas tecnologias trouxeram\r\nao modo de se fazer propaganda, um dos primeiros\r\ne mais frequentes subaproveitamentos do meio internet\r\nest\u00e1 representado no uso de<\/p>","resposta":2013812,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"banners e pop-ups","id":2013812,"corpo":"<p align=justify>banners e pop-ups<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"banners e redes sociais","id":2013813,"corpo":"<p align=justify>banners e redes sociais<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"blogs e redes sociais","id":2013814,"corpo":"<p align=justify>blogs e redes sociais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pop-ups e blogs","id":2013815,"corpo":"<p align=justify>pop-ups e blogs<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sites de busca e portais","id":2013816,"corpo":"<p align=justify>sites de busca e portais<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284802,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Campanha Publicit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Campanha Publicit\u00e1ria","pai":399612,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397689,"slug":"comunicacao-social-campanha-publicitaria"}],"slug":"comunicacao-social\/566354","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":8893}],"orgaos":[{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As organiza\u00e7\u00f5es t\u00eam dado mais destaque \u00e0 atua\u00e7\u00e3o dos gestores na condu\u00e7\u00e3o dos processos comunicacionais. Entre as atividades de um gestor de comunica\u00e7\u00e3o, encontra(m)-se a(o)","provas":[{"id":15801,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":8893},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"liquigas-distribuidora-sa-2012-cesgranrio-profissional-junior-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":566360,"hashId":"4cc12afa01c238fde2d3c101202a82c3","enunciado":"<p align=justify>As organiza\u00e7\u00f5es t\u00eam dado mais destaque \u00e0 atua\u00e7\u00e3o dos\r\ngestores na condu\u00e7\u00e3o dos processos comunicacionais.<\/p>\r\nEntre as atividades de um gestor de comunica\u00e7\u00e3o,\r\nencontra(m)-se a(o)<\/p>","resposta":2013844,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"condu\u00e7\u00e3o de projetos de pesquisa e o desenvolvimento de novos produtos","id":2013842,"corpo":"<p align=justify>condu\u00e7\u00e3o de projetos de pesquisa e o desenvolvimento\r\nde novos produtos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"implementa\u00e7\u00e3o de programas de qualidade total e a gest\u00e3o de processos industriais","id":2013843,"corpo":"<p align=justify>implementa\u00e7\u00e3o de programas de qualidade total e a\r\ngest\u00e3o de processos industriais<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mensura\u00e7\u00e3o das atitudes dos p\u00fablicos relevantes \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o","id":2013844,"corpo":"<p align=justify>mensura\u00e7\u00e3o das atitudes dos p\u00fablicos relevantes \u00e0\r\norganiza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desenvolvimento de estrat\u00e9gias operacionais relacionadas ao business da organiza\u00e7\u00e3o","id":2013845,"corpo":"<p align=justify>desenvolvimento de estrat\u00e9gias operacionais relacionadas\r\nao business da organiza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estabelecimento de metas de produtividade institucional","id":2013846,"corpo":"<p align=justify>estabelecimento de metas de produtividade institucional<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284803,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397691,"slug":"comunicacao-social-comunicacao-organizacional"}],"slug":"comunicacao-social\/566360","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":8893}],"orgaos":[{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o dirigida transmitem a mensagem para os p\u00fablicos que a organiza\u00e7\u00e3o deseja atingir. Nesse caso, s\u00e3o considerados ve\u00edculos aproximativos:","provas":[{"id":15801,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":8893},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"liquigas-distribuidora-sa-2012-cesgranrio-profissional-junior-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":566365,"hashId":"c53d761753400de5f6f1748667927fc2","enunciado":"<p align=justify>Os ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o dirigida transmitem a mensagem\r\npara os p\u00fablicos que a organiza\u00e7\u00e3o deseja atingir.<\/p>\r\nNesse caso, s\u00e3o considerados ve\u00edculos aproximativos:<\/p>","resposta":2013868,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"carta, memorando e circular","id":2013867,"corpo":"<p align=justify>carta, memorando e circular<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"congressos, visitas guiadas e eventos culturais","id":2013868,"corpo":"<p align=justify>congressos, visitas guiadas e eventos culturais<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fotografias, gr\u00e1ficos e mapas","id":2013869,"corpo":"<p align=justify>fotografias, gr\u00e1ficos e mapas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"manual de identidade visual, publica\u00e7\u00f5es e peri\u00f3dicos de empresa","id":2013870,"corpo":"<p align=justify>manual de identidade visual, publica\u00e7\u00f5es e peri\u00f3dicos\r\nde empresa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"telefone, alto-falante e r\u00e1dio corporativa","id":2013871,"corpo":"<p align=justify>telefone, alto-falante e r\u00e1dio corporativa<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284803,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397693,"slug":"comunicacao-social-relacoes-publicas-e-imagem"}],"slug":"comunicacao-social\/566365","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":8893}],"orgaos":[{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As atividades relacionadas ao marketing cultural v\u00eam despertando cada vez mais o interesse das organiza\u00e7\u00f5es, que identificam nesses projetos preciosas oportunidades de relacionamento com seus stakeholders. Nesse sentido, \u00e9 INCORRETO afirmar-se que","provas":[{"id":15801,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":8893},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"liquigas-distribuidora-sa-2012-cesgranrio-profissional-junior-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":566367,"hashId":"f92d9fed3ac2d9e4bf69d6329d553d8d","enunciado":"<p align=justify>As atividades relacionadas ao marketing cultural v\u00eam\r\ndespertando cada vez mais o interesse das organiza\u00e7\u00f5es,\r\nque identificam nesses projetos preciosas oportunidades\r\nde relacionamento com seus stakeholders.<\/p>\r\nNesse sentido, \u00e9 INCORRETO afirmar-se que<\/p>","resposta":2013879,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o patroc\u00ednio pode ser realizado sob a forma de fornecimento de produtos ou de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os gratuitos, e n\u00e3o necessariamente sob forma financeira.","id":2013877,"corpo":"<p align=justify>o patroc\u00ednio pode ser realizado sob a forma de fornecimento\r\nde produtos ou de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os gratuitos,\r\ne n\u00e3o necessariamente sob forma financeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os intermedi\u00e1rios culturais s\u00e3o curadores e produtores culturais com a fun\u00e7\u00e3o de estabelecer as rela\u00e7\u00f5es entre os agentes envolvidos no processo.","id":2013878,"corpo":"<p align=justify>os intermedi\u00e1rios culturais s\u00e3o curadores e produtores\r\nculturais com a fun\u00e7\u00e3o de estabelecer as rela\u00e7\u00f5es\r\nentre os agentes envolvidos no processo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as motiva\u00e7\u00f5es e os objetivos de investimento no setor cultural da iniciativa privada e do setor p\u00fablico s\u00e3o similares, assim como os p\u00fablicos atingidos.","id":2013879,"corpo":"<p align=justify>as motiva\u00e7\u00f5es e os objetivos de investimento no setor\r\ncultural da iniciativa privada e do setor p\u00fablico s\u00e3o\r\nsimilares, assim como os p\u00fablicos atingidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as empresas podem operacionalizar suas atividades de marketing cultural de forma direta ou contratando os servi\u00e7os de uma consultoria cultural.","id":2013880,"corpo":"<p align=justify>as empresas podem operacionalizar suas atividades\r\nde marketing cultural de forma direta ou contratando\r\nos servi\u00e7os de uma consultoria cultural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"algumas empresas optam por investir em uma linha cultural \u00fanica, enquanto outras patrocinam projetos de diferentes \u00e1reas, tais como esportes, cultura e projetos sociais.","id":2013881,"corpo":"<p align=justify>algumas empresas optam por investir em uma linha\r\ncultural \u00fanica, enquanto outras patrocinam projetos de\r\ndiferentes \u00e1reas, tais como esportes, cultura e projetos\r\nsociais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284803,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Marketing","oab":false,"nome":"Marketing","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397690,"slug":"comunicacao-social-marketing"}],"slug":"comunicacao-social\/566367","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":8893}],"orgaos":[{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Bens de consumo s\u00e3o produtos e servi\u00e7os comprados para uso pr\u00f3prio, sendo classificados com base em como os consumidores os compram. Em rela\u00e7\u00e3o ao comportamento de compra do consumidor, a compra de um produto de conveni\u00eancia","provas":[{"id":15801,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":8893},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"liquigas-distribuidora-sa-2012-cesgranrio-profissional-junior-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":566371,"hashId":"db282b058ccc4a09cbc70f7ea4809f36","enunciado":"<p align=justify>Bens de consumo s\u00e3o produtos e servi\u00e7os comprados\r\npara uso pr\u00f3prio, sendo classificados com base em como\r\nos consumidores os compram.<\/p>\r\nEm rela\u00e7\u00e3o ao comportamento de compra do consumidor,\r\na compra de um produto de conveni\u00eancia<\/p>","resposta":2013899,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"demanda pouco conhecimento do produto, e o interesse de compra \u00e9 negativo.","id":2013897,"corpo":"<p align=justify>demanda pouco conhecimento do produto, e o interesse\r\nde compra \u00e9 negativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"exige muito planejamento e compara\u00e7\u00e3o entre marcas, mas \u00e9 menos frequente.","id":2013898,"corpo":"<p align=justify>exige muito planejamento e compara\u00e7\u00e3o entre marcas,\r\nmas \u00e9 menos frequente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exige pouco planejamento na compra e baixo envolvimento do cliente.","id":2013899,"corpo":"<p align=justify>exige pouco planejamento na compra e baixo envolvimento\r\ndo cliente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"gera fidelidade \u00e0 marca, e o cliente apresenta baixa sensibilidade ao pre\u00e7o.","id":2013900,"corpo":"<p align=justify>gera fidelidade \u00e0 marca, e o cliente apresenta baixa\r\nsensibilidade ao pre\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"requer esfor\u00e7o especial de compra, e o cliente tem prefer\u00eancia por produtos exclusivos.","id":2013901,"corpo":"<p align=justify>requer esfor\u00e7o especial de compra, e o cliente tem\r\nprefer\u00eancia por produtos exclusivos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284803,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Marketing","oab":false,"nome":"Marketing","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397690,"slug":"comunicacao-social-marketing"}],"slug":"comunicacao-social\/566371","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":8894}],"orgaos":[{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 8.630\/1993, cabe \u00e0 Uni\u00e3o Federal explorar, diretamente ou mediante concess\u00e3o, o porto organizado. Qual a modalidade licitat\u00f3ria a ser observada para a celebra\u00e7\u00e3o de contrato de concess\u00e3o de porto organizado?","provas":[{"id":15802,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":8894},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"liquigas-distribuidora-sa-2012-cesgranrio-profissional-junior-area-direito","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Direito - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":566380,"hashId":"2217760d01612f5da65a67afe3b3a02a","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei n\u00ba 8.630\/1993, cabe \u00e0 Uni\u00e3o Federal\r\nexplorar, diretamente ou mediante concess\u00e3o, o porto\r\norganizado.<\/p>\r\nQual a modalidade licitat\u00f3ria a ser observada para a\r\ncelebra\u00e7\u00e3o de contrato de concess\u00e3o de porto organizado?<\/p>","resposta":2013943,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tomada de pre\u00e7os","id":2013942,"corpo":"<p align=justify>Tomada de pre\u00e7os<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Concorr\u00eancia","id":2013943,"corpo":"<p align=justify>Concorr\u00eancia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Consulta","id":2013944,"corpo":"<p align=justify>Consulta<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Convite","id":2013945,"corpo":"<p align=justify>Convite<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Preg\u00e3o","id":2013946,"corpo":"<p align=justify>Preg\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284804,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.630\/1993 - Disp\u00f5e sobre o regime jur\u00eddico da explora\u00e7\u00e3o dos portos organizados e das instala\u00e7\u00f5es portu\u00e1rias e d\u00e1 outras provid\u00eancias. (LEI DOS PORTOS)","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.630\/1993 - Disp\u00f5e sobre o regime jur\u00eddico da explora\u00e7\u00e3o dos portos organizados e das instala\u00e7\u00f5es portu\u00e1rias e d\u00e1 outras provid\u00eancias. (LEI DOS PORTOS)","pai":395695,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394959,"slug":"legislacao-federal-lei-no-8-630-1993-dispoe-sobre-o-regime-juridico-da-exploracao-dos-portos-organizados-e-das-instalacoes-portuarias-e-da-outras-providencias-lei-dos-portos"}],"slug":"legislacao-federal\/566380","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":8894}],"orgaos":[{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em se tratando de reorganiza\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria, com base na Lei n\u00ba 6.404\/1976, a opera\u00e7\u00e3o pela qual a sociedade passa, independentemente de dissolu\u00e7\u00e3o e liquida\u00e7\u00e3o, de um tipo para outro configura-se como","provas":[{"id":15802,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":8894},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"liquigas-distribuidora-sa-2012-cesgranrio-profissional-junior-area-direito","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Direito - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":566387,"hashId":"b0485a491979a3fc0bf94419ca980c05","enunciado":"<p align=justify>Em se tratando de reorganiza\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria, com base\r\nna Lei n\u00ba 6.404\/1976, a opera\u00e7\u00e3o pela qual a sociedade\r\npassa, independentemente de dissolu\u00e7\u00e3o e liquida\u00e7\u00e3o, de\r\num tipo para outro configura-se como<\/p>","resposta":2013981,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cis\u00e3o","id":2013977,"corpo":"<p align=justify>cis\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fus\u00e3o","id":2013978,"corpo":"<p align=justify>fus\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"resolu\u00e7\u00e3o","id":2013979,"corpo":"<p align=justify>resolu\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"incorpora\u00e7\u00e3o","id":2013980,"corpo":"<p align=justify>incorpora\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"transforma\u00e7\u00e3o","id":2013981,"corpo":"<p align=justify>transforma\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284804,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Lei no 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Lei no 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","pai":406980,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406981,"slug":"direito-empresarial-comercial-lei-no-6-404-1976-lei-das-sociedades-por-acoes"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/566387","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":8894}],"orgaos":[{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A a\u00e7\u00e3o popular \u00e9 uma das garantias fundamentais asseguradas pela Constitui\u00e7\u00e3o. A esse respeito, considere as afirmativas abaixo. I - A a\u00e7\u00e3o popular pode ter por objeto lei federal dotada de generalidade e abstra\u00e7\u00e3o. II - A a\u00e7\u00e3o popular pode ser ajuizada por deputado federal, no exerc\u00edcio do mandato. III - A a\u00e7\u00e3o popular pode ser ajuizada contra pessoas p\u00fablicas ou privadasEst\u00e1 correto APENAS o que se afirma em ","provas":[{"id":15802,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":8894},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"liquigas-distribuidora-sa-2012-cesgranrio-profissional-junior-area-direito","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Direito - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:23:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":566402,"hashId":"3990b561b75ae6151dbf0f95b794c7ea","enunciado":"<P align=justify>A a\u00e7\u00e3o popular \u00e9 uma das garantias fundamentais asseguradas pela Constitui\u00e7\u00e3o. A esse respeito, considere as afirmativas abaixo. <\/P>\r\n<P align=justify>I - A a\u00e7\u00e3o popular pode ter por objeto lei federal dotada de generalidade e abstra\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>II - A a\u00e7\u00e3o popular pode ser ajuizada por deputado federal, no exerc\u00edcio do mandato. <\/P>\r\n<P align=justify>III - A a\u00e7\u00e3o popular pode ser ajuizada contra pessoas p\u00fablicas ou privadas<\/P>Est\u00e1 correto APENAS o que se afirma em\r\n<P><\/P>","resposta":2014056,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I","id":2014052,"corpo":"<p align=justify>I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II","id":2014053,"corpo":"<p align=justify>II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III","id":2014054,"corpo":"<p align=justify>III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II","id":2014055,"corpo":"<p align=justify>I, II<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III","id":2014056,"corpo":"<p align=justify>II e III<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284805,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","oab":true,"nome":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405220,"slug":"direito-constitucional-remedios-constitucionais-ou-writs-constitucionais-ou-acoes-constitucionais-ou-garantias-constitucionais"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica","pai":405220,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405225,"slug":"direito-constitucional-acao-civil-publica"}],"slug":"direito-constitucional\/566402","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":8894}],"orgaos":[{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No julgamento de um Recurso Extraordin\u00e1rio, o STF considerou que determinado ato normativo era incompat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988. Ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado, o STF dever\u00e1 encaminhar a decis\u00e3o ao Senado, para que esse \u00f3rg\u00e3o decida sobre a suspens\u00e3o do ato normativo, EXCETO se o ato normativo em quest\u00e3o for","provas":[{"id":15802,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":8894},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"liquigas-distribuidora-sa-2012-cesgranrio-profissional-junior-area-direito","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Direito - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:23:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":566404,"hashId":"c71c04678c6b52f8b6740856276a201f","enunciado":"<p align=justify>No julgamento de um Recurso Extraordin\u00e1rio, o STF considerou\r\nque determinado ato normativo era incompat\u00edvel\r\ncom a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988.<\/p>\r\nAp\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado, o STF dever\u00e1 encaminhar a\r\ndecis\u00e3o ao Senado, para que esse \u00f3rg\u00e3o decida sobre a\r\nsuspens\u00e3o do ato normativo, EXCETO se o ato normativo\r\nem quest\u00e3o for<\/p>","resposta":2014062,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Decreto-lei","id":2014062,"corpo":"<p align=justify>Decreto-lei<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lei distrital","id":2014063,"corpo":"<p align=justify>Lei distrital<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lei Org\u00e2nica municipal","id":2014064,"corpo":"<p align=justify>Lei Org\u00e2nica municipal<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dispositivo de Constitui\u00e7\u00e3o estadual","id":2014065,"corpo":"<p align=justify>Dispositivo de Constitui\u00e7\u00e3o estadual<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Regimento Interno de Tribunal de Justi\u00e7a","id":2014066,"corpo":"<p align=justify>Regimento Interno de Tribunal de Justi\u00e7a<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284805,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","oab":true,"nome":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405273,"slug":"direito-constitucional-do-supremo-tribunal-federal-artigos-101-a-103-da-cf"},{"nome_clean":"Recurso extraordin\u00e1rio e repercuss\u00e3o geral","oab":true,"nome":"Recurso extraordin\u00e1rio e repercuss\u00e3o geral","pai":405250,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407638,"slug":"direito-constitucional-recurso-extraordinario-e-repercussao-geral"}],"slug":"direito-constitucional\/566404","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":8894}],"orgaos":[{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c0 luz do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, o prazo de prescri\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o anulat\u00f3ria da decis\u00e3o administrativa que denegar a restitui\u00e7\u00e3o ocorre em","provas":[{"id":15802,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":8894},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"liquigas-distribuidora-sa-2012-cesgranrio-profissional-junior-area-direito","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Direito - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:23:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":566406,"hashId":"841233a6696d17b0ed8c5e86a16a8917","enunciado":"<p align=justify>\u00c0 luz do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, o prazo de prescri\u00e7\u00e3o\r\nda a\u00e7\u00e3o anulat\u00f3ria da decis\u00e3o administrativa que denegar\r\na restitui\u00e7\u00e3o ocorre em<\/p>","resposta":2014075,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vinte anos","id":2014072,"corpo":"<p align=justify>vinte anos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dez anos","id":2014073,"corpo":"<p align=justify>dez anos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cinco anos","id":2014074,"corpo":"<p align=justify>cinco anos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dois anos","id":2014075,"corpo":"<p align=justify>dois anos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um ano","id":2014076,"corpo":"<p align=justify>um ano<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284805,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407187,"slug":"direito-tributario-administracao-tributaria"},{"nome_clean":"Prescri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Prescri\u00e7\u00e3o","pai":407174,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416089,"slug":"direito-tributario-prescricao"}],"slug":"direito-tributario\/566406","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":8894}],"orgaos":[{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A aliena\u00e7\u00e3o ou onera\u00e7\u00e3o de bens ou rendas, ou seu come\u00e7o, quando realizada por sujeito passivo em d\u00e9bito tribut\u00e1rio para com a fazenda p\u00fablica, por cr\u00e9dito tribut\u00e1rio regularmente inscrito em d\u00edvida ativa, resulta fraudulenta","provas":[{"id":15802,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":8894},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"liquigas-distribuidora-sa-2012-cesgranrio-profissional-junior-area-direito","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Direito - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:23:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":566407,"hashId":"363a5f048782e61ec1f96f7afda3ce56","enunciado":"<p align=justify>A aliena\u00e7\u00e3o ou onera\u00e7\u00e3o de bens ou rendas, ou seu come\u00e7o,\r\nquando realizada por sujeito passivo em d\u00e9bito tribut\u00e1rio\r\npara com a fazenda p\u00fablica, por cr\u00e9dito tribut\u00e1rio\r\nregularmente inscrito em d\u00edvida ativa, resulta fraudulenta<\/p>","resposta":2014079,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"independentemente de dispor o devedor de outros bens ou rendas suficientes ao total pagamento da d\u00edvida.","id":2014077,"corpo":"<p align=justify>independentemente de dispor o devedor de outros\r\nbens ou rendas suficientes ao total pagamento da d\u00edvida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ainda que o ato praticado pelo devedor seja anterior \u00e0 inscri\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito na d\u00edvida ativa.","id":2014078,"corpo":"<p align=justify>ainda que o ato praticado pelo devedor seja anterior \u00e0\r\ninscri\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito na d\u00edvida ativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se n\u00e3o tiverem sido reservados bens ou rendas, pelo devedor, suficientes ao total do pagamento da d\u00edvida.","id":2014079,"corpo":"<p align=justify>se n\u00e3o tiverem sido reservados bens ou rendas, pelo\r\ndevedor, suficientes ao total do pagamento da d\u00edvida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se o ato praticado pelo devedor ocorrer em fase de tr\u00e2mite da a\u00e7\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o fiscal, objeto do respectivo d\u00e9bito.","id":2014080,"corpo":"<p align=justify>se o ato praticado pelo devedor ocorrer em fase\r\nde tr\u00e2mite da a\u00e7\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o fiscal, objeto do\r\nrespectivo d\u00e9bito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se o ato praticado pelo devedor for anterior \u00e0 instaura\u00e7\u00e3o do processo administrativo fiscal do d\u00e9bito.","id":2014081,"corpo":"<p align=justify>se o ato praticado pelo devedor for anterior \u00e0\r\ninstaura\u00e7\u00e3o do processo administrativo fiscal do\r\nd\u00e9bito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284805,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407168,"slug":"direito-tributario-credito-tributario"},{"nome_clean":"D\u00edvida ativa","oab":true,"nome":"D\u00edvida ativa","pai":407187,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407196,"slug":"direito-tributario-divida-ativa"},{"nome_clean":"Presun\u00e7\u00e3o de Fraude \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Fiscal","oab":false,"nome":"Presun\u00e7\u00e3o de Fraude \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Fiscal","pai":407182,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417921,"slug":"direito-tributario-presuncao-de-fraude-a-execucao-fiscal"}],"slug":"direito-tributario\/566407","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":8894}],"orgaos":[{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o hip\u00f3teses de sucess\u00e3o de empregadores, EXCETO a","provas":[{"id":15802,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":8894},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"liquigas-distribuidora-sa-2012-cesgranrio-profissional-junior-area-direito","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Direito - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":566411,"hashId":"213feffcaa3d3cc2b897671bdd8def10","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o hip\u00f3teses de sucess\u00e3o de empregadores, EXCETO a<\/p>","resposta":2014100,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fus\u00e3o","id":2014097,"corpo":"<p align=justify>fus\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cis\u00e3o","id":2014098,"corpo":"<p align=justify>cis\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"incorpora\u00e7\u00e3o","id":2014099,"corpo":"<p align=justify>incorpora\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aliena\u00e7\u00e3o de bens do estabelecimento","id":2014100,"corpo":"<p align=justify>aliena\u00e7\u00e3o de bens do estabelecimento<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"transforma\u00e7\u00e3o de firma individual em sociedade Ltda","id":2014101,"corpo":"<p align=justify>transforma\u00e7\u00e3o de firma individual em sociedade Ltda<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284806,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Altera\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Altera\u00e7\u00e3o","pai":406755,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406758,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-alteracao"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/566411","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":8894}],"orgaos":[{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o atual entendimento do TST (Tribunal Superior do Trabalho) sobre o adicional de periculosidade, considere as afirmativas abaixo. I - O adicional de periculosidade \u00e9 devido ao empregado exposto permanentemente ou que, de forma intermitente, sujeita-se a condi\u00e7\u00f5es de risco. II - A fixa\u00e7\u00e3o do adicional de periculosidade, em percentual inferior ao legal e proporcional ao tempo de exposi\u00e7\u00e3o ao risco, deve ser respeitada, desde que pactuada em Acordos ou Conven\u00e7\u00f5es Coletivos. III - \u00c9 devido o adicional de periculosidade mesmo quando a exposi\u00e7\u00e3o habitual a condi\u00e7\u00f5es de risco ocorre por tempo extremamente reduzido. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":15802,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":8894},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"liquigas-distribuidora-sa-2012-cesgranrio-profissional-junior-area-direito","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Direito - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":566414,"hashId":"3a3571cba6252b1af41f203bc5742b4b","enunciado":"<P align=justify>De acordo com o atual entendimento do TST (Tribunal Superior do Trabalho) sobre o adicional de periculosidade, considere as afirmativas abaixo. <\/P>\r\n<P align=justify>I - O adicional de periculosidade \u00e9 devido ao empregado exposto permanentemente ou que, de forma intermitente, sujeita-se a condi\u00e7\u00f5es de risco. <\/P>\r\n<P align=justify>II - A fixa\u00e7\u00e3o do adicional de periculosidade, em percentual inferior ao legal e proporcional ao tempo de exposi\u00e7\u00e3o ao risco, deve ser respeitada, desde que pactuada em Acordos ou Conven\u00e7\u00f5es Coletivos. <\/P>\r\n<P align=justify>III - \u00c9 devido o adicional de periculosidade mesmo quando a exposi\u00e7\u00e3o habitual a condi\u00e7\u00f5es de risco ocorre por tempo extremamente reduzido. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/P>","resposta":2014112,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":2014112,"corpo":"<p align=justify>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":2014113,"corpo":"<p align=justify>II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":2014114,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":2014115,"corpo":"<p align=justify>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2014116,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284806,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Da Seguran\u00e7a e da Medicina do Trabalho","oab":true,"nome":"Da Seguran\u00e7a e da Medicina do Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406776,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-da-seguranca-e-da-medicina-do-trabalho"},{"nome_clean":"S\u00famulas e Orienta\u00e7\u00f5es Jurisprudenciais do TST","oab":true,"nome":"S\u00famulas e Orienta\u00e7\u00f5es Jurisprudenciais do TST","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406778,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-sumulas-e-orientacoes-jurisprudenciais-do-tst"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/566414","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":8894}],"orgaos":[{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da responsabilidade administrativa derivada de condutas e atividades lesivas ao meio ambiente, considere as afirmativas abaixo. I - O auto de infra\u00e7\u00e3o ambiental \u00e9 lavrado no \u00e2mbito dos \u00f3rg\u00e3os e entidades ambientais integrantes do SISNAMA e da Capitania dos Portos. II - No processo administrativo no qual s\u00e3o apuradas as infra\u00e7\u00f5es ambientais, deve-se assegurar o direito de ampla defesa e contradit\u00f3rio. III - A multa simples \u00e9 um das san\u00e7\u00f5es pass\u00edveis de aplica\u00e7\u00e3o aos que praticam infra\u00e7\u00f5es ambientais administrativas. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":15802,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":8894},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"liquigas-distribuidora-sa-2012-cesgranrio-profissional-junior-area-direito","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Direito - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:23:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":566424,"hashId":"8ffd57bf9034727c06a7686717f6df4d","enunciado":"<P align=justify>Acerca da responsabilidade administrativa derivada de condutas e atividades lesivas ao meio ambiente, considere as afirmativas abaixo. <\/P>\r\n<P align=justify>I - O auto de infra\u00e7\u00e3o ambiental \u00e9 lavrado no \u00e2mbito dos \u00f3rg\u00e3os e entidades ambientais integrantes do SISNAMA e da Capitania dos Portos. <\/P>\r\n<P align=justify>II - No processo administrativo no qual s\u00e3o apuradas as infra\u00e7\u00f5es ambientais, deve-se assegurar o direito de ampla defesa e contradit\u00f3rio. <\/P>\r\n<P align=justify>III - A multa simples \u00e9 um das san\u00e7\u00f5es pass\u00edveis de aplica\u00e7\u00e3o aos que praticam infra\u00e7\u00f5es ambientais administrativas. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/P>","resposta":2014166,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":2014162,"corpo":"<p align=justify>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":2014163,"corpo":"<p align=justify>II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":2014164,"corpo":"<p align=justify>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":2014165,"corpo":"<p align=justify>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2014166,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284806,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 - Disp\u00f5e Sobre as San\u00e7\u00f5es Penais e Administrativas Derivadas de Condutas e Atividades Lesivas ao Meio Ambiente, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 - Disp\u00f5e Sobre as San\u00e7\u00f5es Penais e Administrativas Derivadas de Condutas e Atividades Lesivas ao Meio Ambiente, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394849,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-605-1998-dispoe-sobre-as-sancoes-penais-e-administrativas-derivadas-de-condutas-e-atividades-lesivas-ao-meio-ambiente-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/566424","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Atua\u00e7\u00e3o: Administra\u00e7\u00e3o de Banco de Dados","id":8895}],"orgaos":[{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":15803,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Atua\u00e7\u00e3o: Administra\u00e7\u00e3o de Banco de Dados","id":8895},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"liquigas-distribuidora-sa-2012-cesgranrio-profissional-junior-area-tecnologia-da-informacao-atuacao-administracao-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Atua\u00e7\u00e3o: Administra\u00e7\u00e3o de Banco de Dados - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:59","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"}],"id":566427,"hashId":"96ca14b515b143c5a8b8f78b81e7b074","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15803\/06.gif><\/P>","resposta":2014179,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"est\u00e1 desnormalizada.","id":2014177,"corpo":"<p align=justify>est\u00e1 desnormalizada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"satisfaz 1FN, apenas.","id":2014178,"corpo":"<p align=justify>satisfaz 1FN, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"satisfaz 1FN e 2FN, apenas.","id":2014179,"corpo":"<p align=justify>satisfaz 1FN e 2FN, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"satisfaz a 3FN, mas n\u00e3o satisfaz a Forma Normal de Boyce-Codd.","id":2014180,"corpo":"<p align=justify>satisfaz a 3FN, mas n\u00e3o satisfaz a Forma Normal de Boyce-Codd.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"satisfaz a Forma Normal de Boyce-Codd.","id":2014181,"corpo":"<p align=justify>satisfaz a Forma Normal de Boyce-Codd.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284807,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Algoritmos e estrutura de dados","oab":false,"nome":"Algoritmos e estrutura de dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428682,"slug":"tecnologia-da-informacao-algoritmos-e-estrutura-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/566427","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Atua\u00e7\u00e3o: Administra\u00e7\u00e3o de Banco de Dados","id":8895}],"orgaos":[{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":15803,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Atua\u00e7\u00e3o: Administra\u00e7\u00e3o de Banco de Dados","id":8895},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"liquigas-distribuidora-sa-2012-cesgranrio-profissional-junior-area-tecnologia-da-informacao-atuacao-administracao-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Atua\u00e7\u00e3o: Administra\u00e7\u00e3o de Banco de Dados - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:00","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"}],"id":566438,"hashId":"6369066c73507e01823597cc7cc1883a","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15803\/07.gif><\/P>","resposta":2014235,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"T1, T2, T3, T4, T5 e T6 s\u00e3o desfeitas.","id":2014232,"corpo":"<p align=justify>T1, T2, T3, T4, T5 e T6 s\u00e3o desfeitas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"T1, T2 e T4 s\u00e3o refeitas, T3 e T5 s\u00e3o ignoradas, e T6 \u00e9 desfeita.","id":2014233,"corpo":"<p align=justify>T1, T2 e T4 s\u00e3o refeitas, T3 e T5 s\u00e3o ignoradas, e T6\r\n\u00e9 desfeita.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"T1, T2 e T4 est\u00e3o conclu\u00eddas, T3 e T5 s\u00e3o refeitas, e T6 \u00e9 ignorada.","id":2014234,"corpo":"<p align=justify>T1, T2 e T4 est\u00e3o conclu\u00eddas, T3 e T5 s\u00e3o refeitas, e\r\nT6 \u00e9 ignorada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"T1 e T4 est\u00e3o conclu\u00eddas, T2 e T6 s\u00e3o refeitas, e T3 e T5 s\u00e3o desfeitas.","id":2014235,"corpo":"<p align=justify>T1 e T4 est\u00e3o conclu\u00eddas, T2 e T6 s\u00e3o refeitas, e T3 e\r\nT5 s\u00e3o desfeitas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"T1 e T4 s\u00e3o desfeitas, T2 e T6 est\u00e3o conclu\u00eddas, e T3 e T5 s\u00e3o refeitas.","id":2014236,"corpo":"<p align=justify>T1 e T4 s\u00e3o desfeitas, T2 e T6 est\u00e3o conclu\u00eddas, e T3\r\ne T5 s\u00e3o refeitas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284807,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos de Banco de dados","oab":false,"nome":"Conceitos de Banco de dados","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8027,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-de-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/566438","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Atua\u00e7\u00e3o: Administra\u00e7\u00e3o de Banco de Dados","id":8895}],"orgaos":[{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os sistemas criptogr\u00e1ficos contempor\u00e2neos se valem do poder de processamento dos computadores para criar algoritmos dif\u00edceis de quebrar. Essa mesma capacidade de processamento \u00e9 uma das for\u00e7as da criptoan\u00e1lise. Nesse contexto, um dos conceitos (princ\u00edpio de Kerckhoffs) que prevalecem para certificar ou homologar algoritmos criptogr\u00e1ficos \u00e9 que eles devem ser t\u00e3o bem constru\u00eddos que sua resist\u00eancia a ataques de criptoan\u00e1lise n\u00e3o deve residir no sigilo do algoritmo, mas, unicamente, no segredo da(o)","provas":[{"id":15803,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Atua\u00e7\u00e3o: Administra\u00e7\u00e3o de Banco de Dados","id":8895},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"liquigas-distribuidora-sa-2012-cesgranrio-profissional-junior-area-tecnologia-da-informacao-atuacao-administracao-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Atua\u00e7\u00e3o: Administra\u00e7\u00e3o de Banco de Dados - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:01","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"}],"id":566442,"hashId":"01d309e4c2e39ab773c8d3bc25da9747","enunciado":"<p align=justify>Os sistemas criptogr\u00e1ficos contempor\u00e2neos se valem do\r\npoder de processamento dos computadores para criar algoritmos\r\ndif\u00edceis de quebrar. Essa mesma capacidade de\r\nprocessamento \u00e9 uma das for\u00e7as da criptoan\u00e1lise. Nesse\r\ncontexto, um dos conceitos (princ\u00edpio de Kerckhoffs)\r\nque prevalecem para certificar ou homologar algoritmos\r\ncriptogr\u00e1ficos \u00e9 que eles devem ser t\u00e3o bem constru\u00eddos\r\nque sua resist\u00eancia a ataques de criptoan\u00e1lise n\u00e3o deve\r\nresidir no sigilo do algoritmo, mas, unicamente, no segredo\r\nda(o)<\/p>","resposta":2014252,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"chave","id":2014252,"corpo":"<p align=justify>chave<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"identidade do remetente","id":2014253,"corpo":"<p align=justify>identidade do remetente<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"assinatura do remetente","id":2014254,"corpo":"<p align=justify>assinatura do remetente<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"identidade do destinat\u00e1rio","id":2014255,"corpo":"<p align=justify>identidade do destinat\u00e1rio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"canal de transmiss\u00e3o","id":2014256,"corpo":"<p align=justify>canal de transmiss\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284807,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Assinatura Digital","oab":false,"nome":"Assinatura Digital","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8154,"slug":"tecnologia-da-informacao-assinatura-digital"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/566442","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Atua\u00e7\u00e3o: Administra\u00e7\u00e3o de Banco de Dados","id":8895}],"orgaos":[{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto de servi\u00e7os Web, o padr\u00e3o UDDI define o conceito de p\u00e1gina. A finalidade das p\u00e1ginas","provas":[{"id":15803,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Atua\u00e7\u00e3o: Administra\u00e7\u00e3o de Banco de Dados","id":8895},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"liquigas-distribuidora-sa-2012-cesgranrio-profissional-junior-area-tecnologia-da-informacao-atuacao-administracao-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Atua\u00e7\u00e3o: Administra\u00e7\u00e3o de Banco de Dados - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:01","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"}],"id":566448,"hashId":"57861e39c3771e6c759ac130bb57945c","enunciado":"<p align=justify>No contexto de servi\u00e7os Web, o padr\u00e3o UDDI define o\r\nconceito de p\u00e1gina.<\/p>\r\nA finalidade das p\u00e1ginas<\/p>","resposta":2014284,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"amarelas \u00e9 descrever como acessar um servi\u00e7o, com informa\u00e7\u00f5es sobre os meios de liga\u00e7\u00e3o (binding) a esse servi\u00e7o.","id":2014282,"corpo":"<p align=justify>amarelas \u00e9 descrever como acessar um servi\u00e7o, com\r\ninforma\u00e7\u00f5es sobre os meios de liga\u00e7\u00e3o (binding) a\r\nesse servi\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"azuis \u00e9 descrever os servidores que d\u00e3o suporte \u00e0 especifica\u00e7\u00e3o UDDI e que pertencem a um registro UDDI.","id":2014283,"corpo":"<p align=justify>azuis \u00e9 descrever os servidores que d\u00e3o suporte \u00e0\r\nespecifica\u00e7\u00e3o UDDI e que pertencem a um registro\r\nUDDI.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"brancas \u00e9 dar informa\u00e7\u00f5es sobre a institui\u00e7\u00e3o (corpora\u00e7\u00e3o) que fornece um servi\u00e7o a ser consumido.","id":2014284,"corpo":"<p align=justify>brancas \u00e9 dar informa\u00e7\u00f5es sobre a institui\u00e7\u00e3o (corpora\u00e7\u00e3o)\r\nque fornece um servi\u00e7o a ser consumido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"verdes \u00e9 fornecer uma classifica\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o ou de neg\u00f3cios, com base em taxonomias padronizadas.","id":2014285,"corpo":"<p align=justify>verdes \u00e9 fornecer uma classifica\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o ou de\r\nneg\u00f3cios, com base em taxonomias padronizadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"vermelhas \u00e9 informar sobre os mecanismos de tratamento de exce\u00e7\u00f5es fornecidos por um servi\u00e7o a ser consumido.","id":2014286,"corpo":"<p align=justify>vermelhas \u00e9 informar sobre os mecanismos de tratamento\r\nde exce\u00e7\u00f5es fornecidos por um servi\u00e7o a ser\r\nconsumido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284808,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Virtualiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Virtualiza\u00e7\u00e3o","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397543,"slug":"tecnologia-da-informacao-virtualizacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/566448","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Atua\u00e7\u00e3o: Administra\u00e7\u00e3o de Banco de Dados","id":8895}],"orgaos":[{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":15803,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Atua\u00e7\u00e3o: Administra\u00e7\u00e3o de Banco de Dados","id":8895},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"liquigas-distribuidora-sa-2012-cesgranrio-profissional-junior-area-tecnologia-da-informacao-atuacao-administracao-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Atua\u00e7\u00e3o: Administra\u00e7\u00e3o de Banco de Dados - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:01","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"}],"id":566449,"hashId":"6e5318b017974d4858930cc3789757d3","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15803\/08.gif><\/P>","resposta":2014288,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"notification","id":2014287,"corpo":"<p align=justify>notification<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"one-way","id":2014288,"corpo":"<p align=justify>one-way<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"request-response","id":2014289,"corpo":"<p align=justify>request-response<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"solicit-response","id":2014290,"corpo":"<p align=justify>solicit-response<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"two-way","id":2014291,"corpo":"<p align=justify>two-way<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284808,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/566449","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Atua\u00e7\u00e3o: Administra\u00e7\u00e3o de Banco de Dados","id":8895}],"orgaos":[{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sejam as seguintes consultas OLAP pedidas pelo cliente: I - Vendas semestrais de dois tipos de produtos espec\u00edficos por regi\u00e3o II - Vendas di\u00e1rias de uma marca em uma cidade III - Vendas mensais por fam\u00edlia de produtos por bairro IV - Vendas trimestais por fam\u00edlia de produtos de duas regi\u00f5es diferentes De acordo com a hierarquia definida no sistema, s\u00e3o poss\u00edveis APENAS as consultas pedidas em","provas":[{"id":15803,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Atua\u00e7\u00e3o: Administra\u00e7\u00e3o de Banco de Dados","id":8895},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"liquigas-distribuidora-sa-2012-cesgranrio-profissional-junior-area-tecnologia-da-informacao-atuacao-administracao-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Atua\u00e7\u00e3o: Administra\u00e7\u00e3o de Banco de Dados - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:02","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"}],"id":566464,"hashId":"f6f5b6ec4b011b7b3a021e30b1ba0c4b","enunciado":"<P align=justify>Sejam as seguintes consultas OLAP pedidas pelo cliente: <\/P>\r\n<P align=justify>I - Vendas semestrais de dois tipos de produtos espec\u00edficos por regi\u00e3o <\/P>\r\n<P align=justify>II - Vendas di\u00e1rias de uma marca em uma cidade <\/P>\r\n<P align=justify>III - Vendas mensais por fam\u00edlia de produtos por bairro <\/P>\r\n<P align=justify>IV - Vendas trimestais por fam\u00edlia de produtos de duas regi\u00f5es diferentes <\/P>\r\n<P align=justify>De acordo com a hierarquia definida no sistema, s\u00e3o poss\u00edveis APENAS as consultas pedidas em<\/P>","resposta":2014363,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II","id":2014362,"corpo":"<p align=justify>I e II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV","id":2014363,"corpo":"<p align=justify>I e IV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV","id":2014364,"corpo":"<p align=justify>II e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV","id":2014365,"corpo":"<p align=justify>III e IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, III e IV","id":2014366,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere o sistema de datawarehouse para responder \u00e0s quest\u00f5es de nos 60 e 61. Defini\u00e7\u00f5es do sistema datawarehouse: \u2022 tempo (hierarquia dada por semana, m\u00eas e ano) \u2022 item (hierarquia dada por produto, fam\u00edlia de produtos, marca) \u2022 local (hierarquia dada por loja, cidade, estado, regi\u00e3o)","id":284810,"enunciado":"<P align=justify>Considere o sistema de datawarehouse para responder \u00e0s quest\u00f5es de n<SUP>os<\/SUP> 60 e 61. Defini\u00e7\u00f5es do sistema datawarehouse: <\/P>\r\n<P align=justify>\u2022 tempo (hierarquia dada por semana, m\u00eas e ano) <\/P>\r\n<P align=justify>\u2022 item (hierarquia dada por produto, fam\u00edlia de produtos, marca) <\/P>\r\n<P align=justify>\u2022 local (hierarquia dada por loja, cidade, estado, regi\u00e3o)<\/P>","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"OLAP","oab":false,"nome":"OLAP","pai":8095,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8111,"slug":"tecnologia-da-informacao-olap"},{"nome_clean":"Data Warehouse","oab":false,"nome":"Data Warehouse","pai":8095,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8112,"slug":"tecnologia-da-informacao-data-warehouse"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/566464","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Atua\u00e7\u00e3o: Administra\u00e7\u00e3o de Banco de Dados","id":8895}],"orgaos":[{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os sistemas OLAP que armazenam todas as informa\u00e7\u00f5es, incluindo as tabelas de fatos, como rela\u00e7\u00f5es, s\u00e3o conhecidos como sistemas OLAP","provas":[{"id":15803,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Atua\u00e7\u00e3o: Administra\u00e7\u00e3o de Banco de Dados","id":8895},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"liquigas-distribuidora-sa-2012-cesgranrio-profissional-junior-area-tecnologia-da-informacao-atuacao-administracao-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Atua\u00e7\u00e3o: Administra\u00e7\u00e3o de Banco de Dados - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:03","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"}],"id":566469,"hashId":"8d8cd657e924a03594936044733cc2e7","enunciado":"<p align=justify>Os sistemas OLAP que armazenam todas as informa\u00e7\u00f5es,\r\nincluindo as tabelas de fatos, como rela\u00e7\u00f5es, s\u00e3o\r\nconhecidos como sistemas OLAP<\/p>","resposta":2014389,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"h\u00edbridos","id":2014387,"corpo":"<p align=justify>h\u00edbridos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"multidimensionais","id":2014388,"corpo":"<p align=justify>multidimensionais<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"relacionais","id":2014389,"corpo":"<p align=justify>relacionais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"espaciais","id":2014390,"corpo":"<p align=justify>espaciais<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"adimensionais","id":2014391,"corpo":"<p align=justify>adimensionais<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284811,"enunciado":"","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"OLAP","oab":false,"nome":"OLAP","pai":8095,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8111,"slug":"tecnologia-da-informacao-olap"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/566469","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Infraestrutura","id":8896}],"orgaos":[{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O interpretador de comandos bash utilizado em sistemas UNIX permite a execu\u00e7\u00e3o de scripts com a passagem de argumentos na linha de comando. Um exemplo de trecho de c\u00f3digo fonte que verifica se pelo menos 4 argumentos foram passados na linha de comando, encerrando o script em caso contr\u00e1rio, \u00e9","provas":[{"id":15804,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Infraestrutura","id":8896},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"liquigas-distribuidora-sa-2012-cesgranrio-profissional-junior-area-tecnologia-da-informacao-atuacao-analise-de-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Infraestrutura - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:04","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":566475,"hashId":"6768f2459db978b00ca5dfa3c99567a4","enunciado":"<p align=justify>O interpretador de comandos bash utilizado em sistemas\r\nUNIX permite a execu\u00e7\u00e3o de scripts com a passagem de\r\nargumentos na linha de comando.<\/p>\r\nUm exemplo de trecho de c\u00f3digo fonte que verifica se\r\npelo menos 4 argumentos foram passados na linha de\r\ncomando, encerrando o script em caso contr\u00e1rio, \u00e9<\/p>","resposta":2014421,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"if [ $@ -ne 4 ]; then exit; fi","id":2014417,"corpo":"<p align=justify>if [ $@ -ne 4 ]; then exit; fi<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"if [ $* -le 4 ]; then exit; fi","id":2014418,"corpo":"<p align=justify>if [ $* -le 4 ]; then exit; fi<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"if [ $* -lt 4 ]; then exit; fi","id":2014419,"corpo":"<p align=justify>if [ $* -lt 4 ]; then exit; fi<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"if [ $# -le 4 ]; then exit; fi","id":2014420,"corpo":"<p align=justify>if [ $# -le 4 ]; then exit; fi<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"if [ $# -lt 4 ]; then exit; fi","id":2014421,"corpo":"<p align=justify>if [ $# -lt 4 ]; then exit; fi<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284812,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/566475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Infraestrutura","id":8896}],"orgaos":[{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O RAID 5 \u00e9 organizado de forma semelhante ao RAID 4, ou seja, com a intercala\u00e7\u00e3o de dados em tiras. A diferen\u00e7a entre eles \u00e9 que o RAID 5","provas":[{"id":15804,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Infraestrutura","id":8896},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"liquigas-distribuidora-sa-2012-cesgranrio-profissional-junior-area-tecnologia-da-informacao-atuacao-analise-de-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Infraestrutura - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:05","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":566481,"hashId":"be39929814b3879cc2fd6005875dcac6","enunciado":"<p align=justify>O RAID 5 \u00e9 organizado de forma semelhante ao RAID 4,\r\nou seja, com a intercala\u00e7\u00e3o de dados em tiras.<\/p>\r\nA diferen\u00e7a entre eles \u00e9 que o RAID 5<\/p>","resposta":2014450,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"armazena as tiras de paridade no disco de paridade.","id":2014447,"corpo":"<p align=justify>armazena as tiras de paridade no disco de paridade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"armazena as tiras de paridade no disco de paridade e as distribui por todos os discos.","id":2014448,"corpo":"<p align=justify>armazena as tiras de paridade no disco de paridade e\r\nas distribui por todos os discos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"armazena as tiras de paridade no disco de paridade ou as distribui por todos os discos.","id":2014449,"corpo":"<p align=justify>armazena as tiras de paridade no disco de paridade\r\nou as distribui por todos os discos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"distribui as tiras de paridade por todos os discos.","id":2014450,"corpo":"<p align=justify>distribui as tiras de paridade por todos os discos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"distribui as tiras de paridade por todos os discos e, opcionalmente, armazena-as no disco de paridade.","id":2014451,"corpo":"<p align=justify>distribui as tiras de paridade por todos os discos e,\r\nopcionalmente, armazena-as no disco de paridade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284812,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Gerenciamento de Arquivos","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Arquivos","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8135,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-arquivos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/566481","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Infraestrutura","id":8896}],"orgaos":[{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Network Information Service (NIS) fornece informa\u00e7\u00f5es sobre a rede atrav\u00e9s de mapas de informa\u00e7\u00e3o. Esses mapas s\u00e3o mantidos por um servidor mestre e podem ser replicados para um servidor escravo. Para configurar um servidor como escravo, deve-se executar o comando","provas":[{"id":15804,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Infraestrutura","id":8896},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"liquigas-distribuidora-sa-2012-cesgranrio-profissional-junior-area-tecnologia-da-informacao-atuacao-analise-de-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Infraestrutura - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:06","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":566491,"hashId":"cfc9776d3c3fe7ed12eea091321dffb7","enunciado":"<p align=justify>O Network Information Service (NIS) fornece informa\u00e7\u00f5es sobre a rede atrav\u00e9s de mapas de informa\u00e7\u00e3o. Esses mapas s\u00e3o\r\nmantidos por um servidor mestre e podem ser replicados para um servidor escravo.<\/p>\r\nPara configurar um servidor como escravo, deve-se executar o comando<\/p>","resposta":2014498,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ypslave \u2013m nome_servidor_mestre","id":2014497,"corpo":"<p align=justify>ypslave \u2013m nome_servidor_mestre<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ypinit \u2013s nome_servidor_mestre","id":2014498,"corpo":"<p align=justify>ypinit \u2013s nome_servidor_mestre<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ypinit \u2013m nome_servidor_mestre \u2013s nome_servidor_escravo","id":2014499,"corpo":"<p align=justify>ypinit \u2013m nome_servidor_mestre \u2013s nome_servidor_escravo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ypconf \u2013m nome_servidor_mestre \u2013s nome_servidor_escravo","id":2014500,"corpo":"<p align=justify>ypconf \u2013m nome_servidor_mestre \u2013s nome_servidor_escravo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ypconf \u2013s nome_servidor_mestre","id":2014501,"corpo":"<p align=justify>ypconf \u2013s nome_servidor_mestre<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284812,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Virtualiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Virtualiza\u00e7\u00e3o","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397543,"slug":"tecnologia-da-informacao-virtualizacao"},{"nome_clean":"Colabora\u00e7\u00e3o e Mensageria","oab":false,"nome":"Colabora\u00e7\u00e3o e Mensageria","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397548,"slug":"tecnologia-da-informacao-colaboracao-e-mensageria"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/566491","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Infraestrutura","id":8896}],"orgaos":[{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um padr\u00e3o de projeto do cat\u00e1logo GoF (Gang of Four) \u00e9 o Template Method, cuja finalidade \u00e9","provas":[{"id":15804,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Infraestrutura","id":8896},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"liquigas-distribuidora-sa-2012-cesgranrio-profissional-junior-area-tecnologia-da-informacao-atuacao-analise-de-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Infraestrutura - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:07","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":566498,"hashId":"68d8715ce0c8eac21fd7fbd30e32afbc","enunciado":"<p align=justify>Um padr\u00e3o de projeto do cat\u00e1logo GoF (Gang of Four) \u00e9 o\r\nTemplate Method, cuja finalidade \u00e9<\/p>","resposta":2014536,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"definir uma fam\u00edlia de algoritmos, encapsular cada um e faz\u00ea-los intercambi\u00e1veis.","id":2014532,"corpo":"<p align=justify>definir uma fam\u00edlia de algoritmos, encapsular cada um\r\ne faz\u00ea-los intercambi\u00e1veis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desacoplar uma abstra\u00e7\u00e3o de sua implementa\u00e7\u00e3o, de tal forma que as duas possam variar independentemente.","id":2014533,"corpo":"<p align=justify>desacoplar uma abstra\u00e7\u00e3o de sua implementa\u00e7\u00e3o, de\r\ntal forma que as duas possam variar independentemente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"encapsular uma requisi\u00e7\u00e3o para parametrizar clientes com diferentes requisi\u00e7\u00f5es e filas e dar suporte a a\u00e7\u00f5es revers\u00edveis.","id":2014534,"corpo":"<p align=justify>encapsular uma requisi\u00e7\u00e3o para parametrizar clientes\r\ncom diferentes requisi\u00e7\u00f5es e filas e dar suporte a\r\na\u00e7\u00f5es revers\u00edveis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"oferecer uma interface \u00fanica de n\u00edvel mais elevado para um conjunto de interfaces de um subsistema.","id":2014535,"corpo":"<p align=justify>oferecer uma interface \u00fanica de n\u00edvel mais elevado\r\npara um conjunto de interfaces de um subsistema.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"permitir a defini\u00e7\u00e3o da parte invariante de um algoritmo separadamente de sua parte variante.","id":2014536,"corpo":"<p align=justify>permitir a defini\u00e7\u00e3o da parte invariante de um algoritmo\r\nseparadamente de sua parte variante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284813,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/566498","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Infraestrutura","id":8896}],"orgaos":[{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A arquitetura da Internet \u00e9 definida por uma su\u00edte de protocolos, dentre os quais encontram-se o TCP e o UDP. Uma caracter\u00edstica comum a esses protocolos \u00e9","provas":[{"id":15804,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Infraestrutura","id":8896},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"liquigas-distribuidora-sa-2012-cesgranrio-profissional-junior-area-tecnologia-da-informacao-atuacao-analise-de-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Infraestrutura - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:07","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":566501,"hashId":"38c41e26b7aa958d3eb41abb1d974e74","enunciado":"<p align=justify>A arquitetura da Internet \u00e9 definida por uma su\u00edte de protocolos,\r\ndentre os quais encontram-se o TCP e o UDP.<\/p>\r\nUma caracter\u00edstica comum a esses protocolos \u00e9<\/p>","resposta":2014550,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fornecer \u00e0 camada de aplica\u00e7\u00e3o um servi\u00e7o n\u00e3o confi\u00e1vel de transmiss\u00e3o de pacotes.","id":2014547,"corpo":"<p align=justify>fornecer \u00e0 camada de aplica\u00e7\u00e3o um servi\u00e7o n\u00e3o confi\u00e1vel\r\nde transmiss\u00e3o de pacotes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"realizar durante uma conex\u00e3o as fases de estabelecimento, transfer\u00eancia e t\u00e9rmino da liga\u00e7\u00e3o.","id":2014548,"corpo":"<p align=justify>realizar durante uma conex\u00e3o as fases de estabelecimento,\r\ntransfer\u00eancia e t\u00e9rmino da liga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"utilizar n\u00fameros de sequ\u00eancia para garantir que as mensagens s\u00e3o entregues na mesma ordem em que foram enviadas.","id":2014549,"corpo":"<p align=justify>utilizar n\u00fameros de sequ\u00eancia para garantir que as\r\nmensagens s\u00e3o entregues na mesma ordem em que\r\nforam enviadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"utilizar o Internet Protocol (IP) como protocolo subjacente para a entrega dos datagramas.","id":2014550,"corpo":"<p align=justify>utilizar o Internet Protocol (IP) como protocolo subjacente\r\npara a entrega dos datagramas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"utilizar retornos (mensagens ACK), retransmiss\u00e3o e timeout durante uma conex\u00e3o.","id":2014551,"corpo":"<p align=justify>utilizar retornos (mensagens ACK), retransmiss\u00e3o e\r\ntimeout durante uma conex\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284813,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Camada de Enlace (Acesso \u00e0 Rede)","oab":false,"nome":"Camada de Enlace (Acesso \u00e0 Rede)","pai":397528,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397542,"slug":"tecnologia-da-informacao-camada-de-enlace-acesso-a-rede"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/566501","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Infraestrutura","id":8896}],"orgaos":[{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma auditoria em determinada empresa identificou que as aplica\u00e7\u00f5es ficavam indispon\u00edveis por muito tempo e tinham muitas corre\u00e7\u00f5es devido a testes inadequados, sem planos de testes documentados e aprovados. Em qual dom\u00ednio do Cobit 4.1 est\u00e3o definidos os controles relativos \u00e0s melhores pr\u00e1ticas que resolvem essa situa\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":15804,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Infraestrutura","id":8896},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"liquigas-distribuidora-sa-2012-cesgranrio-profissional-junior-area-tecnologia-da-informacao-atuacao-analise-de-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Infraestrutura - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:08","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":566506,"hashId":"45f81eae201d797f15981ef1f2ebe77e","enunciado":"<p align=justify>Uma auditoria em determinada empresa identificou que\r\nas aplica\u00e7\u00f5es ficavam indispon\u00edveis por muito tempo e tinham\r\nmuitas corre\u00e7\u00f5es devido a testes inadequados, sem\r\nplanos de testes documentados e aprovados.<\/p>\r\nEm qual dom\u00ednio do Cobit 4.1 est\u00e3o definidos os controles\r\nrelativos \u00e0s melhores pr\u00e1ticas que resolvem essa situa\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":2014573,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Planejar e Organizar","id":2014572,"corpo":"<p align=justify>Planejar e Organizar<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Adquirir e Implementar","id":2014573,"corpo":"<p align=justify>Adquirir e Implementar<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Entregar e Suportar","id":2014574,"corpo":"<p align=justify>Entregar e Suportar<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Monitorar e Avaliar","id":2014575,"corpo":"<p align=justify>Monitorar e Avaliar<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Testar e Homologar","id":2014576,"corpo":"<p align=justify>Testar e Homologar<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284813,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"COBIT 5","oab":false,"nome":"COBIT 5","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8272,"slug":"tecnologia-da-informacao-cobit-5"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/566506","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Infraestrutura","id":8896}],"orgaos":[{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um incidente de TI de grande impacto nas atividades de vendas de uma empresa aconteceu, interrompendo os servi\u00e7os de inform\u00e1tica por cerca de 2 horas. Segundo o ITIL v2, os respons\u00e1veis pela ger\u00eancia de incidentes devem informar os respons\u00e1veis por um outro processo de suporte a servi\u00e7os, que \u00e9 o gerenciamento de","provas":[{"id":15804,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Infraestrutura","id":8896},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"liquigas-distribuidora-sa-2012-cesgranrio-profissional-junior-area-tecnologia-da-informacao-atuacao-analise-de-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Infraestrutura - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:08","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":566508,"hashId":"16cd98b548ec7a379a50885263b75bf5","enunciado":"<p align=justify>Um incidente de TI de grande impacto nas atividades de\r\nvendas de uma empresa aconteceu, interrompendo os\r\nservi\u00e7os de inform\u00e1tica por cerca de 2 horas.<\/p>\r\nSegundo o ITIL v2, os respons\u00e1veis pela ger\u00eancia de incidentes\r\ndevem informar os respons\u00e1veis por um outro processo\r\nde suporte a servi\u00e7os, que \u00e9 o gerenciamento de<\/p>","resposta":2014585,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"continuidade de servi\u00e7os","id":2014582,"corpo":"<p align=justify>continuidade de servi\u00e7os<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"entrega","id":2014583,"corpo":"<p align=justify>entrega<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"problemas","id":2014584,"corpo":"<p align=justify>problemas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mudan\u00e7as","id":2014585,"corpo":"<p align=justify>mudan\u00e7as<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00edvel de servi\u00e7o","id":2014586,"corpo":"<p align=justify>n\u00edvel de servi\u00e7o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284813,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"ITIL","oab":false,"nome":"ITIL","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8274,"slug":"tecnologia-da-informacao-itil"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/566508","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Infraestrutura","id":8896}],"orgaos":[{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":15804,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Infraestrutura","id":8896},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"liquigas-distribuidora-sa-2012-cesgranrio-profissional-junior-area-tecnologia-da-informacao-atuacao-analise-de-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Infraestrutura - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:09","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":566523,"hashId":"a867b925bd2a167438c6913ab87fd5ec","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15804\/a1.gif><\/P>","resposta":2014657,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diretoria tem um ou mais locais associados, al\u00e9m de permitir saber quais os locais de uma determinada diretoria.","id":2014657,"corpo":"<p align=justify>diretoria tem um ou mais locais associados,\r\nal\u00e9m de permitir saber quais os locais de uma\r\ndeterminada diretoria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"divis\u00e3o tem um ou mais empregados associados, al\u00e9m de permitir saber quais os empregados de uma determinada divis\u00e3o.","id":2014658,"corpo":"<p align=justify>divis\u00e3o tem um ou mais empregados associados,\r\nal\u00e9m de permitir saber quais os empregados\r\nde uma determinada divis\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"divis\u00e3o tem uma e somente uma diretoria associada, al\u00e9m de permitir saber qual a diretoria de uma determinada divis\u00e3o.","id":2014659,"corpo":"<p align=justify>divis\u00e3o tem uma e somente uma diretoria associada,\r\nal\u00e9m de permitir saber qual a diretoria de\r\numa determinada divis\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"departamento tem um e somente um empregado coordenador, al\u00e9m de permitir saber qual o coordenador de um determinado departamento.","id":2014660,"corpo":"<p align=justify>departamento tem um e somente um empregado\r\ncoordenador, al\u00e9m de permitir saber\r\nqual o coordenador de um determinado departamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"empregado tem um e somente um empregado que o coordena, al\u00e9m de permitir saber quais os empregados coordenados por um dado empregado.","id":2014661,"corpo":"<p align=justify>empregado tem um e somente um empregado\r\nque o coordena, al\u00e9m de permitir saber\r\nquais os empregados coordenados por um\r\ndado empregado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284814,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Modelo entidade-relacionamento","oab":false,"nome":"Modelo entidade-relacionamento","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8039,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-entidade-relacionamento"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/566523","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Infraestrutura","id":8896}],"orgaos":[{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos fatores de qualidade das decis\u00f5es baseadas em informa\u00e7\u00f5es obtidas em Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o \u00e9 a qualidade da pr\u00f3pria informa\u00e7\u00e3o. Alguns autores classificam os atributos das informa\u00e7\u00f5es em tr\u00eas dimens\u00f5es: conte\u00fado, tempo e forma. Exemplos de atributos dessas dimens\u00f5es s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":15804,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Infraestrutura","id":8896},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"liquigas-distribuidora-sa-2012-cesgranrio-profissional-junior-area-tecnologia-da-informacao-atuacao-analise-de-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Infraestrutura - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:09","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":566524,"hashId":"790b7ff62262cb91a84168e6aa506dc6","enunciado":"<p align=justify>Um dos fatores de qualidade das decis\u00f5es baseadas em informa\u00e7\u00f5es obtidas em Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o \u00e9 a qualidade da\r\npr\u00f3pria informa\u00e7\u00e3o. Alguns autores classificam os atributos das informa\u00e7\u00f5es em tr\u00eas dimens\u00f5es: conte\u00fado, tempo e forma.<\/p>\r\nExemplos de atributos dessas dimens\u00f5es s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":2014666,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"amplitude, detalhe e per\u00edodo","id":2014662,"corpo":"<p align=justify>amplitude, detalhe e per\u00edodo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"clareza, frequ\u00eancia e integridade","id":2014663,"corpo":"<p align=justify>clareza, frequ\u00eancia e integridade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"per\u00edodo, relev\u00e2ncia e concis\u00e3o","id":2014664,"corpo":"<p align=justify>per\u00edodo, relev\u00e2ncia e concis\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prontid\u00e3o, precis\u00e3o e clareza","id":2014665,"corpo":"<p align=justify>prontid\u00e3o, precis\u00e3o e clareza<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"relev\u00e2ncia, prontid\u00e3o e m\u00eddia","id":2014666,"corpo":"<p align=justify>relev\u00e2ncia, prontid\u00e3o e m\u00eddia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284814,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/566524","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais II","id":10426}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as alternativas, a \u00fanica que apresenta somente vari\u00e1veis qualitativas \u00e9:","provas":[{"id":19092,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais II","id":10426},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inep-2012-ibfc-pesquisador-em-informacoes-educacionais-ii","tipo":1,"nome":"IBFC - INEP - Pesquisador em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais II - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":661396,"hashId":"4d74f582c26930ce37559651ce3d7913","enunciado":"<p align=justify>Dentre as alternativas, a \u00fanica que apresenta somente\r\nvari\u00e1veis qualitativas \u00e9:<\/p>","resposta":2268337,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sexo, estado civil, ra\u00e7a, peso.","id":2268336,"corpo":"<p align=justify>sexo, estado civil, ra\u00e7a, peso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estado civil, profiss\u00e3o, capital de um estado, escolaridade.","id":2268337,"corpo":"<p align=justify>estado civil, profiss\u00e3o, capital de um estado, escolaridade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"m\u00eas de observa\u00e7\u00e3o, sexo, press\u00e3o arterial, cor dos olhos.","id":2268338,"corpo":"<p align=justify>m\u00eas de observa\u00e7\u00e3o, sexo, press\u00e3o arterial, cor dos olhos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ra\u00e7a, idade, profiss\u00e3o, m\u00eas de observa\u00e7\u00e3o.","id":2268339,"corpo":"<p align=justify>ra\u00e7a, idade, profiss\u00e3o, m\u00eas de observa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ra\u00e7a, capital de um estado, altura, cor dos olhos.","id":2268340,"corpo":"<p align=justify>ra\u00e7a, capital de um estado, altura, cor dos olhos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":305854,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Informa\u00e7\u00f5es e Avalia\u00e7\u00f5es Educacionais","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Informa\u00e7\u00f5es e Avalia\u00e7\u00f5es Educacionais","pai":399025,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399293,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-informacoes-e-avaliacoes-educacionais"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/661396","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais II","id":10426}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":19092,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais II","id":10426},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inep-2012-ibfc-pesquisador-em-informacoes-educacionais-ii","tipo":1,"nome":"IBFC - INEP - Pesquisador em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais II - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":661412,"hashId":"55f00736a4b4a214a8556d9a1e69b39d","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19092\/a2.gif><\/P>","resposta":2268419,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7","id":2268416,"corpo":"<p align=justify>7<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"9","id":2268417,"corpo":"<p align=justify>9<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12","id":2268418,"corpo":"<p align=justify>12<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"15","id":2268419,"corpo":"<p align=justify>15<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"18","id":2268420,"corpo":"<p align=justify>18<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":305855,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Frequ\u00eancia Relativa Simples","oab":false,"nome":"Frequ\u00eancia Relativa Simples","pai":426562,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426564,"slug":"estatistica-frequencia-relativa-simples"}],"slug":"estatistica\/661412","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais II","id":10426}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em Psicometria, a Teoria de Resposta ao \u00cdtem (TRI), pode ser descrita como sendo:","provas":[{"id":19092,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais II","id":10426},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inep-2012-ibfc-pesquisador-em-informacoes-educacionais-ii","tipo":1,"nome":"IBFC - INEP - Pesquisador em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais II - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":661418,"hashId":"28ca19e4e4fcfb900ff762ad4327da48","enunciado":"<p align=justify>Em Psicometria, a Teoria de Resposta ao \u00cdtem (TRI),\r\npode ser descrita como sendo:<\/p>","resposta":2268446,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um conjunto de modelos matem\u00e1ticos que relacionam um ou mais tra\u00e7os latentes (n\u00e3o observados) de um indiv\u00edduo com a probabilidade deste dar uma resposta certa a um item.","id":2268446,"corpo":"<p align=justify>um conjunto de modelos matem\u00e1ticos que relacionam\r\num ou mais tra\u00e7os latentes (n\u00e3o observados) de um\r\nindiv\u00edduo com a probabilidade deste dar uma resposta\r\ncerta a um item.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um conceito estruturante com possibilidade de vislumbrar uma escala ou grupo de itens com partes iguais de um construto psicol\u00f3gico.","id":2268447,"corpo":"<p align=justify>um conceito estruturante com possibilidade de vislumbrar\r\numa escala ou grupo de itens com partes iguais de um\r\nconstruto psicol\u00f3gico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma teoria que se preocupa em explicar o resultado final total, isto \u00e9, a soma das respostas dadas a uma s\u00e9rie de itens, expressa no chamado escore total.","id":2268448,"corpo":"<p align=justify>uma teoria que se preocupa em explicar o resultado final\r\ntotal, isto \u00e9, a soma das respostas dadas a uma s\u00e9rie de\r\nitens, expressa no chamado escore total.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um m\u00e9todo que consiste em elaborar estrat\u00e9gias (estat\u00edsticas) para controlar ou avaliar a magnitude do erro.","id":2268449,"corpo":"<p align=justify>um m\u00e9todo que consiste em elaborar estrat\u00e9gias\r\n(estat\u00edsticas) para controlar ou avaliar a magnitude do erro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma teoria que se preocupa em verificar o porqu\u00ea de um indiv\u00edduo n\u00e3o acertar respostas a certos \u00edtens, procurando encontrar essas respostas na psicologia.","id":2268450,"corpo":"<p align=justify>uma teoria que se preocupa em verificar o porqu\u00ea de um\r\nindiv\u00edduo n\u00e3o acertar respostas a certos \u00edtens, procurando\r\nencontrar essas respostas na psicologia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":305856,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Modelagem e Simula\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Modelagem e Simula\u00e7\u00e3o","pai":43,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426681,"slug":"estatistica-modelagem-e-simulacao"}],"slug":"estatistica\/661418","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador Tecnologista em Informa\u00e7\u00f5es e Avalia\u00e7\u00f5es Educacionais III","id":10248}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O instrumento empregado para a medida da correla\u00e7\u00e3o linear de Pearson \u00e9 o coeficiente de correla\u00e7\u00e3o. Esse coeficiente deve indicar o grau de intensidade da correla\u00e7\u00e3o entre duas vari\u00e1veis e, ainda, o sentido dessa correla\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que indica adequadamente a interpreta\u00e7\u00e3o de um determinado resultado obtido r = 0,98 para o coeficiente de correla\u00e7\u00e3o de Pearson:","provas":[{"id":19095,"cargo":{"descricao":"Pesquisador Tecnologista em Informa\u00e7\u00f5es e Avalia\u00e7\u00f5es Educacionais III","id":10248},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inep-2012-ibfc-pesquisador-tecnologista-em-informacoes-e-avaliacoes-educacionais-iii","tipo":1,"nome":"IBFC - INEP - Pesquisador Tecnologista em Informa\u00e7\u00f5es e Avalia\u00e7\u00f5es Educacionais III - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":661447,"hashId":"b1ab34618bbe021eb32f4cccfe741c29","enunciado":"<p align=justify>O instrumento empregado para a medida da\r\ncorrela\u00e7\u00e3o linear de Pearson \u00e9 o coeficiente de\r\ncorrela\u00e7\u00e3o. Esse coeficiente deve indicar o grau de\r\nintensidade da correla\u00e7\u00e3o entre duas vari\u00e1veis e,\r\nainda, o sentido dessa correla\u00e7\u00e3o. Assinale a\r\nalternativa que indica adequadamente a interpreta\u00e7\u00e3o\r\nde um determinado resultado obtido r = 0,98 para o\r\ncoeficiente de correla\u00e7\u00e3o de Pearson:<\/p>","resposta":2268591,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Correla\u00e7\u00e3o linear positiva altamente significativa entre as vari\u00e1veis.","id":2268591,"corpo":"<p align=justify>Correla\u00e7\u00e3o linear positiva altamente significativa entre\r\nas vari\u00e1veis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Correla\u00e7\u00e3o linear negativa altamente significativa entre as vari\u00e1veis.","id":2268592,"corpo":"<p align=justify>Correla\u00e7\u00e3o linear negativa altamente significativa entre\r\nas vari\u00e1veis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Correla\u00e7\u00e3o linear positiva relativamente fraca entre as vari\u00e1veis.","id":2268593,"corpo":"<p align=justify>Correla\u00e7\u00e3o linear positiva relativamente fraca entre as\r\nvari\u00e1veis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Correla\u00e7\u00e3o linear positiva muito fraca entre as vari\u00e1veis.","id":2268594,"corpo":"<p align=justify>Correla\u00e7\u00e3o linear positiva muito fraca entre as vari\u00e1veis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 correla\u00e7\u00e3o linear positiva entre as vari\u00e1veis.","id":2268595,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o h\u00e1 correla\u00e7\u00e3o linear positiva entre as vari\u00e1veis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":305859,"enunciado":"","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Coeficiente de Correla\u00e7\u00e3o Linear","oab":false,"nome":"Coeficiente de Correla\u00e7\u00e3o Linear","pai":7254,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7255,"slug":"estatistica-coeficiente-de-correlacao-linear"}],"slug":"estatistica\/661447","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador Tecnologista em Informa\u00e7\u00f5es e Avalia\u00e7\u00f5es Educacionais III","id":10248}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":19095,"cargo":{"descricao":"Pesquisador Tecnologista em Informa\u00e7\u00f5es e Avalia\u00e7\u00f5es Educacionais III","id":10248},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inep-2012-ibfc-pesquisador-tecnologista-em-informacoes-e-avaliacoes-educacionais-iii","tipo":1,"nome":"IBFC - INEP - Pesquisador Tecnologista em Informa\u00e7\u00f5es e Avalia\u00e7\u00f5es Educacionais III - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":661448,"hashId":"0ac47ce58feb3550869add634b8f4da2","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19095\/a4.gif><\/P>","resposta":2268600,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Devemos considerar uma amostra com 3 fumantes e 4 n\u00e3o fumantes.","id":2268596,"corpo":"<p align=justify>Devemos considerar uma amostra com 3 fumantes e 4\r\nn\u00e3o fumantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Devemos considerar uma amostra com 4 fumantes e 4 n\u00e3o fumantes.","id":2268597,"corpo":"<p align=justify>Devemos considerar uma amostra com 4 fumantes e 4\r\nn\u00e3o fumantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Devemos considerar uma amostra com 8 fumantes e 0 n\u00e3o fumantes.","id":2268598,"corpo":"<p align=justify>Devemos considerar uma amostra com 8 fumantes e 0\r\nn\u00e3o fumantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Devemos considerar uma amostra com 0 fumantes e 8 n\u00e3o fumantes.","id":2268599,"corpo":"<p align=justify>Devemos considerar uma amostra com 0 fumantes e 8\r\nn\u00e3o fumantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Devemos considerar uma amostra com 3 fumantes e 5 n\u00e3o fumantes.","id":2268600,"corpo":"<p align=justify>Devemos considerar uma amostra com 3 fumantes e 5\r\nn\u00e3o fumantes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":305859,"enunciado":"","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Propor\u00e7\u00e3o Amostral","oab":false,"nome":"Propor\u00e7\u00e3o Amostral","pai":7131,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7125,"slug":"estatistica-proporcao-amostral"},{"nome_clean":"Amostragem","oab":false,"nome":"Amostragem","pai":43,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7132,"slug":"estatistica-amostragem"}],"slug":"estatistica\/661448","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador Tecnologista em Informa\u00e7\u00f5es e Avalia\u00e7\u00f5es Educacionais III","id":10248}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":19095,"cargo":{"descricao":"Pesquisador Tecnologista em Informa\u00e7\u00f5es e Avalia\u00e7\u00f5es Educacionais III","id":10248},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inep-2012-ibfc-pesquisador-tecnologista-em-informacoes-e-avaliacoes-educacionais-iii","tipo":1,"nome":"IBFC - INEP - Pesquisador Tecnologista em Informa\u00e7\u00f5es e Avalia\u00e7\u00f5es Educacionais III - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":661449,"hashId":"1af850641ffa295c174efffa0761b9a7","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19095\/27.gif><\/P>","resposta":2268604,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"75kg e 65kg","id":2268601,"corpo":"<p align=justify>75kg e 65kg<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"69kg e 55kg","id":2268602,"corpo":"<p align=justify>69kg e 55kg<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"80kg e 55kg","id":2268603,"corpo":"<p align=justify>80kg e 55kg<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"69kg e 60kg","id":2268604,"corpo":"<p align=justify>69kg e 60kg<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"75kg e 60kg","id":2268605,"corpo":"<p align=justify>75kg e 60kg<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":305859,"enunciado":"","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"M\u00e9dias","oab":false,"nome":"M\u00e9dias","pai":7192,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7193,"slug":"estatistica-medias"},{"nome_clean":"Moda","oab":false,"nome":"Moda","pai":7192,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7206,"slug":"estatistica-moda"}],"slug":"estatistica\/661449","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador Tecnologista em Informa\u00e7\u00f5es e Avalia\u00e7\u00f5es Educacionais III","id":10248}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Read the following sentences I, II and III. I. For sure I wouldn\u2019t know what to tell them if they showed up. II. I must admit, I am a drug addicted. III. I\u2019m in terrible shape. I must exercise more, otherwise I\u2019ll be in trouble. The alternative that respectively brings the meaning of each one is","provas":[{"id":19095,"cargo":{"descricao":"Pesquisador Tecnologista em Informa\u00e7\u00f5es e Avalia\u00e7\u00f5es Educacionais III","id":10248},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inep-2012-ibfc-pesquisador-tecnologista-em-informacoes-e-avaliacoes-educacionais-iii","tipo":1,"nome":"IBFC - INEP - Pesquisador Tecnologista em Informa\u00e7\u00f5es e Avalia\u00e7\u00f5es Educacionais III - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":661458,"hashId":"fb2c6c6c868422f83ab4992ba1d7f8ce","enunciado":"<p align=justify>Read the following sentences I, II and III.<\/p>\r\nI. For sure I wouldn\u2019t know what to tell them if they showed\r\nup.<\/p>\r\nII. I must admit, I am a drug addicted.<\/p>\r\nIII. I\u2019m in terrible shape. I must exercise more, otherwise I\u2019ll\r\nbe in trouble.<\/p>\r\nThe alternative that respectively brings the meaning of\r\neach one is<\/p>","resposta":2268646,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I\u2019m unprepared to talk to them \/ I have no choice but to admit the addiction \/ I\u2019ve decided that exercising is an absolute necessity.","id":2268646,"corpo":"<p align=justify>I\u2019m unprepared to talk to them \/ I have no choice but to\r\nadmit the addiction \/ I\u2019ve decided that exercising is an\r\nabsolute necessity.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I don\u2019t have any speaking ability \/ My drug addiction became a problem for me years ago \/ Or I exercise more, or I get sick","id":2268647,"corpo":"<p align=justify>I don\u2019t have any speaking ability \/ My drug addiction\r\nbecame a problem for me years ago \/ Or I exercise more,\r\nor I get sick<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I\u2019m unprepared to talk to them \/ \/ My drug addiction became a problem for me years ago \/ I\u2019ve decided that exercising is an absolute necessity.","id":2268648,"corpo":"<p align=justify>I\u2019m unprepared to talk to them \/ \/ My drug addiction\r\nbecame a problem for me years ago \/ I\u2019ve decided that\r\nexercising is an absolute necessity.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I don\u2019t have any speaking ability \/ My drug addiction became a problem for me \/ Or I exercise more, or I get sick","id":2268649,"corpo":"<p align=justify>I don\u2019t have any speaking ability \/ My drug addiction\r\nbecame a problem for me \/ Or I exercise more, or I get\r\nsick<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I don\u2019t have any speaking ability \/ I have no choice but to admit the addiction \/ Exercising became mandatory for me, due to my health problems.","id":2268650,"corpo":"<p align=justify>I don\u2019t have any speaking ability \/ I have no choice but\r\nto admit the addiction \/ Exercising became mandatory\r\nfor me, due to my health problems.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":305861,"enunciado":"","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"}],"slug":"lingua-inglesa\/661458","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador Tecnologista em Informa\u00e7\u00f5es e Avalia\u00e7\u00f5es Educacionais III","id":10248}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo. I. A periodicidade m\u00e1xima de aplica\u00e7\u00e3o do Exame Nacional de Desempenho dos Estudantes (ENADE) aos estudantes de cada curso de gradua\u00e7\u00e3o \u00e9 de dois anos. II. A inscri\u00e7\u00e3o dos alunos habilitados \u00e0 participa\u00e7\u00e3o no Exame Nacional de Desempenho dos Estudantes (ENADE), junto ao Instituto Nacional de Estudos e Educacionais An\u00edsio Teixeira (INEP), \u00e9 responsabilidade do dirigente da Institui\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o Superior. III. O Exame Nacional de Desempenho dos Estudantes (ENADE) \u00e9 componente curricular n\u00e3o obrigat\u00f3rio dos cursos de gradua\u00e7\u00e3o. De acordo com a lei n\u00ba 10.861, de 14 de abril de 2004, que institui o Sistema Nacional de Avalia\u00e7\u00e3o Superior (SINAES), est\u00e1 correto","provas":[{"id":19095,"cargo":{"descricao":"Pesquisador Tecnologista em Informa\u00e7\u00f5es e Avalia\u00e7\u00f5es Educacionais III","id":10248},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inep-2012-ibfc-pesquisador-tecnologista-em-informacoes-e-avaliacoes-educacionais-iii","tipo":1,"nome":"IBFC - INEP - Pesquisador Tecnologista em Informa\u00e7\u00f5es e Avalia\u00e7\u00f5es Educacionais III - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":661463,"hashId":"22bb98b61a92bc5c51ccead25ed4c037","enunciado":"<p align=justify>Analise as afirmativas abaixo.<\/p>\r\nI. A periodicidade m\u00e1xima de aplica\u00e7\u00e3o do Exame Nacional\r\nde Desempenho dos Estudantes (ENADE) aos\r\nestudantes de cada curso de gradua\u00e7\u00e3o \u00e9 de dois anos.<\/p>\r\nII. A inscri\u00e7\u00e3o dos alunos habilitados \u00e0 participa\u00e7\u00e3o no\r\nExame Nacional de Desempenho dos Estudantes\r\n(ENADE), junto ao Instituto Nacional de Estudos e\r\nEducacionais An\u00edsio Teixeira (INEP), \u00e9 responsabilidade\r\ndo dirigente da Institui\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o Superior.<\/p>\r\nIII. O Exame Nacional de Desempenho dos Estudantes\r\n(ENADE) \u00e9 componente curricular n\u00e3o obrigat\u00f3rio dos\r\ncursos de gradua\u00e7\u00e3o.<\/p>\r\nDe acordo com a lei n\u00ba 10.861, de 14 de abril de 2004,\r\nque institui o Sistema Nacional de Avalia\u00e7\u00e3o Superior\r\n(SINAES), est\u00e1 correto<\/p>","resposta":2268672,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas o que se afirma em I.","id":2268671,"corpo":"<p align=justify>apenas o que se afirma em I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas o que se afirma em II.","id":2268672,"corpo":"<p align=justify>apenas o que se afirma em II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas o que se afirma em III.","id":2268673,"corpo":"<p align=justify>apenas o que se afirma em III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas o que se afirma em I e II.","id":2268674,"corpo":"<p align=justify>apenas o que se afirma em I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o que se afirma em I, II e III.","id":2268675,"corpo":"<p align=justify>o que se afirma em I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":305862,"enunciado":"","rotulo":29,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","pai":395474,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395204,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mec"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/661463","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador Tecnologista em Informa\u00e7\u00f5es e Avalia\u00e7\u00f5es Educacionais III","id":10248}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o BPM-CBOK, os v\u00e1rios modelos propostos para a an\u00e1lise do estado de maturidade de processos de neg\u00f3cio dentro das organiza\u00e7\u00f5es, s\u00e3o baseados no:","provas":[{"id":19095,"cargo":{"descricao":"Pesquisador Tecnologista em Informa\u00e7\u00f5es e Avalia\u00e7\u00f5es Educacionais III","id":10248},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inep-2012-ibfc-pesquisador-tecnologista-em-informacoes-e-avaliacoes-educacionais-iii","tipo":1,"nome":"IBFC - INEP - Pesquisador Tecnologista em Informa\u00e7\u00f5es e Avalia\u00e7\u00f5es Educacionais III - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":661480,"hashId":"07511a4e2102de34f7d1976a49d4e3ed","enunciado":"<p align=justify>Segundo o BPM-CBOK, os v\u00e1rios modelos propostos\r\npara a an\u00e1lise do estado de maturidade de processos\r\nde neg\u00f3cio dentro das organiza\u00e7\u00f5es, s\u00e3o baseados no:<\/p>","resposta":2268757,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"RUP","id":2268756,"corpo":"<p align=justify>RUP<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CMMI","id":2268757,"corpo":"<p align=justify>CMMI<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CMMI","id":2268758,"corpo":"<p align=justify>CMMI<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"SIT","id":2268759,"corpo":"<p align=justify>SIT<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"PMBOK","id":2268760,"corpo":"<p align=justify>PMBOK<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":305864,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Guia para o Gerenciamento de Processos de Neg\u00f3cio - Corpo Comum de Conhecimento (BPM CBOK\u00b3)","oab":false,"nome":"Guia para o Gerenciamento de Processos de Neg\u00f3cio - Corpo Comum de Conhecimento (BPM CBOK\u00b3)","pai":404626,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425623,"slug":"administracao-geral-guia-para-o-gerenciamento-de-processos-de-negocio-corpo-comum-de-conhecimento-bpm-cbok"}],"slug":"administracao-geral\/661480","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador Tecnologista em Informa\u00e7\u00f5es e Avalia\u00e7\u00f5es Educacionais III","id":10248}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma nota\u00e7\u00e3o da metodologia de gerenciamento de processos de neg\u00f3cio cada vez mais adotada pelo mundo corporativo e recomendada pela Object Management Group \u00e9 a:","provas":[{"id":19095,"cargo":{"descricao":"Pesquisador Tecnologista em Informa\u00e7\u00f5es e Avalia\u00e7\u00f5es Educacionais III","id":10248},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inep-2012-ibfc-pesquisador-tecnologista-em-informacoes-e-avaliacoes-educacionais-iii","tipo":1,"nome":"IBFC - INEP - Pesquisador Tecnologista em Informa\u00e7\u00f5es e Avalia\u00e7\u00f5es Educacionais III - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":661484,"hashId":"e35dbcb562307287ee25d3c135108ef9","enunciado":"<p align=justify>Uma nota\u00e7\u00e3o da metodologia de gerenciamento de\r\nprocessos de neg\u00f3cio cada vez mais adotada pelo\r\nmundo corporativo e recomendada pela Object\r\nManagement Group \u00e9 a:<\/p>","resposta":2268778,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"NBPM","id":2268776,"corpo":"<p align=justify>NBPM<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"BMPN","id":2268777,"corpo":"<p align=justify>BMPN<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"BPMN","id":2268778,"corpo":"<p align=justify>BPMN<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ERPN","id":2268779,"corpo":"<p align=justify>ERPN<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"BPMI","id":2268780,"corpo":"<p align=justify>BPMI<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":305865,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Guia para o Gerenciamento de Processos de Neg\u00f3cio - Corpo Comum de Conhecimento (BPM CBOK\u00b3)","oab":false,"nome":"Guia para o Gerenciamento de Processos de Neg\u00f3cio - Corpo Comum de Conhecimento (BPM CBOK\u00b3)","pai":404626,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425623,"slug":"administracao-geral-guia-para-o-gerenciamento-de-processos-de-negocio-corpo-comum-de-conhecimento-bpm-cbok"}],"slug":"administracao-geral\/661484","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador Tecnologista em Informa\u00e7\u00f5es e Avalia\u00e7\u00f5es Educacionais III","id":10248}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 modelagem de processos, pode-se afirmar que: (I) Um modelo nunca ser\u00e1 uma representa\u00e7\u00e3o integral e completa do processo real. (II) Diagrama de processo, mapa de processo e modelo de processo possuem o mesmo significado e aplica\u00e7\u00e3o. (III)Um modelo de processo pode conter um ou mais diagramas.","provas":[{"id":19095,"cargo":{"descricao":"Pesquisador Tecnologista em Informa\u00e7\u00f5es e Avalia\u00e7\u00f5es Educacionais III","id":10248},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inep-2012-ibfc-pesquisador-tecnologista-em-informacoes-e-avaliacoes-educacionais-iii","tipo":1,"nome":"IBFC - INEP - Pesquisador Tecnologista em Informa\u00e7\u00f5es e Avalia\u00e7\u00f5es Educacionais III - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":661487,"hashId":"0c0cf21bc2f819248cd9767ca8389f74","enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 modelagem de processos, pode-se afirmar que:<\/p>\r\n(I) Um modelo nunca ser\u00e1 uma representa\u00e7\u00e3o integral e\r\ncompleta do processo real.<\/p>\r\n(II) Diagrama de processo, mapa de processo e modelo de\r\nprocesso possuem o mesmo significado e aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>\r\n(III)Um modelo de processo pode conter um ou mais\r\ndiagramas.<\/p>","resposta":2268793,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as tr\u00eas senten\u00e7as est\u00e3o corretas.","id":2268791,"corpo":"<p align=justify>as tr\u00eas senten\u00e7as est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente as senten\u00e7as (I) e (II) est\u00e3o corretas.","id":2268792,"corpo":"<p align=justify>somente as senten\u00e7as (I) e (II) est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente as senten\u00e7as (I) e (III) est\u00e3o corretas.","id":2268793,"corpo":"<p align=justify>somente as senten\u00e7as (I) e (III) est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente as senten\u00e7as (II) e (III) est\u00e3o corretas.","id":2268794,"corpo":"<p align=justify>somente as senten\u00e7as (II) e (III) est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as tr\u00eas senten\u00e7as est\u00e3o incorretas.","id":2268795,"corpo":"<p align=justify>as tr\u00eas senten\u00e7as est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":305865,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Projeto de Mapeamento e Modelagem de Processos","oab":false,"nome":"Projeto de Mapeamento e Modelagem de Processos","pai":404626,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425610,"slug":"administracao-geral-projeto-de-mapeamento-e-modelagem-de-processos"}],"slug":"administracao-geral\/661487","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador Tecnologista em Informa\u00e7\u00f5es e Avalia\u00e7\u00f5es Educacionais III","id":10248}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que N\u00c3O faz parte das atividades principais de um sistema de informa\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":19095,"cargo":{"descricao":"Pesquisador Tecnologista em Informa\u00e7\u00f5es e Avalia\u00e7\u00f5es Educacionais III","id":10248},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inep-2012-ibfc-pesquisador-tecnologista-em-informacoes-e-avaliacoes-educacionais-iii","tipo":1,"nome":"IBFC - INEP - Pesquisador Tecnologista em Informa\u00e7\u00f5es e Avalia\u00e7\u00f5es Educacionais III - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":661492,"hashId":"b5119da1c82c3947e14cdb46f8643c77","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que N\u00c3O faz parte das atividades\r\nprincipais de um sistema de informa\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":2268818,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"processamento","id":2268816,"corpo":"<p align=justify>processamento<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"entrada","id":2268817,"corpo":"<p align=justify>entrada<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cria\u00e7\u00e3o","id":2268818,"corpo":"<p align=justify>cria\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sa\u00edda","id":2268819,"corpo":"<p align=justify>sa\u00edda<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"feedback","id":2268820,"corpo":"<p align=justify>feedback<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":305866,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Conceitos de Dados, Informa\u00e7\u00e3o e Conhecimento","oab":false,"nome":"Conceitos de Dados, Informa\u00e7\u00e3o e Conhecimento","pai":417254,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425640,"slug":"administracao-geral-conceitos-de-dados-informacao-e-conhecimento"}],"slug":"administracao-geral\/661492","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador Tecnologista em Informa\u00e7\u00f5es e Avalia\u00e7\u00f5es Educacionais III","id":10248}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A origem dos Sistemas Integrados de Gest\u00e3o Empresarial ou ERP (Enterprise Resource Planning), foram:","provas":[{"id":19095,"cargo":{"descricao":"Pesquisador Tecnologista em Informa\u00e7\u00f5es e Avalia\u00e7\u00f5es Educacionais III","id":10248},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inep-2012-ibfc-pesquisador-tecnologista-em-informacoes-e-avaliacoes-educacionais-iii","tipo":1,"nome":"IBFC - INEP - Pesquisador Tecnologista em Informa\u00e7\u00f5es e Avalia\u00e7\u00f5es Educacionais III - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:24:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":661501,"hashId":"68990d141d0c045f2e6fe887cf658d17","enunciado":"<p align=justify>A origem dos Sistemas Integrados de Gest\u00e3o Empresarial\r\nou ERP (Enterprise Resource Planning), foram:<\/p>","resposta":2268862,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CRM, SCM I e MRP II","id":2268861,"corpo":"<p align=justify>CRM, SCM I e MRP II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"MRP e MRP II","id":2268862,"corpo":"<p align=justify>MRP e MRP II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"SAD I e MRP II","id":2268863,"corpo":"<p align=justify>SAD I e MRP II<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"SCM I, MRP II e CRM III","id":2268864,"corpo":"<p align=justify>SCM I, MRP II e CRM III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"MRP II, MRP III e MRP IV","id":2268865,"corpo":"<p align=justify>MRP II, MRP III e MRP IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":305866,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Modelos de Planejamento de Recursos Humanos","oab":false,"nome":"Modelos de Planejamento de Recursos Humanos","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417322,"slug":"administracao-geral-modelos-de-planejamento-de-recursos-humanos"}],"slug":"administracao-geral\/661501","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador Tecnologista em Informa\u00e7\u00f5es e Avalia\u00e7\u00f5es Educacionais III","id":10248}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atualmente existem solu\u00e7\u00f5es ERP OpenSource, ou seja, isto significa que:","provas":[{"id":19095,"cargo":{"descricao":"Pesquisador Tecnologista em Informa\u00e7\u00f5es e Avalia\u00e7\u00f5es Educacionais III","id":10248},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inep-2012-ibfc-pesquisador-tecnologista-em-informacoes-e-avaliacoes-educacionais-iii","tipo":1,"nome":"IBFC - INEP - Pesquisador Tecnologista em Informa\u00e7\u00f5es e Avalia\u00e7\u00f5es Educacionais III - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":661506,"hashId":"fc3357677ae67477a056b5c18ca02f04","enunciado":"<p align=justify>Atualmente existem solu\u00e7\u00f5es ERP OpenSource, ou seja,\r\nisto significa que:<\/p>","resposta":2268889,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 software encomendado","id":2268886,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 software encomendado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"foi criado na linguagem C++","id":2268887,"corpo":"<p align=justify>foi criado na linguagem C++<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 proprit\u00e1rio","id":2268888,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 proprit\u00e1rio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o c\u00f3digo \u00e9 livre","id":2268889,"corpo":"<p align=justify>o c\u00f3digo \u00e9 livre<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o suporte \u00e9 gratuito","id":2268890,"corpo":"<p align=justify>o suporte \u00e9 gratuito<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":305867,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Defini\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o de penalidades e san\u00e7\u00f5es administrativas","oab":false,"nome":"Defini\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o de penalidades e san\u00e7\u00f5es administrativas","pai":428510,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416935,"slug":"tecnologia-da-informacao-definicao-e-aplicacao-de-penalidades-e-sancoes-administrativas"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/661506","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":4882}],"orgaos":[{"nome":"TERMOBAHIA S.A.","sigla":"","id":3081,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O monitoramento \u00e9 fundamental para controlar as emiss\u00f5es de poluentes. Um dos m\u00e9todos preventivos utilizados para diminuir a emiss\u00e3o de \u00f3xidos de nitrog\u00eanio \u00e9 a","provas":[{"id":15708,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":4882},"orgao":{"nome":"TERMOBAHIA S.A.","sigla":"","id":3081,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"termobahia-s-a-2012-cesgranrio-tecnico-de-operacao-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TERMOBAHIA S.A. - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o J\u00fanior - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":564700,"hashId":"c41d9b7683fdb89edb67326867e0ab1a","enunciado":"<p align=justify>O monitoramento \u00e9 fundamental para controlar as emiss\u00f5es\r\nde poluentes.<\/p>\r\nUm dos m\u00e9todos preventivos utilizados para diminuir a\r\nemiss\u00e3o de \u00f3xidos de nitrog\u00eanio \u00e9 a<\/p>","resposta":2008854,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"requeima do g\u00e1s","id":2008851,"corpo":"<p align=justify>requeima do g\u00e1s<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o seletiva n\u00e3o catal\u00edtica","id":2008852,"corpo":"<p align=justify>redu\u00e7\u00e3o seletiva n\u00e3o catal\u00edtica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o catal\u00edtica seletiva","id":2008853,"corpo":"<p align=justify>redu\u00e7\u00e3o catal\u00edtica seletiva<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"combust\u00e3o por etapas","id":2008854,"corpo":"<p align=justify>combust\u00e3o por etapas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"oxida\u00e7\u00e3o \u00e0 baixa temperatura","id":2008855,"corpo":"<p align=justify>oxida\u00e7\u00e3o \u00e0 baixa temperatura<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284425,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Centrais T\u00e9rmicas","oab":false,"nome":"Centrais T\u00e9rmicas","pai":399287,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399289,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-centrais-termicas"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/564700","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":4882}],"orgaos":[{"nome":"TERMOBAHIA S.A.","sigla":"","id":3081,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O emprego de mistura \u00e1gua-am\u00f4nia no lugar de \u00e1gua permite uma maior recupera\u00e7\u00e3o de calor, aumentando, assim, a gera\u00e7\u00e3o de vapor. Esse processo \u00e9 denominado ciclo","provas":[{"id":15708,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":4882},"orgao":{"nome":"TERMOBAHIA S.A.","sigla":"","id":3081,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"termobahia-s-a-2012-cesgranrio-tecnico-de-operacao-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TERMOBAHIA S.A. - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o J\u00fanior - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":564701,"hashId":"e51121a00b2f6bdded3f3225d9fd1292","enunciado":"<p align=justify>O emprego de mistura \u00e1gua-am\u00f4nia no lugar de \u00e1gua permite\r\numa maior recupera\u00e7\u00e3o de calor, aumentando, assim,\r\na gera\u00e7\u00e3o de vapor.<\/p>\r\nEsse processo \u00e9 denominado ciclo<\/p>","resposta":2008858,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Otto","id":2008856,"corpo":"<p align=justify>Otto<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Brayton","id":2008857,"corpo":"<p align=justify>Brayton<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Kalina","id":2008858,"corpo":"<p align=justify>Kalina<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Combinado","id":2008859,"corpo":"<p align=justify>Combinado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ar Diesel","id":2008860,"corpo":"<p align=justify>Ar Diesel<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284425,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Centrais T\u00e9rmicas","oab":false,"nome":"Centrais T\u00e9rmicas","pai":399287,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399289,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-centrais-termicas"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/564701","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":7780}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma boa pr\u00e1tica para a manuten\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a numa Intranet \u00e9","provas":[{"id":13712,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":7780},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-al-al-2012-copeve-ufal-tecnico-do-ministerio-publico-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - MPE AL - T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:32","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":500034,"hashId":"f75bc2c1464c6a54ba7e1264080295d2","enunciado":"<p align=justify>Uma boa pr\u00e1tica para a manuten\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a numa\r\nIntranet \u00e9<\/p>","resposta":1811008,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a instala\u00e7\u00e3o de um servi\u00e7o de correio eletr\u00f4nico.","id":1811006,"corpo":"<p align=justify>a instala\u00e7\u00e3o de um servi\u00e7o de correio eletr\u00f4nico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o uso de ferramentas de c\u00f3digo aberto em todos os computadores na rede.","id":1811007,"corpo":"<p align=justify>o uso de ferramentas de c\u00f3digo aberto em todos os\r\ncomputadores na rede.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a utiliza\u00e7\u00e3o de um firewall no computador que funciona como ponto de acesso \u00e0 Internet.","id":1811008,"corpo":"<p align=justify>a utiliza\u00e7\u00e3o de um firewall no computador que funciona\r\ncomo ponto de acesso \u00e0 Internet.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o uso de um servidor DNS.","id":1811009,"corpo":"<p align=justify>o uso de um servidor DNS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o uso de um servidor de impress\u00e3o \u00fanico.","id":1811010,"corpo":"<p align=justify>o uso de um servidor de impress\u00e3o \u00fanico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271397,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/500034","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":7780}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dadas as afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre v\u00edrus de computador e software antiv\u00edrus, I. Um software antiv\u00edrus vasculha discos e programas \u00e0 procura de v\u00edrus conhecidos e elimina-os. II. As empresas n\u00e3o devem se preocupar com os v\u00edrus de computador, visto que estes somente atacam os computadores dom\u00e9sticos. III. Os v\u00edrus de computador possuem uma s\u00e9rie de propriedades que podem ser ben\u00e9ficas aos sistemas afetados. IV. Uma vez instalado e ativado no computador, um bom software antiv\u00edrus procura automaticamente por arquivos infectados toda vez que um disco \u00e9 inserido ou arquivo localizado na internet \u00e9 acessado. verifica-se que","provas":[{"id":13712,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":7780},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-al-al-2012-copeve-ufal-tecnico-do-ministerio-publico-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - MPE AL - T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:33","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":500062,"hashId":"bde19b86ddf8f5f4b370fa6c8ef2a076","enunciado":"<P align=justify>Dadas as afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre v\u00edrus de computador e software antiv\u00edrus, <\/P>\r\n<P align=justify>I. Um software antiv\u00edrus vasculha discos e programas \u00e0 procura de v\u00edrus conhecidos e elimina-os. <\/P>\r\n<P align=justify>II. As empresas n\u00e3o devem se preocupar com os v\u00edrus de computador, visto que estes somente atacam os computadores dom\u00e9sticos. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Os v\u00edrus de computador possuem uma s\u00e9rie de propriedades que podem ser ben\u00e9ficas aos sistemas afetados. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Uma vez instalado e ativado no computador, um bom software antiv\u00edrus procura automaticamente por arquivos infectados toda vez que um disco \u00e9 inserido ou arquivo localizado na internet \u00e9 acessado. <\/P>\r\n<P align=justify>verifica-se que<\/P>","resposta":1811149,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III s\u00e3o verdadeiras.","id":1811146,"corpo":"<p align=justify>I, II e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente I e II s\u00e3o verdadeiras.","id":1811147,"corpo":"<p align=justify>somente I e II s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente III e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":1811148,"corpo":"<p align=justify>somente III e IV s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente I e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":1811149,"corpo":"<p align=justify>somente I e IV s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todas as afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras.","id":1811150,"corpo":"<p align=justify>todas as afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271397,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"V\u00edrus de Arquivo","oab":false,"nome":"V\u00edrus de Arquivo","pai":429504,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8151,"slug":"tecnologia-da-informacao-virus-de-arquivo"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/500062","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":7780}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o uso cada vez mais intenso da internet, pode-se perceber o surgimento de ferramentas colaborativas. Neste contexto, podemos afirmar sobre Wiki: I. \u00c9 uma ferramenta utilizada em sites da internet e em ambientes virtuais de aprendizagem. II. Possibilita a constru\u00e7\u00e3o de conhecimento atrav\u00e9s da colabora\u00e7\u00e3o de diversos usu\u00e1rios sobre determinado documento ou tem\u00e1tica. III. Substitui outras ferramentas como f\u00f3rum e chat. IV. N\u00e3o \u00e9 compat\u00edvel com a Web 2.0. Verifica-se que:","provas":[{"id":13712,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":7780},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-al-al-2012-copeve-ufal-tecnico-do-ministerio-publico-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - MPE AL - T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:33","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":500063,"hashId":"3a5d4edff569398ebe45099b545c78d3","enunciado":"<P align=justify>Considerando o uso cada vez mais intenso da internet, pode-se perceber o surgimento de ferramentas colaborativas. Neste contexto, podemos afirmar sobre Wiki: <\/P>\r\n<P align=justify>I. \u00c9 uma ferramenta utilizada em sites da internet e em ambientes virtuais de aprendizagem. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Possibilita a constru\u00e7\u00e3o de conhecimento atrav\u00e9s da colabora\u00e7\u00e3o de diversos usu\u00e1rios sobre determinado documento ou tem\u00e1tica. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Substitui outras ferramentas como f\u00f3rum e chat. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. N\u00e3o \u00e9 compat\u00edvel com a Web 2.0. <\/P>\r\n<P align=justify>Verifica-se que:<\/P>","resposta":1811154,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As afirmativas II e IV est\u00e3o corretas.","id":1811151,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As afirmativas III e IV est\u00e3o corretas.","id":1811152,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa III est\u00e1 correta.","id":1811153,"corpo":"<p align=justify>Apenas a afirmativa III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","id":1811154,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas I e IV est\u00e3o corretas.","id":1811155,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271397,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"}],"slug":"informatica\/500063","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":7780}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o software desfragmentador de disco nativo do sistema operacional Windows XP, \u00e9 correto afirmar","provas":[{"id":13712,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":7780},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-al-al-2012-copeve-ufal-tecnico-do-ministerio-publico-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - MPE AL - T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:34","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":500074,"hashId":"3608e8addb2e4c0cff179f2ac3541119","enunciado":"<p align=justify>Sobre o software desfragmentador de disco nativo do\r\nsistema operacional Windows XP, \u00e9 correto afirmar<\/p>","resposta":1811209,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"permite desfragmentar Pendrive, CDs e disco r\u00edgido.","id":1811206,"corpo":"<p align=justify>permite desfragmentar Pendrive, CDs e disco r\u00edgido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apaga todo o conte\u00fado do disco r\u00edgido selecionado quando executado.","id":1811207,"corpo":"<p align=justify>apaga todo o conte\u00fado do disco r\u00edgido selecionado quando\r\nexecutado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deve ser utilizado para restaurar o sistema, principalmente, ap\u00f3s quedas de energia.","id":1811208,"corpo":"<p align=justify>deve ser utilizado para restaurar o sistema, principalmente,\r\nap\u00f3s quedas de energia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pode ser utilizado em discos com FAT32 e NTFS.","id":1811209,"corpo":"<p align=justify>pode ser utilizado em discos com FAT32 e NTFS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tem grande desempenho em discos com EXT3.","id":1811210,"corpo":"<p align=justify>tem grande desempenho em discos com EXT3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271397,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/500074","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Oficial de Dilig\u00eancias","id":7781},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Oficial de Seguran\u00e7a Institucional","id":7782},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade J\u00fanior","id":5347},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pleonasmo \u00e9 uma figura de linguagem que tem como marca a repeti\u00e7\u00e3o de palavras ou express\u00f5es, aparentemente desnecess\u00e1rias, para enfatizar uma ideia. No entanto, alguns pleonasmos s\u00e3o considerados \u201cv\u00edcios de linguagem\u201d por informarem uma obviedade e n\u00e3o desempenharem fun\u00e7\u00e3o expressiva no enunciado. Considerando esta afirma\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa que possui exemplo de pleonasmo vicioso.","provas":[{"id":13713,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Oficial de Dilig\u00eancias","id":7781},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ro-ro-2012-funcab-tecnico-area-oficial-de-diligencias","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MPE RO - T\u00e9cnico - \u00c1rea Oficial de Dilig\u00eancias - 2012"},{"id":13714,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Oficial de Seguran\u00e7a Institucional","id":7782},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ro-ro-2012-funcab-tecnico-area-oficial-de-seguranca-institucional","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MPE RO - T\u00e9cnico - \u00c1rea Oficial de Seguran\u00e7a Institucional - 2012"},{"id":13715,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ro-ro-2012-funcab-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MPE RO - T\u00e9cnico Administrativo - 2012"},{"id":13716,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ro-ro-2012-funcab-tecnico-administrativo-2","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MPE RO - T\u00e9cnico Administrativo - 2012"},{"id":13717,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade J\u00fanior","id":5347},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ro-ro-2012-funcab-tecnico-de-contabilidade-junior","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MPE RO - T\u00e9cnico de Contabilidade J\u00fanior - 2012"},{"id":13721,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ro-ro-2012-funcab-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MPE RO - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":500082,"hashId":"0881692d3380f7f072425c687c90543d","enunciado":"<p align=justify>Pleonasmo \u00e9 uma figura de linguagem que tem como\r\nmarca a repeti\u00e7\u00e3o de palavras ou express\u00f5es,\r\naparentemente desnecess\u00e1rias, para enfatizar uma\r\nideia. No entanto, alguns pleonasmos s\u00e3o\r\nconsiderados \u201cv\u00edcios de linguagem\u201d por informarem\r\numa obviedade e n\u00e3o desempenharem fun\u00e7\u00e3o\r\nexpressiva no enunciado. Considerando esta\r\nafirma\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa que possui exemplo\r\nde pleonasmo vicioso.<\/p>","resposta":1811250,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201c(...) E ent\u00e3o abriu a torneira: a \u00e1gua espalhou-se (...)\u201d","id":1811246,"corpo":"<p align=justify>\u201c(...) E ent\u00e3o abriu a torneira: a \u00e1gua\r\nespalhou-se (...)\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201c(...)Ojeito era ir comprarump\u00e3o na padaria. (...)\u201d","id":1811247,"corpo":"<p align=justify>\u201c(...)Ojeito era ir comprarump\u00e3o na padaria. (...)\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201c(...) Mat\u00e1-la, n\u00e3o ia; n\u00e3o, n\u00e3o faria isso. (...)\u201d","id":1811248,"corpo":"<p align=justify>\u201c(...) Mat\u00e1-la, n\u00e3o ia; n\u00e3o, n\u00e3o faria isso. (...)\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201c(...) Tra\u00edra \u00e9 duro de morrer, nunca vi um peixe assim. (...)\u201d","id":1811249,"corpo":"<p align=justify>\u201c(...) Tra\u00edra \u00e9 duro de morrer, nunca vi um peixe\r\nassim. (...)\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201c(...) Tirou para fora os outros peixes: lambaris, chor\u00f5es, piaus; (...)\u201d","id":1811250,"corpo":"<p align=justify>\u201c(...) Tirou para fora os outros peixes: lambaris,\r\nchor\u00f5es, piaus; (...)\u201d<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271398,"enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13713\/a1.gif><\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Figuras e V\u00edcios de Linguagem","oab":false,"nome":"Figuras e V\u00edcios de Linguagem","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403709,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-e-vicios-de-linguagem"}],"slug":"lingua-portuguesa\/500082","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Oficial de Dilig\u00eancias","id":7781},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Oficial de Seguran\u00e7a Institucional","id":7782},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade J\u00fanior","id":5347},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a preposi\u00e7\u00e3o em destaque estabelece uma rela\u00e7\u00e3o de sentido de modo dentro da frase.","provas":[{"id":13713,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Oficial de Dilig\u00eancias","id":7781},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ro-ro-2012-funcab-tecnico-area-oficial-de-diligencias","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MPE RO - T\u00e9cnico - \u00c1rea Oficial de Dilig\u00eancias - 2012"},{"id":13714,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Oficial de Seguran\u00e7a Institucional","id":7782},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ro-ro-2012-funcab-tecnico-area-oficial-de-seguranca-institucional","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MPE RO - T\u00e9cnico - \u00c1rea Oficial de Seguran\u00e7a Institucional - 2012"},{"id":13715,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ro-ro-2012-funcab-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MPE RO - T\u00e9cnico Administrativo - 2012"},{"id":13716,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ro-ro-2012-funcab-tecnico-administrativo-2","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MPE RO - T\u00e9cnico Administrativo - 2012"},{"id":13717,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade J\u00fanior","id":5347},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ro-ro-2012-funcab-tecnico-de-contabilidade-junior","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MPE RO - T\u00e9cnico de Contabilidade J\u00fanior - 2012"},{"id":13721,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ro-ro-2012-funcab-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MPE RO - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":500085,"hashId":"80862fb552ea80edf738c738d902f7fb","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa em que a preposi\u00e7\u00e3o em\r\ndestaque estabelece uma rela\u00e7\u00e3o de sentido de\r\nmodo dentro da frase.<\/p>","resposta":1811265,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201c(...) Era o maior peixeDEtodos ali,(...)\u201d","id":1811261,"corpo":"<p align=justify>\u201c(...) Era o maior peixeDEtodos ali,(...)\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201c(...) Uai, a\u00ed eu escorri a \u00e1gua PARA ela morrer;(...)\u201d","id":1811262,"corpo":"<p align=justify>\u201c(...) Uai, a\u00ed eu escorri a \u00e1gua PARA ela\r\nmorrer;(...)\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201c(...) Deixaria a tra\u00edra numa lata d&#39;\u00e1gua AT\u00c9 o dia seguinte, (...).\u201d","id":1811263,"corpo":"<p align=justify>\u201c(...) Deixaria a tra\u00edra numa lata d&#39;\u00e1gua AT\u00c9 o dia\r\nseguinte, (...).\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201c(...) Era AT\u00c9 meio besta como ele estava alegre com aquilo.(...)\u201d","id":1811264,"corpo":"<p align=justify>\u201c(...) Era AT\u00c9 meio besta como ele estava alegre\r\ncom aquilo.(...)\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201c(...) que agora tinha parado num canto, o rabo oscilandoDEleve,(...)\u201d","id":1811265,"corpo":"<p align=justify>\u201c(...) que agora tinha parado num canto, o rabo\r\noscilandoDEleve,(...)\u201d<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271398,"enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13713\/a1.gif><\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Preposi\u00e7\u00e3o","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403625,"slug":"lingua-portuguesa-preposicao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/500085","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Oficial de Dilig\u00eancias","id":7781},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Oficial de Seguran\u00e7a Institucional","id":7782},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade J\u00fanior","id":5347},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aalternativa em que o termo destacado tem a fun\u00e7\u00e3o de adjunto adnominal e n\u00e3o a de predicativo do sujeito \u00e9:","provas":[{"id":13713,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Oficial de Dilig\u00eancias","id":7781},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ro-ro-2012-funcab-tecnico-area-oficial-de-diligencias","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MPE RO - T\u00e9cnico - \u00c1rea Oficial de Dilig\u00eancias - 2012"},{"id":13714,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Oficial de Seguran\u00e7a Institucional","id":7782},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ro-ro-2012-funcab-tecnico-area-oficial-de-seguranca-institucional","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MPE RO - T\u00e9cnico - \u00c1rea Oficial de Seguran\u00e7a Institucional - 2012"},{"id":13715,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ro-ro-2012-funcab-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MPE RO - T\u00e9cnico Administrativo - 2012"},{"id":13716,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ro-ro-2012-funcab-tecnico-administrativo-2","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MPE RO - T\u00e9cnico Administrativo - 2012"},{"id":13717,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade J\u00fanior","id":5347},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ro-ro-2012-funcab-tecnico-de-contabilidade-junior","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MPE RO - T\u00e9cnico de Contabilidade J\u00fanior - 2012"},{"id":13721,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ro-ro-2012-funcab-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MPE RO - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":500093,"hashId":"4572dd938702c311f10edca8317300c0","enunciado":"<p align=justify>Aalternativa em que o termo destacado tem a fun\u00e7\u00e3o\r\nde adjunto adnominal e n\u00e3o a de predicativo do\r\nsujeito \u00e9:<\/p>","resposta":1811302,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201c(...) ela estava muito mais VIVA(...)\u201d","id":1811301,"corpo":"<p align=justify>\u201c(...) ela estava muito mais VIVA(...)\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201c(...) um peixe SOZINHO num tanque era algo muito solit\u00e1rio. (...)\u201d","id":1811302,"corpo":"<p align=justify>\u201c(...) um peixe SOZINHO num tanque era algo\r\nmuito solit\u00e1rio. (...)\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201c(...) a m\u00e3e eraBOApara dar ideias. (...)\u201d","id":1811303,"corpo":"<p align=justify>\u201c(...) a m\u00e3e eraBOApara dar ideias. (...)\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201c(...) Mas ele estava SOZINHO. (...)\u201d","id":1811304,"corpo":"<p align=justify>\u201c(...) Mas ele estava SOZINHO. (...)\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201c(...) S\u00f3 ent\u00e3o notou como estava CANSADO.\u201d","id":1811305,"corpo":"<p align=justify>\u201c(...) S\u00f3 ent\u00e3o notou como estava CANSADO.\u201d<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271398,"enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13713\/a1.gif><\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/500093","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Oficial de Dilig\u00eancias","id":7781},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Oficial de Seguran\u00e7a Institucional","id":7782},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade J\u00fanior","id":5347}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Estado de Rond\u00f4nia, Lei Complementar n\u00b0 68\/1992, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":13713,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Oficial de Dilig\u00eancias","id":7781},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ro-ro-2012-funcab-tecnico-area-oficial-de-diligencias","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MPE RO - T\u00e9cnico - \u00c1rea Oficial de Dilig\u00eancias - 2012"},{"id":13714,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Oficial de Seguran\u00e7a Institucional","id":7782},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ro-ro-2012-funcab-tecnico-area-oficial-de-seguranca-institucional","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MPE RO - T\u00e9cnico - \u00c1rea Oficial de Seguran\u00e7a Institucional - 2012"},{"id":13715,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ro-ro-2012-funcab-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MPE RO - T\u00e9cnico Administrativo - 2012"},{"id":13716,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ro-ro-2012-funcab-tecnico-administrativo-2","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MPE RO - T\u00e9cnico Administrativo - 2012"},{"id":13717,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade J\u00fanior","id":5347},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ro-ro-2012-funcab-tecnico-de-contabilidade-junior","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MPE RO - T\u00e9cnico de Contabilidade J\u00fanior - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":500107,"hashId":"dbe718e46d1b0d7c5af1e30616b3cdcd","enunciado":"<p align=justify>Segundo o Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do\r\nEstado de Rond\u00f4nia, Lei Complementar n\u00b0 68\/1992,\r\n\u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":1811373,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o requisitos b\u00e1sicos a serem apurados no est\u00e1gio probat\u00f3rio a disciplina e a pontualidade, mas n\u00e3o a produtividade do servidor.","id":1811371,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o requisitos b\u00e1sicos a serem apurados no\r\nest\u00e1gio probat\u00f3rio a disciplina e a pontualidade,\r\nmas n\u00e3o a produtividade do servidor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 exonerado o servidor empossado que n\u00e3o entrar em exerc\u00edcio no prazo de 90 (noventa) dias contados da data da posse ou do ato que lhe determinar o provimento.","id":1811372,"corpo":"<p align=justify>Ser\u00e1 exonerado o servidor empossado que n\u00e3o\r\nentrar em exerc\u00edcio no prazo de 90 (noventa) dias\r\ncontados da data da posse ou do ato que lhe\r\ndeterminar o provimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A nomea\u00e7\u00e3o ser\u00e1 feita em car\u00e1ter tempor\u00e1rio, para substitui\u00e7\u00e3o de cargosemcomiss\u00e3o.","id":1811373,"corpo":"<p align=justify>A nomea\u00e7\u00e3o ser\u00e1 feita em car\u00e1ter tempor\u00e1rio,\r\npara substitui\u00e7\u00e3o de cargosemcomiss\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O servidor habilitado em concurso p\u00fablico e empossado em cargo de provimento efetivo adquire estabilidade no servi\u00e7o p\u00fablico ao completar 05 (cinco) anos de efetivo exerc\u00edcio.","id":1811374,"corpo":"<p align=justify>O servidor habilitado em concurso p\u00fablico e\r\nempossado em cargo de provimento efetivo\r\nadquire estabilidade no servi\u00e7o p\u00fablico ao\r\ncompletar 05 (cinco) anos de efetivo exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aquita\u00e7\u00e3o com as obriga\u00e7\u00f5es militares e eleitorais n\u00e3o \u00e9 requisito b\u00e1sico para investidura em cargo p\u00fablico.","id":1811375,"corpo":"<p align=justify>Aquita\u00e7\u00e3o com as obriga\u00e7\u00f5es militares e eleitorais\r\nn\u00e3o \u00e9 requisito b\u00e1sico para investidura em cargo\r\np\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271401,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba68\/1992 - Regime Jur\u00eddicodos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado de Rond\u00f4nia.","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba68\/1992 - Regime Jur\u00eddicodos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado de Rond\u00f4nia.","pai":395532,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394809,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-complementar-no-68-1992-regime-juridico-dos-servidores-publicos-civis-do-estado-de-rondonia"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/500107","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Oficial de Dilig\u00eancias","id":7781}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao disciplinar os Direitos Pol\u00edticos, a Constitui\u00e7\u00e3o prev\u00ea algumas regras para alistamento eleitoral, voto e elegibilidade. Segundo a CF, s\u00e3o condi\u00e7\u00f5es de elegibilidade, na forma da lei, EXCETO:","provas":[{"id":13713,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Oficial de Dilig\u00eancias","id":7781},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ro-ro-2012-funcab-tecnico-area-oficial-de-diligencias","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MPE RO - T\u00e9cnico - \u00c1rea Oficial de Dilig\u00eancias - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:24:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":500114,"hashId":"634c5af46bdbaaf7b858e37ef35103fe","enunciado":"<p align=justify>Ao disciplinar os Direitos Pol\u00edticos, a Constitui\u00e7\u00e3o\r\nprev\u00ea algumas regras para alistamento eleitoral, voto\r\ne elegibilidade. Segundo a CF, s\u00e3o condi\u00e7\u00f5es de\r\nelegibilidade, na forma da lei, EXCETO:<\/p>","resposta":1811408,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a nacionalidade brasileira.","id":1811406,"corpo":"<p align=justify>a nacionalidade brasileira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a idade m\u00ednima de trinta e cinco anos para Presidente, Vice-Presidente da Rep\u00fablica e Senador.","id":1811407,"corpo":"<p align=justify>a idade m\u00ednima de trinta e cinco anos para\r\nPresidente, Vice-Presidente da Rep\u00fablica e\r\nSenador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a idade de vinte e um anos para Governador e Vice-Governador de Estado.","id":1811408,"corpo":"<p align=justify>a idade de vinte e um anos para Governador e\r\nVice-Governador de Estado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o domic\u00edlio eleitoral na circunscri\u00e7\u00e3o.","id":1811409,"corpo":"<p align=justify>o domic\u00edlio eleitoral na circunscri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a idade de vinte e um anos para Deputado Federal, Deputado Estadual ou Distrital, Prefeito, Vice-Prefeito e Juiz de Paz.","id":1811410,"corpo":"<p align=justify>a idade de vinte e um anos para Deputado\r\nFederal, Deputado Estadual ou Distrital, Prefeito,\r\nVice-Prefeito e Juiz de Paz.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271402,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"},{"nome_clean":"Capacidade Eleitoral Passiva","oab":true,"nome":"Capacidade Eleitoral Passiva","pai":407584,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407586,"slug":"direito-constitucional-capacidade-eleitoral-passiva"}],"slug":"direito-constitucional\/500114","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Oficial de Dilig\u00eancias","id":7781}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as alternativas abaixo, assinalando a que est\u00e1 em conson\u00e2ncia com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988, quando disciplina sobre os \u201cDireitos Sociais\u201d.","provas":[{"id":13713,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Oficial de Dilig\u00eancias","id":7781},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ro-ro-2012-funcab-tecnico-area-oficial-de-diligencias","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MPE RO - T\u00e9cnico - \u00c1rea Oficial de Dilig\u00eancias - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:24:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":500115,"hashId":"9c57c4e64a902403cdfd9a4ad43c564b","enunciado":"<p align=justify>Analise as alternativas abaixo, assinalando a que\r\nest\u00e1 em conson\u00e2ncia com a Constitui\u00e7\u00e3o da\r\nRep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988, quando\r\ndisciplina sobre os \u201cDireitos Sociais\u201d.<\/p>","resposta":1811411,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Oaviso pr\u00e9vio \u00e9 proporcional ao tempo de servi\u00e7o, sendo, no m\u00ednimo, de trinta dias.","id":1811411,"corpo":"<p align=justify>Oaviso pr\u00e9vio \u00e9 proporcional ao tempo de servi\u00e7o,\r\nsendo, no m\u00ednimo, de trinta dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A remunera\u00e7\u00e3o do trabalho noturno ser\u00e1 equivalente ao do trabalho diurno.","id":1811412,"corpo":"<p align=justify>A remunera\u00e7\u00e3o do trabalho noturno ser\u00e1\r\nequivalente ao do trabalho diurno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A trabalhadora mulher ter\u00e1 direito \u00e0 licen\u00e7a \u00e0 gestante, com a dura\u00e7\u00e3o de noventa dias.","id":1811413,"corpo":"<p align=justify>A trabalhadora mulher ter\u00e1 direito \u00e0 licen\u00e7a \u00e0\r\ngestante, com a dura\u00e7\u00e3o de noventa dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O fundo de garantia do tempo de servi\u00e7o n\u00e3o \u00e9 um direito do trabalhador urbano.","id":1811414,"corpo":"<p align=justify>O fundo de garantia do tempo de servi\u00e7o n\u00e3o \u00e9 um\r\ndireito do trabalhador urbano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O trabalhador ter\u00e1 garantia de sal\u00e1rio, nunca inferior ao m\u00ednimo, exceto os que percebem remunera\u00e7\u00e3o vari\u00e1vel.","id":1811415,"corpo":"<p align=justify>O trabalhador ter\u00e1 garantia de sal\u00e1rio, nunca\r\ninferior ao m\u00ednimo, exceto os que percebem\r\nremunera\u00e7\u00e3o vari\u00e1vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271402,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/500115","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Oficial de Seguran\u00e7a Institucional","id":7782}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O primeiro socorro \u00e0 pessoa que apresenta uma fratura fechada consiste em:","provas":[{"id":13714,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Oficial de Seguran\u00e7a Institucional","id":7782},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ro-ro-2012-funcab-tecnico-area-oficial-de-seguranca-institucional","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MPE RO - T\u00e9cnico - \u00c1rea Oficial de Seguran\u00e7a Institucional - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":500145,"hashId":"c19f6994b76fcc58ed28fdcd65dfc71a","enunciado":"<p align=justify>O primeiro socorro \u00e0 pessoa que apresenta uma\r\nfratura fechada consiste em:<\/p>","resposta":1811560,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tapar a ferida com gaze, impedindo a hemorragia.","id":1811556,"corpo":"<p align=justify>tapar a ferida com gaze, impedindo a hemorragia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"arrastar a v\u00edtima para ambiente mais iluminado.","id":1811557,"corpo":"<p align=justify>arrastar a v\u00edtima para ambiente mais iluminado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aplicar um torniquete no local.","id":1811558,"corpo":"<p align=justify>aplicar um torniquete no local.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aplicar gelo ou compressa fria no local.","id":1811559,"corpo":"<p align=justify>aplicar gelo ou compressa fria no local.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"imobilizar a regi\u00e3o suspeita de fratura.","id":1811560,"corpo":"<p align=justify>imobilizar a regi\u00e3o suspeita de fratura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271403,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Primeiros Socorros","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6599,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-primeiros-socorros"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/500145","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cS\u00e3o atos oriundos, em regra geral, de \u00f3rg\u00e3os colegiados e representam a vontade majorit\u00e1ria de seus componentes\u201d. Esta defini\u00e7\u00e3o se refere \u00e0(ao):","provas":[{"id":13715,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ro-ro-2012-funcab-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MPE RO - T\u00e9cnico Administrativo - 2012"},{"id":13716,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ro-ro-2012-funcab-tecnico-administrativo-2","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MPE RO - T\u00e9cnico Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:24:36","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":500154,"hashId":"a01985ca5a467dd0e010f7e5c709032d","enunciado":"<p align=justify>\u201cS\u00e3o atos oriundos, em regra geral, de \u00f3rg\u00e3os\r\ncolegiados e representam a vontade majorit\u00e1ria de\r\nseus componentes\u201d. Esta defini\u00e7\u00e3o se refere \u00e0(ao):<\/p>","resposta":1811608,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o.","id":1811606,"corpo":"<p align=justify>Resolu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Parecer.","id":1811607,"corpo":"<p align=justify>Parecer.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Delibera\u00e7\u00e3o.","id":1811608,"corpo":"<p align=justify>Delibera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Instru\u00e7\u00e3o.","id":1811609,"corpo":"<p align=justify>Instru\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Licen\u00e7a.","id":1811610,"corpo":"<p align=justify>Licen\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271404,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/500154","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O objetivo b\u00e1sico do controle de estoques \u00e9 evitar a falta de material sem que esta medida resulte em estoques excessivos \u00e0s reais necessidades da institui\u00e7\u00e3o. N\u00c3O faz parte do controle de estoques:","provas":[{"id":13715,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ro-ro-2012-funcab-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MPE RO - T\u00e9cnico Administrativo - 2012"},{"id":13716,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ro-ro-2012-funcab-tecnico-administrativo-2","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MPE RO - T\u00e9cnico Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:36","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":500164,"hashId":"ebc76b519cd6f44a5750a081b67d33cf","enunciado":"<p align=justify>O objetivo b\u00e1sico do controle de estoques \u00e9 evitar a\r\nfalta de material sem que esta medida resulte em\r\nestoques excessivos \u00e0s reais necessidades da\r\ninstitui\u00e7\u00e3o. N\u00c3O faz parte do controle de estoques:<\/p>","resposta":1811660,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"realizar invent\u00e1rios peri\u00f3dicos para avalia\u00e7\u00e3o das quantidades e do estado de conserva\u00e7\u00e3o do material estocado.","id":1811656,"corpo":"<p align=justify>realizar invent\u00e1rios peri\u00f3dicos para avalia\u00e7\u00e3o das\r\nquantidades e do estado de conserva\u00e7\u00e3o do\r\nmaterial estocado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"identificar e retirar do estoque os itens obsoletos e danificados.","id":1811657,"corpo":"<p align=justify>identificar e retirar do estoque os itens obsoletos e\r\ndanificados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"determinar quando se devem reabastecer os estoques.","id":1811658,"corpo":"<p align=justify>determinar quando se devem reabastecer os\r\nestoques.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"organizar os materiais em estoque de modo a facilitar-lhes o acesso.","id":1811659,"corpo":"<p align=justify>organizar os materiais em estoque de modo a\r\nfacilitar-lhes o acesso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a inclus\u00e3o dos materiais de consumo no processo de controle de estoque, dada a rapidez de sua movimenta\u00e7\u00e3o.","id":1811660,"corpo":"<p align=justify>a inclus\u00e3o dos materiais de consumo no processo\r\nde controle de estoque, dada a rapidez de sua\r\nmovimenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271404,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427650,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-de-estoques"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/500164","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A natureza jur\u00eddica da autoriza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos ocorre por meio de:","provas":[{"id":13715,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ro-ro-2012-funcab-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MPE RO - T\u00e9cnico Administrativo - 2012"},{"id":13716,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ro-ro-2012-funcab-tecnico-administrativo-2","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MPE RO - T\u00e9cnico Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:24:36","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":500166,"hashId":"cedfd701348c25c586bd7bc4748ffecb","enunciado":"<p align=justify>A natureza jur\u00eddica da autoriza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os\r\np\u00fablicos ocorre por meio de:<\/p>","resposta":1811668,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contrato administrativo.","id":1811666,"corpo":"<p align=justify>contrato administrativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ato administrativo complexo.","id":1811667,"corpo":"<p align=justify>ato administrativo complexo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ato administrativo simples.","id":1811668,"corpo":"<p align=justify>ato administrativo simples.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ato administrativo composto.","id":1811669,"corpo":"<p align=justify>ato administrativo composto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"conv\u00eanio.","id":1811670,"corpo":"<p align=justify>conv\u00eanio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271404,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/500166","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A responsabilidade civil objetiva da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica compreende os danos causados aos particulares, at\u00e9 mesmo:","provas":[{"id":13715,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ro-ro-2012-funcab-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MPE RO - T\u00e9cnico Administrativo - 2012"},{"id":13716,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ro-ro-2012-funcab-tecnico-administrativo-2","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MPE RO - T\u00e9cnico Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:24:36","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":500168,"hashId":"849ea70db76703f21b28255fd178ae24","enunciado":"<p align=justify>A responsabilidade civil objetiva da Administra\u00e7\u00e3o\r\nP\u00fablica compreende os danos causados aos\r\nparticulares, at\u00e9 mesmo:<\/p>","resposta":1811676,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quando o agente n\u00e3o agiu com culpa ou dolo pelo ato lesivo.","id":1811676,"corpo":"<p align=justify>quando o agente n\u00e3o agiu com culpa ou dolo pelo\r\nato lesivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quando o agente n\u00e3o agiu no exerc\u00edcio de sua fun\u00e7\u00e3o.","id":1811677,"corpo":"<p align=justify>quando o agente n\u00e3o agiu no exerc\u00edcio de sua\r\nfun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quanto aos atos predat\u00f3rios de terceiros e fen\u00f4menos naturais.","id":1811678,"corpo":"<p align=justify>quanto aos atos predat\u00f3rios de terceiros e\r\nfen\u00f4menos naturais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quando houver culpa do lesado no evento danoso.","id":1811679,"corpo":"<p align=justify>quando houver culpa do lesado no evento\r\ndanoso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"quando n\u00e3o houver comprova\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o de causalidade entre a atua\u00e7\u00e3o estatal e o dano dela decorrente.","id":1811680,"corpo":"<p align=justify>quando n\u00e3o houver comprova\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o de\r\ncausalidade entre a atua\u00e7\u00e3o estatal e o dano dela\r\ndecorrente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271404,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"}],"slug":"direito-administrativo\/500168","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade J\u00fanior","id":5347}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A LRF \u2013 Lei de Responsabilidade Fiscal \u2013 determina que a gera\u00e7\u00e3o de despesa na cria\u00e7\u00e3o, expans\u00e3o ou aperfei\u00e7oamento de a\u00e7\u00e3o governamental que n\u00e3o esteja subsidiada \u2013 previamente \u00e0 emiss\u00e3o do empenho e \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o da licita\u00e7\u00e3o \u2013 por uma estimativa de impacto or\u00e7ament\u00e1rio-financeiro no exerc\u00edcio em que deva entrar em vigor e nos dois subsequentes, ser\u00e1 considerada:","provas":[{"id":13717,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade J\u00fanior","id":5347},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ro-ro-2012-funcab-tecnico-de-contabilidade-junior","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MPE RO - T\u00e9cnico de Contabilidade J\u00fanior - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:37","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":500171,"hashId":"1c8846c4bed8bf1609ab968572f63c10","enunciado":"<p align=justify>A LRF \u2013 Lei de Responsabilidade Fiscal \u2013 determina\r\nque a gera\u00e7\u00e3o de despesa na cria\u00e7\u00e3o, expans\u00e3o ou\r\naperfei\u00e7oamento de a\u00e7\u00e3o governamental que n\u00e3o\r\nesteja subsidiada \u2013 previamente \u00e0 emiss\u00e3o do\r\nempenho e \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o da licita\u00e7\u00e3o \u2013 por uma\r\nestimativa de impacto or\u00e7ament\u00e1rio-financeiro no\r\nexerc\u00edcio em que deva entrar em vigor e nos dois\r\nsubsequentes, ser\u00e1 considerada:<\/p>","resposta":1811693,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sem pr\u00e9vio empenho.","id":1811691,"corpo":"<p align=justify>sem pr\u00e9vio empenho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"extraor\u00e7ament\u00e1ria.","id":1811692,"corpo":"<p align=justify>extraor\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"irregular e lesiva ao patrim\u00f4nio p\u00fablico.","id":1811693,"corpo":"<p align=justify>irregular e lesiva ao patrim\u00f4nio p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"autorizada indevidamente.","id":1811694,"corpo":"<p align=justify>autorizada indevidamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"suspensa e sujeita \u00e0 sindic\u00e2ncia.","id":1811695,"corpo":"<p align=justify>suspensa e sujeita \u00e0 sindic\u00e2ncia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271405,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e suas alterac?o?es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF).","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e suas alterac?o?es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF).","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405659,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-complementar-no-101-2000-e-suas-alterac-o-es-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"Despesa P\u00fablica (Art. 15 ao Art. 24)","oab":false,"nome":"Despesa P\u00fablica (Art. 15 ao Art. 24)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411956,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-despesa-publica-art-15-ao-art-24"},{"nome_clean":"Gera\u00e7\u00e3o da Despesa","oab":false,"nome":"Gera\u00e7\u00e3o da Despesa","pai":411956,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411957,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-geracao-da-despesa"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/500171","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade J\u00fanior","id":5347}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s pol\u00edticas de aplica\u00e7\u00e3o das ag\u00eancias financeiras oficiais de fomento, com base no texto constitucional, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":13717,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade J\u00fanior","id":5347},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ro-ro-2012-funcab-tecnico-de-contabilidade-junior","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MPE RO - T\u00e9cnico de Contabilidade J\u00fanior - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:24:37","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":500172,"hashId":"944ea316d633200697bc39e685622160","enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0s pol\u00edticas de aplica\u00e7\u00e3o das\r\nag\u00eancias financeiras oficiais de fomento, com base\r\nno texto constitucional, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":1811700,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"constam no Plano Plurianual.","id":1811696,"corpo":"<p align=justify>constam no Plano Plurianual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"influenciam na elabora\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento, mas n\u00e3o constam nas Leis Or\u00e7ament\u00e1rias.","id":1811697,"corpo":"<p align=justify>influenciam na elabora\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento, mas\r\nn\u00e3o constam nas Leis Or\u00e7ament\u00e1rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00e3o estabelecidas no PPA.","id":1811698,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o estabelecidas no PPA.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o envolvem o PPA ou a LDO, mas afetam a execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.","id":1811699,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o envolvem o PPA ou a LDO, mas afetam a\r\nexecu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00e3o estabelecidas pela Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias.","id":1811700,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o estabelecidas pela Lei de Diretrizes\r\nOr\u00e7ament\u00e1rias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271405,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"PPA 2020-2023","oab":false,"nome":"PPA 2020-2023","pai":424678,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405631,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-ppa-2020-2023"},{"nome_clean":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO","oab":false,"nome":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405633,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-de-diretrizes-orcamentarias-ldo"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/500172","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade J\u00fanior","id":5347}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para fins de apresenta\u00e7\u00e3o na Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais, as varia\u00e7\u00f5es devem ser agrupadas em ativas e passivas e as despesas or\u00e7ament\u00e1rias discriminadas por:","provas":[{"id":13717,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade J\u00fanior","id":5347},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ro-ro-2012-funcab-tecnico-de-contabilidade-junior","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MPE RO - T\u00e9cnico de Contabilidade J\u00fanior - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:37","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":500180,"hashId":"62d3fde8487c8d9455f4f254848f13df","enunciado":"<p align=justify>Para fins de apresenta\u00e7\u00e3o na Demonstra\u00e7\u00e3o das\r\nVaria\u00e7\u00f5es Patrimoniais, as varia\u00e7\u00f5es devem ser\r\nagrupadas em ativas e passivas e as despesas\r\nor\u00e7ament\u00e1rias discriminadas por:<\/p>","resposta":1811737,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fonte de recurso.","id":1811736,"corpo":"<p align=justify>fonte de recurso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"categoria econ\u00f4mica.","id":1811737,"corpo":"<p align=justify>categoria econ\u00f4mica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"categoria funcional program\u00e1tica.","id":1811738,"corpo":"<p align=justify>categoria funcional program\u00e1tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"unidade executora.","id":1811739,"corpo":"<p align=justify>unidade executora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"natureza da despesa.","id":1811740,"corpo":"<p align=justify>natureza da despesa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271405,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405739,"slug":"contabilidade-publica-demonstracao-das-variacoes-patrimoniais"},{"nome_clean":"Estrutura","oab":false,"nome":"Estrutura","pai":405739,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412346,"slug":"contabilidade-publica-estrutura"}],"slug":"contabilidade-publica\/500180","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade J\u00fanior","id":5347}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta a composi\u00e7\u00e3o da d\u00edvida flutuante de forma mais completa e correta.","provas":[{"id":13717,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade J\u00fanior","id":5347},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ro-ro-2012-funcab-tecnico-de-contabilidade-junior","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MPE RO - T\u00e9cnico de Contabilidade J\u00fanior - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:24:37","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":500184,"hashId":"d9acaacb01da5fee7525872346c21311","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que apresenta a composi\u00e7\u00e3o\r\nda d\u00edvida flutuante de forma mais completa e correta.<\/p>","resposta":1811758,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Restos a pagar, servi\u00e7o da d\u00edvida, dep\u00f3sitos de terceiros e obriga\u00e7\u00f5es assumidas em virtude de leis, contratos e conv\u00eanios com prazo de at\u00e9 24 meses.","id":1811756,"corpo":"<p align=justify>Restos a pagar, servi\u00e7o da d\u00edvida, dep\u00f3sitos de\r\nterceiros e obriga\u00e7\u00f5es assumidas em virtude de\r\nleis, contratos e conv\u00eanios com prazo de at\u00e9\r\n24 meses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Restos a pagar, dep\u00f3sito de terceiros, opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito cujas receitas tenham constado do or\u00e7amento e moeda fiduci\u00e1ria.","id":1811757,"corpo":"<p align=justify>Restos a pagar, dep\u00f3sito de terceiros, opera\u00e7\u00f5es\r\nde cr\u00e9dito cujas receitas tenham constado do\r\nor\u00e7amento e moeda fiduci\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Restos a pagar, servi\u00e7o da d\u00edvida, dep\u00f3sito de terceiros e opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito por antecipa\u00e7\u00e3o de receita.","id":1811758,"corpo":"<p align=justify>Restos a pagar, servi\u00e7o da d\u00edvida, dep\u00f3sito de\r\nterceiros e opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito por antecipa\u00e7\u00e3o\r\nde receita.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Restos a pagar, servi\u00e7o da d\u00edvida, dep\u00f3sito de terceiros, opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito por antecipa\u00e7\u00e3o de receita e as emiss\u00f5es de t\u00edtulos emitidos pela Uni\u00e3o, Estados e Munic\u00edpios, inclusive pelo Banco Central.","id":1811759,"corpo":"<p align=justify>Restos a pagar, servi\u00e7o da d\u00edvida, dep\u00f3sito de\r\nterceiros, opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito por antecipa\u00e7\u00e3o\r\nde receita e as emiss\u00f5es de t\u00edtulos emitidos pela\r\nUni\u00e3o, Estados e Munic\u00edpios, inclusive pelo\r\nBanco Central.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Restos a pagar processados e n\u00e3o processados, servi\u00e7o da d\u00edvida, consigna\u00e7\u00f5es da folha de pagamento e opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito por antecipa\u00e7\u00e3o de receita.","id":1811760,"corpo":"<p align=justify>Restos a pagar processados e n\u00e3o processados,\r\nservi\u00e7o da d\u00edvida, consigna\u00e7\u00f5es da folha de\r\npagamento e opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito por\r\nantecipa\u00e7\u00e3o de receita.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271405,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"D\u00edvida Flutuante (Art. 92, Lei 4.320\/64)","oab":false,"nome":"D\u00edvida Flutuante (Art. 92, Lei 4.320\/64)","pai":424408,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411995,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-divida-flutuante-art-92-lei-4-320-64"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":412033,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-no-4-320-64-normas-gerais-de-direito-financeiro"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/500184","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade J\u00fanior","id":5347}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Manual da Secretaria do Tesouro Nacional, em uma opera\u00e7\u00e3o de concess\u00e3o de suprimento de fundos:","provas":[{"id":13717,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade J\u00fanior","id":5347},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ro-ro-2012-funcab-tecnico-de-contabilidade-junior","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MPE RO - T\u00e9cnico de Contabilidade J\u00fanior - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:24:37","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":500185,"hashId":"fa5e972dd4cc63b246a837e4c29ac54d","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o Manual da Secretaria do Tesouro\r\nNacional, em uma opera\u00e7\u00e3o de concess\u00e3o de\r\nsuprimento de fundos:<\/p>","resposta":1811764,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a despesa or\u00e7ament\u00e1ria \u00e9 empenhada, liquidada e paga no ato da concess\u00e3o, portanto o efetivo registro da varia\u00e7\u00e3o patrimonial diminutiva ocorre no momento da liquida\u00e7\u00e3o.","id":1811761,"corpo":"<p align=justify>a despesa or\u00e7ament\u00e1ria \u00e9 empenhada, liquidada\r\ne paga no ato da concess\u00e3o, portanto o efetivo\r\nregistro da varia\u00e7\u00e3o patrimonial diminutiva ocorre\r\nno momento da liquida\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o repasse do recurso \u00e9 lan\u00e7ado de maneira extraor\u00e7ament\u00e1ria e a despesa or\u00e7ament\u00e1ria \u00e9 empenhada, liquidada e paga por ocasi\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o de contas do suprido, reconhecendo o efetivo registro da varia\u00e7\u00e3o patrimonial diminutiva.","id":1811762,"corpo":"<p align=justify>o repasse do recurso \u00e9 lan\u00e7ado de maneira\r\nextraor\u00e7ament\u00e1ria e a despesa or\u00e7ament\u00e1ria \u00e9\r\nempenhada, liquidada e paga por ocasi\u00e3o da\r\npresta\u00e7\u00e3o de contas do suprido, reconhecendo o\r\nefetivo registro da varia\u00e7\u00e3o patrimonial\r\ndiminutiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se afeta a despesa or\u00e7ament\u00e1ria, portanto n\u00e3o gera varia\u00e7\u00e3o patrimonial resultante da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.","id":1811763,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o se afeta a despesa or\u00e7ament\u00e1ria, portanto\r\nn\u00e3o gera varia\u00e7\u00e3o patrimonial resultante da\r\nexecu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a despesa or\u00e7ament\u00e1ria \u00e9 empenhada, liquidada e paga no ato da concess\u00e3o e s\u00f3 com a presta\u00e7\u00e3o de contas do suprido \u00e9 que h\u00e1 o efetivo registro da varia\u00e7\u00e3o patrimonial diminutiva.","id":1811764,"corpo":"<p align=justify>a despesa or\u00e7ament\u00e1ria \u00e9 empenhada, liquidada\r\ne paga no ato da concess\u00e3o e s\u00f3 com a presta\u00e7\u00e3o\r\nde contas do suprido \u00e9 que h\u00e1 o efetivo registro da\r\nvaria\u00e7\u00e3o patrimonial diminutiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a despesa or\u00e7ament\u00e1ria \u00e9 empenhada, liquidada e paga no ato da concess\u00e3o e s\u00f3 com a presta\u00e7\u00e3o de contas do suprido \u00e9 que h\u00e1 o efetivo registro da movimenta\u00e7\u00e3o financeira.","id":1811765,"corpo":"<p align=justify>a despesa or\u00e7ament\u00e1ria \u00e9 empenhada, liquidada\r\ne paga no ato da concess\u00e3o e s\u00f3 com a presta\u00e7\u00e3o\r\nde contas do suprido \u00e9 que h\u00e1 o efetivo registro da\r\nmovimenta\u00e7\u00e3o financeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271405,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Suprimento de Fundos ou Regime de Adiantamento","oab":false,"nome":"Suprimento de Fundos ou Regime de Adiantamento","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405655,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-suprimento-de-fundos-ou-regime-de-adiantamento"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/500185","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade J\u00fanior","id":5347}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dever\u00e3o ser reconhecidas em dota\u00e7\u00e3o espec\u00edfica consignada para fazer face \u00e0s despesas de exerc\u00edcios j\u00e1 encerrados, aquelas:","provas":[{"id":13717,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade J\u00fanior","id":5347},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ro-ro-2012-funcab-tecnico-de-contabilidade-junior","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MPE RO - T\u00e9cnico de Contabilidade J\u00fanior - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:37","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":500186,"hashId":"bcd405e869f7f4d133c4ff2047f4e4c6","enunciado":"<p align=justify>Dever\u00e3o ser reconhecidas em dota\u00e7\u00e3o espec\u00edfica\r\nconsignada para fazer face \u00e0s despesas de\r\nexerc\u00edcios j\u00e1 encerrados, aquelas:<\/p>","resposta":1811766,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ocorridas em exerc\u00edcios anteriores, para as quais o or\u00e7amento consignava dota\u00e7\u00e3o com cr\u00e9dito suficiente para atend\u00ea-las, que n\u00e3o foram processadas e cujo empenho tenha sido anulado no encerramento do exerc\u00edcio.","id":1811766,"corpo":"<p align=justify>ocorridas em exerc\u00edcios anteriores, para as quais\r\no or\u00e7amento consignava dota\u00e7\u00e3o com cr\u00e9dito\r\nsuficiente para atend\u00ea-las, que n\u00e3o foram\r\nprocessadas e cujo empenho tenha sido anulado\r\nno encerramento do exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ocorridas no exerc\u00edcio anterior e n\u00e3o processadas em virtude de insufici\u00eancia de saldo na dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria correspondente.","id":1811767,"corpo":"<p align=justify>ocorridas no exerc\u00edcio anterior e n\u00e3o processadas\r\nem virtude de insufici\u00eancia de saldo na dota\u00e7\u00e3o\r\nor\u00e7ament\u00e1ria correspondente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"empenhadas em exerc\u00edcios anteriores e inscritas emrestos a pagar n\u00e3o processados.","id":1811768,"corpo":"<p align=justify>empenhadas em exerc\u00edcios anteriores e inscritas\r\nemrestos a pagar n\u00e3o processados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cujos compromissos sejam decorrentes de contratos assinados em exerc\u00edcios anteriores, com cr\u00e9dito suficiente para atend\u00ea-las, executadas em exerc\u00edcios posteriores.","id":1811769,"corpo":"<p align=justify>cujos compromissos sejam decorrentes de\r\ncontratos assinados em exerc\u00edcios anteriores,\r\ncom cr\u00e9dito suficiente para atend\u00ea-las,\r\nexecutadas em exerc\u00edcios posteriores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cujos gastos estejam vinculados \u00e0 arrecada\u00e7\u00e3o de recursos em exerc\u00edcio anterior.","id":1811770,"corpo":"<p align=justify>cujos gastos estejam vinculados \u00e0 arrecada\u00e7\u00e3o\r\nde recursos em exerc\u00edcio anterior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271405,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Procedimentos cont\u00e1beis referentes \u00e0 despesa or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Procedimentos cont\u00e1beis referentes \u00e0 despesa or\u00e7ament\u00e1ria","pai":405746,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412120,"slug":"contabilidade-publica-procedimentos-contabeis-referentes-a-despesa-orcamentaria"},{"nome_clean":"Despesa de exerc\u00edcios anteriores, indeniza\u00e7\u00f5es e restitui\u00e7\u00f5es, elemento pr\u00f3prio","oab":false,"nome":"Despesa de exerc\u00edcios anteriores, indeniza\u00e7\u00f5es e restitui\u00e7\u00f5es, elemento pr\u00f3prio","pai":412149,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412153,"slug":"contabilidade-publica-despesa-de-exercicios-anteriores-indenizacoes-e-restituicoes-elemento-proprio"}],"slug":"contabilidade-publica\/500186","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}