{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164926,"perPage":"100","pages":21650,"page":15611,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No caso de registro de \u00f3bito de pessoa estrangeira, dever\u00e1 o oficial do registro civil das pessoas naturais enviar c\u00f3pia ou certid\u00e3o desse registro para a seguinte institui\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":49956,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2012-vunesp-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:07:06","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1509550,"hashId":"781ae3edee47eb3e3999b146fcdfa167","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso de registro de \u00f3bito de pessoa estrangeira, dever\u00e1 o oficial do registro civil das pessoas naturais enviar c\u00f3pia ou certid\u00e3o desse registro para a seguinte institui\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":5633734,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Embaixada ou Consulado no Brasil do pa\u00eds de nacionalidade do morto.","id":5633732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Embaixada ou Consulado no Brasil do pa\u00eds de nacionalidade do morto.<strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores.","id":5633733,"corpo":"<p>Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a.","id":5633734,"corpo":"<p>Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Receita Federal do Brasil.","id":5633735,"corpo":"<p>Receita Federal do Brasil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431391,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"Registro Civil de Pessoas Naturais","oab":true,"nome":"Registro Civil de Pessoas Naturais","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407228,"slug":"direito-notarial-e-registral-registro-civil-de-pessoas-naturais"},{"nome_clean":"\u00d3bito","oab":true,"nome":"\u00d3bito","pai":407228,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407243,"slug":"direito-notarial-e-registral-obito"},{"nome_clean":"Registros com Procedimentos Especiais: Emancipa\u00e7\u00e3o, Interdi\u00e7\u00e3o, Aus\u00eancia, Morte Presumida, Traslados de Assentos Lavrados em Pa\u00eds Estrangeiro, Processo de Tomada de Decis\u00e3o Apoiada","oab":true,"nome":"Registros com Procedimentos Especiais: Emancipa\u00e7\u00e3o, Interdi\u00e7\u00e3o, Aus\u00eancia, Morte Presumida, Traslados de Assentos Lavrados em Pa\u00eds Estrangeiro, Processo de Tomada de Decis\u00e3o Apoiada","pai":407228,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407244,"slug":"direito-notarial-e-registral-registros-com-procedimentos-especiais-emancipacao-interdicao-ausencia-morte-presumida-traslados-de-assentos-lavrados-em-pais-estrangeiro-processo-de-tomada-de-decisao-apoiada"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/1509550","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280}],"cargos":[{"descricao":"Agente Legislativo - \u00c1rea: Diretoria Administrativa","id":20399}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"Camara de Sao Jose do Rio Preto","id":94,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as in\u00fameras recomenda\u00e7\u00f5es sobre Arquivamento, analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir. I. Grampear, pelo canto superior esquerdo, os documentos que dever\u00e3o permanecer juntos. N\u00e3o utilizar clipes. II. Dobrar todo material volumoso, conservando seu t\u00edtulo voltado para o lado externo, para que haja maior visibilidade antes de arquiv\u00e1-los. III. Recompor os documentos danificados antes de arquiv\u00e1-los. IV. Centralizar os documentos antes de perfur\u00e1-los. S\u00e3o corretas as afirma\u00e7\u00f5es contidas em","provas":[{"id":48394,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo - \u00c1rea: Diretoria Administrativa","id":20399},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"Camara de Sao Jose do Rio Preto","id":94,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sao-jose-do-rio-preto-sp-2012-consesp-concursos-agente-legislativo-area-diretoria-administrativa","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Agente Legislativo - \u00c1rea: Diretoria Administrativa - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:09:23","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1467063,"hashId":"e14bb2247d1abb445457b217e882ce98","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as in\u00fameras recomenda\u00e7\u00f5es sobre Arquivamento, analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Grampear, pelo canto superior esquerdo, os documentos que dever\u00e3o permanecer juntos. N\u00e3o utilizar clipes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Dobrar todo material volumoso, conservando seu t\u00edtulo voltado para o lado externo, para que haja maior visibilidade antes de arquiv\u00e1-los. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Recompor os documentos danificados antes de arquiv\u00e1-los. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Centralizar os documentos antes de perfur\u00e1-los. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o <u>corretas<\/u> as afirma\u00e7\u00f5es contidas em<\/p>","resposta":5449886,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":5449883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":5449884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II, apenas. ","id":5449885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV. ","id":5449886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e IV. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":5449887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426510,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Etapas do arquivamento","oab":false,"nome":"Etapas do arquivamento","pai":404748,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404759,"slug":"arquivologia-etapas-do-arquivamento"}],"slug":"arquivologia\/1467063","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280}],"cargos":[{"descricao":"Agente Legislativo - \u00c1rea: Diretoria Administrativa","id":20399}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"Camara de Sao Jose do Rio Preto","id":94,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":48394,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo - \u00c1rea: Diretoria Administrativa","id":20399},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"Camara de Sao Jose do Rio Preto","id":94,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sao-jose-do-rio-preto-sp-2012-consesp-concursos-agente-legislativo-area-diretoria-administrativa","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Agente Legislativo - \u00c1rea: Diretoria Administrativa - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:23","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1467066,"hashId":"ecf55219a44a42b44396e2a20c786803","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <u>correta<\/u>.<\/p>","resposta":5449897,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Of\u00edcio \u00e9 um tipo de correspond\u00eancia enviada por uma autoridade ou \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico a outra autoridade ou \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico ou ainda a um particular, tratando de um assunto oficial da \u00e1rea de compet\u00eancia de quem o emite. ","id":5449897,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Of\u00edcio \u00e9 um tipo de correspond\u00eancia enviada por uma autoridade ou \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico a outra autoridade ou \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico ou ainda a um particular, tratando de um assunto oficial da \u00e1rea de compet\u00eancia de quem o emite. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Of\u00edcio \u00e9 um tipo de correspond\u00eancia por meio da qual o emitente (empresa, \u00f3rg\u00e3o, pessoas, respons\u00e1vel etc.) informa aos destinat\u00e1rios um fato ou situa\u00e7\u00e3o de interesse de ambas as partes (ou do interesse de uma delas).","id":5449898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Of\u00edcio \u00e9 um tipo de correspond\u00eancia por meio da qual o emitente (empresa, \u00f3rg\u00e3o, pessoas, respons\u00e1vel etc.) informa aos destinat\u00e1rios um fato ou situa\u00e7\u00e3o de interesse de ambas as partes (ou do interesse de uma delas).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Of\u00edcio \u00e9 um tipo de correspond\u00eancia emitido por uma pessoa ou entidade em favor de algu\u00e9m, declarando algo sobre essa pessoa. ","id":5449899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Of\u00edcio \u00e9 um tipo de correspond\u00eancia emitido por uma pessoa ou entidade em favor de algu\u00e9m, declarando algo sobre essa pessoa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Of\u00edcio \u00e9 um tipo de correspond\u00eancia que, muitas vezes funciona como um comprovante de um fato para o qual a pessoa interessada n\u00e3o tem outro documento de comprova\u00e7\u00e3o. ","id":5449900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Of\u00edcio \u00e9 um tipo de correspond\u00eancia que, muitas vezes funciona como um comprovante de um fato para o qual a pessoa interessada n\u00e3o tem outro documento de comprova\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Of\u00edcio \u00e9 um tipo de correspond\u00eancia emitido por um funcion\u00e1rio que tem f\u00e9 p\u00fablica (escriv\u00e3o, tabeli\u00e3o etc.) e no qual \u00e9 dado como certo, por meio de transcri\u00e7\u00e3o do documento original, a exist\u00eancia de um ato ou fato concreto constante nesse original.","id":5449901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Of\u00edcio \u00e9 um tipo de correspond\u00eancia emitido por um funcion\u00e1rio que tem f\u00e9 p\u00fablica (escriv\u00e3o, tabeli\u00e3o etc.) e no qual \u00e9 dado como certo, por meio de transcri\u00e7\u00e3o do documento original, a exist\u00eancia de um ato ou fato concreto constante nesse original.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426510,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Of\u00edcio","oab":false,"nome":"Of\u00edcio","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411212,"slug":"redacao-oficial-oficio"},{"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419622,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-2a-edicao-2002"}],"slug":"redacao-oficial\/1467066","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea: Psicologia (Gest\u00e3o de Recursos Humanos)","id":19892}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo seus praticantes, a express\u00e3o \u201ccl\u00ednica do trabalho\u201d d\u00e1 \u00eanfase a:","provas":[{"id":46366,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea: Psicologia (Gest\u00e3o de Recursos Humanos)","id":19892},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2012-dom-cintra-fundacao-analista-de-politicas-publicas-area-psicologia-gestao-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"FDC - Prefeitura de Belo Horizonte - Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea: Psicologia (Gest\u00e3o de Recursos Humanos) - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":236,"descricao":"Psicologia Organizacional"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1409270,"hashId":"9c9544a33ca1b3d1237771d51fbe55bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo seus praticantes, a express\u00e3o \u201ccl\u00ednica do trabalho\u201d d\u00e1 \u00eanfase a:<\/p>","resposta":5191181,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aspectos psiquicamente nocivos do trabalho","id":5191177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aspectos psiquicamente nocivos do trabalho<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fantasm\u00e1ticas individuais de trabalhadores","id":5191178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fantasm\u00e1ticas individuais de trabalhadores<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estrat\u00e9gias m\u00e9dicas face ao absente\u00edsmo","id":5191179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estrat\u00e9gias m\u00e9dicas face ao absente\u00edsmo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"elementos conformistas da subjetividade","id":5191180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">elementos conformistas da subjetividade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"rela\u00e7\u00f5es entre trabalho e subjetividade","id":5191181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rela\u00e7\u00f5es entre trabalho e subjetividade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420838,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/1409270","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea: Psicologia (Gest\u00e3o de Recursos Humanos)","id":19892}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cOs oper\u00e1rios participam diretamente da vida da empresa ao descobrir os m\u00e9todos necess\u00e1rios para faz\u00ea-la funcionar, a despeito das regras burocr\u00e1ticas que, caso fossem integralmente aplicadas, levariam a organiza\u00e7\u00e3o \u00e0 in\u00e9rcia, ou mesmo \u00e0 completa desorganiza\u00e7\u00e3o.\u201d Esta frase desdobra a diferen\u00e7a e correla\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea entre:","provas":[{"id":46366,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea: Psicologia (Gest\u00e3o de Recursos Humanos)","id":19892},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2012-dom-cintra-fundacao-analista-de-politicas-publicas-area-psicologia-gestao-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"FDC - Prefeitura de Belo Horizonte - Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea: Psicologia (Gest\u00e3o de Recursos Humanos) - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":236,"descricao":"Psicologia Organizacional"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1409272,"hashId":"2db9ba75a8091a4d4a34cb817797351a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cOs oper\u00e1rios participam diretamente da vida da empresa ao descobrir os m\u00e9todos necess\u00e1rios para faz\u00ea-la funcionar, a despeito das regras burocr\u00e1ticas que, caso fossem integralmente aplicadas, levariam a organiza\u00e7\u00e3o \u00e0 in\u00e9rcia, ou mesmo \u00e0 completa desorganiza\u00e7\u00e3o.\u201d Esta frase desdobra a diferen\u00e7a e correla\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea entre:<\/p>","resposta":5191187,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"trabalho real e trabalho prescrito","id":5191187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">trabalho real e trabalho prescrito<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conflito grupal e contradi\u00e7\u00e3o social","id":5191188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conflito grupal e contradi\u00e7\u00e3o social<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"gest\u00e3o autorit\u00e1ria e gest\u00e3o democr\u00e1tica","id":5191189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gest\u00e3o autorit\u00e1ria e gest\u00e3o democr\u00e1tica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"alian\u00e7a funcional e aliena\u00e7\u00e3o estrutural","id":5191190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alian\u00e7a funcional e aliena\u00e7\u00e3o estrutural<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"institucionaliza\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea e institucionaliza\u00e7\u00e3o regulada","id":5191191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">institucionaliza\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea e institucionaliza\u00e7\u00e3o regulada<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420838,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"An\u00e1lise do Trabalho","oab":false,"nome":"An\u00e1lise do Trabalho","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417416,"slug":"psicologia-analise-do-trabalho"}],"slug":"psicologia\/1409272","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea: Psicologia (Gest\u00e3o de Recursos Humanos)","id":19892}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jacques Guigou distingue interven\u00e7\u00e3o institucional e auditoria pelo seguinte, e fundamental, aspecto:","provas":[{"id":46366,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea: Psicologia (Gest\u00e3o de Recursos Humanos)","id":19892},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2012-dom-cintra-fundacao-analista-de-politicas-publicas-area-psicologia-gestao-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"FDC - Prefeitura de Belo Horizonte - Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea: Psicologia (Gest\u00e3o de Recursos Humanos) - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":236,"descricao":"Psicologia Organizacional"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1409288,"hashId":"8d69c1aa797b39633aa09356a6aa7668","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jacques Guigou distingue interven\u00e7\u00e3o institucional e auditoria pelo seguinte, e fundamental, aspecto:<\/p>","resposta":5191263,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contratransfer\u00eancia institucional","id":5191259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contratransfer\u00eancia institucional<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"coeficiente de transversalidade","id":5191260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">coeficiente de transversalidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"forma\u00e7\u00e3o profissional","id":5191261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">forma\u00e7\u00e3o profissional<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"gest\u00e3o compartilhada","id":5191262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gest\u00e3o compartilhada<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"an\u00e1lise da demanda","id":5191263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">an\u00e1lise da demanda<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420838,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Institucional","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Institucional","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417417,"slug":"psicologia-analise-institucional"}],"slug":"psicologia\/1409288","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea: Psicologia (Gest\u00e3o de Recursos Humanos)","id":19892}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Fran\u00e7a, a express\u00e3o \u201coper\u00e1rio especializado\u201d designa o trabalhador que realiza uma parcela \u00ednfima, bem determinada e repetitiva, no conjunto da atividade laboral. Podemos concluir, a partir disso, que a express\u00e3o se baseia em uma:","provas":[{"id":46366,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea: Psicologia (Gest\u00e3o de Recursos Humanos)","id":19892},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2012-dom-cintra-fundacao-analista-de-politicas-publicas-area-psicologia-gestao-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"FDC - Prefeitura de Belo Horizonte - Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea: Psicologia (Gest\u00e3o de Recursos Humanos) - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":236,"descricao":"Psicologia Organizacional"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1409296,"hashId":"cb5a91e86a5fa4b73ebd3511e0f7f3e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Fran\u00e7a, a express\u00e3o \u201coper\u00e1rio especializado\u201d designa o trabalhador que realiza uma parcela \u00ednfima, bem determinada e repetitiva, no conjunto da atividade laboral. Podemos concluir, a partir disso, que a express\u00e3o se baseia em uma:<\/p>","resposta":5191295,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vis\u00e3o toyotista","id":5191294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vis\u00e3o toyotista<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"l\u00f3gica taylorista","id":5191295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">l\u00f3gica taylorista<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"concep\u00e7\u00e3o ergol\u00f3gica","id":5191296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">concep\u00e7\u00e3o ergol\u00f3gica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no\u00e7\u00e3o de capital humano","id":5191297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no\u00e7\u00e3o de capital humano<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"perspectiva de rela\u00e7\u00f5es humanas","id":5191298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">perspectiva de rela\u00e7\u00f5es humanas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420838,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Psicologia do Trabalho","oab":false,"nome":"Psicologia do Trabalho","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417464,"slug":"psicologia-psicologia-do-trabalho"}],"slug":"psicologia\/1409296","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea: Psicologia (Gest\u00e3o de Recursos Humanos)","id":19892}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cUm dispositivo que torna cientificamente respeit\u00e1vel uma s\u00e9rie de afirma\u00e7\u00f5es alarmistas mediante o emprego de m\u00e9todos estat\u00edsticos sofisticados\u201d. Esta defini\u00e7\u00e3o, formulada por Skarabnek, refere-se \u00e0:","provas":[{"id":46366,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea: Psicologia (Gest\u00e3o de Recursos Humanos)","id":19892},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2012-dom-cintra-fundacao-analista-de-politicas-publicas-area-psicologia-gestao-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"FDC - Prefeitura de Belo Horizonte - Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea: Psicologia (Gest\u00e3o de Recursos Humanos) - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":236,"descricao":"Psicologia Organizacional"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1409298,"hashId":"2dc63ec0f82864ad9443f1767881fb87","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cUm dispositivo que torna cientificamente respeit\u00e1vel uma s\u00e9rie de afirma\u00e7\u00f5es alarmistas mediante o emprego de m\u00e9todos estat\u00edsticos sofisticados\u201d. Esta defini\u00e7\u00e3o, formulada por Skarabnek, refere-se \u00e0:<\/p>","resposta":5191306,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"psicologia organizacional","id":5191303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">psicologia organizacional<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"medicina generalista","id":5191304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">medicina generalista<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sa\u00fade coletiva","id":5191305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sa\u00fade coletiva<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"epidemiologia","id":5191306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">epidemiologia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"psiquiatria","id":5191307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">psiquiatria<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420838,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia e Sa\u00fade","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398624,"slug":"psicologia-psicologia-e-saude"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"}],"slug":"psicologia\/1409298","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Sargento","id":9941}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Piau\u00ed","sigla":"PM PI","id":3473,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Constitui equipamento de prote\u00e7\u00e3o coletiva para a execu\u00e7\u00e3o do policiamento ostensivo.","provas":[{"id":51957,"cargo":{"descricao":"Sargento","id":9941},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Piau\u00ed","sigla":"PM PI","id":3473,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"pm-pi-pi-2012-nucepe-uespi-sargento","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - PM PI - Sargento - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:06","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1571516,"hashId":"cdad25c6bb25e67385f1f4f4780398c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui equipamento de prote\u00e7\u00e3o coletiva para a execu\u00e7\u00e3o do policiamento ostensivo.<\/p>","resposta":5893370,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Algemas.","id":5893368,"corpo":"<p>Algemas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Colete bal\u00edstico.","id":5893369,"corpo":"<p>Colete bal\u00edstico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Viatura blindada.","id":5893370,"corpo":"<p>Viatura blindada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pistola","id":5893371,"corpo":"<p>Pistola<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cassetete.","id":5893372,"corpo":"<p>Cassetete.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439298,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 37 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Pol\u00edcia Militar do Estado do Piau\u00ed - PM PI","oab":true,"nome":"Pol\u00edcia Militar do Estado do Piau\u00ed - PM PI","pai":396325,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401821,"slug":"legislacao-dos-orgaos-policia-militar-do-estado-do-piaui-pm-pi"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PM PI","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PM PI","pai":401821,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401822,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-pm-pi"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1571516","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Sargento","id":9941}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Piau\u00ed","sigla":"PM PI","id":3473,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Opera\u00e7\u00e3o Policial Militar \u201cSalva Vidas\u201d tem por objetivo principal a efetua\u00e7\u00e3o de abordagem em pessoas e ve\u00edculos visando a redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de acidente de tr\u00e2nsito e v\u00edtimas em raz\u00e3o do uso de bebida alco\u00f3lica e dire\u00e7\u00e3o de veiculo. Qual a alternativa correta para normatizar a referida Opera\u00e7\u00e3o Policial?","provas":[{"id":51957,"cargo":{"descricao":"Sargento","id":9941},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Piau\u00ed","sigla":"PM PI","id":3473,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"pm-pi-pi-2012-nucepe-uespi-sargento","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - PM PI - Sargento - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:06","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1571529,"hashId":"841cf6664fd02bfe6edc18d02caa637a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Opera\u00e7\u00e3o Policial Militar \u201cSalva Vidas\u201d tem por objetivo principal a efetua\u00e7\u00e3o de abordagem em pessoas e ve\u00edculos visando a redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de acidente de tr\u00e2nsito e v\u00edtimas em raz\u00e3o do uso de bebida alco\u00f3lica e dire\u00e7\u00e3o de veiculo. Qual a alternativa correta para normatizar a referida Opera\u00e7\u00e3o Policial?<\/p>","resposta":5893418,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Elabora\u00e7\u00e3o de uma nota de instru\u00e7\u00e3o.","id":5893414,"corpo":"<p>Elabora\u00e7\u00e3o de uma nota de instru\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Escala de servi\u00e7o.","id":5893415,"corpo":"<p>Escala de servi\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Elabora\u00e7\u00e3o de um plano de instru\u00e7\u00e3o.","id":5893416,"corpo":"<p>Elabora\u00e7\u00e3o de um plano de instru\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diretriz de comando.","id":5893417,"corpo":"<p>Diretriz de comando.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ordem de servi\u00e7o.","id":5893418,"corpo":"<p>Ordem de servi\u00e7o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439298,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 37 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Pol\u00edcia Militar do Estado do Piau\u00ed - PM PI","oab":true,"nome":"Pol\u00edcia Militar do Estado do Piau\u00ed - PM PI","pai":396325,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401821,"slug":"legislacao-dos-orgaos-policia-militar-do-estado-do-piaui-pm-pi"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PM PI","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PM PI","pai":401821,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401822,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-pm-pi"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1571529","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Sargento","id":9941}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Piau\u00ed","sigla":"PM PI","id":3473,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual alternativa corresponde a uma fra\u00e7\u00e3o elementar?","provas":[{"id":51957,"cargo":{"descricao":"Sargento","id":9941},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Piau\u00ed","sigla":"PM PI","id":3473,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"pm-pi-pi-2012-nucepe-uespi-sargento","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - PM PI - Sargento - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:06","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1571534,"hashId":"f6162a14b7813e193dc9f76b8b51d0b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual alternativa corresponde a uma fra\u00e7\u00e3o elementar?<\/p>","resposta":5893438,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"At\u00e9 03 (tr\u00eas) policias militares que n\u00e3o constitua GPM para emprego coordenado.","id":5893438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">At\u00e9 03 (tr\u00eas) policias militares que n\u00e3o constitua GPM para emprego coordenado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"01(um) Grupamento Policial Militar.","id":5893439,"corpo":"<p>01(um) Grupamento Policial Militar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"01 (um) Pelot\u00e3o destacado.","id":5893440,"corpo":"<p>01 (um) Pelot\u00e3o destacado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"04 (quatro) Policiais Militares opera\u00e7\u00f5es especiais de prontid\u00e3o.","id":5893441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">04 (quatro) Policiais Militares opera\u00e7\u00f5es especiais de prontid\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"04 (quatro) Policiais Militares realizando policiamento ostensivo na CODAM.","id":5893442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">04 (quatro) Policiais Militares realizando policiamento ostensivo na CODAM.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439298,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 37 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Pol\u00edcia Militar do Estado do Piau\u00ed - PM PI","oab":true,"nome":"Pol\u00edcia Militar do Estado do Piau\u00ed - PM PI","pai":396325,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401821,"slug":"legislacao-dos-orgaos-policia-militar-do-estado-do-piaui-pm-pi"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PM PI","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PM PI","pai":401821,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401822,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-pm-pi"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1571534","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Cabo da Pol\u00edcia Militar","id":16758}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Piau\u00ed","sigla":"PM PI","id":3473,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo como refer\u00eancia o Estatuto dos Policiais Militares do Piau\u00ed (Lei n\u00ba 3.808, de 16\/07\/1981), coloque V para as afirmativas VERDADEIRAS e F para as FALSAS, e, em seguida, assinale a alternativa com a sequ\u00eancia CORRETA. ( ) A cada cargo Policial Militar corresponde um conjunto de atribui\u00e7\u00f5es, deveres e responsabilidade que se constituem em obriga\u00e7\u00f5es do respectivo titular. ( ) Os cargos Policiais Militares s\u00e3o providos pelo pessoal da Pol\u00edcia Militar do Piau\u00ed, sendo de livre nomea\u00e7\u00e3o do Comandante Geral da PMPI, n\u00e3o estando atrelado a grau hier\u00e1rquico ou qualifica\u00e7\u00e3o para seu desempenho. ( ) Fun\u00e7\u00e3o Policial Militar \u00e9 o exerc\u00edcio das obriga\u00e7\u00f5es inerentes ao cargo policialmilitar. ( ) A subordina\u00e7\u00e3o n\u00e3o afeta, de modo algum a dignidade pessoal do Policial Militar e decorre, exclusivamente, da estrutura hier\u00e1rquica da Pol\u00edcia Militar. ( ) Os Subtenentes e Sargentos auxiliam e completam as atividades dos Oficiais, quer no adestramento da tropa e no emprego dos meios, quer na instru\u00e7\u00e3o e na administra\u00e7\u00e3o, bem como no comando de fra\u00e7\u00f5es de tropa, mesmo agindo isoladamente, nas atividades de policiamento ostensivo peculiares \u00e0 Pol\u00edcia Militar.","provas":[{"id":51966,"cargo":{"descricao":"Cabo da Pol\u00edcia Militar","id":16758},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Piau\u00ed","sigla":"PM PI","id":3473,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"pm-pi-pi-2012-nucepe-uespi-cabo-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - PM PI - Cabo da Pol\u00edcia Militar - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1571618,"hashId":"9ac5fbf10a39ee4ba641d65137e99d5a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo como refer\u00eancia o Estatuto dos Policiais Militares do Piau\u00ed (Lei n\u00ba 3.808, de 16\/07\/1981), coloque <strong>V <\/strong>para as afirmativas <strong>VERDADEIRAS <\/strong>e <strong>F <\/strong>para as <strong>FALSAS<\/strong>, e, em seguida, assinale a alternativa com a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A cada cargo Policial Militar corresponde um conjunto de atribui\u00e7\u00f5es, deveres e responsabilidade que se constituem em obriga\u00e7\u00f5es do respectivo titular. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os cargos Policiais Militares s\u00e3o providos pelo pessoal da Pol\u00edcia Militar do Piau\u00ed, sendo de livre nomea\u00e7\u00e3o do Comandante Geral da PMPI, n\u00e3o estando atrelado a grau hier\u00e1rquico ou qualifica\u00e7\u00e3o para seu desempenho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Fun\u00e7\u00e3o Policial Militar \u00e9 o exerc\u00edcio das obriga\u00e7\u00f5es inerentes ao cargo policialmilitar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A subordina\u00e7\u00e3o n\u00e3o afeta, de modo algum a dignidade pessoal do Policial Militar e decorre, exclusivamente, da estrutura hier\u00e1rquica da Pol\u00edcia Militar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os Subtenentes e Sargentos auxiliam e completam as atividades dos Oficiais, quer no adestramento da tropa e no emprego dos meios, quer na instru\u00e7\u00e3o e na administra\u00e7\u00e3o, bem como no comando de fra\u00e7\u00f5es de tropa, mesmo agindo isoladamente, nas atividades de policiamento ostensivo peculiares \u00e0 Pol\u00edcia Militar.<\/p>","resposta":5893779,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V, V, V","id":5893779,"corpo":"<p>V, F, V, V, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, V, V, V","id":5893780,"corpo":"<p>V, V, V, V, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, F, V, V","id":5893781,"corpo":"<p>V, F, F, V, V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, V, V, V","id":5893782,"corpo":"<p>F, F, V, V, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V, V, F, V","id":5893783,"corpo":"<p>V, V, V, F, V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439324,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 14 a 18 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Piau\u00ed - PI","oab":false,"nome":"Piau\u00ed - PI","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395528,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-piaui-pi"},{"nome_clean":"Pol\u00edcia Militar do Estado do Piau\u00ed - PM PI","oab":true,"nome":"Pol\u00edcia Militar do Estado do Piau\u00ed - PM PI","pai":396325,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401821,"slug":"legislacao-dos-orgaos-policia-militar-do-estado-do-piaui-pm-pi"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PM PI","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PM PI","pai":401821,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401822,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-pm-pi"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1571618","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Pra\u00e7a Bombeiro Militar Combatente","id":21396}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Acre","sigla":"CBM AC","id":254,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \u00faltimo par\u00e1grafo do texto apresenta a forma verbal - \u201cdevem [...] ser avisados\u201d - na terceira pessoa do plural, porque: ","provas":[{"id":51795,"cargo":{"descricao":"Pra\u00e7a Bombeiro Militar Combatente","id":21396},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Acre","sigla":"CBM AC","id":254,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-ac-ac-2012-funcab-praca-bombeiro-militar-combatente","tipo":1,"nome":"FUNCAB - CBM AC - Pra\u00e7a Bombeiro Militar Combatente - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:50","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1566739,"hashId":"e8f0cb724c92170e97957e2d8b248e26","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00faltimo par\u00e1grafo do texto apresenta a forma verbal - \u201cdevem [...] ser avisados\u201d - na terceira pessoa do plural, porque: <\/p>","resposta":5872240,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se trata de uma forma impessoal e n\u00e3o h\u00e1 sujeito na ora\u00e7\u00e3o. ","id":5872238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se trata de uma forma impessoal e n\u00e3o h\u00e1 sujeito na ora\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o sujeito \u00e9 indeterminado pelo verbo na terceira pessoa do plural. ","id":5872239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o sujeito \u00e9 indeterminado pelo verbo na terceira pessoa do plural. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"concorda com o sujeito composto de dois n\u00facleos. ","id":5872240,"corpo":"<p>concorda com o sujeito composto de dois n\u00facleos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" est\u00e1 concordando com a express\u00e3o \u201ccasos de inc\u00eandio\u201d. ","id":5872241,"corpo":"<p> est\u00e1 concordando com a express\u00e3o \u201ccasos de inc\u00eandio\u201d. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" se refere ao n\u00facleo do sujeito simples no plural - \u2018casos\u2019.","id":5872242,"corpo":"<p> se refere ao n\u00facleo do sujeito simples no plural - \u2018casos\u2019.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.Texto 1:Queimadas\tNuvens de fuma\u00e7a das queimadas bloqueiam 20% da luz solar, diminuem as chuvas e esfriam a Amaz\u00f4nia.\tQuase todo mundo j\u00e1 viu esta cena, ao vivo ou na televis\u00e3o: nuvens de fuma\u00e7a tingem de cinza o c\u00e9u da Amaz\u00f4nia no auge da esta\u00e7\u00e3o das queimadas, entre agosto e outubro, a \u00e9poca mais seca do ano na regi\u00e3o.\tNesse per\u00edodo, por falta de visibilidade, microsc\u00f3picas part\u00edculas decorrentes da combust\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o, chamadas de aeross\u00f3is, turvam de forma t\u00e3o marcante o firmamento que aeroportos de capitais como Rio Branco e Porto Velho fecham constantemente para pousos e decolagens.\tNum dia especialmente opaco, um falso, lento - e lindo - p\u00f4r do sol pode come\u00e7ar ao meio-dia e se arrastar por horas.\tTudo por causa da sombra de aeross\u00f3is que paira sobre partes significativas da Amaz\u00f4nia quando o homem usa uma das formas mais primitivas e poluidoras de limpar e preparar a terra para o cultivo, o fogo. A escurid\u00e3o fora de hora, como se sobre a floresta houvesse um guarda-sol gigante fabricado pelo homem, pode ser o efeito mais vis\u00edvel de uma atmosfera saturada de fin\u00edssimas part\u00edculas suspensas, mas nem de longe \u00e9 o \u00fanico.\tS\u00f3 agora a ci\u00eancia come\u00e7a a ter elementos para ver que as queimadas, principal fonte de aeross\u00f3is durante a estiagem na regi\u00e3o Norte, perturbam o clima e a vegeta\u00e7\u00e3o de formas ainda mais sutis e perversas. Ao desencadear uma cascata de eventos f\u00edsico-qu\u00edmicos poucos quil\u00f4metros acima da floresta, a espantosa concentra\u00e7\u00e3o de aeross\u00f3is na Amaz\u00f4nia no auge da esta\u00e7\u00e3o do fogo - com picos de 30 mil part\u00edculas por cent\u00edmetro c\u00fabico de ar, uma taxa cerca de 100 vezes maior do que a verificada na polu\u00edda cidade de S\u00e3o Paulo em pleno inverno - altera o ambiente imediatamente abaixo da nuvem de fuma\u00e7a: reduz em m\u00e9dia um quinto da luz solar que incide sobre o solo, tem potencial para esfriar a superf\u00edcie em at\u00e9 2\u00b0 Celsius e diminuir de 15% a 30% as chuvas na regi\u00e3o.[...]\tO ser humano \u00e9 o maior respons\u00e1vel pelos inc\u00eandios florestais, devendo ser implantado um programa permanente de educa\u00e7\u00e3o ambiental, visando a sua conscientiza\u00e7\u00e3o sobre os preju\u00edzos decorrentes das queimadas e a vantagem de se utilizar outras t\u00e9cnicas agr\u00edcolas mais modernas.\tA conscientiza\u00e7\u00e3o das pessoas \u00e9 um importante passo \u00e0 preven\u00e7\u00e3o e pode ser feita nas escolas, atrav\u00e9s da imprensa, e por institui\u00e7\u00f5es sociais.[...]\tO Corpo de Bombeiros e as Brigadas Volunt\u00e1rias de Combate a Inc\u00eandios Florestais devem sempre ser avisados o mais depressa poss\u00edvel em casos de inc\u00eandio. (in:http:\/\/www.portalsaofrancisco.com.br\/alfa\/meio-ambiente-queimadas\/queimadas.php fragmentado e adaptado. Acesso em 18\/06\/2012)","id":438661,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Texto 1:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Queimadas<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNuvens de fuma\u00e7a das queimadas bloqueiam 20% da luz solar, diminuem as chuvas e esfriam a Amaz\u00f4nia.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tQuase todo mundo j\u00e1 viu esta cena, ao vivo ou na televis\u00e3o: nuvens de fuma\u00e7a tingem de cinza o c\u00e9u da Amaz\u00f4nia no auge da esta\u00e7\u00e3o das queimadas, entre agosto e outubro, a \u00e9poca mais seca do ano na regi\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNesse per\u00edodo, por falta de visibilidade, microsc\u00f3picas part\u00edculas decorrentes da combust\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o, chamadas de aeross\u00f3is, turvam de forma t\u00e3o marcante o firmamento que aeroportos de capitais como Rio Branco e Porto Velho fecham constantemente para pousos e decolagens.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNum dia especialmente opaco, um falso, lento - e lindo - p\u00f4r do sol pode come\u00e7ar ao meio-dia e se arrastar por horas.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tTudo por causa da sombra de aeross\u00f3is que paira sobre partes significativas da Amaz\u00f4nia quando o homem usa uma das formas mais primitivas e poluidoras de limpar e preparar a terra para o cultivo, o fogo. A escurid\u00e3o fora de hora, como se sobre a floresta houvesse um guarda-sol gigante fabricado pelo homem, pode ser o efeito mais vis\u00edvel de uma atmosfera saturada de fin\u00edssimas part\u00edculas suspensas, mas nem de longe \u00e9 o \u00fanico.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tS\u00f3 agora a ci\u00eancia come\u00e7a a ter elementos para ver que as queimadas, principal fonte de aeross\u00f3is durante a estiagem na regi\u00e3o Norte, perturbam o clima e a vegeta\u00e7\u00e3o de formas ainda mais sutis e perversas. Ao desencadear uma cascata de eventos f\u00edsico-qu\u00edmicos poucos quil\u00f4metros acima da floresta, a espantosa concentra\u00e7\u00e3o de aeross\u00f3is na Amaz\u00f4nia no auge da esta\u00e7\u00e3o do fogo - com picos de 30 mil part\u00edculas por cent\u00edmetro c\u00fabico de ar, uma taxa cerca de 100 vezes maior do que a verificada na polu\u00edda cidade de S\u00e3o Paulo em pleno inverno - altera o ambiente imediatamente abaixo da nuvem de fuma\u00e7a: reduz em m\u00e9dia um quinto da luz solar que incide sobre o solo, tem potencial para esfriar a superf\u00edcie em at\u00e9 2\u00b0 Celsius e diminuir de 15% a 30% as chuvas na regi\u00e3o.[...]<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO ser humano \u00e9 o maior respons\u00e1vel pelos inc\u00eandios florestais, devendo ser implantado um programa permanente de educa\u00e7\u00e3o ambiental, visando a sua conscientiza\u00e7\u00e3o sobre os preju\u00edzos decorrentes das queimadas e a vantagem de se utilizar outras t\u00e9cnicas agr\u00edcolas mais modernas.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA conscientiza\u00e7\u00e3o das pessoas \u00e9 um importante passo \u00e0 preven\u00e7\u00e3o e pode ser feita nas escolas, atrav\u00e9s da imprensa, e por institui\u00e7\u00f5es sociais.[...]<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO Corpo de Bombeiros e as Brigadas Volunt\u00e1rias de Combate a Inc\u00eandios Florestais devem sempre ser avisados o mais depressa poss\u00edvel em casos de inc\u00eandio.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: right;\">\t(in:http:\/\/www.portalsaofrancisco.com.br\/alfa\/meio-ambiente-queimadas\/queimadas.php fragmentado e adaptado. Acesso em 18\/06\/2012)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":425383,"slug":"lingua-portuguesa-analise-morfologica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1566739","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Pra\u00e7a Bombeiro Militar Combatente","id":21396}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Acre","sigla":"CBM AC","id":254,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O emprego do verbo PODER na segunda pessoa do singular no decorrer do texto - \u201cpudesses\u201d - denota que: ","provas":[{"id":51795,"cargo":{"descricao":"Pra\u00e7a Bombeiro Militar Combatente","id":21396},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Acre","sigla":"CBM AC","id":254,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-ac-ac-2012-funcab-praca-bombeiro-militar-combatente","tipo":1,"nome":"FUNCAB - CBM AC - Pra\u00e7a Bombeiro Militar Combatente - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:51","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1566743,"hashId":"e850051d54e6fd142a4465cda4ba63a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O emprego do verbo PODER na segunda pessoa do singular no decorrer do texto - \u201cpudesses\u201d - denota que: <\/p>","resposta":5872256,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"h\u00e1 um processo de interlocu\u00e7\u00e3o em que o eu (autor) se dirige a um tu (leitor). ","id":5872256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">h\u00e1 um processo de interlocu\u00e7\u00e3o em que o eu (autor) se dirige a um tu (leitor). <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" o texto apresenta um car\u00e1ter reflexivo e confessional entre dois bombeiros.","id":5872257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> o texto apresenta um car\u00e1ter reflexivo e confessional entre dois bombeiros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"h\u00e1 um di\u00e1logo triste entre o eu (autor) e sua esposa, sobre os perigos da fun\u00e7\u00e3o. ","id":5872258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">h\u00e1 um di\u00e1logo triste entre o eu (autor) e sua esposa, sobre os perigos da fun\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o bombeiro precisa saber reconhecer seu valor no dia a dia diante da sociedade. ","id":5872259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o bombeiro precisa saber reconhecer seu valor no dia a dia diante da sociedade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" o eu (autor) faz um desabafo sobre os riscos da profiss\u00e3o ao seu chefe imediato. ","id":5872260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> o eu (autor) faz um desabafo sobre os riscos da profiss\u00e3o ao seu chefe imediato. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.Texto 2:Desejo de um bombeiro\tDesejava que pudesses ver a tristeza de um homem de neg\u00f3cios quando o trabalho da sua vida desaparece em chamas ou uma fam\u00edlia que regressa a casa e apenas encontra a sua casa e os seus pertences danificados ou destru\u00eddos.\t[...]\tDesejava que pudesses compreender o horror de uma esposa quando \u00e0s 3 da manh\u00e3 verifica que o marido n\u00e3o tem pulso... Inicio o S.B.V. (suporte b\u00e1sico de vida) no mesmo, esperando uma hip\u00f3tese muito remota de traz\u00ea-lo devolta... [...]\tDesejava que pudesses saber o cheiro \u00fanico de uma queimadura, o gosto da saliva com sabor de fuligem... Sentir o intenso calor que passa atrav\u00e9s do equipamento, o som dos estalos das chamas, a sensa\u00e7\u00e3o de n\u00e3o conseguir ver absolutamente nada atrav\u00e9s do fumo denso... [...]\tDesejava que pudesses perceber a instabilidade mental, emocional e f\u00edsica de refei\u00e7\u00f5es perdidas, sonos perdidos e a falta de atividades sociais, associadas a todas as trag\u00e9dias que os meus olhos j\u00e1 viram.\t[...]\tDesejava que pudesses saber a irmandade que existe e a satisfa\u00e7\u00e3o de ajudar a salvar uma vida, a preservar as coisas de algu\u00e9m, a estar \u201cl\u00e1\u201d nos tempos de crise ou a criar ordem quando existe um caos total.\tSensa\u00e7\u00f5es que me ficaram muito familiares... A menos que tenha vivido este tipo de vida, nunca conseguir\u00e1s entender verdadeiramente ou apreciar QUEM EU SOU, O QUE N\u00d3S SOMOS OU O QUE O NOSSO TRABALHO SIGNIFICA REALMENTE PARA N\u00d3S.\tDesejava que pudesses ver... (in: http:\/\/www.portaldafenix.com\/index.php?topic=763.0. acesso em 20\/06\/2012)","id":438664,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Texto 2:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Desejo de um bombeiro<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tDesejava que pudesses ver a tristeza de um homem de neg\u00f3cios quando o trabalho da sua vida desaparece em chamas ou uma fam\u00edlia que regressa a casa e apenas encontra a sua casa e os seus pertences danificados ou destru\u00eddos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t[...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tDesejava que pudesses compreender o horror de uma esposa quando \u00e0s 3 da manh\u00e3 verifica que o marido n\u00e3o tem pulso... Inicio o S.B.V. (suporte b\u00e1sico de vida) no mesmo, esperando uma hip\u00f3tese muito remota de traz\u00ea-lo devolta... [...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tDesejava que pudesses saber o cheiro \u00fanico de uma queimadura, o gosto da saliva com sabor de fuligem... Sentir o intenso calor que passa atrav\u00e9s do equipamento, o som dos estalos das chamas, a sensa\u00e7\u00e3o de n\u00e3o conseguir ver absolutamente nada atrav\u00e9s do fumo denso... [...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tDesejava que pudesses perceber a instabilidade mental, emocional e f\u00edsica de refei\u00e7\u00f5es perdidas, sonos perdidos e a falta de atividades sociais, associadas a todas as trag\u00e9dias que os meus olhos j\u00e1 viram.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t[...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tDesejava que pudesses saber a irmandade que existe e a satisfa\u00e7\u00e3o de ajudar a salvar uma vida, a preservar as coisas de algu\u00e9m, a estar \u201cl\u00e1\u201d nos tempos de crise ou a criar ordem quando existe um caos total.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tSensa\u00e7\u00f5es que me ficaram muito familiares... A menos que tenha vivido este tipo de vida, nunca conseguir\u00e1s entender verdadeiramente ou apreciar QUEM EU SOU, O QUE N\u00d3S SOMOS OU O QUE O NOSSO TRABALHO SIGNIFICA REALMENTE PARA N\u00d3S.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tDesejava que pudesses ver...<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t(in: http:\/\/www.portaldafenix.com\/index.php?topic=763.0. acesso em 20\/06\/2012)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  12 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o referencial, informativa ou denotativa","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o referencial, informativa ou denotativa","pai":403707,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408996,"slug":"lingua-portuguesa-funcao-referencial-informativa-ou-denotativa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1566743","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Pra\u00e7a Bombeiro Militar Combatente","id":21396}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Acre","sigla":"CBM AC","id":254,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1, no texto , um par\u00e1grafo construido , predominantemente, a partir de impress\u00f5es sensoriais (tato, olfato, paladar etc). Assinale a op\u00e7\u00e3o que registra corretamente esse par\u00e1grafo. ","provas":[{"id":51795,"cargo":{"descricao":"Pra\u00e7a Bombeiro Militar Combatente","id":21396},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Acre","sigla":"CBM AC","id":254,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-ac-ac-2012-funcab-praca-bombeiro-militar-combatente","tipo":1,"nome":"FUNCAB - CBM AC - Pra\u00e7a Bombeiro Militar Combatente - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:52","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1566750,"hashId":"3b48a73a6bbb66b871e48e775d85d6ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1, no texto , um par\u00e1grafo construido , predominantemente, a partir de impress\u00f5es sensoriais (tato, olfato, paladar etc). Assinale a op\u00e7\u00e3o que registra corretamente esse par\u00e1grafo. <\/p>","resposta":5872289,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"par\u00e1grafo 1.","id":5872287,"corpo":"<p>par\u00e1grafo 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"par\u00e1grafo 2. ","id":5872288,"corpo":"<p>par\u00e1grafo 2. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" par\u00e1grafo 3. ","id":5872289,"corpo":"<p> par\u00e1grafo 3. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" par\u00e1grafo 4.","id":5872290,"corpo":"<p> par\u00e1grafo 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"par\u00e1grafo 5. ","id":5872291,"corpo":"<p>par\u00e1grafo 5. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.Texto 2:Desejo de um bombeiro\tDesejava que pudesses ver a tristeza de um homem de neg\u00f3cios quando o trabalho da sua vida desaparece em chamas ou uma fam\u00edlia que regressa a casa e apenas encontra a sua casa e os seus pertences danificados ou destru\u00eddos.\t[...]\tDesejava que pudesses compreender o horror de uma esposa quando \u00e0s 3 da manh\u00e3 verifica que o marido n\u00e3o tem pulso... Inicio o S.B.V. (suporte b\u00e1sico de vida) no mesmo, esperando uma hip\u00f3tese muito remota de traz\u00ea-lo devolta... [...]\tDesejava que pudesses saber o cheiro \u00fanico de uma queimadura, o gosto da saliva com sabor de fuligem... Sentir o intenso calor que passa atrav\u00e9s do equipamento, o som dos estalos das chamas, a sensa\u00e7\u00e3o de n\u00e3o conseguir ver absolutamente nada atrav\u00e9s do fumo denso... [...]\tDesejava que pudesses perceber a instabilidade mental, emocional e f\u00edsica de refei\u00e7\u00f5es perdidas, sonos perdidos e a falta de atividades sociais, associadas a todas as trag\u00e9dias que os meus olhos j\u00e1 viram.\t[...]\tDesejava que pudesses saber a irmandade que existe e a satisfa\u00e7\u00e3o de ajudar a salvar uma vida, a preservar as coisas de algu\u00e9m, a estar \u201cl\u00e1\u201d nos tempos de crise ou a criar ordem quando existe um caos total.\tSensa\u00e7\u00f5es que me ficaram muito familiares... A menos que tenha vivido este tipo de vida, nunca conseguir\u00e1s entender verdadeiramente ou apreciar QUEM EU SOU, O QUE N\u00d3S SOMOS OU O QUE O NOSSO TRABALHO SIGNIFICA REALMENTE PARA N\u00d3S.\tDesejava que pudesses ver... (in: http:\/\/www.portaldafenix.com\/index.php?topic=763.0. acesso em 20\/06\/2012)","id":438664,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Texto 2:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Desejo de um bombeiro<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tDesejava que pudesses ver a tristeza de um homem de neg\u00f3cios quando o trabalho da sua vida desaparece em chamas ou uma fam\u00edlia que regressa a casa e apenas encontra a sua casa e os seus pertences danificados ou destru\u00eddos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t[...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tDesejava que pudesses compreender o horror de uma esposa quando \u00e0s 3 da manh\u00e3 verifica que o marido n\u00e3o tem pulso... Inicio o S.B.V. (suporte b\u00e1sico de vida) no mesmo, esperando uma hip\u00f3tese muito remota de traz\u00ea-lo devolta... [...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tDesejava que pudesses saber o cheiro \u00fanico de uma queimadura, o gosto da saliva com sabor de fuligem... Sentir o intenso calor que passa atrav\u00e9s do equipamento, o som dos estalos das chamas, a sensa\u00e7\u00e3o de n\u00e3o conseguir ver absolutamente nada atrav\u00e9s do fumo denso... [...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tDesejava que pudesses perceber a instabilidade mental, emocional e f\u00edsica de refei\u00e7\u00f5es perdidas, sonos perdidos e a falta de atividades sociais, associadas a todas as trag\u00e9dias que os meus olhos j\u00e1 viram.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t[...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tDesejava que pudesses saber a irmandade que existe e a satisfa\u00e7\u00e3o de ajudar a salvar uma vida, a preservar as coisas de algu\u00e9m, a estar \u201cl\u00e1\u201d nos tempos de crise ou a criar ordem quando existe um caos total.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tSensa\u00e7\u00f5es que me ficaram muito familiares... A menos que tenha vivido este tipo de vida, nunca conseguir\u00e1s entender verdadeiramente ou apreciar QUEM EU SOU, O QUE N\u00d3S SOMOS OU O QUE O NOSSO TRABALHO SIGNIFICA REALMENTE PARA N\u00d3S.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tDesejava que pudesses ver...<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t(in: http:\/\/www.portaldafenix.com\/index.php?topic=763.0. acesso em 20\/06\/2012)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  12 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1566750","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Pra\u00e7a Bombeiro Militar Combatente","id":21396}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Acre","sigla":"CBM AC","id":254,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as palavras destacadas no trecho \u201cDesejava que pudesses perceber a instabilidade MENTAL, EMOCIONAL e F\u00cdSICA de refei\u00e7\u00f5es PERDIDAS, sonos PERDIDOS [...]\u201d (par\u00e1grafo 4) est\u00e1 correta a an\u00e1lise gramatical: ","provas":[{"id":51795,"cargo":{"descricao":"Pra\u00e7a Bombeiro Militar Combatente","id":21396},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Acre","sigla":"CBM AC","id":254,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-ac-ac-2012-funcab-praca-bombeiro-militar-combatente","tipo":1,"nome":"FUNCAB - CBM AC - Pra\u00e7a Bombeiro Militar Combatente - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:54","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1566760,"hashId":"30d4df104a30dd786f1d2c4123cdc166","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as palavras destacadas no trecho \u201cDesejava que pudesses perceber a instabilidade MENTAL, EMOCIONAL e F\u00cdSICA de refei\u00e7\u00f5es PERDIDAS, sonos PERDIDOS [...]\u201d (par\u00e1grafo 4) est\u00e1 correta a an\u00e1lise gramatical: <\/p>","resposta":5872333,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Classificam-se como express\u00f5es adverbiais de modo. ","id":5872331,"corpo":"<p>Classificam-se como express\u00f5es adverbiais de modo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todas s\u00e3o verbos na forma nominal do partic\u00edpio.","id":5872332,"corpo":"<p>Todas s\u00e3o verbos na forma nominal do partic\u00edpio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" S\u00e3o adjetivos que modificam substantivos antepostos. ","id":5872333,"corpo":"<p> S\u00e3o adjetivos que modificam substantivos antepostos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"H\u00e1 tr\u00eas substantivos e dois verbos no ger\u00fandio.","id":5872334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 tr\u00eas substantivos e dois verbos no ger\u00fandio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o adv\u00e9rbios que modificam o verbo \u201cperceber\u201d.","id":5872335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o adv\u00e9rbios que modificam o verbo \u201cperceber\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.Texto 2:Desejo de um bombeiro\tDesejava que pudesses ver a tristeza de um homem de neg\u00f3cios quando o trabalho da sua vida desaparece em chamas ou uma fam\u00edlia que regressa a casa e apenas encontra a sua casa e os seus pertences danificados ou destru\u00eddos.\t[...]\tDesejava que pudesses compreender o horror de uma esposa quando \u00e0s 3 da manh\u00e3 verifica que o marido n\u00e3o tem pulso... Inicio o S.B.V. (suporte b\u00e1sico de vida) no mesmo, esperando uma hip\u00f3tese muito remota de traz\u00ea-lo devolta... [...]\tDesejava que pudesses saber o cheiro \u00fanico de uma queimadura, o gosto da saliva com sabor de fuligem... Sentir o intenso calor que passa atrav\u00e9s do equipamento, o som dos estalos das chamas, a sensa\u00e7\u00e3o de n\u00e3o conseguir ver absolutamente nada atrav\u00e9s do fumo denso... [...]\tDesejava que pudesses perceber a instabilidade mental, emocional e f\u00edsica de refei\u00e7\u00f5es perdidas, sonos perdidos e a falta de atividades sociais, associadas a todas as trag\u00e9dias que os meus olhos j\u00e1 viram.\t[...]\tDesejava que pudesses saber a irmandade que existe e a satisfa\u00e7\u00e3o de ajudar a salvar uma vida, a preservar as coisas de algu\u00e9m, a estar \u201cl\u00e1\u201d nos tempos de crise ou a criar ordem quando existe um caos total.\tSensa\u00e7\u00f5es que me ficaram muito familiares... A menos que tenha vivido este tipo de vida, nunca conseguir\u00e1s entender verdadeiramente ou apreciar QUEM EU SOU, O QUE N\u00d3S SOMOS OU O QUE O NOSSO TRABALHO SIGNIFICA REALMENTE PARA N\u00d3S.\tDesejava que pudesses ver... (in: http:\/\/www.portaldafenix.com\/index.php?topic=763.0. acesso em 20\/06\/2012)","id":438664,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Texto 2:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Desejo de um bombeiro<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tDesejava que pudesses ver a tristeza de um homem de neg\u00f3cios quando o trabalho da sua vida desaparece em chamas ou uma fam\u00edlia que regressa a casa e apenas encontra a sua casa e os seus pertences danificados ou destru\u00eddos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t[...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tDesejava que pudesses compreender o horror de uma esposa quando \u00e0s 3 da manh\u00e3 verifica que o marido n\u00e3o tem pulso... Inicio o S.B.V. (suporte b\u00e1sico de vida) no mesmo, esperando uma hip\u00f3tese muito remota de traz\u00ea-lo devolta... [...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tDesejava que pudesses saber o cheiro \u00fanico de uma queimadura, o gosto da saliva com sabor de fuligem... Sentir o intenso calor que passa atrav\u00e9s do equipamento, o som dos estalos das chamas, a sensa\u00e7\u00e3o de n\u00e3o conseguir ver absolutamente nada atrav\u00e9s do fumo denso... [...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tDesejava que pudesses perceber a instabilidade mental, emocional e f\u00edsica de refei\u00e7\u00f5es perdidas, sonos perdidos e a falta de atividades sociais, associadas a todas as trag\u00e9dias que os meus olhos j\u00e1 viram.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t[...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tDesejava que pudesses saber a irmandade que existe e a satisfa\u00e7\u00e3o de ajudar a salvar uma vida, a preservar as coisas de algu\u00e9m, a estar \u201cl\u00e1\u201d nos tempos de crise ou a criar ordem quando existe um caos total.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tSensa\u00e7\u00f5es que me ficaram muito familiares... A menos que tenha vivido este tipo de vida, nunca conseguir\u00e1s entender verdadeiramente ou apreciar QUEM EU SOU, O QUE N\u00d3S SOMOS OU O QUE O NOSSO TRABALHO SIGNIFICA REALMENTE PARA N\u00d3S.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tDesejava que pudesses ver...<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t(in: http:\/\/www.portaldafenix.com\/index.php?topic=763.0. acesso em 20\/06\/2012)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  12 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1566760","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Pra\u00e7a Bombeiro Militar Combatente","id":21396}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Acre","sigla":"CBM AC","id":254,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No primeiro par\u00e1grafo, se flexionarmos o verbo DESEJAR no presente do indicativo - DESEJO - no trecho \u201cDesejava que pudesses ver a tristeza de um homem de neg\u00f3cios quando o trabalho da sua vida desaparece em chamas [...]\u201d, o verbo PODER dever\u00e1 apresentar a seguinte flex\u00e3o, de acordo com as regras da norma culta:","provas":[{"id":51795,"cargo":{"descricao":"Pra\u00e7a Bombeiro Militar Combatente","id":21396},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Acre","sigla":"CBM AC","id":254,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-ac-ac-2012-funcab-praca-bombeiro-militar-combatente","tipo":1,"nome":"FUNCAB - CBM AC - Pra\u00e7a Bombeiro Militar Combatente - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:55","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1566764,"hashId":"e31c03b14f81c5d2706bba96a7dcbbcc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No primeiro par\u00e1grafo, se flexionarmos o verbo DESEJAR no presente do indicativo - DESEJO - no trecho \u201cDesejava que pudesses ver a tristeza de um homem de neg\u00f3cios quando o trabalho da sua vida desaparece em chamas [...]\u201d, o verbo PODER dever\u00e1 apresentar a seguinte flex\u00e3o, de acordo com as regras da norma culta:<\/p>","resposta":5872350,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"poderias. ","id":5872349,"corpo":"<p>poderias. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"possas. ","id":5872350,"corpo":"<p>possas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"puderes. ","id":5872351,"corpo":"<p>puderes. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"poder\u00e1s. ","id":5872352,"corpo":"<p>poder\u00e1s. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"puderas. ","id":5872353,"corpo":"<p>puderas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.Texto 2:Desejo de um bombeiro\tDesejava que pudesses ver a tristeza de um homem de neg\u00f3cios quando o trabalho da sua vida desaparece em chamas ou uma fam\u00edlia que regressa a casa e apenas encontra a sua casa e os seus pertences danificados ou destru\u00eddos.\t[...]\tDesejava que pudesses compreender o horror de uma esposa quando \u00e0s 3 da manh\u00e3 verifica que o marido n\u00e3o tem pulso... Inicio o S.B.V. (suporte b\u00e1sico de vida) no mesmo, esperando uma hip\u00f3tese muito remota de traz\u00ea-lo devolta... [...]\tDesejava que pudesses saber o cheiro \u00fanico de uma queimadura, o gosto da saliva com sabor de fuligem... Sentir o intenso calor que passa atrav\u00e9s do equipamento, o som dos estalos das chamas, a sensa\u00e7\u00e3o de n\u00e3o conseguir ver absolutamente nada atrav\u00e9s do fumo denso... [...]\tDesejava que pudesses perceber a instabilidade mental, emocional e f\u00edsica de refei\u00e7\u00f5es perdidas, sonos perdidos e a falta de atividades sociais, associadas a todas as trag\u00e9dias que os meus olhos j\u00e1 viram.\t[...]\tDesejava que pudesses saber a irmandade que existe e a satisfa\u00e7\u00e3o de ajudar a salvar uma vida, a preservar as coisas de algu\u00e9m, a estar \u201cl\u00e1\u201d nos tempos de crise ou a criar ordem quando existe um caos total.\tSensa\u00e7\u00f5es que me ficaram muito familiares... A menos que tenha vivido este tipo de vida, nunca conseguir\u00e1s entender verdadeiramente ou apreciar QUEM EU SOU, O QUE N\u00d3S SOMOS OU O QUE O NOSSO TRABALHO SIGNIFICA REALMENTE PARA N\u00d3S.\tDesejava que pudesses ver... (in: http:\/\/www.portaldafenix.com\/index.php?topic=763.0. acesso em 20\/06\/2012)","id":438664,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Texto 2:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Desejo de um bombeiro<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tDesejava que pudesses ver a tristeza de um homem de neg\u00f3cios quando o trabalho da sua vida desaparece em chamas ou uma fam\u00edlia que regressa a casa e apenas encontra a sua casa e os seus pertences danificados ou destru\u00eddos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t[...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tDesejava que pudesses compreender o horror de uma esposa quando \u00e0s 3 da manh\u00e3 verifica que o marido n\u00e3o tem pulso... Inicio o S.B.V. (suporte b\u00e1sico de vida) no mesmo, esperando uma hip\u00f3tese muito remota de traz\u00ea-lo devolta... [...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tDesejava que pudesses saber o cheiro \u00fanico de uma queimadura, o gosto da saliva com sabor de fuligem... Sentir o intenso calor que passa atrav\u00e9s do equipamento, o som dos estalos das chamas, a sensa\u00e7\u00e3o de n\u00e3o conseguir ver absolutamente nada atrav\u00e9s do fumo denso... [...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tDesejava que pudesses perceber a instabilidade mental, emocional e f\u00edsica de refei\u00e7\u00f5es perdidas, sonos perdidos e a falta de atividades sociais, associadas a todas as trag\u00e9dias que os meus olhos j\u00e1 viram.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t[...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tDesejava que pudesses saber a irmandade que existe e a satisfa\u00e7\u00e3o de ajudar a salvar uma vida, a preservar as coisas de algu\u00e9m, a estar \u201cl\u00e1\u201d nos tempos de crise ou a criar ordem quando existe um caos total.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tSensa\u00e7\u00f5es que me ficaram muito familiares... A menos que tenha vivido este tipo de vida, nunca conseguir\u00e1s entender verdadeiramente ou apreciar QUEM EU SOU, O QUE N\u00d3S SOMOS OU O QUE O NOSSO TRABALHO SIGNIFICA REALMENTE PARA N\u00d3S.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tDesejava que pudesses ver...<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t(in: http:\/\/www.portaldafenix.com\/index.php?topic=763.0. acesso em 20\/06\/2012)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  12 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"},{"nome_clean":"Emprego dos modos verbais","oab":false,"nome":"Emprego dos modos verbais","pai":403631,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419374,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-modos-verbais"},{"nome_clean":"Indicativo","oab":false,"nome":"Indicativo","pai":419374,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419375,"slug":"lingua-portuguesa-indicativo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1566764","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Pra\u00e7a Bombeiro Militar Combatente","id":21396}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Acre","sigla":"CBM AC","id":254,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00faltimo par\u00e1grafo do texto, a ora\u00e7\u00e3o introduzida pela conjun\u00e7\u00e3o QUE desempenha a seguinte fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica: ","provas":[{"id":51795,"cargo":{"descricao":"Pra\u00e7a Bombeiro Militar Combatente","id":21396},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Acre","sigla":"CBM AC","id":254,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-ac-ac-2012-funcab-praca-bombeiro-militar-combatente","tipo":1,"nome":"FUNCAB - CBM AC - Pra\u00e7a Bombeiro Militar Combatente - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:02","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1566778,"hashId":"4d32a562886a5b05c9a146a7b4f2414a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No \u00faltimo par\u00e1grafo do texto, a ora\u00e7\u00e3o introduzida pela conjun\u00e7\u00e3o QUE desempenha a seguinte fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica: <\/p>","resposta":5872416,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" predicativo do sujeito. ","id":5872413,"corpo":"<p> predicativo do sujeito. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" agente da passiva.","id":5872414,"corpo":"<p> agente da passiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" adjunto adnominal. ","id":5872415,"corpo":"<p> adjunto adnominal. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"objeto direto. ","id":5872416,"corpo":"<p>objeto direto. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" objeto indireto.","id":5872417,"corpo":"<p> objeto indireto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.Texto 2:Desejo de um bombeiro\tDesejava que pudesses ver a tristeza de um homem de neg\u00f3cios quando o trabalho da sua vida desaparece em chamas ou uma fam\u00edlia que regressa a casa e apenas encontra a sua casa e os seus pertences danificados ou destru\u00eddos.\t[...]\tDesejava que pudesses compreender o horror de uma esposa quando \u00e0s 3 da manh\u00e3 verifica que o marido n\u00e3o tem pulso... Inicio o S.B.V. (suporte b\u00e1sico de vida) no mesmo, esperando uma hip\u00f3tese muito remota de traz\u00ea-lo devolta... [...]\tDesejava que pudesses saber o cheiro \u00fanico de uma queimadura, o gosto da saliva com sabor de fuligem... Sentir o intenso calor que passa atrav\u00e9s do equipamento, o som dos estalos das chamas, a sensa\u00e7\u00e3o de n\u00e3o conseguir ver absolutamente nada atrav\u00e9s do fumo denso... [...]\tDesejava que pudesses perceber a instabilidade mental, emocional e f\u00edsica de refei\u00e7\u00f5es perdidas, sonos perdidos e a falta de atividades sociais, associadas a todas as trag\u00e9dias que os meus olhos j\u00e1 viram.\t[...]\tDesejava que pudesses saber a irmandade que existe e a satisfa\u00e7\u00e3o de ajudar a salvar uma vida, a preservar as coisas de algu\u00e9m, a estar \u201cl\u00e1\u201d nos tempos de crise ou a criar ordem quando existe um caos total.\tSensa\u00e7\u00f5es que me ficaram muito familiares... A menos que tenha vivido este tipo de vida, nunca conseguir\u00e1s entender verdadeiramente ou apreciar QUEM EU SOU, O QUE N\u00d3S SOMOS OU O QUE O NOSSO TRABALHO SIGNIFICA REALMENTE PARA N\u00d3S.\tDesejava que pudesses ver... (in: http:\/\/www.portaldafenix.com\/index.php?topic=763.0. acesso em 20\/06\/2012)","id":438664,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Texto 2:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Desejo de um bombeiro<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tDesejava que pudesses ver a tristeza de um homem de neg\u00f3cios quando o trabalho da sua vida desaparece em chamas ou uma fam\u00edlia que regressa a casa e apenas encontra a sua casa e os seus pertences danificados ou destru\u00eddos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t[...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tDesejava que pudesses compreender o horror de uma esposa quando \u00e0s 3 da manh\u00e3 verifica que o marido n\u00e3o tem pulso... Inicio o S.B.V. (suporte b\u00e1sico de vida) no mesmo, esperando uma hip\u00f3tese muito remota de traz\u00ea-lo devolta... [...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tDesejava que pudesses saber o cheiro \u00fanico de uma queimadura, o gosto da saliva com sabor de fuligem... Sentir o intenso calor que passa atrav\u00e9s do equipamento, o som dos estalos das chamas, a sensa\u00e7\u00e3o de n\u00e3o conseguir ver absolutamente nada atrav\u00e9s do fumo denso... [...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tDesejava que pudesses perceber a instabilidade mental, emocional e f\u00edsica de refei\u00e7\u00f5es perdidas, sonos perdidos e a falta de atividades sociais, associadas a todas as trag\u00e9dias que os meus olhos j\u00e1 viram.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t[...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tDesejava que pudesses saber a irmandade que existe e a satisfa\u00e7\u00e3o de ajudar a salvar uma vida, a preservar as coisas de algu\u00e9m, a estar \u201cl\u00e1\u201d nos tempos de crise ou a criar ordem quando existe um caos total.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tSensa\u00e7\u00f5es que me ficaram muito familiares... A menos que tenha vivido este tipo de vida, nunca conseguir\u00e1s entender verdadeiramente ou apreciar QUEM EU SOU, O QUE N\u00d3S SOMOS OU O QUE O NOSSO TRABALHO SIGNIFICA REALMENTE PARA N\u00d3S.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tDesejava que pudesses ver...<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t(in: http:\/\/www.portaldafenix.com\/index.php?topic=763.0. acesso em 20\/06\/2012)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  12 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das conjun\u00e7\u00f5es","pai":403626,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409303,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-conjuncoes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1566778","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s Instala\u00e7\u00f5es prediais de \u00e1gua fria, relacione as colunas e depois assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. A. Tubula\u00e7\u00e3o compreendida entre a rede p\u00fablica de abastecimento de \u00e1gua e a extremidade a montante do alimentador predial ou de rede predial de distribui\u00e7\u00e3o. O ponto onde termina o ramal predial deve ser definido pela concession\u00e1ria. B. Qualquer liga\u00e7\u00e3o f\u00edsica atrav\u00e9s de pe\u00e7a, dispositivo ou outro arranjo que conecte duas tubula\u00e7\u00f5es das quais uma conduz \u00e1gua pot\u00e1vel e a outra \u00e1gua de qualidade desconhecida ou n\u00e3o pot\u00e1vel. C. Conjunto de componentes basicamente formado por tubos, conex\u00f5es, v\u00e1lvulas e registros, destinado a conduzir \u00e1gua fria. D. Tubula\u00e7\u00e3o que se origina no reservat\u00f3rio e da qual derivam as colunas de distribui\u00e7\u00e3o, quando o tipo de abastecimento \u00e9 indireto.( ) Barrilete( ) Conex\u00e3o cruzada( ) Ramal predial( ) Tubula\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":51763,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2012-aocp-arquiteto","tipo":1,"nome":"AOCP - SECAD - Arquiteto - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1566499,"hashId":"071ecdbac6d8e6e8c2bac133ef202396","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s Instala\u00e7\u00f5es prediais de \u00e1gua fria, relacione as colunas e depois assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A. Tubula\u00e7\u00e3o compreendida entre a rede p\u00fablica de abastecimento de \u00e1gua e a extremidade a montante do alimentador predial ou de rede predial de distribui\u00e7\u00e3o. O ponto onde termina o ramal predial deve ser definido pela concession\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">B. Qualquer liga\u00e7\u00e3o f\u00edsica atrav\u00e9s de pe\u00e7a, dispositivo ou outro arranjo que conecte duas tubula\u00e7\u00f5es das quais uma conduz \u00e1gua pot\u00e1vel e a outra \u00e1gua de qualidade desconhecida ou n\u00e3o pot\u00e1vel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">C. Conjunto de componentes basicamente formado por tubos, conex\u00f5es, v\u00e1lvulas e registros, destinado a conduzir \u00e1gua fria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">D. Tubula\u00e7\u00e3o que se origina no reservat\u00f3rio e da qual derivam as colunas de distribui\u00e7\u00e3o, quando o tipo de abastecimento \u00e9 indireto.<\/p><p>( ) Barrilete<\/p><p>( ) Conex\u00e3o cruzada<\/p><p>( ) Ramal predial<\/p><p>( ) Tubula\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":5871294,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C \u2013 A \u2013 D \u2013 B.","id":5871291,"corpo":"<p>C \u2013 A \u2013 D \u2013 B.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"B \u2013 D \u2013 C \u2013 A.","id":5871292,"corpo":"<p>B \u2013 D \u2013 C \u2013 A.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A \u2013 C \u2013 B \u2013 D.","id":5871293,"corpo":"<p>A \u2013 C \u2013 B \u2013 D.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"D \u2013 B \u2013 A \u2013 C.","id":5871294,"corpo":"<p>D \u2013 B \u2013 A \u2013 C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"B \u2013 A \u2013 D \u2013 C.","id":5871295,"corpo":"<p>B \u2013 A \u2013 D \u2013 C.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438634,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Prediais","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Prediais","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402978,"slug":"arquitetura-instalacoes-prediais"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","pai":402978,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402982,"slug":"arquitetura-instalacoes-hidrossanitarias"}],"slug":"arquitetura\/1566499","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estatuto das Cidades aponta diretrizes de ordena\u00e7\u00e3o e controle do solo urbano, para a propriedade urbana atender sua fun\u00e7\u00e3o social, visando evitar a","provas":[{"id":51763,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2012-aocp-arquiteto","tipo":1,"nome":"AOCP - SECAD - Arquiteto - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1566503,"hashId":"5d2c212cd0cdfc0761f728404321cf2d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estatuto das Cidades aponta diretrizes de ordena\u00e7\u00e3o e controle do solo urbano, para a propriedade urbana atender sua fun\u00e7\u00e3o social, visando evitar a<\/p>","resposta":5871314,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"utiliza\u00e7\u00e3o adequada dos im\u00f3veis urbanos.","id":5871311,"corpo":"<p>utiliza\u00e7\u00e3o adequada dos im\u00f3veis urbanos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"preserva\u00e7\u00e3o ambiental.","id":5871312,"corpo":"<p>preserva\u00e7\u00e3o ambiental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"instala\u00e7\u00e3o de empreendimentos que possam funcionar como polos geradores de tr\u00e1fego, com a previs\u00e3o da infraestrutura correspondente.","id":5871313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">instala\u00e7\u00e3o de empreendimentos que possam funcionar como polos geradores de tr\u00e1fego, com a previs\u00e3o da infraestrutura correspondente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reten\u00e7\u00e3o especulativa de im\u00f3vel urbano, que resulte na sua subutiliza\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o utiliza\u00e7\u00e3o.","id":5871314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reten\u00e7\u00e3o especulativa de im\u00f3vel urbano, que resulte na sua subutiliza\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o utiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"preserva\u00e7\u00e3o das \u00e1reas urbanizadas.","id":5871315,"corpo":"<p>preserva\u00e7\u00e3o das \u00e1reas urbanizadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438634,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Urbanismo","oab":false,"nome":"Urbanismo","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402991,"slug":"arquitetura-urbanismo"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","pai":402991,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402996,"slug":"arquitetura-politicas-publicas"},{"nome_clean":"Uso e Ocupa\u00e7\u00e3o do Solo","oab":false,"nome":"Uso e Ocupa\u00e7\u00e3o do Solo","pai":402991,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402998,"slug":"arquitetura-uso-e-ocupacao-do-solo"}],"slug":"arquitetura\/1566503","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a NBR 15220 - Desempenho t\u00e9rmico de edifica\u00e7\u00f5es - Parte 1: Defini\u00e7\u00f5es, s\u00edmbolos e unidades, que estabelece as defini\u00e7\u00f5es e os correspondentes s\u00edmbolos e unidades de termos relacionados com o desempenho t\u00e9rmico de edifica\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa que apresenta a defini\u00e7\u00e3o de Coeficiente de Sombreamento.","provas":[{"id":51763,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2012-aocp-arquiteto","tipo":1,"nome":"AOCP - SECAD - Arquiteto - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1566513,"hashId":"67cf475400e66f6414def4c3d81fa0f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a NBR 15220 - Desempenho t\u00e9rmico de edifica\u00e7\u00f5es - Parte 1: Defini\u00e7\u00f5es, s\u00edmbolos e unidades, que estabelece as defini\u00e7\u00f5es e os correspondentes s\u00edmbolos e unidades de termos relacionados com o desempenho t\u00e9rmico de edifica\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa que apresenta a defini\u00e7\u00e3o de Coeficiente de Sombreamento.<\/p>","resposta":5871360,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quociente da taxa de radia\u00e7\u00e3o emitida por uma superf\u00edcie pela taxa de radia\u00e7\u00e3o emitida por um corpo negro, \u00e0 mesma temperatura.","id":5871356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quociente da taxa de radia\u00e7\u00e3o emitida por uma superf\u00edcie pela taxa de radia\u00e7\u00e3o emitida por um corpo negro, \u00e0 mesma temperatura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quociente da taxa de radia\u00e7\u00e3o solar refletida por uma superf\u00edcie pela taxa de radia\u00e7\u00e3o solar incidente sobre esta mesma superf\u00edcie.","id":5871357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quociente da taxa de radia\u00e7\u00e3o solar refletida por uma superf\u00edcie pela taxa de radia\u00e7\u00e3o solar incidente sobre esta mesma superf\u00edcie.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quociente da taxa de radia\u00e7\u00e3o solar que atravessa um elemento pela taxa de radia\u00e7\u00e3o solar incidente sobre este mesmo elemento.","id":5871358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quociente da taxa de radia\u00e7\u00e3o solar que atravessa um elemento pela taxa de radia\u00e7\u00e3o solar incidente sobre este mesmo elemento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quociente da taxa de radia\u00e7\u00e3o de ondas longas que \u00e9 transmitida por um corpo pela taxa de radia\u00e7\u00e3o de ondas longas incidente sobre a superf\u00edcie desse corpo.","id":5871359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quociente da taxa de radia\u00e7\u00e3o de ondas longas que \u00e9 transmitida por um corpo pela taxa de radia\u00e7\u00e3o de ondas longas incidente sobre a superf\u00edcie desse corpo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quociente entre o fator solar do componente transparente ou transl\u00facido estudado e o fator solar de um vidro plano incolor de 3 mm de espessura (FSt = 0,87).","id":5871360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quociente entre o fator solar do componente transparente ou transl\u00facido estudado e o fator solar de um vidro plano incolor de 3 mm de espessura (FSt = 0,87).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438634,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Conforto ambiental","oab":false,"nome":"Conforto ambiental","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398810,"slug":"arquitetura-conforto-ambiental"},{"nome_clean":"T\u00e9rmico\/Climatiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"T\u00e9rmico\/Climatiza\u00e7\u00e3o","pai":398810,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398813,"slug":"arquitetura-termico-climatizacao"}],"slug":"arquitetura\/1566513","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC","descricao":"TJ - SC - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC)","sigla":"TJ SC","oab":false,"id":268}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tocante \u00e0 isen\u00e7\u00e3o \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":47788,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC","descricao":"TJ - SC - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC)","sigla":"TJ SC","oab":false,"id":268},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2012-tj-sc-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"TJ - SC - TJ SC - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:00","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1450446,"hashId":"0339b8fa3ffd556125460406fa048028","enunciado":"<p>No tocante \u00e0 isen\u00e7\u00e3o \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":5373983,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A isen\u00e7\u00e3o \u00e9 a dispensa contratual do pagamento do tributo devido e se constitui em causa de n\u00e3o incid\u00eancia tribut\u00e1ria.","id":5373979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A isen\u00e7\u00e3o \u00e9 a dispensa contratual do pagamento do tributo devido e se constitui em causa de n\u00e3o incid\u00eancia tribut\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A isen\u00e7\u00e3o \u00e9 a dispensa contratual do pagamento do tributo devido e n\u00e3o se constitui em causa de n\u00e3o incid\u00eancia tribut\u00e1ria.","id":5373980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A isen\u00e7\u00e3o \u00e9 a dispensa contratual do pagamento do tributo devido e n\u00e3o se constitui em causa de n\u00e3o incid\u00eancia tribut\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A isen\u00e7\u00e3o \u00e9 a dispensa legal do pagamento do tributo devido e se constitui em causa de n\u00e3o incid\u00eancia tribut\u00e1ria.","id":5373981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A isen\u00e7\u00e3o \u00e9 a dispensa legal do pagamento do tributo devido e se constitui em causa de n\u00e3o incid\u00eancia tribut\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A isen\u00e7\u00e3o n\u00e3o dispensa o pagamento do tributo devido; ela desconstitui o pr\u00f3prio fato gerador da exa\u00e7\u00e3o.","id":5373982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A isen\u00e7\u00e3o n\u00e3o dispensa o pagamento do tributo devido; ela desconstitui o pr\u00f3prio fato gerador da exa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A isen\u00e7\u00e3o \u00e9 a dispensa legal do pagamento do tributo devido e n\u00e3o se constitui em causa de n\u00e3o incid\u00eancia tribut\u00e1ria.","id":5373983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A isen\u00e7\u00e3o \u00e9 a dispensa legal do pagamento do tributo devido e n\u00e3o se constitui em causa de n\u00e3o incid\u00eancia tribut\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424915,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Exclus\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Exclus\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407178,"slug":"direito-tributario-exclusao-do-credito-tributario"},{"nome_clean":"Isen\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Isen\u00e7\u00e3o","pai":407178,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407179,"slug":"direito-tributario-isencao"}],"slug":"direito-tributario\/1450446","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC","descricao":"TJ - SC - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC)","sigla":"TJ SC","oab":false,"id":268}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a taxa \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":47788,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC","descricao":"TJ - SC - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC)","sigla":"TJ SC","oab":false,"id":268},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2012-tj-sc-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"TJ - SC - TJ SC - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:04","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1450469,"hashId":"86263adfc067bb68fd081b8a4626ad62","enunciado":"<p>Sobre a taxa \u00e9 <strong>correto<\/strong> afirmar:<\/p>","resposta":5374085,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ainda que a atividade administrativa n\u00e3o seja posta \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do contribuinte, a taxa poder\u00e1 ser cobrada, haja vista que sua cobran\u00e7a independe da disponibilidade do servi\u00e7o.","id":5374082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda que a atividade administrativa n\u00e3o seja posta \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do contribuinte, a taxa poder\u00e1 ser cobrada, haja vista que sua cobran\u00e7a independe da disponibilidade do servi\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal vetou a ign\u00f3bil cobran\u00e7a de taxas sem a efetiva utiliza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o posto \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do contribuinte quando por este n\u00e3o utilizado.","id":5374083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal vetou a ign\u00f3bil cobran\u00e7a de taxas sem a efetiva utiliza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o posto \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do contribuinte quando por este n\u00e3o utilizado.<strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As taxas ser\u00e3o sempre cobradas em decorr\u00eancia de servi\u00e7os divis\u00edveis, n\u00e3o sendo obrigat\u00f3ria a especificidade desse servi\u00e7o.","id":5374084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As taxas ser\u00e3o sempre cobradas em decorr\u00eancia de servi\u00e7os divis\u00edveis, n\u00e3o sendo obrigat\u00f3ria a especificidade desse servi\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nos servi\u00e7os definidos em lei como de utiliza\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria, postos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do contribuinte mediante atividade administrativa em efetivo funcionamento, a taxa pode ser cobrada mesmo sem a utiliza\u00e7\u00e3o efetiva do servi\u00e7o pelo sujeito passivo.","id":5374085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos servi\u00e7os definidos em lei como de utiliza\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria, postos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do contribuinte mediante atividade administrativa em efetivo funcionamento, a taxa pode ser cobrada mesmo sem a utiliza\u00e7\u00e3o efetiva do servi\u00e7o pelo sujeito passivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 inconstitucional a cobran\u00e7a de taxa cobrada exclusivamente em raz\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos de coleta, remo\u00e7\u00e3o e tratamento ou destina\u00e7\u00e3o de lixo ou res\u00edduos provenientes de im\u00f3veis.","id":5374086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 inconstitucional a cobran\u00e7a de taxa cobrada exclusivamente em raz\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos de coleta, remo\u00e7\u00e3o e tratamento ou destina\u00e7\u00e3o de lixo ou res\u00edduos provenientes de im\u00f3veis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424927,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Esp\u00e9cies Tribut\u00e1rias","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies Tribut\u00e1rias","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407160,"slug":"direito-tributario-especies-tributarias"},{"nome_clean":"Taxas","oab":true,"nome":"Taxas","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407162,"slug":"direito-tributario-taxas"}],"slug":"direito-tributario\/1450469","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC","descricao":"TJ - SC - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC)","sigla":"TJ SC","oab":false,"id":268}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tocante aos Juizados Especiais C\u00edveis, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":47788,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC","descricao":"TJ - SC - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC)","sigla":"TJ SC","oab":false,"id":268},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2012-tj-sc-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"TJ - SC - TJ SC - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:13","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1450517,"hashId":"7fc08d41d0d8ca2d41c7f4226292f220","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No tocante aos Juizados Especiais C\u00edveis, assinale a alternativa <strong><u>INCORRETA<\/u><\/strong>:<\/p>","resposta":5374301,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nas causas de valor superior a vinte sal\u00e1rios, a assist\u00eancia por advogado \u00e9 obrigat\u00f3ria.","id":5374299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas causas de valor superior a vinte sal\u00e1rios, a assist\u00eancia por advogado \u00e9 obrigat\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nas causas de valor at\u00e9 vinte sal\u00e1rios m\u00ednimos, as partes comparecer\u00e3o pessoalmente, podendo ser assistidas por advogado.","id":5374300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas causas de valor at\u00e9 vinte sal\u00e1rios m\u00ednimos, as partes comparecer\u00e3o pessoalmente, podendo ser assistidas por advogado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 admitida a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria nas causas sujeitas ao procedimento dos juizados especiais.","id":5374301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 admitida a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria nas causas sujeitas ao procedimento dos juizados especiais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Da senten\u00e7a proferida caber\u00e1 recurso com efeito devolutivo. Todavia, o juiz poder\u00e1 dar-lhe efeito suspensivo para evitar dano irrepar\u00e1vel ou de dif\u00edcil repara\u00e7\u00e3o para a parte.","id":5374302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da senten\u00e7a proferida caber\u00e1 recurso com efeito devolutivo. Todavia, o juiz poder\u00e1 dar-lhe efeito suspensivo para evitar dano irrepar\u00e1vel ou de dif\u00edcil repara\u00e7\u00e3o para a parte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Da senten\u00e7a homologat\u00f3ria de concilia\u00e7\u00e3o ou laudo arbitral descaber\u00e1 recurso.","id":5374303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da senten\u00e7a homologat\u00f3ria de concilia\u00e7\u00e3o ou laudo arbitral descaber\u00e1 recurso.<strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424927,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 1973","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 1973","pai":null,"assunto_raiz":32,"materia":true,"id":32,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973"},{"nome_clean":"Processo de Conhecimento","oab":true,"nome":"Processo de Conhecimento","pai":32,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3678,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-processo-de-conhecimento"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria","pai":3776,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3780,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-acao-rescisoria"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973\/1450517","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":16729}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 63 anos, alco\u00f3latra cr\u00f4nico, com sinais de hepatopatia cr\u00f4nica, fez ultrassom abdominal que revelou dois n\u00f3dulos hep\u00e1ticos localizados, respectivamente, nos segmentos II e III.Tem sorologia positiva para hepatite C. Fez tomografia computorizada hep\u00e1tica que comprovou os n\u00f3dulos j\u00e1 referidos que se real\u00e7aram na fase arterial, e sinais de hipertens\u00e3o portal com esplenomegalia. A dosagem de alfa-fetoprote\u00ednas foi elevada. A discuss\u00e3o diagn\u00f3stica etiol\u00f3gica \u00e9 compat\u00edvel com","provas":[{"id":48913,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":16729},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2012-vunesp-policia-militar-2o-tenente-medicina-area-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1481761,"hashId":"f4a9fcbe1f56543da5db96ed3576162b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 63 anos, alco\u00f3latra cr\u00f4nico, com sinais de hepatopatia cr\u00f4nica, fez ultrassom abdominal que revelou dois n\u00f3dulos hep\u00e1ticos localizados, respectivamente, nos segmentos II e III.Tem sorologia positiva para hepatite C. Fez tomografia computorizada hep\u00e1tica que comprovou os n\u00f3dulos j\u00e1 referidos que se real\u00e7aram na fase arterial, e sinais de hipertens\u00e3o portal com esplenomegalia. A dosagem de alfa-fetoprote\u00ednas foi elevada. A discuss\u00e3o diagn\u00f3stica etiol\u00f3gica \u00e9 compat\u00edvel com<\/p>","resposta":5512195,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"met\u00e1stases hep\u00e1ticas por neoplasia do trato digestivo.","id":5512194,"corpo":"<p>met\u00e1stases hep\u00e1ticas por neoplasia do trato digestivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"carcinoma hepatocelular.","id":5512195,"corpo":"<p>carcinoma hepatocelular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hiperplasia nodular focal.","id":5512196,"corpo":"<p>hiperplasia nodular focal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pseudon\u00f3dulos de regenera\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica em f\u00edgado cirr\u00f3tico.","id":5512197,"corpo":"<p>pseudon\u00f3dulos de regenera\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica em f\u00edgado cirr\u00f3tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00f3dulos adenomatosos em f\u00edgado cirr\u00f3tico.","id":5512198,"corpo":"<p>n\u00f3dulos adenomatosos em f\u00edgado cirr\u00f3tico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428375,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":"medicina\/1481761","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":16729}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \u201csequestro cir\u00fargico\u201d, ap\u00f3s um procedimento operat\u00f3rio, \u00e9 consequ\u00eancia da","provas":[{"id":48913,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":16729},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2012-vunesp-policia-militar-2o-tenente-medicina-area-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1481767,"hashId":"b31bfe2b739f258a0ee2336072ce4765","enunciado":"<p>O \u201csequestro cir\u00fargico\u201d, ap\u00f3s um procedimento operat\u00f3rio, \u00e9 consequ\u00eancia da<\/p>","resposta":5512222,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"libera\u00e7\u00e3o de renina e angiotensina.","id":5512221,"corpo":"<p>libera\u00e7\u00e3o de renina e angiotensina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"les\u00e3o celular.","id":5512222,"corpo":"<p>les\u00e3o celular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ativa\u00e7\u00e3o do eixo hipotal\u00e2mico-hipofis\u00e1rio.","id":5512223,"corpo":"<p>ativa\u00e7\u00e3o do eixo hipotal\u00e2mico-hipofis\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diminui\u00e7\u00e3o do horm\u00f4nio antidiur\u00e9tico.","id":5512224,"corpo":"<p>diminui\u00e7\u00e3o do horm\u00f4nio antidiur\u00e9tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desbloqueio da a\u00e7\u00e3o da insulina.","id":5512225,"corpo":"<p>desbloqueio da a\u00e7\u00e3o da insulina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428375,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":"medicina\/1481767","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":16729}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente, com hist\u00f3ria de alcoolismo cr\u00f4nico e antecedente de hepatite viral, procurou P.S com quadro de dor abdominal aguda de forte intensidade, acompanhado de n\u00e1useas e v\u00f4mitos aquosos. A dor epig\u00e1strica irradiava-se para as regi\u00f5es dorsais. Referia quadro semelhante pregresso h\u00e1 dois meses. Foi realizada radiografia simples de abdome que n\u00e3o mostrou pneumoperit\u00f4neo e revelou calcifica\u00e7\u00f5es \u00e0 direita da segunda v\u00e9rtebra lombar. A dosagem da amilase plasm\u00e1tica foi de 487U\/L. O quadro \u00e9 compat\u00edvel com","provas":[{"id":48913,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":16729},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2012-vunesp-policia-militar-2o-tenente-medicina-area-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1481775,"hashId":"b7c716b3d6606e8e450179ec6a6e4375","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente, com hist\u00f3ria de alcoolismo cr\u00f4nico e antecedente de hepatite viral, procurou P.S com quadro de dor abdominal aguda de forte intensidade, acompanhado de n\u00e1useas e v\u00f4mitos aquosos. A dor epig\u00e1strica irradiava-se para as regi\u00f5es dorsais. Referia quadro semelhante pregresso h\u00e1 dois meses. Foi realizada radiografia simples de abdome que n\u00e3o mostrou pneumoperit\u00f4neo e revelou calcifica\u00e7\u00f5es \u00e0 direita da segunda v\u00e9rtebra lombar. A dosagem da amilase plasm\u00e1tica foi de 487U\/L. O quadro \u00e9 compat\u00edvel com<\/p>","resposta":5512263,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pancreatite aguda.","id":5512259,"corpo":"<p>pancreatite aguda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pancreatite aguda recidivada.","id":5512260,"corpo":"<p>pancreatite aguda recidivada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00falcera duodenal \u201cterebrante\u201d no p\u00e2ncreas.","id":5512261,"corpo":"<p>\u00falcera duodenal \u201cterebrante\u201d no p\u00e2ncreas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pancreatite cr\u00f4nica.","id":5512262,"corpo":"<p>pancreatite cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pancreatite cr\u00f4nica agudizada.","id":5512263,"corpo":"<p>pancreatite cr\u00f4nica agudizada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428375,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":"medicina\/1481775","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":16729}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 28 anos, paciente atualmente com 69 anos, foi submetido \u00e0 gastrectomia subtotal, com reconstru\u00e7\u00e3o a BII pr\u00e9-c\u00f3lica por \u00falcera duodenal cr\u00f4nica. H\u00e1 7 anos, foi submetido \u00e0 colecistectomia cl\u00e1ssica por colelit\u00edase. H\u00e1 40 dias, apresentou quadro agudo de dor abdominal, febre e icter\u00edcia discreta. Com suspeita de lit\u00edase coledociana residual, foi submetido \u00e0 colangiografia por resson\u00e2ncia nuclear magn\u00e9tica, que revelou col\u00e9doco dilatado, com di\u00e2metro de 2 cm e c\u00e1lculo na sua por\u00e7\u00e3o distal. Assinale a alternativa que cont\u00e9m o correto tratamento a ser realizado.","provas":[{"id":48913,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":16729},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2012-vunesp-policia-militar-2o-tenente-medicina-area-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1481787,"hashId":"99c185fce684c0ce34071d0f597120d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 28 anos, paciente atualmente com 69 anos, foi submetido \u00e0 gastrectomia subtotal, com reconstru\u00e7\u00e3o a BII pr\u00e9-c\u00f3lica por \u00falcera duodenal cr\u00f4nica. H\u00e1 7 anos, foi submetido \u00e0 colecistectomia cl\u00e1ssica por colelit\u00edase. H\u00e1 40 dias, apresentou quadro agudo de dor abdominal, febre e icter\u00edcia discreta. Com suspeita de lit\u00edase coledociana residual, foi submetido \u00e0 colangiografia por resson\u00e2ncia nuclear magn\u00e9tica, que revelou col\u00e9doco dilatado, com di\u00e2metro de 2 cm e c\u00e1lculo na sua por\u00e7\u00e3o distal. Assinale a alternativa que cont\u00e9m o correto tratamento a ser realizado.<\/p><p><br><\/p>","resposta":5512319,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Coledocotomia, retirada do c\u00e1lculo e drenagem do col\u00e9doco.","id":5512315,"corpo":"<p>Coledocotomia, retirada do c\u00e1lculo e drenagem do col\u00e9doco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Coledocotomia, retirada do c\u00e1lculo, papilotomia transduodenal e drenagem do col\u00e9doco.","id":5512316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coledocotomia, retirada do c\u00e1lculo, papilotomia transduodenal e drenagem do col\u00e9doco.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Papilotomia endosc\u00f3pica e extra\u00e7\u00e3o do c\u00e1lculo.","id":5512317,"corpo":"<p>Papilotomia endosc\u00f3pica e extra\u00e7\u00e3o do c\u00e1lculo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Anastomose biliodigestiva com al\u00e7a jejunal exclusa depois da retirada do c\u00e1lculo.","id":5512318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anastomose biliodigestiva com al\u00e7a jejunal exclusa depois da retirada do c\u00e1lculo.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Anastomose biliodigestiva com o duodeno depois da retirada do c\u00e1lculo.","id":5512319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anastomose biliodigestiva com o duodeno depois da retirada do c\u00e1lculo.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428380,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":"medicina\/1481787","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":16729}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A condi\u00e7\u00e3o anatomopatol\u00f3gica da apendicite, cujo tratamento n\u00e3o \u00e9 cir\u00fargico de imediato, \u00e9 apendicite","provas":[{"id":48913,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":16729},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2012-vunesp-policia-militar-2o-tenente-medicina-area-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1481791,"hashId":"714fcf646f517c138730b02c28b675ba","enunciado":"<p>A condi\u00e7\u00e3o anatomopatol\u00f3gica da apendicite, cujo tratamento n\u00e3o \u00e9 cir\u00fargico de imediato, \u00e9 apendicite<\/p>","resposta":5512333,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hiperpl\u00e1sica.","id":5512333,"corpo":"<p>hiperpl\u00e1sica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"catarral.","id":5512334,"corpo":"<p>catarral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"flegmonosa.","id":5512335,"corpo":"<p>flegmonosa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"necrotizante.","id":5512336,"corpo":"<p>necrotizante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"com abscesso apendicular.","id":5512337,"corpo":"<p>com abscesso apendicular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428380,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":"medicina\/1481791","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":16729}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher de 56 anos foi submetida \u00e0 laparotomia exploradora devido a quadro de obstru\u00e7\u00e3o intestinal de delgado associado \u00e0 presen\u00e7a de aerobilia na radiografia simples de abdome. O diagn\u00f3stico intraoperat\u00f3rio \u00e9 de bloqueio na regi\u00e3o sub-hep\u00e1tica e c\u00e1lculo impactado no \u00edleo terminal sem sofrimento intestinal. A conduta intraoperat\u00f3ria cir\u00fargica deve ser:","provas":[{"id":48913,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":16729},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2012-vunesp-policia-militar-2o-tenente-medicina-area-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1481801,"hashId":"a5e90ea1d7490b2478eadd1fca0f04c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulher de 56 anos foi submetida \u00e0 laparotomia exploradora devido a quadro de obstru\u00e7\u00e3o intestinal de delgado associado \u00e0 presen\u00e7a de aerobilia na radiografia simples de abdome. O diagn\u00f3stico intraoperat\u00f3rio \u00e9 de bloqueio na regi\u00e3o sub-hep\u00e1tica e c\u00e1lculo impactado no \u00edleo terminal sem sofrimento intestinal. A conduta intraoperat\u00f3ria cir\u00fargica deve ser:<\/p>","resposta":5512380,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fragmenta\u00e7\u00e3o do c\u00e1lculo por compress\u00e3o externa e direcionamento dos fragmentos para o ceco, sem enterotomia.","id":5512380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fragmenta\u00e7\u00e3o do c\u00e1lculo por compress\u00e3o externa e direcionamento dos fragmentos para o ceco, sem enterotomia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"enterotomia, retirada do c\u00e1lculo e enterorrafia.","id":5512381,"corpo":"<p>enterotomia, retirada do c\u00e1lculo e enterorrafia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"colecistectomia, sutura da f\u00edstula digestiva, enterotomia, retirada do c\u00e1lculo e enterorrafia.","id":5512382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">colecistectomia, sutura da f\u00edstula digestiva, enterotomia, retirada do c\u00e1lculo e enterorrafia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"colecistectomia, sutura da f\u00edstula digestiva, enterectomia do \u00edleo terminal englobando o c\u00e1lculo e anastomose t\u00e9rmino-terminal.","id":5512383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">colecistectomia, sutura da f\u00edstula digestiva, enterectomia do \u00edleo terminal englobando o c\u00e1lculo e anastomose t\u00e9rmino-terminal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"colecistectomia, sutura da f\u00edstula digestiva, sec\u00e7\u00e3o do \u00edleo terminal junto ao ceco, fechamento do coto distal, retirada do c\u00e1lculo e implante do coto ileal proximal no c\u00f3lon ascendente.","id":5512384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">colecistectomia, sutura da f\u00edstula digestiva, sec\u00e7\u00e3o do \u00edleo terminal junto ao ceco, fechamento do coto distal, retirada do c\u00e1lculo e implante do coto ileal proximal no c\u00f3lon ascendente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428380,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":"medicina\/1481801","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cardiologia","id":16709}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o eletrocardiograma.O tra\u00e7ado eletrocardiogr\u00e1fico \u00e9 fortemente sugestivo de","provas":[{"id":48802,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cardiologia","id":16709},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2012-vunesp-policia-militar-2o-tenente-medicina-area-cardiologia-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cardiologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:32","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1477483,"hashId":"0c744975516c73dae3b9e70cf5d67f0a","enunciado":"<p>Observe o eletrocardiograma.<\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/48802\/questao\/1477483-20210112104048000000-0.png\"><\/p><p><br><\/p><p>O tra\u00e7ado eletrocardiogr\u00e1fico \u00e9 fortemente sugestivo de<\/p>","resposta":5493959,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pericardite aguda.","id":5493959,"corpo":"<p>pericardite aguda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"repolariza\u00e7\u00e3o precoce.","id":5493960,"corpo":"<p>repolariza\u00e7\u00e3o precoce.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"infarto agudo do mioc\u00e1rdio com supra de ST.","id":5493961,"corpo":"<p>infarto agudo do mioc\u00e1rdio com supra de ST.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hiperpotassemia.","id":5493962,"corpo":"<p>hiperpotassemia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cardiomiopatia hipertr\u00f3fica.","id":5493963,"corpo":"<p>cardiomiopatia hipertr\u00f3fica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427885,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/1477483","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cardiologia","id":16709}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem de 56 anos de idade, motorista de \u00f4nibus, portador de cardiomiopatia chag\u00e1sica cr\u00f4nica, manifestada como epis\u00f3dios de s\u00edncope n\u00e3o vinculados aos esfor\u00e7os, acabou de receber implante de dispositivo card\u00edaco eletr\u00f4nico. Segundo as diretrizes da Sociedade Brasileira de Cardiologia, a volta ao exerc\u00edcio profissional","provas":[{"id":48802,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cardiologia","id":16709},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2012-vunesp-policia-militar-2o-tenente-medicina-area-cardiologia-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cardiologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:40","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1477496,"hashId":"03b850ca430305351b2fff82184cde6f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Homem de 56 anos de idade, motorista de \u00f4nibus, portador de cardiomiopatia chag\u00e1sica cr\u00f4nica, manifestada como epis\u00f3dios de s\u00edncope n\u00e3o vinculados aos esfor\u00e7os, acabou de receber implante de dispositivo card\u00edaco eletr\u00f4nico. Segundo as diretrizes da Sociedade Brasileira de Cardiologia, a volta ao exerc\u00edcio profissional<\/p>","resposta":5494024,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 recomendada aos portadores de cardioversor-desfibrilador implant\u00e1vel, que podem, no entanto, dirigir ve\u00edculos particulares ap\u00f3s 6 meses sem eventos arr\u00edtmicos.","id":5494024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 recomendada aos portadores de cardioversor-desfibrilador implant\u00e1vel, que podem, no entanto, dirigir ve\u00edculos particulares ap\u00f3s 6 meses sem eventos arr\u00edtmicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deve ocorrer apenas ap\u00f3s 6 meses, quer o implante tenha sido de marca-passo convencional ou de cardioversordesfibrilador implant\u00e1vel.","id":5494025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ocorrer apenas ap\u00f3s 6 meses, quer o implante tenha sido de marca-passo convencional ou de cardioversordesfibrilador implant\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 mais segura nos portadores de cardioversor-desfibrilador implant\u00e1vel do que nos de marca-passos convencionais, pela cobertura tanto de bradi quanto de taquiarritmias.","id":5494026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 mais segura nos portadores de cardioversor-desfibrilador implant\u00e1vel do que nos de marca-passos convencionais, pela cobertura tanto de bradi quanto de taquiarritmias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deve ser vetada definitivamente, em qualquer ve\u00edculo, pois se demonstra que esses pacientes apresentam 14% a mais de chance de se envolver em acidentes fatais.","id":5494027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser vetada definitivamente, em qualquer ve\u00edculo, pois se demonstra que esses pacientes apresentam 14% a mais de chance de se envolver em acidentes fatais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 poss\u00edvel, ap\u00f3s cicatriza\u00e7\u00e3o cir\u00fargica em virtualmente todos os casos, excetuando-se a condu\u00e7\u00e3o de \u00f4nibus el\u00e9tricos por conta do campo magn\u00e9tico.","id":5494028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 poss\u00edvel, ap\u00f3s cicatriza\u00e7\u00e3o cir\u00fargica em virtualmente todos os casos, excetuando-se a condu\u00e7\u00e3o de \u00f4nibus el\u00e9tricos por conta do campo magn\u00e9tico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427885,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/1477496","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cardiologia","id":16709}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 pr\u00e1tica de exerc\u00edcios f\u00edsicos por pacientes com insufici\u00eancia card\u00edaca, sabe-se que","provas":[{"id":48802,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cardiologia","id":16709},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2012-vunesp-policia-militar-2o-tenente-medicina-area-cardiologia-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cardiologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:44","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1477506,"hashId":"2fc9036d45217df777714f6fd09b8803","enunciado":"<p>Quanto \u00e0 pr\u00e1tica de exerc\u00edcios f\u00edsicos por pacientes com insufici\u00eancia card\u00edaca, sabe-se que<\/p>","resposta":5494074,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"parte significativa de seus benef\u00edcios decorre da redu\u00e7\u00e3o dos efeitos simpatoexcitat\u00f3rios.","id":5494074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">parte significativa de seus benef\u00edcios decorre da redu\u00e7\u00e3o dos efeitos simpatoexcitat\u00f3rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gera maiores benef\u00edcios na etiologia isqu\u00eamica do que na etiologia chag\u00e1sica.","id":5494075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gera maiores benef\u00edcios na etiologia isqu\u00eamica do que na etiologia chag\u00e1sica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"gera maiores benef\u00edcios em pacientes jovens ou de meia idade do que em idosos.","id":5494076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gera maiores benef\u00edcios em pacientes jovens ou de meia idade do que em idosos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aumenta significativamente a sobrevida, ao contr\u00e1rio do que se pensava no passado.","id":5494077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumenta significativamente a sobrevida, ao contr\u00e1rio do que se pensava no passado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"embora melhore a sobrevida global, implica risco relevante de morte durante a pr\u00e1tica.","id":5494078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">embora melhore a sobrevida global, implica risco relevante de morte durante a pr\u00e1tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427885,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/1477506","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cardiologia","id":16709}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A medida da press\u00e3o arterial deve respeitar a melhor condi\u00e7\u00e3o poss\u00edvel de sensibilidade e de especificidade para o diagn\u00f3stico de suas varia\u00e7\u00f5es patol\u00f3gicas. Em fun\u00e7\u00e3o dessa necessidade, usa-se cada vez mais a medida ambulatorial da press\u00e3o arterial (MAPA) ou a medida residencial da press\u00e3o arterial (MRPA). Para obter essa confiabilidade de medidas, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":48802,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cardiologia","id":16709},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2012-vunesp-policia-militar-2o-tenente-medicina-area-cardiologia-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cardiologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:01","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1477516,"hashId":"9a034d24c9a8968bd1813d1a77a1de17","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A medida da press\u00e3o arterial deve respeitar a melhor condi\u00e7\u00e3o poss\u00edvel de sensibilidade e de especificidade para o diagn\u00f3stico de suas varia\u00e7\u00f5es patol\u00f3gicas. Em fun\u00e7\u00e3o dessa necessidade, usa-se cada vez mais a medida ambulatorial da press\u00e3o arterial (MAPA) ou a medida residencial da press\u00e3o arterial (MRPA). Para obter essa confiabilidade de medidas, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":5494125,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a identifica\u00e7\u00e3o da hipertens\u00e3o do avental branco \u00e9 irrelevante para o progn\u00f3stico, pois esses pacientes mostram risco igual ao dos normotensos, n\u00e3o se prescrevendo interven\u00e7\u00e3o medicamentosa nem n\u00e3o medicamentosa.","id":5494124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a identifica\u00e7\u00e3o da hipertens\u00e3o do avental branco \u00e9 irrelevante para o progn\u00f3stico, pois esses pacientes mostram risco igual ao dos normotensos, n\u00e3o se prescrevendo interven\u00e7\u00e3o medicamentosa nem n\u00e3o medicamentosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se identifica efeito significativo do avental branco quando a diferen\u00e7a das press\u00f5es obtidas no consult\u00f3rio com as obtidas por MAPA\/MRPA for maior do que 20 mmHg (sist\u00f3lica) ou do que 10 mmHg (diast\u00f3lica).","id":5494125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se identifica efeito significativo do avental branco quando a diferen\u00e7a das press\u00f5es obtidas no consult\u00f3rio com as obtidas por MAPA\/MRPA for maior do que 20 mmHg (sist\u00f3lica) ou do que 10 mmHg (diast\u00f3lica).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"medidas superiores a 125\/75 mmHg devem ser consideradas an\u00f4malas tanto em consult\u00f3rio quanto nos protocolos ambulatorial ou residencial (MAPA ou MRPA), n\u00e3o se usando par\u00e2metros diferentes.","id":5494126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">medidas superiores a 125\/75 mmHg devem ser consideradas an\u00f4malas tanto em consult\u00f3rio quanto nos protocolos ambulatorial ou residencial (MAPA ou MRPA), n\u00e3o se usando par\u00e2metros diferentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se chama de normotens\u00e3o do avental branco ou hipertens\u00e3o mascarada a condi\u00e7\u00e3o em que a press\u00e3o sist\u00f3lica ou a press\u00e3o diast\u00f3lica est\u00e3o pelo menos 15 mmHg maiores na MAPA ou MRPA do que em consult\u00f3rio.","id":5494127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se chama de normotens\u00e3o do avental branco ou hipertens\u00e3o mascarada a condi\u00e7\u00e3o em que a press\u00e3o sist\u00f3lica ou a press\u00e3o diast\u00f3lica est\u00e3o pelo menos 15 mmHg maiores na MAPA ou MRPA do que em consult\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se sugere realiza\u00e7\u00e3o complementar de MAPA caso a m\u00e9dia das press\u00f5es obtidas pela MRPA esteja entre 125\/75 mmHg e 135\/85 mmHg, pois isso n\u00e3o teria relev\u00e2ncia para a tomada de conduta terap\u00eautica.","id":5494128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o se sugere realiza\u00e7\u00e3o complementar de MAPA caso a m\u00e9dia das press\u00f5es obtidas pela MRPA esteja entre 125\/75 mmHg e 135\/85 mmHg, pois isso n\u00e3o teria relev\u00e2ncia para a tomada de conduta terap\u00eautica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427885,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/1477516","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cardiologia","id":16709}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o eletrocardiograma.Mulher de 48 anos de idade, professora de portugu\u00eas de um curso pr\u00e9-vestibular, praticante de yoga, n\u00e3o obesa, sem antecedentes de hipertens\u00e3o, diabetes ou tabagismo e sem outras queixas pregressas de sa\u00fade, foi v\u00edtima de sequestro que foi resolvido ap\u00f3s 72 horas de intenso estresse e cerco policial. Ao ser resgatada, mostrava intensa dispneia, instalada de modo relativamente s\u00fabito ap\u00f3s dor retroesternal constritiva intensa iniciada 4 horas antes do resgate, acompanhada, tamb\u00e9m, de sudorese fria e n\u00e1useas, e que perdurou por 2 horas seguintes, at\u00e9 resolver-se espontaneamente. Ao chegar ao pronto-socorro, encontrava-se taquic\u00e1rdica, levemente hipotensa, com reperfus\u00e3o capilar lentificada, sopro de insufici\u00eancia mitral discreto. Tamb\u00e9m mostrava o tra\u00e7ado eletrocardiogr\u00e1fico conforme o apresentado, troponina levemente elevada, ecocardiograma com fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o de 37% e acinesia apical do ventr\u00edculo esquerdo. Levada rapidamente \u00e0 cinecoronariografia, mostrou coron\u00e1rias completamente normais, sem desencadeamento de espasmo coron\u00e1rio ap\u00f3s estimula\u00e7\u00e3o. Medicada com diur\u00e9ticos e inibidores da enzima conversora de angiotensina, teve os sintomas de insufici\u00eancia card\u00edaca rapidamente revertidos. Ap\u00f3s 48 horas, recebeu alta sem sintomas, com troponina normalizada e com cintilografia mioc\u00e1rdica por MIBI-Tc-Dipiridamol sem detec\u00e7\u00e3o de \u00e1reas definitiva ou transitoriamente mal perfundidas. A resson\u00e2ncia magn\u00e9tica abdominal mostrou-se normal, sem aumento da excre\u00e7\u00e3o de metanefrinas urin\u00e1rias. Dez dias ap\u00f3s a alta, tanto o eletrocardiograma quanto o ecocardiograma mostravam total normaliza\u00e7\u00e3o, sendo poss\u00edvel mant\u00ea-la assintom\u00e1tica sem qualquer das medica\u00e7\u00f5es anteriores. Diante desse quadro, uma hip\u00f3tese diagn\u00f3stica foi assumida como mais prov\u00e1vel. Em rela\u00e7\u00e3o a essa hip\u00f3tese, sabe-se que","provas":[{"id":48802,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cardiologia","id":16709},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2012-vunesp-policia-militar-2o-tenente-medicina-area-cardiologia-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cardiologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:02","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1477528,"hashId":"55f81f48268510254ef24eb1f0ed1840","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe o eletrocardiograma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/48802\/questao\/1477528-20210112105135000000-0.png\" width=\"382\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mulher de 48 anos de idade, professora de portugu\u00eas de um curso pr\u00e9-vestibular, praticante de yoga, n\u00e3o obesa, sem antecedentes de hipertens\u00e3o, diabetes ou tabagismo e sem outras queixas pregressas de sa\u00fade, foi v\u00edtima de sequestro que foi resolvido ap\u00f3s 72 horas de intenso estresse e cerco policial. Ao ser resgatada, mostrava intensa dispneia, instalada de modo relativamente s\u00fabito ap\u00f3s dor retroesternal constritiva intensa iniciada 4 horas antes do resgate, acompanhada, tamb\u00e9m, de sudorese fria e n\u00e1useas, e que perdurou por 2 horas seguintes, at\u00e9 resolver-se espontaneamente. Ao chegar ao pronto-socorro, encontrava-se taquic\u00e1rdica, levemente hipotensa, com reperfus\u00e3o capilar lentificada, sopro de insufici\u00eancia mitral discreto. Tamb\u00e9m mostrava o tra\u00e7ado eletrocardiogr\u00e1fico conforme o apresentado, troponina levemente elevada, ecocardiograma com fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o de 37% e acinesia apical do ventr\u00edculo esquerdo. Levada rapidamente \u00e0 cinecoronariografia, mostrou coron\u00e1rias completamente normais, sem desencadeamento de espasmo coron\u00e1rio ap\u00f3s estimula\u00e7\u00e3o. Medicada com diur\u00e9ticos e inibidores da enzima conversora de angiotensina, teve os sintomas de insufici\u00eancia card\u00edaca rapidamente revertidos. Ap\u00f3s 48 horas, recebeu alta sem sintomas, com troponina normalizada e com cintilografia mioc\u00e1rdica por MIBI-Tc-Dipiridamol sem detec\u00e7\u00e3o de \u00e1reas definitiva ou transitoriamente mal perfundidas. A resson\u00e2ncia magn\u00e9tica abdominal mostrou-se normal, sem aumento da excre\u00e7\u00e3o de metanefrinas urin\u00e1rias. Dez dias ap\u00f3s a alta, tanto o eletrocardiograma quanto o ecocardiograma mostravam total normaliza\u00e7\u00e3o, sendo poss\u00edvel mant\u00ea-la assintom\u00e1tica sem qualquer das medica\u00e7\u00f5es anteriores. Diante desse quadro, uma hip\u00f3tese diagn\u00f3stica foi assumida como mais prov\u00e1vel. Em rela\u00e7\u00e3o a essa hip\u00f3tese, sabe-se que<\/p>","resposta":5494188,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tem os n\u00edveis de troponina como acurados preditores de gravidade.","id":5494184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem os n\u00edveis de troponina como acurados preditores de gravidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"produz acinesia ou hipocinesia apical como crit\u00e9rio necess\u00e1rio para diagn\u00f3stico.","id":5494185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">produz acinesia ou hipocinesia apical como crit\u00e9rio necess\u00e1rio para diagn\u00f3stico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mostra concentra\u00e7\u00e3o tardia de gadol\u00edneo \u00e0 resson\u00e2ncia mioc\u00e1rdica.","id":5494186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mostra concentra\u00e7\u00e3o tardia de gadol\u00edneo \u00e0 resson\u00e2ncia mioc\u00e1rdica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mais de 50% das v\u00edtimas apresentam recorr\u00eancias do quadro em 5 anos.","id":5494187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mais de 50% das v\u00edtimas apresentam recorr\u00eancias do quadro em 5 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tem maior incid\u00eancia em mulheres ap\u00f3s a menopausa.","id":5494188,"corpo":"<p>tem maior incid\u00eancia em mulheres ap\u00f3s a menopausa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427885,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/1477528","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cardiologia","id":16709}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o eletrocardiograma.O tra\u00e7ado eletrocardiogr\u00e1fico apresentado foi registrado segundo t\u00e9cnica correta e \u00e9 caracter\u00edstico de","provas":[{"id":48802,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cardiologia","id":16709},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2012-vunesp-policia-militar-2o-tenente-medicina-area-cardiologia-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cardiologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:03","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1477531,"hashId":"41c0adaafd802d86c38a972be64477d7","enunciado":"<p>Observe o eletrocardiograma.<\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/48802\/questao\/1477531-20210112105214000000-0.png\"><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O tra\u00e7ado eletrocardiogr\u00e1fico apresentado foi registrado segundo t\u00e9cnica correta e \u00e9 caracter\u00edstico de<\/p>","resposta":5494201,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00edndrome de Eisenmenger.","id":5494199,"corpo":"<p>s\u00edndrome de Eisenmenger.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cor pulmonale cr\u00f4nico secund\u00e1rio.","id":5494200,"corpo":"<p><em>cor pulmonale <\/em>cr\u00f4nico secund\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"destrocardia.","id":5494201,"corpo":"<p>destrocardia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome de pr\u00e9-excita\u00e7\u00e3o.","id":5494202,"corpo":"<p>s\u00edndrome de pr\u00e9-excita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ritmo juncional baixo.","id":5494203,"corpo":"<p>ritmo juncional baixo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427885,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/1477531","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cardiologia","id":16709}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cineangiocoronariografia tem indica\u00e7\u00e3o de realiza\u00e7\u00e3o classe I para","provas":[{"id":48802,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cardiologia","id":16709},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2012-vunesp-policia-militar-2o-tenente-medicina-area-cardiologia-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cardiologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:04","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1477542,"hashId":"217b8f44bd7ad6a3c0e60a5b98a114d9","enunciado":"<p>A cineangiocoronariografia tem indica\u00e7\u00e3o de realiza\u00e7\u00e3o classe I para<\/p>","resposta":5494254,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diagn\u00f3stico e planejamento terap\u00eautico em pacientes com reconhecida ou poss\u00edvel angina pectoris, que tenham sobrevivido a quadro de morte s\u00fabita card\u00edaca.","id":5494254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diagn\u00f3stico e planejamento terap\u00eautico em pacientes com reconhecida ou poss\u00edvel <em>angina pectoris<\/em>, que tenham sobrevivido a quadro de morte s\u00fabita card\u00edaca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diagn\u00f3stico e planejamento terap\u00eautico em pacientes que n\u00e3o tenham podido submeter-se a testes n\u00e3o invasivos por conta de obesidade m\u00f3rbida ou de outras doen\u00e7as.","id":5494255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diagn\u00f3stico e planejamento terap\u00eautico em pacientes que n\u00e3o tenham podido submeter-se a testes n\u00e3o invasivos por conta de obesidade m\u00f3rbida ou de outras doen\u00e7as.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estratifica\u00e7\u00e3o de risco em pacientes com fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o &lt; 0,45, angina classe I ou II (CCS) e isquemia de risco intermedi\u00e1rio nos testes n\u00e3o invasivos.","id":5494256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estratifica\u00e7\u00e3o de risco em pacientes com fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o &lt; 0,45, angina classe I ou II (CCS) e isquemia de risco intermedi\u00e1rio nos testes n\u00e3o invasivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estratifica\u00e7\u00e3o de risco em pacientes que, n\u00e3o obstante assintom\u00e1ticos, apresentem caracter\u00edsticas cl\u00ednicas indicativas de alta probabilidade de doen\u00e7a coron\u00e1ria severa.","id":5494257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estratifica\u00e7\u00e3o de risco em pacientes que, n\u00e3o obstante assintom\u00e1ticos, apresentem caracter\u00edsticas cl\u00ednicas indicativas de alta probabilidade de doen\u00e7a coron\u00e1ria severa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"monitoramento peri\u00f3dico da efic\u00e1cia terap\u00eautica em pacientes com sintomas classe II (CCS) e ader\u00eancia persistentemente ruim \u00e0s prescri\u00e7\u00f5es.","id":5494258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">monitoramento peri\u00f3dico da efic\u00e1cia terap\u00eautica em pacientes com sintomas classe II (CCS) e ader\u00eancia persistentemente ruim \u00e0s prescri\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427885,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/1477542","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cardiologia","id":16709}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem de 77 anos de idade, diab\u00e9tico tipo II, em uso de metformina, e hipertenso cr\u00f4nico est\u00e1gio I irregularmente medicado (clortalidona prescrita para toda manh\u00e3, mas usada apenas segundo crit\u00e9rios do pr\u00f3prio paciente), refere in\u00edcio abrupto de palpita\u00e7\u00f5es enquanto estava repousando em seu s\u00edtio no interior de S\u00e3o Paulo. Atendido no pronto- -socorro local, teve o registro de um eletrocardiograma com tra\u00e7ado de fibrila\u00e7\u00e3o atrial, da qual n\u00e3o havia antes nenhuma not\u00edcia. N\u00e3o se sentiu seguro de sofrer cardiovers\u00e3o longe de seu cardiologista e, como se sentisse relativamente est\u00e1vel, resolveu voltar para a Capital e buscar cuidados t\u00e3o logo fosse poss\u00edvel. Nesse \u00ednterim, as palpita\u00e7\u00f5es cederam e o paciente s\u00f3 se apresentou a seu cardiologista 10 dias depois, observando-se tra\u00e7ado eletrocardiogr\u00e1fico equivalente ao registrado quando se sentiu mal na cidade do interior, sem evid\u00eancias de m\u00e1 toler\u00e2ncia hemodin\u00e2mica e frequ\u00eancia card\u00edaca de 98 batimentos\/minuto. De acordo com as diretrizes vigentes da Sociedade Brasileira de Cardiologia para Fibrila\u00e7\u00e3o Atrial, pode-se dizer que se trata de fibrila\u00e7\u00e3o atrial","provas":[{"id":48802,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cardiologia","id":16709},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2012-vunesp-policia-militar-2o-tenente-medicina-area-cardiologia-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cardiologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:04","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1477543,"hashId":"c19f84e585b4a12c3176a47f60c2f6d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Homem de 77 anos de idade, diab\u00e9tico tipo II, em uso de metformina, e hipertenso cr\u00f4nico est\u00e1gio I irregularmente medicado (clortalidona prescrita para toda manh\u00e3, mas usada apenas segundo crit\u00e9rios do pr\u00f3prio paciente), refere in\u00edcio abrupto de palpita\u00e7\u00f5es enquanto estava repousando em seu s\u00edtio no interior de S\u00e3o Paulo. Atendido no pronto- -socorro local, teve o registro de um eletrocardiograma com tra\u00e7ado de fibrila\u00e7\u00e3o atrial, da qual n\u00e3o havia antes nenhuma not\u00edcia. N\u00e3o se sentiu seguro de sofrer cardiovers\u00e3o longe de seu cardiologista e, como se sentisse relativamente est\u00e1vel, resolveu voltar para a Capital e buscar cuidados t\u00e3o logo fosse poss\u00edvel. Nesse \u00ednterim, as palpita\u00e7\u00f5es cederam e o paciente s\u00f3 se apresentou a seu cardiologista 10 dias depois, observando-se tra\u00e7ado eletrocardiogr\u00e1fico equivalente ao registrado quando se sentiu mal na cidade do interior, sem evid\u00eancias de m\u00e1 toler\u00e2ncia hemodin\u00e2mica e frequ\u00eancia card\u00edaca de 98 batimentos\/minuto. De acordo com as diretrizes vigentes da Sociedade Brasileira de Cardiologia para Fibrila\u00e7\u00e3o Atrial, pode-se dizer que se trata de fibrila\u00e7\u00e3o atrial<\/p>","resposta":5494261,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"parox\u00edstica (&lt; 15 dias), que deve receber anticoagula\u00e7\u00e3o por um per\u00edodo 3 a 4 semanas antes da cardiovers\u00e3o qu\u00edmica, mantendo-se com anticoagula\u00e7\u00e3o oral indefinidamente depois para preven\u00e7\u00e3o de AVC, com INR entre 2 e 3.","id":5494259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">parox\u00edstica (&lt; 15 dias), que deve receber anticoagula\u00e7\u00e3o por um per\u00edodo 3 a 4 semanas antes da cardiovers\u00e3o qu\u00edmica, mantendo-se com anticoagula\u00e7\u00e3o oral indefinidamente depois para preven\u00e7\u00e3o de AVC, com INR entre 2 e 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"parox\u00edstica (&lt; 15 dias e primeiro epis\u00f3dio), que pode receber cardiovers\u00e3o sem anticoagula\u00e7\u00e3o pr\u00e9via caso o ecocardiograma transesof\u00e1gico n\u00e3o mostre trombos, mantendo anticoagula\u00e7\u00e3o oral pelos 6 meses seguintes para evitar AVC por recorr\u00eancia arr\u00edtmica.","id":5494260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">parox\u00edstica (&lt; 15 dias e primeiro epis\u00f3dio), que pode receber cardiovers\u00e3o sem anticoagula\u00e7\u00e3o pr\u00e9via caso o ecocardiograma transesof\u00e1gico n\u00e3o mostre trombos, mantendo anticoagula\u00e7\u00e3o oral pelos 6 meses seguintes para evitar AVC por recorr\u00eancia arr\u00edtmica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"persistente (&gt; 7 dias), que deve receber anticoagula\u00e7\u00e3o por um per\u00edodo de 3 a 4 semanas e s\u00f3 ser submetida \u00e0 cardiovers\u00e3o se o ecocardiograma transesof\u00e1gico n\u00e3o mostrar trombos atriais, mantendo anticoagula\u00e7\u00e3o oral indefinidamente para prevenir AVC.","id":5494261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">persistente (&gt; 7 dias), que deve receber anticoagula\u00e7\u00e3o por um per\u00edodo de 3 a 4 semanas e s\u00f3 ser submetida \u00e0 cardiovers\u00e3o se o ecocardiograma transesof\u00e1gico n\u00e3o mostrar trombos atriais, mantendo anticoagula\u00e7\u00e3o oral indefinidamente para prevenir AVC.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"permanente (\u2265 10 dias), que deve receber controle da frequ\u00eancia ventricular e n\u00e3o deve receber cardiovers\u00e3o, pois os riscos de embolia e de recorr\u00eancia arr\u00edtmica nessa faixa et\u00e1ria e comorbidades tornam esse procedimento arriscado e pouco efetivo.","id":5494262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permanente (\u2265 10 dias), que deve receber controle da frequ\u00eancia ventricular e n\u00e3o deve receber cardiovers\u00e3o, pois os riscos de embolia e de recorr\u00eancia arr\u00edtmica nessa faixa et\u00e1ria e comorbidades tornam esse procedimento arriscado e pouco efetivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"persistente (&gt; 7 dias), que deve receber anticoagula\u00e7\u00e3o por um per\u00edodo de 3 a 4 semanas no caso de o ecocardiograma transesof\u00e1gico mostrar trombos atriais, ou ser cardiovertido sem demora no caso contr\u00e1rio, mantendo anticoagula\u00e7\u00e3o oral posterior para preven\u00e7\u00e3o de AVC.","id":5494263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">persistente (&gt; 7 dias), que deve receber anticoagula\u00e7\u00e3o por um per\u00edodo de 3 a 4 semanas no caso de o ecocardiograma transesof\u00e1gico mostrar trombos atriais, ou ser cardiovertido sem demora no caso contr\u00e1rio, mantendo anticoagula\u00e7\u00e3o oral posterior para preven\u00e7\u00e3o de AVC.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427885,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/1477543","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cardiologia","id":16709}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao fluxo coron\u00e1rio, as evid\u00eancias sugerem que","provas":[{"id":48802,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cardiologia","id":16709},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2012-vunesp-policia-militar-2o-tenente-medicina-area-cardiologia-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cardiologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:06","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1477556,"hashId":"07b6812a5e511daec6da300f471dff42","enunciado":"<p>Quanto ao fluxo coron\u00e1rio, as evid\u00eancias sugerem que<\/p>","resposta":5494326,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve aumentar 50% a cada duplica\u00e7\u00e3o da pr\u00e9-carga, que \u00e9 o segundo determinante mais importante do consumo mioc\u00e1rdico de oxig\u00eanio, ficando atr\u00e1s apenas da frequ\u00eancia card\u00edaca quando acima da faixa fisiol\u00f3gica.","id":5494324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve aumentar 50% a cada duplica\u00e7\u00e3o da pr\u00e9-carga, que \u00e9 o segundo determinante mais importante do consumo mioc\u00e1rdico de oxig\u00eanio, ficando atr\u00e1s apenas da frequ\u00eancia card\u00edaca quando acima da faixa fisiol\u00f3gica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"subepic\u00e1rdio e subendoc\u00e1rdio s\u00e3o regi\u00f5es com consumo de oxig\u00eanio equivalente, mas o subendoc\u00e1rdio tem reserva coron\u00e1ria menor, o que explica em boa parte as isquemias subendoc\u00e1rdicas sob alto estresse mioc\u00e1rdico.","id":5494325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">subepic\u00e1rdio e subendoc\u00e1rdio s\u00e3o regi\u00f5es com consumo de oxig\u00eanio equivalente, mas o subendoc\u00e1rdio tem reserva coron\u00e1ria menor, o que explica em boa parte as isquemias subendoc\u00e1rdicas sob alto estresse mioc\u00e1rdico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a sua autorregula\u00e7\u00e3o parece suportar mesmo press\u00f5es de perfus\u00e3o bem menores do que 70 mmHg, o que garante fluxo coron\u00e1rio mesmo com as press\u00f5es obtidas por compress\u00e3o tor\u00e1cica em parada cardiorrespirat\u00f3ria.","id":5494326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a sua autorregula\u00e7\u00e3o parece suportar mesmo press\u00f5es de perfus\u00e3o bem menores do que 70 mmHg, o que garante fluxo coron\u00e1rio mesmo com as press\u00f5es obtidas por compress\u00e3o tor\u00e1cica em parada cardiorrespirat\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 menos exigido em faixas fisiol\u00f3gicas de varia\u00e7\u00e3o, devido \u00e0 vasta variabilidade da extra\u00e7\u00e3o mioc\u00e1rdica de oxig\u00eanio, que pode ir dos 30 \u2013 35% basais at\u00e9 mais de 80% em condi\u00e7\u00f5es de hip\u00f3xia tecidual.","id":5494327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 menos exigido em faixas fisiol\u00f3gicas de varia\u00e7\u00e3o, devido \u00e0 vasta variabilidade da extra\u00e7\u00e3o mioc\u00e1rdica de oxig\u00eanio, que pode ir dos 30 \u2013 35% basais at\u00e9 mais de 80% em condi\u00e7\u00f5es de hip\u00f3xia tecidual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"torna-se mais cr\u00edtico nas condi\u00e7\u00f5es de parada cardiorrespirat\u00f3ria, j\u00e1 que o simples consumo basal de oxig\u00eanio do mioc\u00e1rdio ainda se mant\u00e9m ao redor de 60% do habitual em repouso mesmo na parada","id":5494328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">torna-se mais cr\u00edtico nas condi\u00e7\u00f5es de parada cardiorrespirat\u00f3ria, j\u00e1 que o simples consumo basal de oxig\u00eanio do mioc\u00e1rdio ainda se mant\u00e9m ao redor de 60% do habitual em repouso mesmo na parada<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427885,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/1477556","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cardiologia","id":16709}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher de 67 anos de idade, tabagista de 40 anos-ma\u00e7o (h\u00e1 2 anos com aumento para 2 ma\u00e7os\/dia, depois do falecimento de um filho), apresenta-se recorrentemente ao pronto-socorro com angina prolongada e n\u00e3o dependente de varia\u00e7\u00f5es de consumo mioc\u00e1rdico de oxig\u00eanio, sempre desencadeada entre 5 e 7 horas da manh\u00e3, invers\u00e3o de onda T em paredes anterior, lateral e inferior, supradesnivelamento de ST inferior a 1 mm nas mesmas paredes, eleva\u00e7\u00e3o de troponina para 5 vezes o limite do percentil 99. J\u00e1 se encontra no quarto cateterismo, sempre com obstru\u00e7\u00e3o \u00fanica de 30%, pouco extensa, da luz do ter\u00e7o inicial de uma art\u00e9ria circunflexa dominante. A prescri\u00e7\u00e3o medicamentosa est\u00e1 otimizada e a paciente parece aderir aos medicamentos, aderir imperfeitamente \u00e0s mudan\u00e7as de estilo de vida e n\u00e3o aderir \u00e0 prescri\u00e7\u00e3o de abandono do tabaco. Entre as considera\u00e7\u00f5es v\u00e1lidas que se podem tra\u00e7ar sobre esse caso, tem-se que","provas":[{"id":48802,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cardiologia","id":16709},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2012-vunesp-policia-militar-2o-tenente-medicina-area-cardiologia-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cardiologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:08","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1477564,"hashId":"7c3dd0cb8f58cfcdde7467bf6459569d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulher de 67 anos de idade, tabagista de 40 anos-ma\u00e7o (h\u00e1 2 anos com aumento para 2 ma\u00e7os\/dia, depois do falecimento de um filho), apresenta-se recorrentemente ao pronto-socorro com angina prolongada e n\u00e3o dependente de varia\u00e7\u00f5es de consumo mioc\u00e1rdico de oxig\u00eanio, sempre desencadeada entre 5 e 7 horas da manh\u00e3, invers\u00e3o de onda T em paredes anterior, lateral e inferior, supradesnivelamento de ST inferior a 1 mm nas mesmas paredes, eleva\u00e7\u00e3o de troponina para 5 vezes o limite do percentil 99. J\u00e1 se encontra no quarto cateterismo, sempre com obstru\u00e7\u00e3o \u00fanica de 30%, pouco extensa, da luz do ter\u00e7o inicial de uma art\u00e9ria circunflexa dominante. A prescri\u00e7\u00e3o medicamentosa est\u00e1 otimizada e a paciente parece aderir aos medicamentos, aderir imperfeitamente \u00e0s mudan\u00e7as de estilo de vida e n\u00e3o aderir \u00e0 prescri\u00e7\u00e3o de abandono do tabaco. Entre as considera\u00e7\u00f5es v\u00e1lidas que se podem tra\u00e7ar sobre esse caso, tem-se que<\/p>","resposta":5494365,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a angina variante de Prinzmetal predomina largamente entre homens n\u00e3o orientais e pode acometer tanto segmentos ateroscler\u00f3ticos como normais das art\u00e9rias coron\u00e1rias, guardando rela\u00e7\u00e3o quase t\u00e3o forte com a hiperinsulinemia quanto com o tabagismo, tradicionalmente considerado.","id":5494364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a angina variante de Prinzmetal predomina largamente entre homens n\u00e3o orientais e pode acometer tanto segmentos ateroscler\u00f3ticos como normais das art\u00e9rias coron\u00e1rias, guardando rela\u00e7\u00e3o quase t\u00e3o forte com a hiperinsulinemia quanto com o tabagismo, tradicionalmente considerado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a angina variante de Prinzmetal \u00e9 diagnosticada mais frequentemente na sexta d\u00e9cada de vida e pode se correlacionar tamb\u00e9m com condi\u00e7\u00f5es de disautonomia, uso de maconha ou de \u00e1lcool, botulismo por via alimentar e hipomagnesemia, mas n\u00e3o se associa fortemente com hipertens\u00e3o ou hipercolesterolemia.","id":5494365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a angina variante de Prinzmetal \u00e9 diagnosticada mais frequentemente na sexta d\u00e9cada de vida e pode se correlacionar tamb\u00e9m com condi\u00e7\u00f5es de disautonomia, uso de maconha ou de \u00e1lcool, botulismo por via alimentar e hipomagnesemia, mas n\u00e3o se associa fortemente com hipertens\u00e3o ou hipercolesterolemia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a s\u00edndrome card\u00edaca X e a angina variante de Prinzmetal podem apresentar-se da mesma maneira, com angina n\u00e3o evocada por esfor\u00e7os, pequenas e isoladas placas ateroscler\u00f3ticas, insuficientes per se para gerar isquemia significativa, sendo diferenciadas apenas pelos testes provocativos com ergonovina ou acetilcolina.","id":5494366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a s\u00edndrome card\u00edaca X e a angina variante de Prinzmetal podem apresentar-se da mesma maneira, com angina n\u00e3o evocada por esfor\u00e7os, pequenas e isoladas placas ateroscler\u00f3ticas, insuficientes <em>per <\/em>se para gerar isquemia significativa, sendo diferenciadas apenas pelos testes provocativos com ergonovina ou acetilcolina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a s\u00edndrome card\u00edaca X \u00e9 composta por obesidade, resist\u00eancia \u00e0 insulina, hipertens\u00e3o e dislipidemia, podendo provocar tais manifesta\u00e7\u00f5es anginosas pela composi\u00e7\u00e3o de alto consumo de oxig\u00eanio pela obesidade, hiper-reatividade arteriolar pela hiperinsulinemia e redu\u00e7\u00e3o da atividade de \u00f3xido n\u00edtrico sintase endotelial pela dislipidemia.","id":5494367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a s\u00edndrome card\u00edaca X \u00e9 composta por obesidade, resist\u00eancia \u00e0 insulina, hipertens\u00e3o e dislipidemia, podendo provocar tais manifesta\u00e7\u00f5es anginosas pela composi\u00e7\u00e3o de alto consumo de oxig\u00eanio pela obesidade, hiper-reatividade arteriolar pela hiperinsulinemia e redu\u00e7\u00e3o da atividade de \u00f3xido n\u00edtrico sintase endotelial pela dislipidemia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"portadores da s\u00edndrome card\u00edaca X devem ter arteriografia coron\u00e1ria completamente normal, o que \u00e9 o caso para pouco menos de 5% dos pacientes encaminhados para cateterismo de urg\u00eancia, predominando entre mulheres ap\u00f3s a menopausa e podendo corresponder simplesmente \u00e0 hipersensibilidade dolorosa do mioc\u00e1rdio.","id":5494368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">portadores da s\u00edndrome card\u00edaca X devem ter arteriografia coron\u00e1ria completamente normal, o que \u00e9 o caso para pouco menos de 5% dos pacientes encaminhados para cateterismo de urg\u00eancia, predominando entre mulheres ap\u00f3s a menopausa e podendo corresponder simplesmente \u00e0 hipersensibilidade dolorosa do mioc\u00e1rdio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427885,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/1477564","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cardiologia","id":16709}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um infarto agudo do mioc\u00e1rdio com supradesnivelamento de ST, a escolha pela fibrin\u00f3lise intravenosa pode ser melhor do que pela angioplastia prim\u00e1ria, estando ambas imediatamente dispon\u00edveis se","provas":[{"id":48802,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cardiologia","id":16709},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2012-vunesp-policia-militar-2o-tenente-medicina-area-cardiologia-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cardiologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:08","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1477570,"hashId":"1699c9285391330e1e90a5c49f4823d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um infarto agudo do mioc\u00e1rdio com supradesnivelamento de ST, a escolha pela fibrin\u00f3lise intravenosa pode ser melhor do que pela angioplastia prim\u00e1ria, estando ambas imediatamente dispon\u00edveis se<\/p>","resposta":5494394,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"houver hipotens\u00e3o ou crepita\u00e7\u00e3o pulmonar importante.","id":5494394,"corpo":"<p>houver hipotens\u00e3o ou crepita\u00e7\u00e3o pulmonar importante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a paciente n\u00e3o estiver gr\u00e1vida.","id":5494395,"corpo":"<p>a paciente n\u00e3o estiver gr\u00e1vida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tiver conhecimento de c\u00e2ncer metast\u00e1tico.","id":5494396,"corpo":"<p>tiver conhecimento de c\u00e2ncer metast\u00e1tico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"houver hist\u00f3ria de cirurgia para aneurisma de aorta abdominal h\u00e1 5 anos.","id":5494397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">houver hist\u00f3ria de cirurgia para aneurisma de aorta abdominal h\u00e1 5 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"existir quadro documentado de estenose a\u00f3rtica calcificada.","id":5494398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">existir quadro documentado de estenose a\u00f3rtica calcificada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427885,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/1477570","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cardiologia","id":16709}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o eletrocardiograma.O tra\u00e7ado eletrocardiogr\u00e1fico apresentado foi feito e repetido por m\u00e9dico, obedecendo aos melhores crit\u00e9rios da t\u00e9cnica. O que explica esse QRS negativo na deriva\u00e7\u00e3o I \u00e9:","provas":[{"id":48802,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cardiologia","id":16709},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2012-vunesp-policia-militar-2o-tenente-medicina-area-cardiologia-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cardiologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:09","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1477579,"hashId":"97a31237064267c3d540ba9231b60c34","enunciado":"<p>Observe o eletrocardiograma.<\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/48802\/questao\/1477579-20210112110542000000-0.png\" width=\"426\" style=\"\"><\/p><p><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O tra\u00e7ado eletrocardiogr\u00e1fico apresentado foi feito e repetido por m\u00e9dico, obedecendo aos melhores crit\u00e9rios da t\u00e9cnica. O que explica esse QRS negativo na deriva\u00e7\u00e3o I \u00e9:<\/p>","resposta":5494442,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dextrocardia com bloqueio de ramo esquerdo.","id":5494439,"corpo":"<p>dextrocardia com bloqueio de ramo esquerdo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"infarto do mioc\u00e1rdio pregresso sobre bloqueio de ramo direito.","id":5494440,"corpo":"<p>infarto do mioc\u00e1rdio pregresso sobre bloqueio de ramo direito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"bloqueio de ramo direito sobre corre\u00e7\u00e3o de tetralogia de Fallot.","id":5494441,"corpo":"<p>bloqueio de ramo direito sobre corre\u00e7\u00e3o de tetralogia de Fallot.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"bloqueio divisional posteroinferior do ventr\u00edculo esquerdo.","id":5494442,"corpo":"<p>bloqueio divisional posteroinferior do ventr\u00edculo esquerdo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pr\u00e9-excita\u00e7\u00e3o com feixe an\u00f4malo anterior em fibrila\u00e7\u00e3o atrial cr\u00f4nica.","id":5494443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pr\u00e9-excita\u00e7\u00e3o com feixe an\u00f4malo anterior em fibrila\u00e7\u00e3o atrial cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427885,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/1477579","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cardiologia","id":16709}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as caracter\u00edsticas do eletrocardiograma nas s\u00edndromes de pr\u00e9-excita\u00e7\u00e3o, pode-se afirmar que","provas":[{"id":48802,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cardiologia","id":16709},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2012-vunesp-policia-militar-2o-tenente-medicina-area-cardiologia-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cardiologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:09","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1477586,"hashId":"88f1246f66f3caee8cab7665c9b07a34","enunciado":"<p>Entre as caracter\u00edsticas do eletrocardiograma nas s\u00edndromes de pr\u00e9-excita\u00e7\u00e3o, pode-se afirmar que<\/p>","resposta":5494475,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a capacidade de condu\u00e7\u00e3o retr\u00f3grada pelas vias acess\u00f3rias perde-se com o envelhecimento, embora a anter\u00f3grada se mantenha.","id":5494474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a capacidade de condu\u00e7\u00e3o retr\u00f3grada pelas vias acess\u00f3rias perde-se com o envelhecimento, embora a anter\u00f3grada se mantenha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as altera\u00e7\u00f5es t\u00edpicas do Wolff-Parkinson-White s\u00f3 aparecem intermitentemente em at\u00e9 metade dos portadores.","id":5494475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as altera\u00e7\u00f5es t\u00edpicas do Wolff-Parkinson-White s\u00f3 aparecem intermitentemente em at\u00e9 metade dos portadores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a onda delta frequentemente se confunde com as pequenas ondas Q \u201cseptais\u201d, sobretudo na deriva\u00e7\u00e3o V6.","id":5494476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a onda delta frequentemente se confunde com as pequenas ondas Q \u201cseptais\u201d, sobretudo na deriva\u00e7\u00e3o V6.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a despolariza\u00e7\u00e3o an\u00f4mala pela onda delta acarreta repolariza\u00e7\u00e3o an\u00f4mala com pequenos desnivelamentos de ST na mesma dire\u00e7\u00e3o da onda delta.","id":5494477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a despolariza\u00e7\u00e3o an\u00f4mala pela onda delta acarreta repolariza\u00e7\u00e3o an\u00f4mala com pequenos desnivelamentos de ST na mesma dire\u00e7\u00e3o da onda delta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a preval\u00eancia das altera\u00e7\u00f5es do Wolff-Parkinson-White \u00e9 maior em mulheres do que em homens, em 2\/3 das vezes junto a outros defeitos card\u00edacos.","id":5494478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a preval\u00eancia das altera\u00e7\u00f5es do Wolff-Parkinson-White \u00e9 maior em mulheres do que em homens, em 2\/3 das vezes junto a outros defeitos card\u00edacos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427885,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/1477586","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cardiologia","id":16709}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as apresentadas, a droga mais ben\u00e9fica para a preven\u00e7\u00e3o da fibrila\u00e7\u00e3o atrial no p\u00f3s-operat\u00f3rio de cirurgias card\u00edacas \u00e9:","provas":[{"id":48802,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cardiologia","id":16709},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2012-vunesp-policia-militar-2o-tenente-medicina-area-cardiologia-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cardiologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:11","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1477594,"hashId":"420741e07aa5372cbbbce019f15d4fd1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as apresentadas, a droga mais ben\u00e9fica para a preven\u00e7\u00e3o da fibrila\u00e7\u00e3o atrial no p\u00f3s-operat\u00f3rio de cirurgias card\u00edacas \u00e9:<\/p>","resposta":5494516,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"digoxina.","id":5494514,"corpo":"<p>digoxina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"anlodipino.","id":5494515,"corpo":"<p>anlodipino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"amiodarona.","id":5494516,"corpo":"<p>amiodarona.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"metoprolol.","id":5494517,"corpo":"<p>metoprolol.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"propafenona.","id":5494518,"corpo":"<p>propafenona.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427885,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/1477594","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea: Dermatologia","id":20451}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Les\u00f5es liquenoides podem ser encontradas nas seguintes doen\u00e7as:","provas":[{"id":48806,"cargo":{"descricao":"Policial Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea: Dermatologia","id":20451},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2012-vunesp-policial-militar-2o-tenente-medicina-area-dermatologia-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Policial Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea: Dermatologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1477625,"hashId":"72d67c8d87691c031273a169c6ca9369","enunciado":"<p>Les\u00f5es liquenoides podem ser encontradas nas seguintes doen\u00e7as:<\/p>","resposta":5494669,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"p\u00eanfigo paraneopl\u00e1sico e doen\u00e7a enxerto-versus-hospedeiro.","id":5494669,"corpo":"<p>p\u00eanfigo paraneopl\u00e1sico e doen\u00e7a enxerto-versus-hospedeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"epiderm\u00f3lise bolhosa adquirida e penfigoide de membranas mucosas.","id":5494670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">epiderm\u00f3lise bolhosa adquirida e penfigoide de membranas mucosas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"l\u00edquen plano e esclerodermia cut\u00e2nea.","id":5494671,"corpo":"<p>l\u00edquen plano e esclerodermia cut\u00e2nea.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00edfilis secund\u00e1ria e doen\u00e7a de Hailey-Hailey.","id":5494672,"corpo":"<p>s\u00edfilis secund\u00e1ria e doen\u00e7a de Hailey-Hailey.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"l\u00edquen plano penfigoide e pitir\u00edase versicolor.","id":5494673,"corpo":"<p>l\u00edquen plano penfigoide e pitir\u00edase versicolor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427893,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":"medicina\/1477625","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea: Dermatologia","id":20451}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00dalcera de fundo hemorr\u00e1gico, bordas irregulares, localizada no ter\u00e7o inferior e face interna da perna, associada a dermatite ocre e les\u00f5es eczematosas s\u00e3o achados cl\u00ednicos caracter\u00edsticos da \u00falcera:","provas":[{"id":48806,"cargo":{"descricao":"Policial Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea: Dermatologia","id":20451},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2012-vunesp-policial-militar-2o-tenente-medicina-area-dermatologia-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Policial Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea: Dermatologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1477630,"hashId":"e7cad93aba7c0cd1286c540c01ad63aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00dalcera de fundo hemorr\u00e1gico, bordas irregulares, localizada no ter\u00e7o inferior e face interna da perna, associada a dermatite ocre e les\u00f5es eczematosas s\u00e3o achados cl\u00ednicos caracter\u00edsticos da \u00falcera:<\/p>","resposta":5494694,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"varicosa.","id":5494694,"corpo":"<p>varicosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"an\u00eamica.","id":5494695,"corpo":"<p>an\u00eamica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hipertensiva.","id":5494696,"corpo":"<p>hipertensiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"arterioscler\u00f3tica.","id":5494697,"corpo":"<p>arterioscler\u00f3tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"neurotr\u00f3fica.","id":5494698,"corpo":"<p>neurotr\u00f3fica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427893,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":"medicina\/1477630","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea: Dermatologia","id":20451}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o anticorpos encontrados na esclerose sist\u00eamica progressiva, tamb\u00e9m conhecida como esclerodermia sist\u00eamica:","provas":[{"id":48806,"cargo":{"descricao":"Policial Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea: Dermatologia","id":20451},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2012-vunesp-policial-militar-2o-tenente-medicina-area-dermatologia-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Policial Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea: Dermatologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1477642,"hashId":"37ea8d2c5e151181f2ead1f7195ee6a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o anticorpos encontrados na esclerose sist\u00eamica progressiva, tamb\u00e9m conhecida como esclerodermia sist\u00eamica:<\/p>","resposta":5494755,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"anti-Jo 1, anti-PL7 e anti-EJ.","id":5494754,"corpo":"<p>anti-Jo 1, anti-PL7 e anti-EJ.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"anti-Scl70, anti-RNA-Polimerase III e antifibrilarina.","id":5494755,"corpo":"<p>anti-Scl70, anti-RNA-Polimerase III e antifibrilarina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"anticentr\u00f4mero, anti-OJ e anti-PL12.","id":5494756,"corpo":"<p>anticentr\u00f4mero, anti-OJ e anti-PL12.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"anti-Ro\/SSA, anti-La\/SSB e anti-Sm.","id":5494757,"corpo":"<p>anti-Ro\/SSA, anti-La\/SSB e anti-Sm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"anti-RNP ribossomal, anti-histona e anti-DNAn.","id":5494758,"corpo":"<p>anti-RNP ribossomal, anti-histona e anti-DNAn.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427893,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":"medicina\/1477642","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea: Dermatologia","id":20451}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o consideradas vasculites cut\u00e2neas de pequenos vasos:","provas":[{"id":48806,"cargo":{"descricao":"Policial Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea: Dermatologia","id":20451},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2012-vunesp-policial-militar-2o-tenente-medicina-area-dermatologia-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Policial Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea: Dermatologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1477644,"hashId":"3ae946aeeb02f111c69a187d43089157","enunciado":"<p>S\u00e3o consideradas vasculites cut\u00e2neas de pequenos vasos:<\/p>","resposta":5494767,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"granulomatose de Wegener e poliarterite nodosa.","id":5494764,"corpo":"<p>granulomatose de Wegener e poliarterite nodosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"arterite temporal e doen\u00e7a de Takayasu.","id":5494765,"corpo":"<p>arterite temporal e doen\u00e7a de Takayasu.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"p\u00farpura hipoglobulin\u00eamica de Waldenstr\u00f6m e granulomatose al\u00e9rgica.","id":5494766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">p\u00farpura hipoglobulin\u00eamica de Waldenstr\u00f6m e granulomatose al\u00e9rgica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"urtic\u00e1ria vasculite e eritema elevatum diutinum.","id":5494767,"corpo":"<p>urtic\u00e1ria vasculite e eritema <em>elevatum diutinum<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00f3dulos reumatoides e granulomatose linfomatoide.","id":5494768,"corpo":"<p>n\u00f3dulos reumatoides e granulomatose linfomatoide.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427893,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":"medicina\/1477644","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea: Dermatologia","id":20451}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A variante histoide de hansen\u00edase caracteriza-se por:","provas":[{"id":48806,"cargo":{"descricao":"Policial Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea: Dermatologia","id":20451},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2012-vunesp-policial-militar-2o-tenente-medicina-area-dermatologia-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Policial Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea: Dermatologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1477654,"hashId":"7e886935e7a3079f045603761f204a22","enunciado":"<p>A variante histoide de hansen\u00edase caracteriza-se por:<\/p>","resposta":5494814,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"les\u00f5es nodulares m\u00faltiplas, infiltrado inflamat\u00f3rio com macr\u00f3fagos fusiformes e baciloscopia positiva.","id":5494814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">les\u00f5es nodulares m\u00faltiplas, infiltrado inflamat\u00f3rio com macr\u00f3fagos fusiformes e baciloscopia positiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"les\u00f5es erit\u00eamato-infiltradas isoladas, infiltrado inflamat\u00f3rio com c\u00e9lulas epiteloides e baciloscopia negativa.","id":5494815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">les\u00f5es erit\u00eamato-infiltradas isoladas, infiltrado inflamat\u00f3rio com c\u00e9lulas epiteloides e baciloscopia negativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"p\u00e1pulas e n\u00f3dulos em pequeno n\u00famero na face de crian\u00e7as com baciloscopia negativa.","id":5494816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">p\u00e1pulas e n\u00f3dulos em pequeno n\u00famero na face de crian\u00e7as com baciloscopia negativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"vasculite leucocitocl\u00e1stica e baciloscopia positiva.","id":5494817,"corpo":"<p>vasculite leucocitocl\u00e1stica e baciloscopia positiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"les\u00f5es hipocr\u00f4micas mal delimitadas, com baciloscopia negativa.","id":5494818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">les\u00f5es hipocr\u00f4micas mal delimitadas, com baciloscopia negativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427893,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":"medicina\/1477654","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea: Dermatologia","id":20451}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Doente de 25 anos, sexo masculino, apresenta h\u00e1 3 meses les\u00e3o abscedada no ter\u00e7o inferior da perna direita, discretamente eritematosa, indolor, sem linfangite ou adenomegalia regional. O exame direto do material de les\u00e3o, com KOH 10%, mostrou a presen\u00e7a de hifas escuras e corpos arredondados. A cultura para fungos demonstrou Exophiala jeanselmei. O diagn\u00f3stico da doen\u00e7a \u00e9:","provas":[{"id":48806,"cargo":{"descricao":"Policial Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea: Dermatologia","id":20451},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2012-vunesp-policial-militar-2o-tenente-medicina-area-dermatologia-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Policial Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea: Dermatologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1477660,"hashId":"16072b472d08860228ee43af1856a4f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Doente de 25 anos, sexo masculino, apresenta h\u00e1 3 meses les\u00e3o abscedada no ter\u00e7o inferior da perna direita, discretamente eritematosa, indolor, sem linfangite ou adenomegalia regional. O exame direto do material de les\u00e3o, com KOH 10%, mostrou a presen\u00e7a de hifas escuras e corpos arredondados. A cultura para fungos demonstrou <em>Exophiala jeanselmei.<\/em> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico da doen\u00e7a \u00e9:<\/p>","resposta":5494848,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"esporotricose.","id":5494844,"corpo":"<p>esporotricose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cromomicose.","id":5494845,"corpo":"<p>cromomicose.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"doen\u00e7a de Jorge Lobo.","id":5494846,"corpo":"<p>doen\u00e7a de Jorge Lobo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"botriomicose.","id":5494847,"corpo":"<p>botriomicose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"feohifomicose.","id":5494848,"corpo":"<p>feohifomicose.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427893,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":"medicina\/1477660","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea: Dermatologia","id":20451}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Gr\u00e2nulos de Fordyce s\u00e3o:","provas":[{"id":48806,"cargo":{"descricao":"Policial Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea: Dermatologia","id":20451},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2012-vunesp-policial-militar-2o-tenente-medicina-area-dermatologia-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Policial Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea: Dermatologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1477674,"hashId":"62f11b4ebeed4c399738c483b2ea1b2a","enunciado":"<p>Gr\u00e2nulos de Fordyce s\u00e3o:<\/p>","resposta":5494915,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gl\u00e2ndulas sudor\u00edparas ap\u00f3crinas.","id":5494913,"corpo":"<p>gl\u00e2ndulas sudor\u00edparas ap\u00f3crinas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dilata\u00e7\u00f5es c\u00edsticas das gl\u00e2ndulas sudor\u00edparas \u00e9crinas.","id":5494914,"corpo":"<p>dilata\u00e7\u00f5es c\u00edsticas das gl\u00e2ndulas sudor\u00edparas \u00e9crinas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"gl\u00e2ndulas seb\u00e1ceas.","id":5494915,"corpo":"<p>gl\u00e2ndulas seb\u00e1ceas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"derivados do infund\u00edbulo folicular.","id":5494916,"corpo":"<p>derivados do infund\u00edbulo folicular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"adenomas ap\u00f3crinos.","id":5494917,"corpo":"<p>adenomas ap\u00f3crinos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427893,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":"medicina\/1477674","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea: Dermatologia","id":20451}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A doen\u00e7a autoss\u00f4mica recessiva representada por defeito no reparo de DNA, sensibilidade anormal \u00e0 radia\u00e7\u00e3o ultravioleta, com presen\u00e7a de les\u00f5es hiperpigmentadas, entremeadas por \u00e1reas despigmentadas e telangiectasias nas \u00e1reas expostas ao sol e aumento da susceptibilidade a tumores malignos cut\u00e2neos, \u00e9:","provas":[{"id":48806,"cargo":{"descricao":"Policial Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea: Dermatologia","id":20451},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2012-vunesp-policial-militar-2o-tenente-medicina-area-dermatologia-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Policial Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea: Dermatologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1477681,"hashId":"273f7ec1d33af043491297d5ba8798b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A doen\u00e7a autoss\u00f4mica recessiva representada por defeito no reparo de DNA, sensibilidade anormal \u00e0 radia\u00e7\u00e3o ultravioleta, com presen\u00e7a de les\u00f5es hiperpigmentadas, entremeadas por \u00e1reas despigmentadas e telangiectasias nas \u00e1reas expostas ao sol e aumento da susceptibilidade a tumores malignos cut\u00e2neos, \u00e9:<\/p>","resposta":5494950,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00edndrome de Bloom.","id":5494948,"corpo":"<p>s\u00edndrome de Bloom.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"displasia ectod\u00e9rmica hidr\u00f3tica.","id":5494949,"corpo":"<p>displasia ectod\u00e9rmica hidr\u00f3tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"xeroderma pigmentoso.","id":5494950,"corpo":"<p>xeroderma pigmentoso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome de Partington tipo II.","id":5494951,"corpo":"<p>s\u00edndrome de Partington tipo II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"incontin\u00eancia pigmentar.","id":5494952,"corpo":"<p>incontin\u00eancia pigmentar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427893,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":"medicina\/1477681","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Sargento","id":9941}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Piau\u00ed","sigla":"PM PI","id":3473,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na palavra \u201cinseguran\u00e7a\u201d (linha 06), o segmento destacado \u201cin\u201d atribui a essa palavra o sentido de nega\u00e7\u00e3o, falta de. Das op\u00e7\u00f5es abaixo, aquela em que esse segmento tem igual sentido \u00e9:","provas":[{"id":51957,"cargo":{"descricao":"Sargento","id":9941},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Piau\u00ed","sigla":"PM PI","id":3473,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"pm-pi-pi-2012-nucepe-uespi-sargento","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - PM PI - Sargento - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:52","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1571360,"hashId":"dede867a1b4fa5ed418b6381a0257c57","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na palavra \u201c<strong>in<\/strong>seguran\u00e7a\u201d (linha 06), o segmento destacado \u201cin\u201d atribui a essa palavra o sentido de nega\u00e7\u00e3o, falta de. Das op\u00e7\u00f5es abaixo, aquela em que esse segmento tem igual sentido \u00e9:<\/p>","resposta":5892734,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cinefici\u00eancia\u201d (linha 08);","id":5892734,"corpo":"<p>\u201c<strong>in<\/strong>efici\u00eancia\u201d (linha 08);<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cinterna\u00e7\u00e3o\u201d (linha 09);","id":5892735,"corpo":"<p>\u201c<strong>in<\/strong>terna\u00e7\u00e3o\u201d (linha 09);<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cinvestiga\u00e7\u00e3o\u201d (linha 10);","id":5892736,"corpo":"<p>\u201c<strong>in<\/strong>vestiga\u00e7\u00e3o\u201d (linha 10);<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cincorpora\u00e7\u00e3o\u201d (linha 14);","id":5892737,"corpo":"<p>\u201c<strong>in<\/strong>corpora\u00e7\u00e3o\u201d (linha 14);<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cinstitui\u00e7\u00f5es\u201d (linha 17).","id":5892738,"corpo":"<p>\u201c<strong>in<\/strong>stitui\u00e7\u00f5es\u201d (linha 17).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"LEIA O TEXTO ABAIXO PARA RESPONDER \u00c0S QUEST\u00d5ES DE 01 A 10. A SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA NO BRASIL01 Na \u00faltima d\u00e9cada, a quest\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica passou a ser considerada problema02 fundamental e principal desafio ao estado de direito no Brasil. A seguran\u00e7a ganhou enorme visibili-03 dade p\u00fablica e jamais, em nossa hist\u00f3ria recente, esteve t\u00e3o presente nos debates tanto de especialis-04 tas como do p\u00fablico em geral.05 Os problemas relacionados com o aumento das taxas de criminalidade, o aumento da06 sensa\u00e7\u00e3o de inseguran\u00e7a, sobretudo nos grandes centros urbanos, a degrada\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o p\u00fablico, as07 dificuldades relacionadas \u00e0 reforma das institui\u00e7\u00f5es da administra\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a criminal, a viol\u00eancia08 policial, a inefici\u00eancia preventiva de nossas institui\u00e7\u00f5es, a superpopula\u00e7\u00e3o nos pres\u00eddios, rebeli\u00f5es,09 fugas, degrada\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de interna\u00e7\u00e3o de jovens em conflito com a lei, corrup\u00e7\u00e3o, aumento10 dos custos operacionais do sistema, problemas relacionados \u00e0 efici\u00eancia da investiga\u00e7\u00e3o criminal e11 das per\u00edcias policiais e morosidade judicial, entre tantos outros, representam desafios para o sucesso12 do processo de consolida\u00e7\u00e3o pol\u00edtica da democracia no Brasil.13 A amplitude dos temas e problemas afetos \u00e0 seguran\u00e7a p\u00fablica alerta para a necessi-14 dade de qualifica\u00e7\u00e3o do debate sobre seguran\u00e7a e para a incorpora\u00e7\u00e3o de novos atores, cen\u00e1rios e15 paradigmas \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas.16 O problema da seguran\u00e7a, portanto, n\u00e3o pode mais estar apenas adstrito ao repert\u00f3rio17 tradicional do direito e das institui\u00e7\u00f5es da justi\u00e7a, particularmente, da justi\u00e7a criminal, pres\u00eddios e18 pol\u00edcia. Evidentemente, as solu\u00e7\u00f5es devem passar pelo fortalecimento da capacidade do Estado em19 gerir a viol\u00eancia, pela retomada da capacidade gerencial no \u00e2mbito das pol\u00edticas p\u00fablicas de segu-20 ran\u00e7a, mas tamb\u00e9m devem passar pelo alongamento dos pontos de contato das institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas21 com a sociedade civil e com a produ\u00e7\u00e3o acad\u00eamica mais relevante \u00e0 \u00e1rea.(...)22 Trata-se na verdade de ampliar a sensibilidade de todo o complexo sistema da segu-23 ran\u00e7a aos influxos de novas ideias e energias provenientes da sociedade e de criar um novo referen-24 cial que veja na seguran\u00e7a espa\u00e7o importante para a consolida\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica e para o exerc\u00edcio de25 um controle social da seguran\u00e7a.(http:\/\/www.observatoriodeseguranca.org\/seguranca. Acesso em 9.2.12)","id":439269,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>LEIA O TEXTO ABAIXO PARA RESPONDER \u00c0S QUEST\u00d5ES DE 01 A 10. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA NO BRASIL<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">01 Na \u00faltima d\u00e9cada, a quest\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica passou a ser considerada problema<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 fundamental e principal desafio ao estado de direito no Brasil. A seguran\u00e7a ganhou enorme visibili-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 dade p\u00fablica e jamais, em nossa hist\u00f3ria recente, esteve t\u00e3o presente nos debates tanto de especialis-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 tas como do p\u00fablico em geral.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">05 Os problemas relacionados com o aumento das taxas de criminalidade, o aumento da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 sensa\u00e7\u00e3o de inseguran\u00e7a, sobretudo nos grandes centros urbanos, a degrada\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o p\u00fablico, as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 dificuldades relacionadas \u00e0 reforma das institui\u00e7\u00f5es da administra\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a criminal, a viol\u00eancia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 policial, a inefici\u00eancia preventiva de nossas institui\u00e7\u00f5es, a superpopula\u00e7\u00e3o nos pres\u00eddios, rebeli\u00f5es,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 fugas, degrada\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de interna\u00e7\u00e3o de jovens em conflito com a lei, corrup\u00e7\u00e3o, aumento<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 dos custos operacionais do sistema, problemas relacionados \u00e0 efici\u00eancia da investiga\u00e7\u00e3o criminal e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 das per\u00edcias policiais e morosidade judicial, entre tantos outros, representam desafios para o sucesso<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 do processo de consolida\u00e7\u00e3o pol\u00edtica da democracia no Brasil.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">13 A amplitude dos temas e problemas afetos \u00e0 seguran\u00e7a p\u00fablica alerta para a necessi-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 dade de qualifica\u00e7\u00e3o do debate sobre seguran\u00e7a e para a incorpora\u00e7\u00e3o de novos atores, cen\u00e1rios e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 paradigmas \u00e0s <strong>pol\u00edticas p\u00fablicas<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">16 O problema da seguran\u00e7a, portanto, n\u00e3o pode mais estar apenas adstrito ao repert\u00f3rio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 tradicional do direito e das institui\u00e7\u00f5es da justi\u00e7a, particularmente, da justi\u00e7a criminal, pres\u00eddios e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 pol\u00edcia. Evidentemente, as solu\u00e7\u00f5es devem passar pelo fortalecimento da capacidade do Estado em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 gerir a viol\u00eancia, pela retomada da capacidade gerencial no \u00e2mbito das pol\u00edticas p\u00fablicas de segu-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 ran\u00e7a, mas tamb\u00e9m devem passar pelo alongamento dos pontos de contato das institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 com a sociedade civil e com a produ\u00e7\u00e3o acad\u00eamica mais relevante \u00e0 \u00e1rea.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">(...)<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">22 Trata-se na verdade de ampliar a sensibilidade de todo o complexo sistema da segu-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 ran\u00e7a aos influxos de novas ideias e energias provenientes da sociedade e de criar um novo referen-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 cial que veja na seguran\u00e7a espa\u00e7o importante para a consolida\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica e para o exerc\u00edcio de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 um controle social da seguran\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><sub>(http:\/\/www.observatoriodeseguranca.org\/seguranca. Acesso em 9.2.12)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1571360","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Sargento","id":9941}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Piau\u00ed","sigla":"PM PI","id":3473,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa INCORRETA, conforme a Constitui\u00e7\u00e3o Federal do Brasil.","provas":[{"id":51957,"cargo":{"descricao":"Sargento","id":9941},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Piau\u00ed","sigla":"PM PI","id":3473,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"pm-pi-pi-2012-nucepe-uespi-sargento","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - PM PI - Sargento - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:05:52","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1571363,"hashId":"0a51d1b93e3e2f007778ce21dba2c53d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>, conforme a Constitui\u00e7\u00e3o Federal do Brasil.<\/p>","resposta":5892752,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As Pol\u00edcias Militares e Corpos de Bombeiros Militares, For\u00e7as Auxiliares e Reserva do Ex\u00e9rcito, subordinam-se, juntamente com as Pol\u00edcias Civis, aos Governadores dos Estados, do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios.","id":5892749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As Pol\u00edcias Militares e Corpos de Bombeiros Militares, For\u00e7as Auxiliares e Reserva do Ex\u00e9rcito, subordinam-se, juntamente com as Pol\u00edcias Civis, aos Governadores dos Estados, do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os Munic\u00edpios poder\u00e3o constituir guardas municipais destinadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de seus bens, servi\u00e7os e instala\u00e7\u00f5es, conforme dispuser a lei.","id":5892750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Munic\u00edpios poder\u00e3o constituir guardas municipais destinadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de seus bens, servi\u00e7os e instala\u00e7\u00f5es, conforme dispuser a lei.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c0s Pol\u00edcias Militares cabem a pol\u00edcia ostensiva e a preserva\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica; aos Corpos de Bombeiros Militares, al\u00e9m das atribui\u00e7\u00f5es definidas em lei, incumbe a execu\u00e7\u00e3o de atividades de defesa civil.","id":5892751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0s Pol\u00edcias Militares cabem a pol\u00edcia ostensiva e a preserva\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica; aos Corpos de Bombeiros Militares, al\u00e9m das atribui\u00e7\u00f5es definidas em lei, incumbe a execu\u00e7\u00e3o de atividades de defesa civil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Decreto Regulamentar disciplinar\u00e1 a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos \u00f3rg\u00e3os respons\u00e1veis pela seguran\u00e7a p\u00fablica, de maneira a garantir a efici\u00eancia de suas atividades.","id":5892752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Decreto Regulamentar disciplinar\u00e1 a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos \u00f3rg\u00e3os respons\u00e1veis pela seguran\u00e7a p\u00fablica, de maneira a garantir a efici\u00eancia de suas atividades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal, \u00f3rg\u00e3o permanente, organizado e mantido pela Uni\u00e3o e estruturado em carreira, destina-se, na forma da lei, ao patrulhamento ostensivo das rodovias federais.","id":5892753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal, \u00f3rg\u00e3o permanente, organizado e mantido pela Uni\u00e3o e estruturado em carreira, destina-se, na forma da lei, ao patrulhamento ostensivo das rodovias federais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439272,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 e 12 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas - T\u00edtulo V da CF - artigos 136 a 144","oab":true,"nome":"Defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas - T\u00edtulo V da CF - artigos 136 a 144","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405286,"slug":"direito-constitucional-defesa-do-estado-e-das-instituicoes-democraticas-titulo-v-da-cf-artigos-136-a-144"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a p\u00fablica ou seguran\u00e7a p\u00fablica: organiza\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica (artigo 144 da CF)","oab":true,"nome":"Seguran\u00e7a p\u00fablica ou seguran\u00e7a p\u00fablica: organiza\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica (artigo 144 da CF)","pai":405286,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405289,"slug":"direito-constitucional-seguranca-publica-ou-seguranca-publica-organizacao-da-seguranca-publica-artigo-144-da-cf"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os da seguran\u00e7a p\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os da seguran\u00e7a p\u00fablica","pai":405289,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407740,"slug":"direito-constitucional-orgaos-da-seguranca-publica"}],"slug":"direito-constitucional\/1571363","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Sargento","id":9941}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Piau\u00ed","sigla":"PM PI","id":3473,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma Guarni\u00e7\u00e3o PM prendeu em flagrante delito um infrator e o conduziu, com seus pertences, para uma delegacia policial. Posteriormente, parte desses pertences (um rel\u00f3gio e um cord\u00e3o de ouro) sumiu. Ap\u00f3s investiga\u00e7\u00f5es, descobriu-se que um policial de servi\u00e7o naquele dia na delegacia havia subtra\u00eddo para si os objetos. Neste caso, houve:","provas":[{"id":51957,"cargo":{"descricao":"Sargento","id":9941},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Piau\u00ed","sigla":"PM PI","id":3473,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"pm-pi-pi-2012-nucepe-uespi-sargento","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - PM PI - Sargento - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:05:52","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1571387,"hashId":"f6217f582a2e3c16a0b2a1aa0475635b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma Guarni\u00e7\u00e3o PM prendeu em flagrante delito um infrator e o conduziu, com seus pertences, para uma delegacia policial. Posteriormente, parte desses pertences (um rel\u00f3gio e um cord\u00e3o de ouro) sumiu. Ap\u00f3s investiga\u00e7\u00f5es, descobriu-se que um policial de servi\u00e7o naquele dia na delegacia havia subtra\u00eddo para si os objetos. Neste caso, houve:<\/p>","resposta":5892858,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"peculato;","id":5892858,"corpo":"<p>peculato;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita;","id":5892859,"corpo":"<p>apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"furto simples;","id":5892860,"corpo":"<p>furto simples;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"furto qualificado;","id":5892861,"corpo":"<p>furto qualificado;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"roubo.","id":5892862,"corpo":"<p>roubo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439280,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 e 24 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"},{"nome_clean":"Peculato","oab":true,"nome":"Peculato","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406432,"slug":"direito-penal-peculato"},{"nome_clean":"Peculato impr\u00f3prio (peculato furto)","oab":false,"nome":"Peculato impr\u00f3prio (peculato furto)","pai":406432,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418927,"slug":"direito-penal-peculato-improprio-peculato-furto"}],"slug":"direito-penal\/1571387","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal - Manh\u00e3","id":20121}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o modelo CMMI, atribua V (verdadeiro) ou F (falso) \u00e0s afirmativas a seguir. ( ) O principal prop\u00f3sito do CMMI \u00e9 fornecer diretrizes baseadas em melhores pr\u00e1ticas para a melhoria dos processos e habilidades organizacionais, cobrindo o ciclo de vida de produtos e servi\u00e7os completos, nas fases de concep\u00e7\u00e3o, desenvolvimento, aquisi\u00e7\u00e3o, entrega e manuten\u00e7\u00e3o.( ) O CMMI para Servi\u00e7os (CMMI-SVC) prov\u00ea diretrizes para monitorar, mensurar e gerenciar processos de desenvolvimento, podendo ser estendida atrav\u00e9s da adi\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento Integrado de Produto e Processo (IPPD).( ) Uma constela\u00e7\u00e3o \u00e9 uma cole\u00e7\u00e3o de componentes gerada a partir do framework CMMI, que engloba um modelo fundamental, seus materiais de treinamento e a documenta\u00e7\u00e3o relacionada a avalia\u00e7\u00f5es, abrangendo uma \u00e1rea de interesse espec\u00edfica.( ) Dentre os componentes da estrutura do CMMI, as Metas Espec\u00edficas correspondem \u00e0s metas relacionadas a uma determinada \u00e1rea de processo, que descrevem o que deve ser realizado para assegurar que esteja efetivamente implementada.( ) Dentre as constela\u00e7\u00f5es desse modelo, o CMMI para Aquisi\u00e7\u00f5es (CMMI-ACQ) prov\u00ea diretrizes para entrega de servi\u00e7os dentro das organiza\u00e7\u00f5es e para clientes externos.Assinale a alternativa que cont\u00e9m, de cima para baixo, a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":47186,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal - Manh\u00e3","id":20121},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"seap-pr-pr-2012-cops-uel-auditor-fiscal-manha","tipo":1,"nome":"COPS UEL - SEAP PR - Auditor Fiscal - Manh\u00e3 - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:16","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1435158,"hashId":"34e87b6ebc9c319a4eb94b83b0aa60de","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o modelo CMMI, atribua V (verdadeiro) ou F (falso) \u00e0s afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O principal prop\u00f3sito do CMMI \u00e9 fornecer diretrizes baseadas em melhores pr\u00e1ticas para a melhoria dos processos e habilidades organizacionais, cobrindo o ciclo de vida de produtos e servi\u00e7os completos, nas fases de concep\u00e7\u00e3o, desenvolvimento, aquisi\u00e7\u00e3o, entrega e manuten\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O CMMI para Servi\u00e7os (CMMI-SVC) prov\u00ea diretrizes para monitorar, mensurar e gerenciar processos de desenvolvimento, podendo ser estendida atrav\u00e9s da adi\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento Integrado de Produto e Processo (IPPD).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Uma constela\u00e7\u00e3o \u00e9 uma cole\u00e7\u00e3o de componentes gerada a partir do framework CMMI, que engloba um modelo fundamental, seus materiais de treinamento e a documenta\u00e7\u00e3o relacionada a avalia\u00e7\u00f5es, abrangendo uma \u00e1rea de interesse espec\u00edfica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Dentre os componentes da estrutura do CMMI, as Metas Espec\u00edficas correspondem \u00e0s metas relacionadas a uma determinada \u00e1rea de processo, que descrevem o que deve ser realizado para assegurar que esteja efetivamente implementada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Dentre as constela\u00e7\u00f5es desse modelo, o CMMI para Aquisi\u00e7\u00f5es (CMMI-ACQ) prov\u00ea diretrizes para entrega de servi\u00e7os dentro das organiza\u00e7\u00f5es e para clientes externos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m, de cima para baixo, a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":5302987,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, F, V.","id":5302986,"corpo":"<p>V, V, F, F, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, V, V, F.","id":5302987,"corpo":"<p>V, F, V, V, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, F, V, V.","id":5302988,"corpo":"<p>V, F, F, V, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, V, F, F.","id":5302989,"corpo":"<p>F, V, V, F, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, F, F, V, V.","id":5302990,"corpo":"<p>F, F, F, V, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423423,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"CMMI (Qualidade de Software)","oab":false,"nome":"CMMI (Qualidade de Software)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8273,"slug":"tecnologia-da-informacao-cmmi-qualidade-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1435158","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal - Manh\u00e3","id":20121}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Engenharia de Requisitos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":47186,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal - Manh\u00e3","id":20121},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"seap-pr-pr-2012-cops-uel-auditor-fiscal-manha","tipo":1,"nome":"COPS UEL - SEAP PR - Auditor Fiscal - Manh\u00e3 - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:17","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1435168,"hashId":"1e0b448fdc3ab5b7ef0c18667a8b71b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Engenharia de Requisitos, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5303038,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Gest\u00e3o de Configura\u00e7\u00e3o de Software avalia os riscos que podem afetar o resultado do projeto ou a qualidade do produto.","id":5303036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Gest\u00e3o de Configura\u00e7\u00e3o de <em>Software<\/em> avalia os riscos que podem afetar o resultado do projeto ou a qualidade do produto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Gest\u00e3o de Risco define e re\u00fane medidas de processo, projeto e produto que ajudam a equipe a entregar um software que satisfa\u00e7a as necessidades do usu\u00e1rio.","id":5303037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Gest\u00e3o de Risco define e re\u00fane medidas de processo, projeto e produto que ajudam a equipe a entregar um <em>software <\/em>que satisfa\u00e7a as necessidades do usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Engenharia de Requisitos ajuda os engenheiros de software a compreender melhor o problema que devem resolver.","id":5303038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Engenharia de Requisitos ajuda os engenheiros de <em>software <\/em>a compreender melhor o problema que devem resolver.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Medi\u00e7\u00e3o permite \u00e0 equipe de software avaliar o progresso com base no plano de projeto e tomar a\u00e7\u00f5es para manter o cronograma.","id":5303039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Medi\u00e7\u00e3o permite \u00e0 equipe de <em>software<\/em> avaliar o progresso com base no plano de projeto e tomar a\u00e7\u00f5es para manter o cronograma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As Revis\u00f5es T\u00e9cnicas Formais definem os crit\u00e9rios para a reutiliza\u00e7\u00e3o dos produtos de trabalho e estabelecem mecanismos para obter componentes reus\u00e1veis.","id":5303040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As Revis\u00f5es T\u00e9cnicas Formais definem os crit\u00e9rios para a reutiliza\u00e7\u00e3o dos produtos de trabalho e estabelecem mecanismos para obter componentes reus\u00e1veis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423423,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Modelo em Cascata","oab":false,"nome":"Modelo em Cascata","pai":428785,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7996,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-em-cascata"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1435168","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal - Manh\u00e3","id":20121}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre Ger\u00eancia de Requisitos de Software, atribua V (verdadeiro) ou F (falso) \u00e0s afirmativas a seguir. ( ) A Ger\u00eancia de Requisitos (GRE) \u00e9 um conjunto de atividades que ajudam a equipe de projeto a identificar, controlar e rastrear requisitos e suas modifica\u00e7\u00f5es em qualquer \u00e9poca, \u00e0 medida que o projeto prossegue. ( ) Enquanto a Tabela de Rastreabilidade de Fontes tem o objetivo de indicar como os requisitos est\u00e3o relacionados uns com os outros, a Tabela de Rastreabilidade de Depend\u00eancias mostra como os requisitos referem-se a importantes caracter\u00edsticas observ\u00e1veis do sistema\/produto do cliente. ( ) Assim como na Ger\u00eancia de Configura\u00e7\u00e3o de Software (SCM), a Ger\u00eancia de Requisitos come\u00e7a com a identifica\u00e7\u00e3o, na qual, a cada requisito, \u00e9 atribu\u00eddo um identificador. ( ) A Tabela de Rastreabilidade do Subsistema tem por objetivo mostrar como os requerimentos referem- -se tanto a interfaces de sistemas internos, quanto a interfaces de sistemas externos. ( ) Uma vez que os requisitos s\u00e3o identificados, torna-se necess\u00e1rio que as tabelas de rastreabilidade sejam desenvolvidas e que cada tabela relacione os requisitos identificados em um ou mais aspectos do sistema, ou o seu meio ambiente.Assinale a alternativa que cont\u00e9m, de cima para baixo, a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":47186,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal - Manh\u00e3","id":20121},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"seap-pr-pr-2012-cops-uel-auditor-fiscal-manha","tipo":1,"nome":"COPS UEL - SEAP PR - Auditor Fiscal - Manh\u00e3 - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:17","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1435170,"hashId":"120d08180ec7646d4e15ef756caf4483","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre Ger\u00eancia de Requisitos de <em>Software<\/em>, atribua V (verdadeiro) ou F (falso) \u00e0s afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A Ger\u00eancia de Requisitos (GRE) \u00e9 um conjunto de atividades que ajudam a equipe de projeto a identificar, controlar e rastrear requisitos e suas modifica\u00e7\u00f5es em qualquer \u00e9poca, \u00e0 medida que o projeto prossegue. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Enquanto a Tabela de Rastreabilidade de Fontes tem o objetivo de indicar como os requisitos est\u00e3o relacionados uns com os outros, a Tabela de Rastreabilidade de Depend\u00eancias mostra como os requisitos referem-se a importantes caracter\u00edsticas observ\u00e1veis do sistema\/produto do cliente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Assim como na Ger\u00eancia de <em>Configura\u00e7\u00e3o de Software<\/em> (SCM), a Ger\u00eancia de Requisitos come\u00e7a com a identifica\u00e7\u00e3o, na qual, a cada requisito, \u00e9 atribu\u00eddo um identificador. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A Tabela de Rastreabilidade do Subsistema tem por objetivo mostrar como os requerimentos referem- -se tanto a interfaces de sistemas internos, quanto a interfaces de sistemas externos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Uma vez que os requisitos s\u00e3o identificados, torna-se necess\u00e1rio que as tabelas de rastreabilidade sejam desenvolvidas e que cada tabela relacione os requisitos identificados em um ou mais aspectos do sistema, ou o seu meio ambiente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m, de cima para baixo, a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":5303046,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V, F, V.","id":5303046,"corpo":"<p>V, F, V, F, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, F, V, F.","id":5303047,"corpo":"<p>V, F, F, V, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, V, F, F.","id":5303048,"corpo":"<p>F, V, V, F, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, F, F, V.","id":5303049,"corpo":"<p>F, V, F, F, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, F, F, V, V.","id":5303050,"corpo":"<p>F, F, F, V, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423423,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Modelo em Cascata","oab":false,"nome":"Modelo em Cascata","pai":428785,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7996,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-em-cascata"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1435170","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal - Manh\u00e3","id":20121}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Governan\u00e7a de TI pode ser considerada como uma ramifica\u00e7\u00e3o da Governan\u00e7a Corporativa. Sobre a Gest\u00e3o e a Governan\u00e7a de TI, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":47186,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal - Manh\u00e3","id":20121},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"seap-pr-pr-2012-cops-uel-auditor-fiscal-manha","tipo":1,"nome":"COPS UEL - SEAP PR - Auditor Fiscal - Manh\u00e3 - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:17","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1435177,"hashId":"52a328ad306622d79f3e346933f93c12","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Governan\u00e7a de TI pode ser considerada como uma ramifica\u00e7\u00e3o da Governan\u00e7a Corporativa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Gest\u00e3o e a Governan\u00e7a de TI, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5303085,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 papel da Administra\u00e7\u00e3o determinar quem tem o direito de decidir sobre quanto uma empresa investir\u00e1 em TI, enquanto a Governan\u00e7a determina a quantia a ser efetivamente investida num dado ano e as \u00e1reas que receber\u00e3o investimento.","id":5303081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 papel da Administra\u00e7\u00e3o determinar quem tem o direito de decidir sobre quanto uma empresa investir\u00e1 em TI, enquanto a Governan\u00e7a determina a quantia a ser efetivamente investida num dado ano e as \u00e1reas que receber\u00e3o investimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O lado comportamental define mecanismos, formalizando os relacionamentos e estabelecendo regras e procedimentos operacionais para assegurar que os objetivos sejam atingidos.","id":5303082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O lado comportamental define mecanismos, formalizando os relacionamentos e estabelecendo regras e procedimentos operacionais para assegurar que os objetivos sejam atingidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O lado normativo define os relacionamentos formais e informais e confere direitos decis\u00f3rios a indiv\u00edduos ou grupos de indiv\u00edduos espec\u00edficos.","id":5303083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O lado normativo define os relacionamentos formais e informais e confere direitos decis\u00f3rios a indiv\u00edduos ou grupos de indiv\u00edduos espec\u00edficos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Segundo o Center for Information Systems Research (CISR) do MIT, Ativos Humanos s\u00e3o representados por relacionamentos dentro da empresa, bem como relacionamentos, marca e reputa\u00e7\u00e3o junto a clientes e fornecedores.","id":5303084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o <em>Center for Information Systems Research<\/em> (CISR) do MIT, Ativos Humanos s\u00e3o representados por relacionamentos dentro da empresa, bem como relacionamentos, marca e reputa\u00e7\u00e3o junto a clientes e fornecedores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma Matriz de Arranjos lista cinco decis\u00f5es de TI inter-relacionadas: Princ\u00edpios de TI, Arquitetura de TI, Infraestrutura de TI, Necessidade de aplica\u00e7\u00f5es de neg\u00f3cio, Investimentos e Prioriza\u00e7\u00e3o de TI.","id":5303085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma Matriz de Arranjos lista cinco decis\u00f5es de TI inter-relacionadas: Princ\u00edpios de TI, Arquitetura de TI, Infraestrutura de TI, Necessidade de aplica\u00e7\u00f5es de neg\u00f3cio, Investimentos e Prioriza\u00e7\u00e3o de TI.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423423,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8259,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos-de-gestao-de-projetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1435177","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal - Manh\u00e3","id":20121}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Governan\u00e7a de TI \u00e9, em geral, motivada por v\u00e1rios fatores, sendo um dos mais importantes o Ambiente de Neg\u00f3cios, que, no Brasil, vem sendo caracterizado por","provas":[{"id":47186,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal - Manh\u00e3","id":20121},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"seap-pr-pr-2012-cops-uel-auditor-fiscal-manha","tipo":1,"nome":"COPS UEL - SEAP PR - Auditor Fiscal - Manh\u00e3 - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:17","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1435179,"hashId":"b109fc98c62845689cdd0b4dbf9fd6d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Governan\u00e7a de TI \u00e9, em geral, motivada por v\u00e1rios fatores, sendo um dos mais importantes o Ambiente de Neg\u00f3cios, que, no Brasil, vem sendo caracterizado por<\/p>","resposta":5303094,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"barganha decrescente entre fornecedores e clientes.","id":5303091,"corpo":"<p>barganha decrescente entre fornecedores e clientes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ciclo de vida cada vez mais longo para os produtos e servi\u00e7os.","id":5303092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ciclo de vida cada vez mais longo para os produtos e servi\u00e7os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"menor dinamismo dos requerimentos dos neg\u00f3cios para TI.","id":5303093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">menor dinamismo dos requerimentos dos neg\u00f3cios para TI.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"novas amea\u00e7as devidas \u00e0 maior internacionaliza\u00e7\u00e3o da economia.","id":5303094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">novas amea\u00e7as devidas \u00e0 maior internacionaliza\u00e7\u00e3o da economia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uniformidade dos acionistas envolvidos no processo.","id":5303095,"corpo":"<p>uniformidade dos acionistas envolvidos no processo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423423,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8259,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos-de-gestao-de-projetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1435179","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal - Manh\u00e3","id":20121}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os processos de planejamento do PMBOK, considere as afirmativas a seguir. I. O Sequenciamento de Atividades \u00e9 o processo que documenta os requisitos de produtos, servi\u00e7os e resultados e identifica os seus poss\u00edveis fornecedores. II. O processo Criar EAP realiza a subdivis\u00e3o das principais entregas do projeto e do trabalho do projeto em componentes menores e mais facilmente gerenci\u00e1veis.III. A Defini\u00e7\u00e3o de Atividades \u00e9 o processo que identifica as atividades espec\u00edficas que precisam ser realizadas para produzir as v\u00e1rias entregas do projeto. IV. A Defini\u00e7\u00e3o de Escopo estabelece o processo que desenvolve uma declara\u00e7\u00e3o detalhada do escopo do projeto como base para as futuras decis\u00f5es a respeito dele. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":47186,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal - Manh\u00e3","id":20121},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"seap-pr-pr-2012-cops-uel-auditor-fiscal-manha","tipo":1,"nome":"COPS UEL - SEAP PR - Auditor Fiscal - Manh\u00e3 - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:18","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1435203,"hashId":"0a0ac334c8c8a4ac885fce88bdf8d92d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os processos de planejamento do PMBOK, considere as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O Sequenciamento de Atividades \u00e9 o processo que documenta os requisitos de produtos, servi\u00e7os e resultados e identifica os seus poss\u00edveis fornecedores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O processo Criar EAP realiza a subdivis\u00e3o das principais entregas do projeto e do trabalho do projeto em componentes menores e mais facilmente gerenci\u00e1veis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A Defini\u00e7\u00e3o de Atividades \u00e9 o processo que identifica as atividades espec\u00edficas que precisam ser realizadas para produzir as v\u00e1rias entregas do projeto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A Defini\u00e7\u00e3o de Escopo estabelece o processo que desenvolve uma declara\u00e7\u00e3o detalhada do escopo do projeto como base para as futuras decis\u00f5es a respeito dele. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5303215,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e II s\u00e3o corretas.","id":5303211,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I e II s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e IV s\u00e3o corretas.","id":5303212,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas III e IV s\u00e3o corretas.","id":5303213,"corpo":"<p>Somente as afirmativas III e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, II e III s\u00e3o corretas.","id":5303214,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I, II e III s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II, III e IV s\u00e3o corretas.","id":5303215,"corpo":"<p>Somente as afirmativas II, III e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423423,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8275,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-projetos-pmbok"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1435203","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal - Manh\u00e3","id":20121}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Modelo de Refer\u00eancia MR-MPS define n\u00edveis de maturidade que s\u00e3o uma combina\u00e7\u00e3o entre processos e sua capacidade. Sobre esses n\u00edveis, considere as afirmativas a seguir. I. O n\u00edvel B corresponde a Gerenciado Quantitativamente.II. O n\u00edvel A corresponde a Definido. III. O n\u00edvel C corresponde a Em Otimiza\u00e7\u00e3o. IV. O n\u00edvel G corresponde a Parcialmente Gerenciado. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":47186,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal - Manh\u00e3","id":20121},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"seap-pr-pr-2012-cops-uel-auditor-fiscal-manha","tipo":1,"nome":"COPS UEL - SEAP PR - Auditor Fiscal - Manh\u00e3 - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:18","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1435207,"hashId":"ce2d920e950ca052bec50d5df02d7975","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Modelo de Refer\u00eancia MR-MPS define n\u00edveis de maturidade que s\u00e3o uma combina\u00e7\u00e3o entre processos e sua capacidade. Sobre esses n\u00edveis, considere as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O n\u00edvel B corresponde a Gerenciado Quantitativamente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O n\u00edvel A corresponde a Definido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O n\u00edvel C corresponde a Em Otimiza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O n\u00edvel G corresponde a Parcialmente Gerenciado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5303232,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e II s\u00e3o corretas.","id":5303231,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I e II s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e IV s\u00e3o corretas.","id":5303232,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas III e IV s\u00e3o corretas.","id":5303233,"corpo":"<p>Somente as afirmativas III e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, II e III s\u00e3o corretas.","id":5303234,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I, II e III s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II, III e IV s\u00e3o corretas.","id":5303235,"corpo":"<p>Somente as afirmativas II, III e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423423,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"CMMI (Qualidade de Software)","oab":false,"nome":"CMMI (Qualidade de Software)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8273,"slug":"tecnologia-da-informacao-cmmi-qualidade-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1435207","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal - Manh\u00e3","id":20121}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os diversos m\u00e9todos de inje\u00e7\u00e3o de SQL, um explora um bug causado pelo processamento de dados inv\u00e1lidos. Assinale a alternativa que apresenta, corretamente, tal m\u00e9todo.","provas":[{"id":47186,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal - Manh\u00e3","id":20121},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"seap-pr-pr-2012-cops-uel-auditor-fiscal-manha","tipo":1,"nome":"COPS UEL - SEAP PR - Auditor Fiscal - Manh\u00e3 - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:19","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1435249,"hashId":"d8ea06c45d7440565a40c9d1b74a43a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os diversos m\u00e9todos de inje\u00e7\u00e3o de SQL, um explora um <em>bug <\/em>causado pelo processamento de dados inv\u00e1lidos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta, corretamente, tal m\u00e9todo.<\/p>","resposta":5303432,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Manipula\u00e7\u00e3o de SQL.","id":5303429,"corpo":"<p>Manipula\u00e7\u00e3o de SQL.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Inje\u00e7\u00e3o de chamada de fun\u00e7\u00e3o.","id":5303430,"corpo":"<p>Inje\u00e7\u00e3o de chamada de fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vari\u00e1veis de liga\u00e7\u00e3o.","id":5303431,"corpo":"<p>Vari\u00e1veis de liga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Inje\u00e7\u00e3o de C\u00f3digo.","id":5303432,"corpo":"<p>Inje\u00e7\u00e3o de C\u00f3digo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Filtragem da entrada.","id":5303433,"corpo":"<p>Filtragem da entrada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423426,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1435249","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das rela\u00e7\u00f5es de consumo, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":40639,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2012-cespe-cebraspe-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Juiz de Direito Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:09:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1201251,"hashId":"448e0266ee7bfab3745ca41fe5bf28b0","enunciado":"<p align=justify>A respeito das rela\u00e7\u00f5es de consumo, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":4323839,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A concess\u00e3o do prazo de 30 dias para sanar o v\u00edcio do produto \u00e9 um direito assegurado ao fornecedor e que obriga o consumidor.","id":4323839,"corpo":"<p align=justify>A concess\u00e3o do prazo de 30 dias para sanar o v\u00edcio do produto\r\n\u00e9 um direito assegurado ao fornecedor e que obriga o\r\nconsumidor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A responsabilidade de uma f\u00e1brica pelos ferimentos sofridos por um empregado em decorr\u00eancia da explos\u00e3o de um produto nas suas depend\u00eancias ser\u00e1 dirimida pelas regras aplic\u00e1veis ao fornecedor de produtos.","id":4323840,"corpo":"<p align=justify>A responsabilidade de uma f\u00e1brica pelos ferimentos sofridos\r\npor um empregado em decorr\u00eancia da explos\u00e3o de um produto\r\nnas suas depend\u00eancias ser\u00e1 dirimida pelas regras aplic\u00e1veis ao\r\nfornecedor de produtos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para que determinada rela\u00e7\u00e3o seja considerada de consumo, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria a habitualidade quanto ao fornecedor do produto.","id":4323841,"corpo":"<p align=justify>Para que determinada rela\u00e7\u00e3o seja considerada de consumo,\r\nn\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria a habitualidade quanto ao fornecedor do\r\nproduto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conforme entendimento do STJ, as entidades beneficentes n\u00e3o se enquadram no conceito de fornecimento, porquanto lhes falta a finalidade lucrativa.","id":4323842,"corpo":"<p align=justify>Conforme entendimento do STJ, as entidades beneficentes n\u00e3o\r\nse enquadram no conceito de fornecimento, porquanto lhes\r\nfalta a finalidade lucrativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Por disposi\u00e7\u00e3o legal, a responsabilidade do comerciante pelo fato do produto \u00e9 solid\u00e1ria com a do fabricante.","id":4323843,"corpo":"<p align=justify>Por disposi\u00e7\u00e3o legal, a responsabilidade do comerciante pelo\r\nfato do produto \u00e9 solid\u00e1ria com a do fabricante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396478,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Da responsabilidade por v\u00edcio do produto e do servi\u00e7o","oab":true,"nome":"Da responsabilidade por v\u00edcio do produto e do servi\u00e7o","pai":406901,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406904,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-responsabilidade-por-vicio-do-produto-e-do-servico"},{"nome_clean":"Da decad\u00eancia e da prescri\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Da decad\u00eancia e da prescri\u00e7\u00e3o","pai":406901,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406906,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-decadencia-e-da-prescricao"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/1201251","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que o aparelho celular novo adquirido por determinado consumidor, em um supermercado, pelo valor de R$ 800,00, pago \u00e0 vista, tenha parado de funcionar ap\u00f3s cinquenta dias de uso e que esse consumidor tenha, ent\u00e3o, solicitado, nesse mesmo supermercado, a troca imediata do produto ou a devolu\u00e7\u00e3o do valor pago, assinale a op\u00e7\u00e3o correta \u00e0 luz das normas que regem as rela\u00e7\u00f5es de consumo.","provas":[{"id":40639,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2012-cespe-cebraspe-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Juiz de Direito Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1201263,"hashId":"5f2b56eab536bd5d6bf5ab256999aaa3","enunciado":"<p align=justify>Considerando que o aparelho celular novo adquirido por\r\ndeterminado consumidor, em um supermercado, pelo valor de\r\nR$ 800,00, pago \u00e0 vista, tenha parado de funcionar ap\u00f3s\r\ncinquenta dias de uso e que esse consumidor tenha, ent\u00e3o,\r\nsolicitado, nesse mesmo supermercado, a troca imediata do produto\r\nou a devolu\u00e7\u00e3o do valor pago, assinale a op\u00e7\u00e3o correta \u00e0 luz das\r\nnormas que regem as rela\u00e7\u00f5es de consumo.<\/p>","resposta":4323902,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A troca do celular ou a devolu\u00e7\u00e3o do valor pago pelo supermercado somente pode ser exigido no prazo legal de arrependimento, que \u00e9 de sete dias, contado da venda.","id":4323899,"corpo":"<p align=justify>A troca do celular ou a devolu\u00e7\u00e3o do valor pago pelo\r\nsupermercado somente pode ser exigido no prazo legal de\r\narrependimento, que \u00e9 de sete dias, contado da venda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O direito do consumidor de reclamar do defeito no aparelho caducou, pois ele n\u00e3o o exerceu no prazo legal de trinta dias.","id":4323900,"corpo":"<p align=justify>O direito do consumidor de reclamar do defeito no aparelho\r\ncaducou, pois ele n\u00e3o o exerceu no prazo legal de trinta dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O consumidor tem direito \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o imediata do celular, uma vez que, em raz\u00e3o da extens\u00e3o do v\u00edcio, houve o comprometimento das caracter\u00edsticas do aparelho.","id":4323901,"corpo":"<p align=justify>O consumidor tem direito \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o imediata do celular,\r\numa vez que, em raz\u00e3o da extens\u00e3o do v\u00edcio, houve o\r\ncomprometimento das caracter\u00edsticas do aparelho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na hip\u00f3tese de n\u00e3o sanar o defeito e n\u00e3o ter, em estoque, outro aparelho da mesma marca e modelo, o supermercado poder\u00e1, mediante autoriza\u00e7\u00e3o do consumidor, substituir o celular defeituoso por outro de marca ou modelo diverso, com a complementa\u00e7\u00e3o ou restitui\u00e7\u00e3o de eventual diferen\u00e7a de pre\u00e7o.","id":4323902,"corpo":"<p align=justify>Na hip\u00f3tese de n\u00e3o sanar o defeito e n\u00e3o ter, em estoque, outro\r\naparelho da mesma marca e modelo, o supermercado poder\u00e1,\r\nmediante autoriza\u00e7\u00e3o do consumidor, substituir o celular\r\ndefeituoso por outro de marca ou modelo diverso, com a\r\ncomplementa\u00e7\u00e3o ou restitui\u00e7\u00e3o de eventual diferen\u00e7a de pre\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O consumidor n\u00e3o poderia acionar judicialmente o supermercado, porque, nesse caso, a responsabilidade \u00e9 exclusiva do fabricante.","id":4323903,"corpo":"<p align=justify>O consumidor n\u00e3o poderia acionar judicialmente o\r\nsupermercado, porque, nesse caso, a responsabilidade \u00e9\r\nexclusiva do fabricante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396478,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Da qualidade de produtos e servi\u00e7os, da Preven\u00e7\u00e3o e Repara\u00e7\u00e3o de Danos","oab":true,"nome":"Da qualidade de produtos e servi\u00e7os, da Preven\u00e7\u00e3o e Repara\u00e7\u00e3o de Danos","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406901,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-qualidade-de-produtos-e-servicos-da-prevencao-e-reparacao-de-danos"},{"nome_clean":"Da responsabilidade por v\u00edcio do produto e do servi\u00e7o","oab":true,"nome":"Da responsabilidade por v\u00edcio do produto e do servi\u00e7o","pai":406901,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406904,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-responsabilidade-por-vicio-do-produto-e-do-servico"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/1201263","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ECA define o ato infracional, delimita o seu alcance, prev\u00ea, para crian\u00e7as e adolescentes infratores, direitos individuais, garantias processuais e medidas socioeducativas em rol taxativo. A respeito desse assunto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":40639,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2012-cespe-cebraspe-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Juiz de Direito Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1201272,"hashId":"dcde8481482ebc4934694f230a0ca525","enunciado":"<p align=justify>O ECA define o ato infracional, delimita o seu alcance, prev\u00ea, para\r\ncrian\u00e7as e adolescentes infratores, direitos individuais, garantias\r\nprocessuais e medidas socioeducativas em rol taxativo. A respeito\r\ndesse assunto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":4323947,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A autoridade judici\u00e1ria competente pode decretar a regress\u00e3o da medida socioeducativa sem ouvir o adolescente, desde que os motivos sejam graves.","id":4323944,"corpo":"<p align=justify>A autoridade judici\u00e1ria competente pode decretar a regress\u00e3o\r\nda medida socioeducativa sem ouvir o adolescente, desde que\r\nos motivos sejam graves.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Excepcionalmente, em raz\u00e3o de grave abalo da ordem p\u00fablica, \u00e9 permitida a interna\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria do menor infrator por prazo superior a quarenta e cinco dias, desde que a instru\u00e7\u00e3o do processo de apura\u00e7\u00e3o da infra\u00e7\u00e3o esteja encerrada.","id":4323945,"corpo":"<p align=justify>Excepcionalmente, em raz\u00e3o de grave abalo da ordem p\u00fablica,\r\n\u00e9 permitida a interna\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria do menor infrator por prazo\r\nsuperior a quarenta e cinco dias, desde que a instru\u00e7\u00e3o do\r\nprocesso de apura\u00e7\u00e3o da infra\u00e7\u00e3o esteja encerrada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aplicam-se \u00e0s medidas socioeducativas as normas gerais de prescri\u00e7\u00e3o constantes no C\u00f3digo Civil brasileiro, dada a aus\u00eancia de previs\u00e3o expressa no ECA a tal respeito.","id":4323946,"corpo":"<p align=justify>Aplicam-se \u00e0s medidas socioeducativas as normas gerais de\r\nprescri\u00e7\u00e3o constantes no C\u00f3digo Civil brasileiro, dada a\r\naus\u00eancia de previs\u00e3o expressa no ECA a tal respeito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No procedimento para a aplica\u00e7\u00e3o de medida socioeducativa, \u00e9 nula a desist\u00eancia de outras provas em face da confiss\u00e3o do adolescente.","id":4323947,"corpo":"<p align=justify>No procedimento para a aplica\u00e7\u00e3o de medida socioeducativa,\r\n\u00e9 nula a desist\u00eancia de outras provas em face da confiss\u00e3o do\r\nadolescente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em procedimento de apura\u00e7\u00e3o de ato infracional praticado por adolescente, \u00e9 dispens\u00e1vel a presen\u00e7a do defensor na audi\u00eancia de apresenta\u00e7\u00e3o.","id":4323948,"corpo":"<p align=justify>Em procedimento de apura\u00e7\u00e3o de ato infracional praticado por\r\nadolescente, \u00e9 dispens\u00e1vel a presen\u00e7a do defensor na audi\u00eancia\r\nde apresenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396478,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"}],"slug":"legislacao-federal\/1201272","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das infra\u00e7\u00f5es administrativas e do respectivo procedimento de apura\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":40639,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2012-cespe-cebraspe-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Juiz de Direito Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:09:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1201276,"hashId":"990fab5e1ffd09868591ea222f73a1f1","enunciado":"<p align=justify>A respeito das infra\u00e7\u00f5es administrativas e do respectivo\r\nprocedimento de apura\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":4323968,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O requerido ter\u00e1 prazo de quinze dias para apresenta\u00e7\u00e3o de defesa, contado da data da intima\u00e7\u00e3o, que ser\u00e1 feita, sob pena de nulidade, por mandado expedido pela autoridade judici\u00e1ria competente, a ser cumprido por oficial de justi\u00e7a.","id":4323964,"corpo":"<p align=justify>O requerido ter\u00e1 prazo de quinze dias para apresenta\u00e7\u00e3o de\r\ndefesa, contado da data da intima\u00e7\u00e3o, que ser\u00e1 feita, sob pena\r\nde nulidade, por mandado expedido pela autoridade judici\u00e1ria\r\ncompetente, a ser cumprido por oficial de justi\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apresentada ou n\u00e3o a defesa no prazo legal, a autoridade judici\u00e1ria dar\u00e1 vista dos autos do MP, por cinco dias, decidindo em igual prazo, sendo vedada a colheita de prova oral.","id":4323965,"corpo":"<p align=justify>Apresentada ou n\u00e3o a defesa no prazo legal, a autoridade\r\njudici\u00e1ria dar\u00e1 vista dos autos do MP, por cinco dias,\r\ndecidindo em igual prazo, sendo vedada a colheita de prova\r\noral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Constitui infra\u00e7\u00e3o administrativa exibir, total ou parcialmente, fotografia de crian\u00e7a ou adolescente envolvido em infra\u00e7\u00e3o, ou qualquer ilustra\u00e7\u00e3o que lhe diga respeito ou se refira a atos delituosos que lhe sejam atribu\u00eddos, ainda que tal imagem n\u00e3o permita a sua identifica\u00e7\u00e3o direta ou indireta.","id":4323966,"corpo":"<p align=justify>Constitui infra\u00e7\u00e3o administrativa exibir, total ou parcialmente,\r\nfotografia de crian\u00e7a ou adolescente envolvido em infra\u00e7\u00e3o, ou\r\nqualquer ilustra\u00e7\u00e3o que lhe diga respeito ou se refira a atos\r\ndelituosos que lhe sejam atribu\u00eddos, ainda que tal imagem n\u00e3o\r\npermita a sua identifica\u00e7\u00e3o direta ou indireta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Constitui infra\u00e7\u00e3o administrativa deixar de apresentar \u00e0 autoridade judici\u00e1ria de determinado munic\u00edpio, no prazo de cinco dias, com o fim de regularizar a guarda, adolescente trazido de outra comarca para a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o dom\u00e9stico, exceto se houver autoriza\u00e7\u00e3o escrita e com firma reconhecida dos pais ou respons\u00e1vel.","id":4323967,"corpo":"<p align=justify>Constitui infra\u00e7\u00e3o administrativa deixar de apresentar \u00e0\r\nautoridade judici\u00e1ria de determinado munic\u00edpio, no prazo de\r\ncinco dias, com o fim de regularizar a guarda, adolescente\r\ntrazido de outra comarca para a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o\r\ndom\u00e9stico, exceto se houver autoriza\u00e7\u00e3o escrita e com firma\r\nreconhecida dos pais ou respons\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O procedimento para imposi\u00e7\u00e3o de penalidade administrativa por infra\u00e7\u00e3o \u00e0s normas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente inicia-se por representa\u00e7\u00e3o do MP ou do conselho tutelar ou por auto de infra\u00e7\u00e3o elaborado por servidor efetivo ou volunt\u00e1rio credenciado, e assinado por duas testemunhas, se poss\u00edvel.","id":4323968,"corpo":"<p align=justify>O procedimento para imposi\u00e7\u00e3o de penalidade administrativa\r\npor infra\u00e7\u00e3o \u00e0s normas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente\r\ninicia-se por representa\u00e7\u00e3o do MP ou do conselho tutelar\r\nou por auto de infra\u00e7\u00e3o elaborado por servidor efetivo ou\r\nvolunt\u00e1rio credenciado, e assinado por duas testemunhas, se\r\nposs\u00edvel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396478,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Dos Procedimentos","oab":true,"nome":"Dos Procedimentos","pai":406598,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411510,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-dos-procedimentos"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1201276","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o que disp\u00f5e o CP sobre os crimes contra a pessoa e os crimes contra o patrim\u00f4nio, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":40639,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2012-cespe-cebraspe-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Juiz de Direito Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:09:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1201280,"hashId":"63ac2a69d59a264809008b862254f46c","enunciado":"<p align=justify>Considerando o que disp\u00f5e o CP sobre os crimes contra a pessoa e\r\nos crimes contra o patrim\u00f4nio, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":4323987,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o responder\u00e1 por inj\u00faria ou difama\u00e7\u00e3o aquele que der publicidade \u00e0 ofensa irrogada em ju\u00edzo, na discuss\u00e3o da causa, pela parte ou por seu procurador.","id":4323984,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o responder\u00e1 por inj\u00faria ou difama\u00e7\u00e3o aquele que der\r\npublicidade \u00e0 ofensa irrogada em ju\u00edzo, na discuss\u00e3o da causa,\r\npela parte ou por seu procurador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Suponha que Joaquim, de vinte e oito anos de idade, tenha furtado do quarto de sua pr\u00f3pria m\u00e3e, de sessenta e um anos de idade, enquanto ela dormia, por volta das 22 horas, uma TV LCD. Nessa situa\u00e7\u00e3o, Joaquim n\u00e3o est\u00e1 sujeito a puni\u00e7\u00e3o, dada a incid\u00eancia de imunidade penal absoluta.","id":4323985,"corpo":"<p align=justify>Suponha que Joaquim, de vinte e oito anos de idade, tenha\r\nfurtado do quarto de sua pr\u00f3pria m\u00e3e, de sessenta e um anos de\r\nidade, enquanto ela dormia, por volta das 22 horas, uma TV\r\nLCD. Nessa situa\u00e7\u00e3o, Joaquim n\u00e3o est\u00e1 sujeito a puni\u00e7\u00e3o, dada\r\na incid\u00eancia de imunidade penal absoluta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Enquanto aberta, a hospedaria, ainda que desocupada, est\u00e1 compreendida, nos termos do CP, na express\u00e3o \u201ccasa\u201d, estando sujeita ao tipo penal viola\u00e7\u00e3o de domic\u00edlio.","id":4323986,"corpo":"<p align=justify>Enquanto aberta, a hospedaria, ainda que desocupada, est\u00e1\r\ncompreendida, nos termos do CP, na express\u00e3o \u201ccasa\u201d, estando\r\nsujeita ao tipo penal viola\u00e7\u00e3o de domic\u00edlio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Suponha que Francoso, de vinte e nove anos de idade, ao agir negligentemente, provoque a morte de um desconhecido e, para evitar a pris\u00e3o em flagrante, evada-se rapidamente, antes que algu\u00e9m o veja no local do crime. Nessa situa\u00e7\u00e3o, sendo Francoso condenado, a pena a ele cominada deve ser aumentada em um ter\u00e7o.","id":4323987,"corpo":"<p align=justify>Suponha que Francoso, de vinte e nove anos de idade, ao agir\r\nnegligentemente, provoque a morte de um desconhecido e,\r\npara evitar a pris\u00e3o em flagrante, evada-se rapidamente, antes\r\nque algu\u00e9m o veja no local do crime. Nessa situa\u00e7\u00e3o, sendo\r\nFrancoso condenado, a pena a ele cominada deve ser\r\naumentada em um ter\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Considere que Maria, de vinte e cinco anos de idade, instigue e auxilie Mariana, de vinte e dois anos de idade, a suicidar-se, fornecendo-lhe frasco de veneno, e que Mariana ingira a subst\u00e2ncia e logo a seguir a vomite espontaneamente, sem sofrer qualquer sequela. Nessa situa\u00e7\u00e3o, se denunciada, Maria responder\u00e1 por instiga\u00e7\u00e3o e aux\u00edlio a suic\u00eddio e, se condenada, ter\u00e1 direito \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o da pena em dois ter\u00e7os.","id":4323988,"corpo":"<p align=justify>Considere que Maria, de vinte e cinco anos de idade, instigue\r\ne auxilie Mariana, de vinte e dois anos de idade, a suicidar-se,\r\nfornecendo-lhe frasco de veneno, e que Mariana ingira a\r\nsubst\u00e2ncia e logo a seguir a vomite espontaneamente, sem\r\nsofrer qualquer sequela. Nessa situa\u00e7\u00e3o, se denunciada, Maria\r\nresponder\u00e1 por instiga\u00e7\u00e3o e aux\u00edlio a suic\u00eddio e, se condenada,\r\nter\u00e1 direito \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o da pena em dois ter\u00e7os.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396478,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","oab":true,"nome":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406339,"slug":"direito-penal-crimes-contra-o-patrimonio"},{"nome_clean":"Crimes contra a pessoa","oab":false,"nome":"Crimes contra a pessoa","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418778,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-pessoa"}],"slug":"direito-penal\/1201280","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao controle de constitucionalidade, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":40639,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2012-cespe-cebraspe-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Juiz de Direito Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:09:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1201313,"hashId":"729afe32c348190ec88ea2471fdc6d70","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao controle de constitucionalidade, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":4324143,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No processo objetivo do controle de constitucionalidade, a interven\u00e7\u00e3o do amicus curiae equivale \u00e0 interven\u00e7\u00e3o de terceiros, o que lhe garante a prerrogativa de interpor recurso para discutir a mat\u00e9ria objeto de an\u00e1lise na a\u00e7\u00e3o em que atua.","id":4324140,"corpo":"<p align=justify>No processo objetivo do controle de constitucionalidade, a\r\ninterven\u00e7\u00e3o do<em> amicus curiae<\/em> equivale \u00e0 interven\u00e7\u00e3o de\r\nterceiros, o que lhe garante a prerrogativa de interpor recurso\r\npara discutir a mat\u00e9ria objeto de an\u00e1lise na a\u00e7\u00e3o em que atua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Contra lei estadual que desrespeitar princ\u00edpios sens\u00edveis da CF pode o procurador-geral da Rep\u00fablica impetrar, no STF, a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade interventiva, que, acolhida, implicar\u00e1 a nulifica\u00e7\u00e3o do ato impugnado e, ao mesmo tempo, determinar\u00e1 que o presidente da Rep\u00fablica decrete a interven\u00e7\u00e3o no estado respectivo.","id":4324141,"corpo":"<p align=justify>Contra lei estadual que desrespeitar princ\u00edpios sens\u00edveis da CF\r\npode o procurador-geral da Rep\u00fablica impetrar, no STF, a\u00e7\u00e3o\r\ndireta de inconstitucionalidade interventiva, que, acolhida,\r\nimplicar\u00e1 a nulifica\u00e7\u00e3o do ato impugnado e, ao mesmo tempo,\r\ndeterminar\u00e1 que o presidente da Rep\u00fablica decrete a\r\ninterven\u00e7\u00e3o no estado respectivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todos os tribunais judici\u00e1rios, com exce\u00e7\u00e3o do STF, est\u00e3o obrigados a seguir a cl\u00e1usula de reserva de plen\u00e1rio, que prev\u00ea que somente pelo voto da maioria absoluta de seus membros, ou dos membros do respectivo \u00f3rg\u00e3o especial, poder\u00e1 ser declarada a inconstitucionalidade de lei ou de ato normativo do poder p\u00fablico.","id":4324142,"corpo":"<p align=justify>Todos os tribunais judici\u00e1rios, com exce\u00e7\u00e3o do STF, est\u00e3o\r\nobrigados a seguir a cl\u00e1usula de reserva de plen\u00e1rio, que prev\u00ea\r\nque somente pelo voto da maioria absoluta de seus membros,\r\nou dos membros do respectivo \u00f3rg\u00e3o especial, poder\u00e1 ser\r\ndeclarada a inconstitucionalidade de lei ou de ato normativo do\r\npoder p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Embora lei municipal que contrarie a CF n\u00e3o possa ser objeto de a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade perante o STF, cabe o controle difuso de constitucionalidade, ou mesmo o controle concentrado, dessa lei, por meio de argui\u00e7\u00e3o de descumprimento de preceito fundamental.","id":4324143,"corpo":"<p align=justify>Embora lei municipal que contrarie a CF n\u00e3o possa ser objeto\r\nde a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade perante o STF, cabe o\r\ncontrole difuso de constitucionalidade, ou mesmo o controle\r\nconcentrado, dessa lei, por meio de argui\u00e7\u00e3o de\r\ndescumprimento de preceito fundamental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No \u00e2mbito do Poder Legislativo \u2014 federal e estadual \u2014, s\u00e3o legitimados para propor, no STF, a a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade e a a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de constitucionalidade as mesas do Congresso Nacional, do Senado Federal e da C\u00e2mara dos Deputados e as mesas de assembleia legislativa e da C\u00e2mara Legislativa do DF.","id":4324144,"corpo":"<p align=justify>No \u00e2mbito do Poder Legislativo \u2014 federal e estadual \u2014,\r\ns\u00e3o legitimados para propor, no STF, a a\u00e7\u00e3o direta\r\nde inconstitucionalidade e a a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de\r\nconstitucionalidade as mesas do Congresso Nacional, do\r\nSenado Federal e da C\u00e2mara dos Deputados e as mesas\r\nde assembleia legislativa e da C\u00e2mara Legislativa do DF.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396478,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00f5es de controle concentrado de constitucionalidade","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00f5es de controle concentrado de constitucionalidade","pai":407754,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405324,"slug":"direito-constitucional-acoes-de-controle-concentrado-de-constitucionalidade"},{"nome_clean":"Reserva de plen\u00e1rio ou Cl\u00e1usula de reserva de plen\u00e1rio ou Regra do full bench (artigo 97 da CF)","oab":true,"nome":"Reserva de plen\u00e1rio ou Cl\u00e1usula de reserva de plen\u00e1rio ou Regra do full bench (artigo 97 da CF)","pai":407753,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407747,"slug":"direito-constitucional-reserva-de-plenario-ou-clausula-de-reserva-de-plenario-ou-regra-do-full-bench-artigo-97-da-cf"},{"nome_clean":"Controle incidental ou concreto ou controle difuso de constitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle incidental ou concreto ou controle difuso de constitucionalidade","pai":405319,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407753,"slug":"direito-constitucional-controle-incidental-ou-concreto-ou-controle-difuso-de-constitucionalidade"},{"nome_clean":"Controle abstrato ou controle concentrado de constitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle abstrato ou controle concentrado de constitucionalidade","pai":405319,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407754,"slug":"direito-constitucional-controle-abstrato-ou-controle-concentrado-de-constitucionalidade"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade ou a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade gen\u00e9rica ou ADI ou ADIN","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade ou a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade gen\u00e9rica ou ADI ou ADIN","pai":405324,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407762,"slug":"direito-constitucional-acao-direta-de-inconstitucionalidade-ou-acao-direta-de-inconstitucionalidade-generica-ou-adi-ou-adin"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o direta de constitucionalidade ou a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de constitucionalidade ou ADC ou ADECON","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o direta de constitucionalidade ou a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de constitucionalidade ou ADC ou ADECON","pai":405324,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407763,"slug":"direito-constitucional-acao-direta-de-constitucionalidade-ou-acao-declaratoria-de-constitucionalidade-ou-adc-ou-adecon"},{"nome_clean":"Amicus curiae e interven\u00e7\u00e3o de terceiros no controle de constitucionalidade","oab":false,"nome":"Amicus curiae e interven\u00e7\u00e3o de terceiros no controle de constitucionalidade","pai":407754,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421809,"slug":"direito-constitucional-amicus-curiae-e-intervencao-de-terceiros-no-controle-de-constitucionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/1201313","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Castanhal","sigla":"","id":639,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O enunciado \u201cA gente se acostuma\u201d repete-se no in\u00edcio de cada par\u00e1grafo. Essa repeti\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria, com o prop\u00f3sito de enfatizar uma ideia, \u00e9 um(a)","provas":[{"id":48938,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Castanhal","sigla":"","id":639,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-castanhal-pa-2012-fadesp-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Castanhal - Agente Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":1482475,"hashId":"416c903d33a83cd3ae9877c9d81eb00d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O enunciado \u201cA gente se acostuma\u201d repete-se no in\u00edcio de cada par\u00e1grafo. Essa repeti\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria, com o prop\u00f3sito de enfatizar uma ideia, \u00e9 um(a)<\/p>","resposta":5515597,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"an\u00e1fora.","id":5515597,"corpo":"<p>an\u00e1fora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cacofonia.","id":5515598,"corpo":"<p>cacofonia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"alitera\u00e7\u00e3o.","id":5515599,"corpo":"<p>alitera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"anagrama.","id":5515600,"corpo":"<p>anagrama.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"COM BASE NA LEITURA DO TEXTO \u201cEU SEI, MAS N\u00c3O DEVIA\u201d, ASSINALE A ALTERNATIVA QUE COMPLETA CORRETAMENTE AS QUEST\u00d5ES DE 01 A 09.Eu sei, mas n\u00e3o deviaMarina ColasantiEu sei que a gente se acostuma. Mas n\u00e3o devia.A gente se acostuma a morar em apartamentos de fundos e a n\u00e3o ter outra vistaque n\u00e3o as janelas ao redor. E, porque n\u00e3o tem vista, logo se acostuma a n\u00e3o olhar parafora. E, porque n\u00e3o olha para fora, logo se acostuma a n\u00e3o abrir de todo as cortinas. E,porque n\u00e3o abre as cortinas, logo se acostuma a acender mais cedo a luz. E, \u00e0 medidaque se acostuma, esquece o sol, esquece o ar, esquece a amplid\u00e3o.A gente se acostuma a acordar de manh\u00e3 sobressaltado porque est\u00e1 na hora. Atomar o caf\u00e9 correndo porque est\u00e1 atrasado. A ler o jornal no \u00f4nibus porque n\u00e3o podeperder o tempo da viagem. A comer sandu\u00edche porque n\u00e3o d\u00e1 para almo\u00e7ar. A sair dotrabalho porque j\u00e1 \u00e9 noite. A cochilar no \u00f4nibus porque est\u00e1 cansado. A deitar cedo edormir pesado sem ter vivido o dia.A gente se acostuma a abrir o jornal e a ler sobre a guerra. E, aceitando a guerra,aceita os mortos e que haja n\u00fameros para os mortos. E, aceitando os n\u00fameros, aceita n\u00e3oacreditar nas negocia\u00e7\u00f5es de paz. E, n\u00e3o acreditando nas negocia\u00e7\u00f5es de paz, aceita lertodo dia da guerra, dos n\u00fameros, da longa dura\u00e7\u00e3o. [...]A gente se acostuma a pagar por tudo o que deseja e o de que necessita. E alutar para ganhar o dinheiro com que pagar. E a ganhar menos do que precisa. E a fazerfila para pagar. E a pagar mais do que as coisas valem. E a saber que cada vez pagar\u00e1mais. E a procurar mais trabalho, para ganhar mais dinheiro, para ter com que pagar nasfilas em que se cobra.A gente se acostuma a andar na rua e ver cartazes. A abrir as revistas e veran\u00fancios. A ligar a televis\u00e3o e assistir a comerciais. A ir ao cinema e engolir publicidade. Aser instigado, conduzido, desnorteado, lan\u00e7ado na infind\u00e1vel catarata dos produtos.A gente se acostuma \u00e0 polui\u00e7\u00e3o. \u00c0s salas fechadas de ar condicionado e cheirode cigarro. \u00c0 luz artificial de ligeiro tremor. Ao choque que os olhos levam na luz natural.\u00c0s bact\u00e9rias da \u00e1gua pot\u00e1vel. \u00c0 contamina\u00e7\u00e3o da \u00e1gua do mar. \u00c0 lenta morte dos rios. Seacostuma a n\u00e3o ouvir passarinho, a n\u00e3o ter galo de madrugada, a temer a hidrofobia dosc\u00e3es, a n\u00e3o colher fruta no p\u00e9, a n\u00e3o ter sequer uma planta.A gente se acostuma a coisas demais, para n\u00e3o sofrer. Em doses pequenas,tentando n\u00e3o perceber, vai afastando uma dor aqui, um ressentimento ali, uma revoltaacol\u00e1. Se o cinema est\u00e1 cheio, a gente senta na primeira fila e torce um pouco o pesco\u00e7o.Se a praia est\u00e1 contaminada, a gente molha s\u00f3 os p\u00e9s e sua no resto do corpo. Se otrabalho est\u00e1 duro, a gente se consola pensando no fim de semana. E se no fim desemana n\u00e3o h\u00e1 muito o que fazer a gente vai dormir cedo e ainda fica satisfeito porquetem sempre sono atrasado.A gente se acostuma para n\u00e3o se ralar na aspereza, para preservar a pele. Seacostuma para evitar feridas, sangramentos, para esquivar-se de faca e baioneta, parapoupar o peito. A gente se acostuma para poupar a vida. Que aos poucos se gasta, e que,gasta de tanto acostumar, se perde de si mesma.Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/www.releituras.com\/mcolasanti_eusei.asp&gt;.Acesso em: 7 maio 2012.","id":428453,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">COM BASE NA LEITURA DO TEXTO \u201cEU SEI, MAS N\u00c3O DEVIA\u201d, <u>ASSINALE A ALTERNATIVA QUE COMPLETA CORRETAMENTE<\/u> AS QUEST\u00d5ES DE 01 A 09.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Eu sei, mas n\u00e3o devia<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Marina Colasanti<\/p><p><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Eu sei que a gente se acostuma. Mas n\u00e3o devia.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A gente se acostuma a morar em apartamentos de fundos e a n\u00e3o ter outra vista<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que n\u00e3o as janelas ao redor. E, porque n\u00e3o tem vista, logo se acostuma a n\u00e3o olhar para<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fora. E, porque n\u00e3o olha para fora, logo se acostuma a n\u00e3o abrir de todo as cortinas. E,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>porque n\u00e3o abre as cortinas, logo se acostuma a acender mais cedo a luz. E, \u00e0 medida<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que se acostuma, esquece o sol, esquece o ar, esquece a amplid\u00e3o.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A gente se acostuma a acordar de manh\u00e3 sobressaltado porque est\u00e1 na hora. A<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tomar o caf\u00e9 correndo porque est\u00e1 atrasado. A ler o jornal no \u00f4nibus porque n\u00e3o pode<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>perder o tempo da viagem. A comer sandu\u00edche porque n\u00e3o d\u00e1 para almo\u00e7ar. A sair do<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>trabalho porque j\u00e1 \u00e9 noite. A cochilar no \u00f4nibus porque est\u00e1 cansado. A deitar cedo e<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dormir pesado sem ter vivido o dia.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A gente se acostuma a abrir o jornal e a ler sobre a guerra. E, aceitando a guerra,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>aceita os mortos e que haja n\u00fameros para os mortos. E, aceitando os n\u00fameros, aceita n\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>acreditar nas negocia\u00e7\u00f5es de paz. E, n\u00e3o acreditando nas negocia\u00e7\u00f5es de paz, aceita ler<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>todo dia da guerra, dos n\u00fameros, da longa dura\u00e7\u00e3o. [...]<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A gente se acostuma a pagar por tudo o que deseja e o de que necessita. E a<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>lutar para ganhar o dinheiro com que pagar. E a ganhar menos do que precisa. E a fazer<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fila para pagar. E a pagar mais do que as coisas valem. E a saber que cada vez pagar\u00e1<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mais. E a procurar mais trabalho, para ganhar mais dinheiro, para ter com que pagar nas<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>filas em que se cobra.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A gente se acostuma a andar na rua e ver cartazes. A abrir as revistas e ver<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>an\u00fancios. A ligar a televis\u00e3o e assistir a comerciais. A ir ao cinema e engolir publicidade. A<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ser instigado, conduzido, desnorteado, lan\u00e7ado na infind\u00e1vel catarata dos produtos.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A gente se acostuma \u00e0 polui\u00e7\u00e3o. \u00c0s salas fechadas de ar condicionado e cheiro<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de cigarro. \u00c0 luz artificial de ligeiro tremor. Ao choque que os olhos levam na luz natural.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00c0s bact\u00e9rias da \u00e1gua pot\u00e1vel. \u00c0 contamina\u00e7\u00e3o da \u00e1gua do mar. \u00c0 lenta morte dos rios. Se<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>acostuma a n\u00e3o ouvir passarinho, a n\u00e3o ter galo de madrugada, a temer a hidrofobia dos<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>c\u00e3es, a n\u00e3o colher fruta no p\u00e9, a n\u00e3o ter sequer uma planta.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A gente se acostuma a coisas demais, para n\u00e3o sofrer. Em doses pequenas,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tentando n\u00e3o perceber, vai afastando uma dor aqui, um ressentimento ali, uma revolta<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>acol\u00e1. Se o cinema est\u00e1 cheio, a gente senta na primeira fila e torce um pouco o pesco\u00e7o.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Se a praia est\u00e1 contaminada, a gente molha s\u00f3 os p\u00e9s e sua no resto do corpo. Se o<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>trabalho est\u00e1 duro, a gente se consola pensando no fim de semana. E se no fim de<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>semana n\u00e3o h\u00e1 muito o que fazer a gente vai dormir cedo e ainda fica satisfeito porque<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tem sempre sono atrasado.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A gente se acostuma para n\u00e3o se ralar na aspereza, para preservar a pele. Se<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>acostuma para evitar feridas, sangramentos, para esquivar-se de faca e baioneta, para<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>poupar o peito. A gente se acostuma para poupar a vida. Que aos poucos se gasta, e que,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>gasta de tanto acostumar, se perde de si mesma.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/www.releituras.com\/mcolasanti_eusei.asp&gt;.Acesso em: 7 maio 2012.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Emprego dos elementos de referencia\u00e7\u00e3o (coes\u00e3o referencial)","oab":false,"nome":"Emprego dos elementos de referencia\u00e7\u00e3o (coes\u00e3o referencial)","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409552,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-elementos-de-referenciacao-coesao-referencial"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1482475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Castanhal","sigla":"","id":639,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quatro servidores cadastraram 200 fichas em 4 horas. O que ocorreria com esse tempo se apenas dois desses servidores cadastrassem 400 fichas?","provas":[{"id":48938,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Castanhal","sigla":"","id":639,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-castanhal-pa-2012-fadesp-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Castanhal - Agente Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":1482489,"hashId":"cb0828cecf17bf8cf900e3e648afe4a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quatro servidores cadastraram 200 fichas em 4 horas. O que ocorreria com esse tempo se apenas dois desses servidores cadastrassem 400 fichas?<\/p>","resposta":5515664,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diminuiria em uma hora.","id":5515661,"corpo":"<p>Diminuiria em uma hora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diminuiria em meia hora.","id":5515662,"corpo":"<p>Diminuiria em meia hora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aumentaria em dez horas.","id":5515663,"corpo":"<p>Aumentaria em dez horas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aumentaria em doze horas.","id":5515664,"corpo":"<p>Aumentaria em doze horas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428457,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"}],"slug":"matematica\/1482489","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":20465}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao quadro cl\u00ednico desse paciente, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":48935,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":20465},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2012-vunesp-policia-militar-2o-tenente-medicina-area-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:26","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1482532,"hashId":"8fe8c744f542e84616d57a4ae10dd7f9","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o ao quadro cl\u00ednico desse paciente, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":5515869,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a fibrila\u00e7\u00e3o atrial com elevada resposta ventricular est\u00e1 determinando instabilidade ao paciente e deve ser prontamente revertida.","id":5515868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a fibrila\u00e7\u00e3o atrial com elevada resposta ventricular est\u00e1 determinando instabilidade ao paciente e deve ser prontamente revertida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apesar de a press\u00e3o arterial encontrar-se em n\u00edveis aceit\u00e1veis, um estado de hipoperfus\u00e3o tissular pode existir, configurando um prov\u00e1vel quadro de choque misto \u2013 hipovol\u00eamico e distributivo.","id":5515869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apesar de a press\u00e3o arterial encontrar-se em n\u00edveis aceit\u00e1veis, um estado de hipoperfus\u00e3o tissular pode existir, configurando um prov\u00e1vel quadro de choque misto \u2013 hipovol\u00eamico e distributivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a situa\u00e7\u00e3o descrita \u00e9 compat\u00edvel com choque cardiog\u00eanico e esse diagn\u00f3stico deve ser confirmado pela altera\u00e7\u00e3o dos marcadores de necrose mioc\u00e1rdica.","id":5515870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a situa\u00e7\u00e3o descrita \u00e9 compat\u00edvel com choque cardiog\u00eanico e esse diagn\u00f3stico deve ser confirmado pela altera\u00e7\u00e3o dos marcadores de necrose mioc\u00e1rdica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a introdu\u00e7\u00e3o do esquema antibi\u00f3tico deve ser postergada at\u00e9 o resultado definitivo de hemoculturas, para a cobertura apropriada do germe sem a indu\u00e7\u00e3o de resist\u00eancia bacteriana.","id":5515871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a introdu\u00e7\u00e3o do esquema antibi\u00f3tico deve ser postergada at\u00e9 o resultado definitivo de hemoculturas, para a cobertura apropriada do germe sem a indu\u00e7\u00e3o de resist\u00eancia bacteriana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a terap\u00eautica antimicrobiana contra germes Gram positivo \u00e9 necess\u00e1ria pela presen\u00e7a da deriva\u00e7\u00e3o ventriculoperitoneal e a coleta de l\u00edquor \u00e9 obrigat\u00f3ria.","id":5515872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a terap\u00eautica antimicrobiana contra germes Gram positivo \u00e9 necess\u00e1ria pela presen\u00e7a da deriva\u00e7\u00e3o ventriculoperitoneal e a coleta de l\u00edquor \u00e9 obrigat\u00f3ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o caso cl\u00ednico a seguir e responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 17 a 21. Considere um paciente do sexo masculino, 85 anos, com antecedentes de fibrila\u00e7\u00e3o atrial cr\u00f4nica, doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica e hidrocefalia de press\u00e3o normal com implante de deriva\u00e7\u00e3o ventriculoperitoneal (DVP) h\u00e1 1 ano, ap\u00f3s epis\u00f3dio de altera\u00e7\u00e3o progressiva da marcha e confus\u00e3o mental \u00e0 \u00e9poca. N\u00e3o apresentava outros antecedentes ou altera\u00e7\u00f5es laboratoriais e fazia uso apenas de broncodilatador associado com corticoide inalat\u00f3rio. Familiares relatam que, h\u00e1 cerca de 15 dias, o paciente apresentou forte quadro gripal, queda do estado geral, prostra\u00e7\u00e3o e epis\u00f3dios de engasgos frequentes, com alimentos l\u00edquidos. H\u00e1 2 dias passou a apresentar tosse produtiva com expectora\u00e7\u00e3o esverdeada, febre de 38 graus e piora da adinamia com inapet\u00eancia acentuada, deixando inclusive de ingerir l\u00edquidos. Foi trazido ao pronto-atendimento em mau estado geral, sonolento, taquipneico com respira\u00e7\u00e3o superficial, desidratado e com leve cianose de extremidades. Sua press\u00e3o arterial era de 120x60 mmHg, FC = 120 bpm, T = 37,5 graus. A ausculta pulmonar evidenciava tempo expirat\u00f3rio prolongado e sibilos ins e expirat\u00f3rios. Ausculta card\u00edaca com ritmo irregular e aus\u00eancia de sopros. Sem outras altera\u00e7\u00f5es ao exame f\u00edsico. Foi submetido a um exame de tomografia do t\u00f3rax e um dos cortes tomogr\u00e1ficos encontra-se ilustrado a seguir.","id":428460,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o caso cl\u00ednico a seguir e responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>17 <\/strong>a <strong>21<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Considere um paciente do sexo masculino, 85 anos, com antecedentes de fibrila\u00e7\u00e3o atrial cr\u00f4nica, doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica e hidrocefalia de press\u00e3o normal com implante de deriva\u00e7\u00e3o ventriculoperitoneal (DVP) h\u00e1 1 ano, ap\u00f3s epis\u00f3dio de altera\u00e7\u00e3o progressiva da marcha e confus\u00e3o mental \u00e0 \u00e9poca. N\u00e3o apresentava outros antecedentes ou altera\u00e7\u00f5es laboratoriais e fazia uso apenas de broncodilatador associado com corticoide inalat\u00f3rio. Familiares relatam que, h\u00e1 cerca de 15 dias, o paciente apresentou forte quadro gripal, queda do estado geral, prostra\u00e7\u00e3o e epis\u00f3dios de engasgos frequentes, com alimentos l\u00edquidos. H\u00e1 2 dias passou a apresentar tosse produtiva com expectora\u00e7\u00e3o esverdeada, febre de 38 graus e piora da adinamia com inapet\u00eancia acentuada, deixando inclusive de ingerir l\u00edquidos. Foi trazido ao pronto-atendimento em mau estado geral, sonolento, taquipneico com respira\u00e7\u00e3o superficial, desidratado e com leve cianose de extremidades. Sua press\u00e3o arterial era de 120x60 mmHg, FC = 120 bpm, T = 37,5 graus. A ausculta pulmonar evidenciava tempo expirat\u00f3rio prolongado e sibilos ins e expirat\u00f3rios. Ausculta card\u00edaca com ritmo irregular e aus\u00eancia de sopros. Sem outras altera\u00e7\u00f5es ao exame f\u00edsico. Foi submetido a um exame de tomografia do t\u00f3rax e um dos cortes tomogr\u00e1ficos encontra-se ilustrado a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/48935\/grupo-questao\/428460-20210114151825000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"400\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 17 a 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1482532","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea: Proctologia","id":20457}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente com tumor de retossigmoide com obstru\u00e7\u00e3o em al\u00e7a fechada apresenta taquicardia, toxemia, queda de press\u00e3o arterial e descompress\u00e3o brusca positiva com ru\u00eddos hidroa\u00e9reos ausentes. Raio X simples de abd\u00f4men demonstra ceco de 14 cm. Hemograma com grande leucocitose com desvio \u00e0 esquerda. Ap\u00f3s 2 horas, na laparotomia identifica-se contamina\u00e7\u00e3o da cavidade por perfura\u00e7\u00e3o de ceco. Assinale a melhor conduta ap\u00f3s estabiliza\u00e7\u00e3o r\u00e1pida do paciente.","provas":[{"id":48857,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea: Proctologia","id":20457},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2012-vunesp-policia-militar-2o-tenente-medicina-area-proctologia-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea: Proctologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":297,"descricao":"Medicina - Proctologia"}],"id":1479395,"hashId":"ff5e4663e3751a3a8b807e66706f14b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente com tumor de retossigmoide com obstru\u00e7\u00e3o em al\u00e7a fechada apresenta taquicardia, toxemia, queda de press\u00e3o arterial e descompress\u00e3o brusca positiva com ru\u00eddos hidroa\u00e9reos ausentes. Raio X simples de abd\u00f4men demonstra ceco de 14 cm. Hemograma com grande leucocitose com desvio \u00e0 esquerda. Ap\u00f3s 2 horas, na laparotomia identifica-se contamina\u00e7\u00e3o da cavidade por perfura\u00e7\u00e3o de ceco. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a melhor conduta ap\u00f3s estabiliza\u00e7\u00e3o r\u00e1pida do paciente.<\/p>","resposta":5502730,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Colectomia total com ileorretoanastomose prim\u00e1ria.","id":5502729,"corpo":"<p>Colectomia total com ileorretoanastomose prim\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Colectomia total com ileostomia e sepultamento do coto distal.","id":5502730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Colectomia total com ileostomia e sepultamento do coto distal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Transversostomia.","id":5502731,"corpo":"<p>Transversostomia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ileostomia.","id":5502732,"corpo":"<p>Ileostomia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Colectomia ceco ascendente.","id":5502733,"corpo":"<p>Colectomia ceco ascendente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428045,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 18 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Proctologia","oab":false,"nome":"Proctologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291394,"slug":"medicina-proctologia"}],"slug":"medicina\/1479395","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea: Proctologia","id":20457}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que","provas":[{"id":48857,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea: Proctologia","id":20457},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2012-vunesp-policia-militar-2o-tenente-medicina-area-proctologia-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea: Proctologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":297,"descricao":"Medicina - Proctologia"}],"id":1479410,"hashId":"f660f63904611e0950951cbc4025ef48","enunciado":"<p>\u00c9 correto afirmar que<\/p>","resposta":5502806,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o linfogranuloma ven\u00e9reo \u00e9 causado pelos sorotipos L1, L2 ou L3 da bact\u00e9ria gram-positiva intracelular Chlamydia trachomatis.","id":5502802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o linfogranuloma ven\u00e9reo \u00e9 causado pelos sorotipos L1, L2 ou L3 da bact\u00e9ria gram-positiva intracelular Chlamydia trachomatis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o herpes simples anal \u00e9 caracterizado por les\u00f5es arredondadas vesiculosas localizadas na margem e no canal anal que ao se romperem formam ulcera\u00e7\u00f5es indolores e sem secre\u00e7\u00e3o.","id":5502803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o herpes simples anal \u00e9 caracterizado por les\u00f5es arredondadas vesiculosas localizadas na margem e no canal anal que ao se romperem formam ulcera\u00e7\u00f5es indolores e sem secre\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os HPVs mais comuns s\u00e3o os tipos 6 e 11, que apresentam alto risco para neoplasias.","id":5502804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os HPVs mais comuns s\u00e3o os tipos 6 e 11, que apresentam alto risco para neoplasias.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o tratamento da donovanose \u00e9 cir\u00fargico, pois causa deforma\u00e7\u00e3o e estenose anal.","id":5502805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o tratamento da donovanose \u00e9 cir\u00fargico, pois causa deforma\u00e7\u00e3o e estenose anal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a gonorreia \u00e9 causada por diplococo gram-negativo e tem predile\u00e7\u00e3o por infectar epit\u00e9lio colunar ou membranas.","id":5502806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a gonorreia \u00e9 causada por diplococo gram-negativo e tem predile\u00e7\u00e3o por infectar epit\u00e9lio colunar ou membranas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428045,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 18 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Proctologia","oab":false,"nome":"Proctologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291394,"slug":"medicina-proctologia"}],"slug":"medicina\/1479410","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Psiquiatria","id":16726}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a Hist\u00f3ria da Psiquiatria, dementia praecox","provas":[{"id":48860,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Psiquiatria","id":16726},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2012-vunesp-policia-militar-2o-tenente-medicina-area-psiquiatria-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Psiquiatria - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:45","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1479543,"hashId":"3b9e9b3182bf2dc208bf3a7440b9eed4","enunciado":"<p>Considerando a Hist\u00f3ria da Psiquiatria,<em> dementia praecox<\/em><\/p>","resposta":5503253,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 um termo cunhado por Bleuler.","id":5503250,"corpo":"<p>\u00e9 um termo cunhado por Bleuler.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apresenta um curso evolutivo semelhante ao da doen\u00e7a man\u00edaco-depressiva descrita por Kraepelin.","id":5503251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresenta um curso evolutivo semelhante ao da doen\u00e7a man\u00edaco-depressiva descrita por Kraepelin.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"substituiu o conceito de melancolia e deu origem ao termo depress\u00e3o.","id":5503252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">substituiu o conceito de melancolia e deu origem ao termo depress\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 constitu\u00edda a partir do agrupamento da catatonia de Kahlbaum, da hebefrenia de Hecker e da dementia parano\u00efdes de Kraepelin.","id":5503253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 constitu\u00edda a partir do agrupamento da catatonia de Kahlbaum, da hebefrenia de Hecker e da <em>dementia parano\u00efdes<\/em> de Kraepelin.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"serviu como base para a cria\u00e7\u00e3o do termo \u201cpsicose\u201d pela escola de Wernicke-Kleist.","id":5503254,"corpo":"<p>serviu como base para a cria\u00e7\u00e3o do termo \u201cpsicose\u201d pela escola de Wernicke-Kleist.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428089,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 8 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1479543","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Psiquiatria","id":16726}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leucopenia, rash cut\u00e2neo, insufici\u00eancia hep\u00e1tica, n\u00e1usea, v\u00f4mitos, diarreia, sonol\u00eancia e tontura s\u00e3o efeitos colaterais comumente associados com","provas":[{"id":48860,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Psiquiatria","id":16726},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2012-vunesp-policia-militar-2o-tenente-medicina-area-psiquiatria-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Psiquiatria - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:45","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1479545,"hashId":"415d70bcb91ab6e267b9688e7a90dfa1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leucopenia, <em>rash <\/em>cut\u00e2neo, insufici\u00eancia hep\u00e1tica, n\u00e1usea, v\u00f4mitos, diarreia, sonol\u00eancia e tontura s\u00e3o efeitos colaterais comumente associados com<\/p>","resposta":5503263,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"l\u00edtio.","id":5503260,"corpo":"<p>l\u00edtio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e1cido valproico.","id":5503261,"corpo":"<p>\u00e1cido valproico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"carbamazepina.","id":5503262,"corpo":"<p>carbamazepina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"lamotrigina.","id":5503263,"corpo":"<p>lamotrigina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"gabapentina.","id":5503264,"corpo":"<p>gabapentina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428089,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 8 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1479545","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Psiquiatria","id":16726}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem de 45 anos foi submetido \u00e0 colecistectomia videolaparosc\u00f3pica h\u00e1 3 dias. H\u00e1 1 dia, apresentou agita\u00e7\u00e3o psicomotora \u00e0 noite; dizia que estava sendo amea\u00e7ado pela equipe de enfermagem e se recusava a receber medica\u00e7\u00e3o. Relata que ouviu algu\u00e9m dizer: \u201cn\u00f3s vamos peg\u00e1-lo\u201d. No momento da avalia\u00e7\u00e3o, no per\u00edodo da manh\u00e3, estava sonolento. Nega antecedente psiqui\u00e1trico ou uso de subst\u00e2ncias. A conduta correta \u00e9 introduzir","provas":[{"id":48860,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Psiquiatria","id":16726},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2012-vunesp-policia-militar-2o-tenente-medicina-area-psiquiatria-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Psiquiatria - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:45","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1479547,"hashId":"6a481b2a957e6953f7baa4508f7d98be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Homem de 45 anos foi submetido \u00e0 colecistectomia videolaparosc\u00f3pica h\u00e1 3 dias. H\u00e1 1 dia, apresentou agita\u00e7\u00e3o psicomotora \u00e0 noite; dizia que estava sendo amea\u00e7ado pela equipe de enfermagem e se recusava a receber medica\u00e7\u00e3o. Relata que ouviu algu\u00e9m dizer: \u201cn\u00f3s vamos peg\u00e1-lo\u201d. No momento da avalia\u00e7\u00e3o, no per\u00edodo da manh\u00e3, estava sonolento. Nega antecedente psiqui\u00e1trico ou uso de subst\u00e2ncias. A conduta correta \u00e9 introduzir<\/p>","resposta":5503270,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"risperidona.","id":5503270,"corpo":"<p>risperidona.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"clonazepam.","id":5503271,"corpo":"<p>clonazepam.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"paroxetina.","id":5503272,"corpo":"<p>paroxetina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"amitriptilina.","id":5503273,"corpo":"<p>amitriptilina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"carbamazepina.","id":5503274,"corpo":"<p>carbamazepina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428089,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 8 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1479547","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Psiquiatria","id":16726}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento do transtorno de estresse p\u00f3s-traum\u00e1tico (TEPT), \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":48860,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Psiquiatria","id":16726},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2012-vunesp-policia-militar-2o-tenente-medicina-area-psiquiatria-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Psiquiatria - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:46","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1479548,"hashId":"94cc67084151ad11070daa2b6849d22c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento do transtorno de estresse p\u00f3s-traum\u00e1tico (TEPT), \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":5503277,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a imipramina exerce um efeito robusto na melhora de pensamentos intrusivos.","id":5503275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a imipramina exerce um efeito robusto na melhora de pensamentos intrusivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a melhora global com amitriptilina \u00e9 observada precocemente, isto \u00e9, nas quatro primeiras semanas de tratamento.","id":5503276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a melhora global com amitriptilina \u00e9 observada precocemente, isto \u00e9, nas quatro primeiras semanas de tratamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o alprazolam apresenta efeito modesto nos sintomas de ansiedade observados no TEPT.","id":5503277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o alprazolam apresenta efeito modesto nos sintomas de ansiedade observados no TEPT.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a fluvoxamina piora explos\u00f5es de raiva.","id":5503278,"corpo":"<p>a fluvoxamina piora explos\u00f5es de raiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a clonidina em monoterapia \u00e9 o tratamento de primeira linha para hipervigil\u00e2ncia, pesadelos e revivesc\u00eancias.","id":5503279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a clonidina em monoterapia \u00e9 o tratamento de primeira linha para hipervigil\u00e2ncia, pesadelos e revivesc\u00eancias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428089,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 8 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1479548","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Psiquiatria","id":16726}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em psiquiatria, o propranolol","provas":[{"id":48860,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Psiquiatria","id":16726},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2012-vunesp-policia-militar-2o-tenente-medicina-area-psiquiatria-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Psiquiatria - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:46","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1479551,"hashId":"fb38e070d0bb67e9514743bb6571bccd","enunciado":"<p>Em psiquiatria, o propranolol<\/p>","resposta":5503294,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tem seu efeito hipotensor reduzido pela intera\u00e7\u00e3o com a clorpromazina.","id":5503290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem seu efeito hipotensor reduzido pela intera\u00e7\u00e3o com a clorpromazina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 eficaz no manejo da distonia induzida por antipsic\u00f3ticos.","id":5503291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 eficaz no manejo da distonia induzida por antipsic\u00f3ticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 utilizado no tratamento da s\u00edndrome neurol\u00e9ptica maligna, pois promove relaxamento muscular.","id":5503292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 utilizado no tratamento da s\u00edndrome neurol\u00e9ptica maligna, pois promove relaxamento muscular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"possui efeito antidepressivo.","id":5503293,"corpo":"<p>possui efeito antidepressivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em doses elevadas provoca ataxia, tontura, fraqueza e fadiga.","id":5503294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em doses elevadas provoca ataxia, tontura, fraqueza e fadiga.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428089,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 8 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1479551","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Sergipe","sigla":"DPE SE","id":1385,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s o indeferimento do relaxamento da pris\u00e3o de Mariano, foram os autos enviados \u00e0 DP, que requereu a liberdade provis\u00f3ria do r\u00e9u. Todavia, o pedido foi indeferido, sob a fundamenta\u00e7\u00e3o de que n\u00e3o autorizariam a concess\u00e3o da medida a forte exist\u00eancia de ind\u00edcios de autoria e prova da materialidade do delito bem como a gravidade abstrata do delito praticado pelo autor, que atentou contra a integridade f\u00edsica e psicol\u00f3gica da v\u00edtima, aliada \u00e0 periculosidade do r\u00e9u, suspeito de crime grav\u00edssimo. Em seguida, abriu-se vista ao MP, que deixou de oferecer den\u00fancia e requereu a remessa dos autos \u00e0 autoridade policial para a realiza\u00e7\u00e3o de novas dilig\u00eancias com vistas a melhor apurar a autoria e a materialidade do crime, bem como determinou a instaura\u00e7\u00e3o de inqu\u00e9rito policial para verificar a ocorr\u00eancia de outros crimes de furto praticados por Mariano. Acolhendo o pedido ministerial, o juiz, de of\u00edcio, decretou a pris\u00e3o preventiva do indiciado pela pr\u00e1tica do crime de furto, em raz\u00e3o da exist\u00eancia de registros de outros inqu\u00e9ritos policiais e a\u00e7\u00f5es penais contra o investigado. Em seguida, deu vista da decis\u00e3o ao DP e remeteu os autos para a delegacia de pol\u00edcia realizar a investiga\u00e7\u00e3o. Com base no caso acima relatado, assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca dos institutos da pris\u00e3o preventiva e da liberdade provis\u00f3ria.","provas":[{"id":52510,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Sergipe","sigla":"DPE SE","id":1385,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpe-se-se-2012-cespe-cebraspe-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE SE - Defensor P\u00fablico Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:12:51","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1594163,"hashId":"e96a500e7756f3f93560c05f7307b685","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Ap\u00f3s o indeferimento do relaxamento da pris\u00e3o de Mariano, foram os autos enviados \u00e0 DP, que requereu a liberdade provis\u00f3ria do r\u00e9u. Todavia, o pedido foi indeferido, sob a fundamenta\u00e7\u00e3o de que n\u00e3o autorizariam a concess\u00e3o da medida a forte exist\u00eancia de ind\u00edcios de autoria e prova da materialidade do delito bem como a gravidade abstrata do delito praticado pelo autor, que atentou contra a integridade f\u00edsica e psicol\u00f3gica da v\u00edtima, aliada \u00e0 periculosidade do r\u00e9u, suspeito de crime grav\u00edssimo. Em seguida, abriu-se vista ao MP, que deixou de oferecer den\u00fancia e requereu a remessa dos autos \u00e0 autoridade policial para a realiza\u00e7\u00e3o de novas dilig\u00eancias com vistas a melhor apurar a autoria e a materialidade do crime, bem como determinou a instaura\u00e7\u00e3o de inqu\u00e9rito policial para verificar a ocorr\u00eancia de outros crimes de furto praticados por Mariano. Acolhendo o pedido ministerial, o juiz, de of\u00edcio, decretou a pris\u00e3o preventiva do indiciado pela pr\u00e1tica do crime de furto, em raz\u00e3o da exist\u00eancia de registros de outros inqu\u00e9ritos policiais e a\u00e7\u00f5es penais contra o investigado. Em seguida, deu vista da decis\u00e3o ao DP e remeteu os autos para a delegacia de pol\u00edcia realizar a investiga\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no caso acima relatado, assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca dos institutos da pris\u00e3o preventiva e da liberdade provis\u00f3ria.<\/p>","resposta":5980655,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De acordo com a jurisprud\u00eancia do STJ, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a decreta\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o preventiva na fase inquisitorial; por essa raz\u00e3o, a pris\u00e3o preventiva de Mariano n\u00e3o poderia ter sido decretada pelo juiz, ainda que houvesse pedido do promotor nesse sentido.","id":5980654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a jurisprud\u00eancia do STJ, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a decreta\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o preventiva na fase inquisitorial; por essa raz\u00e3o, a pris\u00e3o preventiva de Mariano n\u00e3o poderia ter sido decretada pelo juiz, ainda que houvesse pedido do promotor nesse sentido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A pris\u00e3o preventiva de Mariano n\u00e3o poderia ser decretada pelo juiz, visto que, segundo o entendimento do STJ, inqu\u00e9ritos policiais ou a\u00e7\u00f5es penais em andamento n\u00e3o se prestam, sob pena de ofensa ao princ\u00edpio da n\u00e3o culpabilidade, a fundamentar a imposi\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o preventiva.","id":5980655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pris\u00e3o preventiva de Mariano n\u00e3o poderia ser decretada pelo juiz, visto que, segundo o entendimento do STJ, inqu\u00e9ritos policiais ou a\u00e7\u00f5es penais em andamento n\u00e3o se prestam, sob pena de ofensa ao princ\u00edpio da n\u00e3o culpabilidade, a fundamentar a imposi\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o preventiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De acordo com a jurisprud\u00eancia do STJ, a exist\u00eancia de ind\u00edcios de autoria e prova da materialidade do delito, bem como o ju\u00edzo valorativo sobre a gravidade gen\u00e9rica do crime de roubo, al\u00e9m da periculosidade em abstrato do autor do fato, constituem fundamenta\u00e7\u00e3o id\u00f4nea a autorizar a pris\u00e3o preventiva, o que impossibilita a concess\u00e3o da liberdade provis\u00f3ria a Mariano.","id":5980656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a jurisprud\u00eancia do STJ, a exist\u00eancia de ind\u00edcios de autoria e prova da materialidade do delito, bem como o ju\u00edzo valorativo sobre a gravidade gen\u00e9rica do crime de roubo, al\u00e9m da periculosidade em abstrato do autor do fato, constituem fundamenta\u00e7\u00e3o id\u00f4nea a autorizar a pris\u00e3o preventiva, o que impossibilita a concess\u00e3o da liberdade provis\u00f3ria a Mariano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A decreta\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o preventiva, de of\u00edcio, pelo juiz, tal como a de Mariano, \u00e9 expressamente permitida pelo CPP, n\u00e3o constituindo viola\u00e7\u00e3o do sistema acusat\u00f3rio.","id":5980657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A decreta\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o preventiva, de of\u00edcio, pelo juiz, tal como a de Mariano, \u00e9 expressamente permitida pelo CPP, n\u00e3o constituindo viola\u00e7\u00e3o do sistema acusat\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o tendo sido oferecida a den\u00fancia e tendo o MP optado pela realiza\u00e7\u00e3o de dilig\u00eancias investigat\u00f3rias, resta vedada a decreta\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o preventiva de Mariano, visto que, n\u00e3o havendo ind\u00edcios suficientes de autoria e materialidade que justificassem a den\u00fancia pelo MP, tamb\u00e9m n\u00e3o se justificam para fundamentar a cust\u00f3dia preventiva.","id":5980658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o tendo sido oferecida a den\u00fancia e tendo o MP optado pela realiza\u00e7\u00e3o de dilig\u00eancias investigat\u00f3rias, resta vedada a decreta\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o preventiva de Mariano, visto que, n\u00e3o havendo ind\u00edcios suficientes de autoria e materialidade que justificassem a den\u00fancia pelo MP, tamb\u00e9m n\u00e3o se justificam para fundamentar a cust\u00f3dia preventiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442418,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406671,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-e-da-liberdade-provisoria"},{"nome_clean":"Da Pris\u00e3o Preventiva","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o Preventiva","pai":406671,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406674,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-preventiva"},{"nome_clean":"Iniciativa para Decreta\u00e7\u00e3o da Pris\u00e3o Preventiva","oab":false,"nome":"Iniciativa para Decreta\u00e7\u00e3o da Pris\u00e3o Preventiva","pai":406674,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414722,"slug":"direito-processual-penal-iniciativa-para-decretacao-da-prisao-preventiva"},{"nome_clean":"Legitimidade para o Requerimento de Decreta\u00e7\u00e3o da Pris\u00e3o Preventiva","oab":false,"nome":"Legitimidade para o Requerimento de Decreta\u00e7\u00e3o da Pris\u00e3o Preventiva","pai":414722,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414740,"slug":"direito-processual-penal-legitimidade-para-o-requerimento-de-decretacao-da-prisao-preventiva"}],"slug":"direito-processual-penal\/1594163","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Manh\u00e3","id":21464}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Extrai-se do c\u00f3digo de processo civil:I - Na a\u00e7\u00e3o que tenha por objeto o cumprimento de obriga\u00e7\u00e3o de fazer ou n\u00e3o fazer, o juiz conceder\u00e1 a tutela espec\u00edfica da obriga\u00e7\u00e3o ou, se procedente o pedido, determinar\u00e1 provid\u00eancias que assegurem o resultado pr\u00e1tico equivalente ao do adimplemento, podendo converter a obriga\u00e7\u00e3o em perdas e danos, sem preju\u00edzo da multa, se o autor o requerer ou se imposs\u00edvel a tutela espec\u00edfica ou a obten\u00e7\u00e3o do resultado pr\u00e1tico correspondente.II - Na a\u00e7\u00e3o que tenha por objeto a entrega de coisa, o juiz, ao conceder a tutela espec\u00edfica, fixar\u00e1 o prazo para o cumprimento da obriga\u00e7\u00e3o e, em n\u00e3o cumprida a obriga\u00e7\u00e3o no prazo estabelecido, expedir-se-\u00e1 em favor do credor mandado de busca e apreens\u00e3o ou de imiss\u00e3o na posse, conforme se tratar de coisa m\u00f3vel ou im\u00f3vel, podendo-se, ainda, impor multa di\u00e1ria ao r\u00e9u, independentemente de pedido do autor.III - O Minist\u00e9rio P\u00fablico tem legitimidade para propor a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria: quando n\u00e3o foi ouvido no processo, em que lhe era obrigat\u00f3ria a interven\u00e7\u00e3o; quando a senten\u00e7a \u00e9 o efeito de colus\u00e3o das partes, a fim de fraudar a lei; quando n\u00e3o se observou, na decis\u00e3o, documento constante de termo de ajustamento de conduta devidamente homologado pelo Conselho Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico e que serviu de prova a embasar a decis\u00e3o recorrida.IV - A apela\u00e7\u00e3o ser\u00e1 recebida em seu efeito devolutivo e suspensivo. Ser\u00e1, no entanto, recebida s\u00f3 no efeito devolutivo, quando interposta de senten\u00e7a que condenar \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de alimentos, homologar a divis\u00e3o ou a demarca\u00e7\u00e3o, confirmar a antecipa\u00e7\u00e3o dos efeitos da tutela, decidir o processo cautelar.V - Ser\u00e3o julgados em recurso ordin\u00e1rio pelo Supremo Tribunal Federal, os mandados de seguran\u00e7a, os habeas data e os mandados de injun\u00e7\u00e3o decididos em \u00fanica inst\u00e2ncia pelos Tribunais superiores, quando denegat\u00f3ria a decis\u00e3o.","provas":[{"id":53716,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Manh\u00e3","id":21464},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2012-mpsc-promotor-de-justica-substituto-manha","tipo":1,"nome":"MPSC - MPE SC - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Manh\u00e3 - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:13:02","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1624097,"hashId":"11f5abf18b1a1894c2f4cdeb2c29cefb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Extrai-se do c\u00f3digo de processo civil:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Na a\u00e7\u00e3o que tenha por objeto o cumprimento de obriga\u00e7\u00e3o de fazer ou n\u00e3o fazer, o juiz conceder\u00e1 a tutela espec\u00edfica da obriga\u00e7\u00e3o ou, se procedente o pedido, determinar\u00e1 provid\u00eancias que assegurem o resultado pr\u00e1tico equivalente ao do adimplemento, podendo converter a obriga\u00e7\u00e3o em perdas e danos, sem preju\u00edzo da multa, se o autor o requerer ou se imposs\u00edvel a tutela espec\u00edfica ou a obten\u00e7\u00e3o do resultado pr\u00e1tico correspondente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Na a\u00e7\u00e3o que tenha por objeto a entrega de coisa, o juiz, ao conceder a tutela espec\u00edfica, fixar\u00e1 o prazo para o cumprimento da obriga\u00e7\u00e3o e, em n\u00e3o cumprida a obriga\u00e7\u00e3o no prazo estabelecido, expedir-se-\u00e1 em favor do credor mandado de busca e apreens\u00e3o ou de imiss\u00e3o na posse, conforme se tratar de coisa m\u00f3vel ou im\u00f3vel, podendo-se, ainda, impor multa di\u00e1ria ao r\u00e9u, independentemente de pedido do autor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - O Minist\u00e9rio P\u00fablico tem legitimidade para propor a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria: quando n\u00e3o foi ouvido no processo, em que lhe era obrigat\u00f3ria a interven\u00e7\u00e3o; quando a senten\u00e7a \u00e9 o efeito de colus\u00e3o das partes, a fim de fraudar a lei; quando n\u00e3o se observou, na decis\u00e3o, documento constante de termo de ajustamento de conduta devidamente homologado pelo Conselho Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico e que serviu de prova a embasar a decis\u00e3o recorrida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - A apela\u00e7\u00e3o ser\u00e1 recebida em seu efeito devolutivo e suspensivo. Ser\u00e1, no entanto, recebida s\u00f3 no efeito devolutivo, quando interposta de senten\u00e7a que condenar \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de alimentos, homologar a divis\u00e3o ou a demarca\u00e7\u00e3o, confirmar a antecipa\u00e7\u00e3o dos efeitos da tutela, decidir o processo cautelar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V - Ser\u00e3o julgados em recurso ordin\u00e1rio pelo Supremo Tribunal Federal, os mandados de seguran\u00e7a, os habeas data e os mandados de injun\u00e7\u00e3o decididos em \u00fanica inst\u00e2ncia pelos Tribunais superiores, quando denegat\u00f3ria a decis\u00e3o.<\/p>","resposta":6103896,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I, II, IV e V est\u00e3o corretas.","id":6103896,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I, II, IV e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas II, III, IV e V est\u00e3o corretas.","id":6103897,"corpo":"<p>Apenas as assertivas II, III, IV e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I, III, IV e V est\u00e3o corretas.","id":6103898,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I, III, IV e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":6103899,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as assertivas est\u00e3o corretas.","id":6103900,"corpo":"<p>Todas as assertivas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446075,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 1973","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 1973","pai":null,"assunto_raiz":32,"materia":true,"id":32,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973"},{"nome_clean":"Processo de Conhecimento","oab":true,"nome":"Processo de Conhecimento","pai":32,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3678,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-processo-de-conhecimento"},{"nome_clean":"Processo e procedimento","oab":true,"nome":"Processo e procedimento","pai":3678,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3728,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-processo-e-procedimento"},{"nome_clean":"Procedimento ordin\u00e1rio","oab":true,"nome":"Procedimento ordin\u00e1rio","pai":3728,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3731,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-procedimento-ordinario"},{"nome_clean":"Senten\u00e7a e coisa julgada","oab":true,"nome":"Senten\u00e7a e coisa julgada","pai":3731,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3771,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-sentenca-e-coisa-julgada"},{"nome_clean":"Recursos","oab":true,"nome":"Recursos","pai":3678,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3781,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-recursos"},{"nome_clean":"Apela\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Apela\u00e7\u00e3o","pai":3781,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3783,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-apelacao"},{"nome_clean":"Recursos para o Supremo Tribunal Federal e o Superior Tribunal de Justi\u00e7a:","oab":true,"nome":"Recursos para o Supremo Tribunal Federal e o Superior Tribunal de Justi\u00e7a:","pai":3781,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3787,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-recursos-para-o-supremo-tribunal-federal-e-o-superior-tribunal-de-justica"},{"nome_clean":"Recursos ordin\u00e1rios","oab":true,"nome":"Recursos ordin\u00e1rios","pai":3787,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3788,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-recursos-ordinarios"},{"nome_clean":"Antecipa\u00e7\u00e3o de tutela","oab":true,"nome":"Antecipa\u00e7\u00e3o de tutela","pai":3771,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":399479,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-antecipacao-de-tutela"},{"nome_clean":"Tutela de Evid\u00eancia","oab":true,"nome":"Tutela de Evid\u00eancia","pai":3771,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":401566,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-tutela-de-evidencia"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973\/1624097","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Joana adquiriu lote para pagar em vinte e quatro presta\u00e7\u00f5es mensais. Ap\u00f3s o pagamento da quinta parcela, descobriu que o loteamento n\u00e3o estava registrado. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":40662,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2012-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PI - Juiz Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1202127,"hashId":"f785529f59d9e881e78142376952287d","enunciado":"<p align=\"justify\">Joana adquiriu lote para pagar em vinte e quatro presta\u00e7\u00f5es\r\nmensais. Ap\u00f3s o pagamento da quinta parcela, descobriu que o\r\nloteamento n\u00e3o estava registrado.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4327895,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o ser\u00e1 l\u00edcita a suspens\u00e3o do pagamento das presta\u00e7\u00f5es restantes sem ordem judicial.","id":4327891,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o ser\u00e1 l\u00edcita a suspens\u00e3o do pagamento das presta\u00e7\u00f5es\r\nrestantes sem ordem judicial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A lei veda que a prefeitura regularize o loteamento, mas determina que notifique o loteador para faz\u00ea-lo.","id":4327892,"corpo":"<p align=justify>A lei veda que a prefeitura regularize o loteamento, mas\r\ndetermina que notifique o loteador para faz\u00ea-lo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A prefeitura deve promover a desapropria\u00e7\u00e3o da \u00e1rea para evitar les\u00e3o ao padr\u00e3o de desenvolvimento urbano.","id":4327893,"corpo":"<p align=justify>A prefeitura deve promover a desapropria\u00e7\u00e3o da \u00e1rea para\r\nevitar les\u00e3o ao padr\u00e3o de desenvolvimento urbano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vendida mais da metade dos lotes, a prefeitura poder\u00e1 afastar o requisito de \u00e1rea m\u00ednima para a regulariza\u00e7\u00e3o do loteamento.","id":4327894,"corpo":"<p align=justify>Vendida mais da metade dos lotes, a prefeitura poder\u00e1 afastar\r\no requisito de \u00e1rea m\u00ednima para a regulariza\u00e7\u00e3o do loteamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dever\u00e1 ser considerada nula, no caso, cl\u00e1usula de rescis\u00e3o de contrato por inadimplemento do adquirente.","id":4327895,"corpo":"<p align=justify>Dever\u00e1 ser considerada nula, no caso, cl\u00e1usula de rescis\u00e3o de\r\ncontrato por inadimplemento do adquirente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396536,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"nome_clean":"Parcelamento do solo urbano - Lei 6.766\/1979","oab":true,"nome":"Parcelamento do solo urbano - Lei 6.766\/1979","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402826,"slug":"direito-urbanistico-parcelamento-do-solo-urbano-lei-6-766-1979"},{"nome_clean":"Defini\u00e7\u00f5es. Loteamento e desmembramento","oab":true,"nome":"Defini\u00e7\u00f5es. Loteamento e desmembramento","pai":402826,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402827,"slug":"direito-urbanistico-definicoes-loteamento-e-desmembramento"}],"slug":"direito-urbanistico\/1202127","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta com refer\u00eancia \u00e0s san\u00e7\u00f5es administrativas e \u00e0s infra\u00e7\u00f5es penais disciplinadas no CDC.","provas":[{"id":40662,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2012-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PI - Juiz Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1202139,"hashId":"738fbb514e9c77e5af87949658089d80","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta com refer\u00eancia \u00e0s san\u00e7\u00f5es administrativas\r\ne \u00e0s infra\u00e7\u00f5es penais disciplinadas no CDC.<\/p>","resposta":4327955,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fazer ou promover publicidade que se sabe (ou se deveria saber) enganosa ou abusiva constitui infra\u00e7\u00e3o meramente administrativa.","id":4327951,"corpo":"<p align=justify>Fazer ou promover publicidade que se sabe (ou se deveria\r\nsaber) enganosa ou abusiva constitui infra\u00e7\u00e3o meramente\r\nadministrativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Compete exclusivamente aos estados e ao DF, nas respectivas \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o administrativa, baixar normas relativas \u00e0 produ\u00e7\u00e3o, \u00e0 industrializa\u00e7\u00e3o, \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o e ao consumo de produtos e servi\u00e7os.","id":4327952,"corpo":"<p align=justify>Compete exclusivamente aos estados e ao DF, nas respectivas\r\n\u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o administrativa, baixar normas relativas \u00e0\r\nprodu\u00e7\u00e3o, \u00e0 industrializa\u00e7\u00e3o, \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o e ao consumo de\r\nprodutos e servi\u00e7os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A aplica\u00e7\u00e3o cumulativa das san\u00e7\u00f5es administrativas depende de pr\u00e9via instaura\u00e7\u00e3o de procedimento administrativo e reitera\u00e7\u00e3o da falta do fornecedor infrator.","id":4327953,"corpo":"<p align=justify>A aplica\u00e7\u00e3o cumulativa das san\u00e7\u00f5es administrativas depende\r\nde pr\u00e9via instaura\u00e7\u00e3o de procedimento administrativo e\r\nreitera\u00e7\u00e3o da falta do fornecedor infrator.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A san\u00e7\u00e3o de contrapropaganda deve ser divulgada pelo infrator da mesma forma, na mesma frequ\u00eancia e dimens\u00e3o e, necessariamente, no mesmo ve\u00edculo, de modo a desfazer o malef\u00edcio da publicidade enganosa ou abusiva.","id":4327954,"corpo":"<p align=justify>A san\u00e7\u00e3o de contrapropaganda deve ser divulgada pelo infrator\r\nda mesma forma, na mesma frequ\u00eancia e dimens\u00e3o e,\r\nnecessariamente, no mesmo ve\u00edculo, de modo a desfazer o\r\nmalef\u00edcio da publicidade enganosa ou abusiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O crime consistente na omiss\u00e3o de dizeres ou sinais ostensivos a respeito da nocividade ou periculosidade de produtos em recipientes, embalagens, inv\u00f3lucros ou publicidade comporta as modalidades dolosa ou culposa.","id":4327955,"corpo":"<p align=justify>O crime consistente na omiss\u00e3o de dizeres ou sinais ostensivos\r\na respeito da nocividade ou periculosidade de produtos em\r\nrecipientes, embalagens, inv\u00f3lucros ou publicidade comporta\r\nas modalidades dolosa ou culposa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396536,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Das Infra\u00e7\u00f5es Penais (Crimes Contra a Rela\u00e7\u00e3o de Consumo)","oab":true,"nome":"Das Infra\u00e7\u00f5es Penais (Crimes Contra a Rela\u00e7\u00e3o de Consumo)","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406924,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-das-infracoes-penais-crimes-contra-a-relacao-de-consumo"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/1202139","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do peculato, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":40662,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2012-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PI - Juiz Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:09:42","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1202173,"hashId":"cfe6b8f155a4bbc3bc3c7efc6596c80d","enunciado":"<p align=justify>A respeito do peculato, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":4328127,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A consuma\u00e7\u00e3o do peculato-apropria\u00e7\u00e3o n\u00e3o ocorre no momento em que o funcion\u00e1rio p\u00fablico, em virtude do cargo, come\u00e7a a dispor do bem m\u00f3vel apropriado, como se seu propriet\u00e1rio fosse, exigindo-se que o agente ou terceiro obtenha vantagem com a pr\u00e1tica do delito.","id":4328126,"corpo":"<p align=justify>A consuma\u00e7\u00e3o do peculato-apropria\u00e7\u00e3o n\u00e3o ocorre no\r\nmomento em que o funcion\u00e1rio p\u00fablico, em virtude do cargo,\r\ncome\u00e7a a dispor do bem m\u00f3vel apropriado, como se seu\r\npropriet\u00e1rio fosse, exigindo-se que o agente ou terceiro\r\nobtenha vantagem com a pr\u00e1tica do delito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A incid\u00eancia da agravante gen\u00e9rica relativa \u00e0 pr\u00e1tica de delito com abuso de poder ou viola\u00e7\u00e3o de dever inerente a cargo, of\u00edcio, minist\u00e9rio ou profiss\u00e3o \u00e9 incompat\u00edvel com o peculato, pois este pressup\u00f5e abuso de poder ou viola\u00e7\u00e3o de dever inerente ao cargo.","id":4328127,"corpo":"<p align=justify>A incid\u00eancia da agravante gen\u00e9rica relativa \u00e0 pr\u00e1tica de delito\r\ncom abuso de poder ou viola\u00e7\u00e3o de dever inerente a cargo,\r\nof\u00edcio, minist\u00e9rio ou profiss\u00e3o \u00e9 incompat\u00edvel com o peculato,\r\npois este pressup\u00f5e abuso de poder ou viola\u00e7\u00e3o de dever\r\ninerente ao cargo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Segundo a jurisprud\u00eancia do STJ, \u00e9 aplic\u00e1vel o princ\u00edpio da insignific\u00e2ncia ao peculato, desde que o preju\u00edzo causado ao er\u00e1rio n\u00e3o ultrapasse um sal\u00e1rio m\u00ednimo e o agente seja prim\u00e1rio.","id":4328128,"corpo":"<p align=justify>Segundo a jurisprud\u00eancia do STJ, \u00e9 aplic\u00e1vel o princ\u00edpio da\r\ninsignific\u00e2ncia ao peculato, desde que o preju\u00edzo causado ao\r\ner\u00e1rio n\u00e3o ultrapasse um sal\u00e1rio m\u00ednimo e o agente seja\r\nprim\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nas hip\u00f3teses de peculato-desvio e peculato-apropria\u00e7\u00e3o, a repara\u00e7\u00e3o do dano pelo agente p\u00fablico, se precedente a senten\u00e7a irrecorr\u00edvel, extingue a punibilidade; sendo-lhe posterior, reduz de metade a pena.","id":4328129,"corpo":"<p align=justify>Nas hip\u00f3teses de peculato-desvio e peculato-apropria\u00e7\u00e3o, a\r\nrepara\u00e7\u00e3o do dano pelo agente p\u00fablico, se precedente a\r\nsenten\u00e7a irrecorr\u00edvel, extingue a punibilidade; sendo-lhe\r\nposterior, reduz de metade a pena.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o comete peculato, mas o delito de emprego irregular de verbas p\u00fablicas, em continuidade delitiva, o servidor p\u00fablico que se utiliza ilegalmente de passagens e di\u00e1rias pagas pelos cofres p\u00fablicos.","id":4328130,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o comete peculato, mas o delito de emprego irregular de\r\nverbas p\u00fablicas, em continuidade delitiva, o servidor p\u00fablico\r\nque se utiliza ilegalmente de passagens e di\u00e1rias pagas pelos\r\ncofres p\u00fablicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396536,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Peculato","oab":true,"nome":"Peculato","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406432,"slug":"direito-penal-peculato"}],"slug":"direito-penal\/1202173","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das disposi\u00e7\u00f5es constitucionais aplic\u00e1veis ao direito processual penal, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":40662,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2012-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PI - Juiz Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:09:42","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1202175,"hashId":"1da015cce47b953446976af4d94d069c","enunciado":"<p align=justify>Acerca das disposi\u00e7\u00f5es constitucionais aplic\u00e1veis ao direito\r\nprocessual penal, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":4328136,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De acordo com a jurisprud\u00eancia do STF, pode o juiz presidente do tribunal do j\u00fari reconhecer a atenuante gen\u00e9rica da confiss\u00e3o espont\u00e2nea, ainda que n\u00e3o tenha sido debatida no plen\u00e1rio.","id":4328136,"corpo":"<p align=justify>De acordo com a jurisprud\u00eancia do STF, pode o juiz presidente\r\ndo tribunal do j\u00fari reconhecer a atenuante gen\u00e9rica da\r\nconfiss\u00e3o espont\u00e2nea, ainda que n\u00e3o tenha sido debatida no\r\nplen\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o conflita com a CF norma legal que atribua \u00e0 Receita Federal do Brasil o afastamento do sigilo de quaisquer dados relativos ao contribuinte.","id":4328137,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o conflita com a CF norma legal que atribua \u00e0 Receita\r\nFederal do Brasil o afastamento do sigilo de quaisquer dados\r\nrelativos ao contribuinte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A jurisprud\u00eancia do STF admite o uso de prova obtida fortuitamente por meio de intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica licitamente conduzida, desde que o crime descoberto, conexo ao que foi objeto da intercepta\u00e7\u00e3o, n\u00e3o seja punido apenas com deten\u00e7\u00e3o.","id":4328138,"corpo":"<p align=justify>A jurisprud\u00eancia do STF admite o uso de prova obtida\r\nfortuitamente por meio de intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica licitamente\r\nconduzida, desde que o crime descoberto, conexo ao que foi\r\nobjeto da intercepta\u00e7\u00e3o, n\u00e3o seja punido apenas com deten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos podem reunir-se pacificamente, sem armas, em locais abertos ao p\u00fablico, independentemente de autoriza\u00e7\u00e3o, desde que para fins l\u00edcitos, n\u00e3o se incluindo entre estes, por exemplo, a defesa, em espa\u00e7os p\u00fablicos, da legaliza\u00e7\u00e3o das drogas.","id":4328139,"corpo":"<p align=justify>Todos podem reunir-se pacificamente, sem armas, em locais\r\nabertos ao p\u00fablico, independentemente de autoriza\u00e7\u00e3o, desde\r\nque para fins l\u00edcitos, n\u00e3o se incluindo entre estes, por exemplo,\r\na defesa, em espa\u00e7os p\u00fablicos, da legaliza\u00e7\u00e3o das drogas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O preceito constitucional segundo o qual a lei n\u00e3o excluir\u00e1 da aprecia\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio les\u00e3o ou amea\u00e7a a direito n\u00e3o autoriza o STF a determinar ao STJ o exame imediato de pedido de liminar formulado em habeas corpus, sob o argumento de in\u00e9rcia da Corte Superior.","id":4328140,"corpo":"<p align=justify>O preceito constitucional segundo o qual a lei n\u00e3o excluir\u00e1 da\r\naprecia\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio les\u00e3o ou amea\u00e7a a direito n\u00e3o\r\nautoriza o STF a determinar ao STJ o exame imediato de\r\npedido de liminar formulado em <em>habeas corpus<\/em>, sob o\r\nargumento de in\u00e9rcia da Corte Superior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396536,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Habeas Corpus","oab":true,"nome":"Habeas Corpus","pai":406684,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406701,"slug":"direito-processual-penal-habeas-corpus"}],"slug":"direito-processual-penal\/1202175","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos sujeitos processuais, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":40662,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2012-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PI - Juiz Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:09:42","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1202180,"hashId":"c676d814218c299018eda70c6b42a453","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos sujeitos processuais, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":4328165,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O juiz deve dar-se por suspeito se possuir parente consangu\u00edneo, na linha colateral at\u00e9 o terceiro grau, que esteja respondendo a processo por fato an\u00e1logo sobre cujo car\u00e1ter criminoso haja controv\u00e9rsia.","id":4328161,"corpo":"<p align=justify>O juiz deve dar-se por suspeito se possuir parente\r\nconsangu\u00edneo, na linha colateral at\u00e9 o terceiro grau, que esteja\r\nrespondendo a processo por fato an\u00e1logo sobre cujo car\u00e1ter\r\ncriminoso haja controv\u00e9rsia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O membro do MP possui legitimidade para proceder, diretamente, \u00e0 colheita de elementos de convic\u00e7\u00e3o para subsidiar a propositura de a\u00e7\u00e3o penal, incluindo-se a presid\u00eancia de inqu\u00e9rito policial.","id":4328162,"corpo":"<p align=justify>O membro do MP possui legitimidade para proceder,\r\ndiretamente, \u00e0 colheita de elementos de convic\u00e7\u00e3o para\r\nsubsidiar a propositura de a\u00e7\u00e3o penal, incluindo-se a\r\npresid\u00eancia de inqu\u00e9rito policial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mesmo ap\u00f3s a vig\u00eancia do novo C\u00f3digo Civil, faz-se necess\u00e1ria a nomea\u00e7\u00e3o de curador especial para acusado com idade entre dezoito e vinte e um anos, em respeito ao princ\u00edpio da especialidade, porquanto tal exig\u00eancia n\u00e3o foi suprimida do CPP.","id":4328163,"corpo":"<p align=justify>Mesmo ap\u00f3s a vig\u00eancia do novo C\u00f3digo Civil, faz-se\r\nnecess\u00e1ria a nomea\u00e7\u00e3o de curador especial para acusado com\r\nidade entre dezoito e vinte e um anos, em respeito ao princ\u00edpio\r\nda especialidade, porquanto tal exig\u00eancia n\u00e3o foi suprimida do\r\nCPP.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se o advogado do r\u00e9u for devidamente intimado, por meio da imprensa oficial, para a sess\u00e3o de julgamento da apela\u00e7\u00e3o, na hip\u00f3tese de adiamento, a intima\u00e7\u00e3o da nova data da sess\u00e3o dever\u00e1 ser feita pessoalmente.","id":4328164,"corpo":"<p align=justify>Se o advogado do r\u00e9u for devidamente intimado, por meio da\r\nimprensa oficial, para a sess\u00e3o de julgamento da apela\u00e7\u00e3o, na\r\nhip\u00f3tese de adiamento, a intima\u00e7\u00e3o da nova data da sess\u00e3o\r\ndever\u00e1 ser feita pessoalmente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O assistente de acusa\u00e7\u00e3o possui legitimidade para interpor apela\u00e7\u00e3o contra senten\u00e7a absolut\u00f3ria, caso o MP se quede inerte ap\u00f3s regular intima\u00e7\u00e3o.","id":4328165,"corpo":"<p align=justify>O assistente de acusa\u00e7\u00e3o possui legitimidade para interpor\r\napela\u00e7\u00e3o contra senten\u00e7a absolut\u00f3ria, caso o MP se quede\r\ninerte ap\u00f3s regular intima\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396536,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Sujeitos do processo","oab":true,"nome":"Sujeitos do processo","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406660,"slug":"direito-processual-penal-sujeitos-do-processo"},{"nome_clean":"Partes","oab":true,"nome":"Partes","pai":406660,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406666,"slug":"direito-processual-penal-partes"}],"slug":"direito-processual-penal\/1202180","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta com refer\u00eancia \u00e0 execu\u00e7\u00e3o penal (Lei n.\u00ba 7.210\/1984).","provas":[{"id":40662,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2012-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PI - Juiz Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:09:45","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1202259,"hashId":"04cc3c9f9faa7e19a20f9d3ad7d9890b","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta com refer\u00eancia \u00e0 execu\u00e7\u00e3o penal (Lei n.\u00ba\r\n7.210\/1984).<\/p>","resposta":4328514,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O condenado que esteja cumprindo pena em regime fechado, semiaberto ou aberto poder\u00e1 remir, por trabalho, parte do tempo de execu\u00e7\u00e3o, \u00e0 raz\u00e3o de um dia de pena a cada tr\u00eas de trabalho.","id":4328513,"corpo":"<p align=justify>O condenado que esteja cumprindo pena em regime fechado,\r\nsemiaberto ou aberto poder\u00e1 remir, por trabalho, parte do\r\ntempo de execu\u00e7\u00e3o, \u00e0 raz\u00e3o de um dia de pena a cada tr\u00eas de\r\ntrabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O condenado ao cumprimento, em regime fechado, de pena privativa de liberdade ser\u00e1 submetido a exame criminol\u00f3gico para a obten\u00e7\u00e3o de elementos necess\u00e1rios \u00e0 adequada classifica\u00e7\u00e3o, com vistas \u00e0 individualiza\u00e7\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o.","id":4328514,"corpo":"<p align=justify>O condenado ao cumprimento, em regime fechado, de pena\r\nprivativa de liberdade ser\u00e1 submetido a exame criminol\u00f3gico\r\npara a obten\u00e7\u00e3o de elementos necess\u00e1rios \u00e0 adequada\r\nclassifica\u00e7\u00e3o, com vistas \u00e0 individualiza\u00e7\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fora dos estabelecimentos penais, ser\u00e3o implementados n\u00facleos especializados da defensoria p\u00fablica para a presta\u00e7\u00e3o de assist\u00eancia jur\u00eddica integral e gratuita apenas aos r\u00e9us j\u00e1 sentenciados que se encontrem em liberdade.","id":4328515,"corpo":"<p align=justify>Fora dos estabelecimentos penais, ser\u00e3o implementados\r\nn\u00facleos especializados da defensoria p\u00fablica para a presta\u00e7\u00e3o\r\nde assist\u00eancia jur\u00eddica integral e gratuita apenas aos r\u00e9us j\u00e1\r\nsentenciados que se encontrem em liberdade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Permite-se a assist\u00eancia religiosa aos presos, mas n\u00e3o a participa\u00e7\u00e3o destes nos servi\u00e7os organizados no estabelecimento penal nem a posse de livros de instru\u00e7\u00e3o religiosa.","id":4328516,"corpo":"<p align=justify>Permite-se a assist\u00eancia religiosa aos presos, mas n\u00e3o a\r\nparticipa\u00e7\u00e3o destes nos servi\u00e7os organizados no\r\nestabelecimento penal nem a posse de livros de instru\u00e7\u00e3o\r\nreligiosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O liberado definitivo ser\u00e1 considerado egresso at\u00e9 o prazo de cinco anos a contar da sa\u00edda do estabelecimento penal, podendo ser-lhe concedidos, em tal per\u00edodo, alojamento e alimenta\u00e7\u00e3o em estabelecimento adequado.","id":4328517,"corpo":"<p align=justify>O liberado definitivo ser\u00e1 considerado egresso at\u00e9 o prazo de\r\ncinco anos a contar da sa\u00edda do estabelecimento penal,\r\npodendo ser-lhe concedidos, em tal per\u00edodo, alojamento e\r\nalimenta\u00e7\u00e3o em estabelecimento adequado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396536,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 7.210\/1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 7.210\/1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP","pai":null,"assunto_raiz":406458,"materia":true,"id":406458,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep"},{"nome_clean":"Do Condenado e do Internado","oab":true,"nome":"Do Condenado e do Internado","pai":406458,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":406464,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-do-condenado-e-do-internado"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o (Art. 5\u00ba a 9\u00ba-A)","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o (Art. 5\u00ba a 9\u00ba-A)","pai":406464,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":411007,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-classificacao-art-5o-a-9o-a"}],"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal\/1202259","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es constitucionais acerca do processo legislativo, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":40662,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2012-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PI - Juiz Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:09:47","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1202280,"hashId":"f3174ab2c143c169d20b9ce1bd4f387e","enunciado":"<p align=justify>Considerando as disposi\u00e7\u00f5es constitucionais acerca do processo\r\nlegislativo, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":4328609,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As delibera\u00e7\u00f5es das comiss\u00f5es permanentes de ambas as casas do Congresso Nacional devem ser tomadas por maioria simples, salvo no que diz respeito \u00e0 discuss\u00e3o e vota\u00e7\u00e3o, em car\u00e1ter conclusivo, de projetos de lei, caso em que se requer maioria absoluta.","id":4328608,"corpo":"<p align=justify>As delibera\u00e7\u00f5es das comiss\u00f5es permanentes de ambas as casas\r\ndo Congresso Nacional devem ser tomadas por maioria\r\nsimples, salvo no que diz respeito \u00e0 discuss\u00e3o e vota\u00e7\u00e3o, em\r\ncar\u00e1ter conclusivo, de projetos de lei, caso em que se requer\r\nmaioria absoluta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A promulga\u00e7\u00e3o \u00e9 entendida como o atestado de exist\u00eancia da lei; desse modo, os efeitos da lei somente se produzem depois daquela.","id":4328609,"corpo":"<p align=justify>A promulga\u00e7\u00e3o \u00e9 entendida como o atestado de exist\u00eancia da\r\nlei; desse modo, os efeitos da lei somente se produzem depois\r\ndaquela.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A promulga\u00e7\u00e3o e a publica\u00e7\u00e3o da lei s\u00e3o sempre atos conjuntos e devem ocorrer de forma simult\u00e2nea.","id":4328610,"corpo":"<p align=justify>A promulga\u00e7\u00e3o e a publica\u00e7\u00e3o da lei s\u00e3o sempre atos conjuntos\r\ne devem ocorrer de forma simult\u00e2nea.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As medidas provis\u00f3rias, cujo prazo de validade \u00e9 de sessenta dias, prorrog\u00e1vel por mais sessenta, devem ser votadas em sess\u00e3o conjunta do Congresso Nacional.","id":4328611,"corpo":"<p align=justify>As medidas provis\u00f3rias, cujo prazo de validade \u00e9 de\r\nsessenta dias, prorrog\u00e1vel por mais sessenta, devem ser votadas\r\nem sess\u00e3o conjunta do Congresso Nacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As leis delegadas, elaboradas pelo presidente da Rep\u00fablica em virtude de autoriza\u00e7\u00e3o do Poder Legislativo, devem ser aprovadas por maioria absoluta.","id":4328612,"corpo":"<p align=justify>As leis delegadas, elaboradas pelo presidente da Rep\u00fablica em\r\nvirtude de autoriza\u00e7\u00e3o do Poder Legislativo, devem ser\r\naprovadas por maioria absoluta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396536,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"nome_clean":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","oab":true,"nome":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405253,"slug":"direito-constitucional-processo-legislativo-artigos-59-a-69-da-cf"},{"nome_clean":"Limita\u00e7\u00f5es ao poder de emenda ou limita\u00e7\u00f5es expressas e impl\u00edcitas ao poder de reforma constitucional","oab":true,"nome":"Limita\u00e7\u00f5es ao poder de emenda ou limita\u00e7\u00f5es expressas e impl\u00edcitas ao poder de reforma constitucional","pai":405255,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405256,"slug":"direito-constitucional-limitacoes-ao-poder-de-emenda-ou-limitacoes-expressas-e-implicitas-ao-poder-de-reforma-constitucional"},{"nome_clean":"Leis ordin\u00e1rias, complementares e delegadas","oab":true,"nome":"Leis ordin\u00e1rias, complementares e delegadas","pai":405253,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407648,"slug":"direito-constitucional-leis-ordinarias-complementares-e-delegadas"}],"slug":"direito-constitucional\/1202280","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta a respeito da organiza\u00e7\u00e3o, da composi\u00e7\u00e3o e das compet\u00eancias da justi\u00e7a eleitoral.","provas":[{"id":40662,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2012-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PI - Juiz Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:09:47","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1202287,"hashId":"1da291ce10ff4ede326fa977faf4f7c5","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta a respeito da organiza\u00e7\u00e3o, da composi\u00e7\u00e3o\r\ne das compet\u00eancias da justi\u00e7a eleitoral.<\/p>","resposta":4328644,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 vedado ao corregedor geral eleitoral praticar, em correi\u00e7\u00e3o em zona eleitoral, atos atribu\u00eddos pelas instru\u00e7\u00f5es pertinentes aos corregedores regionais.","id":4328640,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 vedado ao corregedor geral eleitoral praticar, em correi\u00e7\u00e3o\r\nem zona eleitoral, atos atribu\u00eddos pelas instru\u00e7\u00f5es pertinentes\r\naos corregedores regionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 compet\u00eancia dos TREs a divis\u00e3o das zonas em se\u00e7\u00f5es eleitorais.","id":4328641,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 compet\u00eancia dos TREs a divis\u00e3o das zonas em se\u00e7\u00f5es\r\neleitorais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Comp\u00f5em o TSE dois ju\u00edzes nomeados pelo presidente da Rep\u00fablica, escolhidos entre seis advogados de not\u00e1vel saber jur\u00eddico e idoneidade moral indicados pelo pr\u00f3prio tribunal.","id":4328642,"corpo":"<p align=justify>Comp\u00f5em o TSE dois ju\u00edzes nomeados pelo presidente da\r\nRep\u00fablica, escolhidos entre seis advogados de not\u00e1vel saber\r\njur\u00eddico e idoneidade moral indicados pelo pr\u00f3prio tribunal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Comp\u00f5em o TRE\/PI dois ju\u00edzes nomeados pelo presidente da Rep\u00fablica, escolhidos entre seis advogados de not\u00e1vel saber jur\u00eddico e idoneidade moral indicados pelo pr\u00f3prio tribunal.","id":4328643,"corpo":"<p align=justify>Comp\u00f5em o TRE\/PI dois ju\u00edzes nomeados pelo presidente da\r\nRep\u00fablica, escolhidos entre seis advogados de not\u00e1vel saber\r\njur\u00eddico e idoneidade moral indicados pelo pr\u00f3prio tribunal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As decis\u00f5es a respeito de recurso que importe a perda de diploma s\u00f3 podem ser tomadas pelo TSE com a presen\u00e7a de todos os membros; caso ocorra impedimento de algum, dever\u00e1 ser convocado o substituto ou o respectivo suplente.","id":4328644,"corpo":"<p align=justify>As decis\u00f5es a respeito de recurso que importe a perda de\r\ndiploma s\u00f3 podem ser tomadas pelo TSE com a presen\u00e7a de\r\ntodos os membros; caso ocorra impedimento de algum, dever\u00e1\r\nser convocado o substituto ou o respectivo suplente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396536,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"},{"nome_clean":"Justi\u00e7a Eleitoral - Compet\u00eancias","oab":true,"nome":"Justi\u00e7a Eleitoral - Compet\u00eancias","pai":403987,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":403989,"slug":"direito-eleitoral-justica-eleitoral-competencias"}],"slug":"direito-eleitoral\/1202287","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale op\u00e7\u00e3o correta acerca do nome empresarial.","provas":[{"id":40662,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2012-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PI - Juiz Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1202312,"hashId":"37f6c55fdc828c0f226260563766ab34","enunciado":"<p align=justify>Assinale op\u00e7\u00e3o correta acerca do nome empresarial.<\/p>","resposta":4328753,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Por expressa disposi\u00e7\u00e3o legal, a sociedade em conta de participa\u00e7\u00e3o deve operar sob firma ou denomina\u00e7\u00e3o.","id":4328749,"corpo":"<p align=justify>Por expressa disposi\u00e7\u00e3o legal, a sociedade em conta de\r\nparticipa\u00e7\u00e3o deve operar sob firma ou denomina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado ao adquirente de estabelecimento usar o nome do alienante precedido do seu pr\u00f3prio, com a qualifica\u00e7\u00e3o de sucessor, mediante ato entre vivos e autoriza\u00e7\u00e3o contratual, visto que o nome empresarial n\u00e3o pode ser objeto de aliena\u00e7\u00e3o.","id":4328750,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 vedado ao adquirente de estabelecimento usar o nome do\r\nalienante precedido do seu pr\u00f3prio, com a qualifica\u00e7\u00e3o de\r\nsucessor, mediante ato entre vivos e autoriza\u00e7\u00e3o contratual,\r\nvisto que o nome empresarial n\u00e3o pode ser objeto de aliena\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O C\u00f3digo Civil determina que se aplique \u00e0s pessoas jur\u00eddicas, no que couber, a prote\u00e7\u00e3o dos direitos da personalidade, sendo entendimento pac\u00edfico da doutrina brasileira que o nome empresarial deve ser compreendido como direito da personalidade do empres\u00e1rio.","id":4328751,"corpo":"<p align=justify>O C\u00f3digo Civil determina que se aplique \u00e0s pessoas jur\u00eddicas,\r\nno que couber, a prote\u00e7\u00e3o dos direitos da personalidade, sendo\r\nentendimento pac\u00edfico da doutrina brasileira que o nome\r\nempresarial deve ser compreendido como direito da\r\npersonalidade do empres\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A firma deve ser composta com o nome de um ou mais s\u00f3cios, desde que sejam pessoas f\u00edsicas, de modo indicativo da rela\u00e7\u00e3o social, podendo ser adotada nas sociedades limitadas, nas sociedades em comandita por a\u00e7\u00f5es e nas sociedades an\u00f4nimas.","id":4328752,"corpo":"<p align=justify>A firma deve ser composta com o nome de um ou mais s\u00f3cios,\r\ndesde que sejam pessoas f\u00edsicas, de modo indicativo da rela\u00e7\u00e3o\r\nsocial, podendo ser adotada nas sociedades limitadas, nas\r\nsociedades em comandita por a\u00e7\u00f5es e nas sociedades\r\nan\u00f4nimas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A inscri\u00e7\u00e3o do nome empresarial deve ser cancelada, a requerimento de qualquer interessado, quando cessar o exerc\u00edcio da atividade para a qual tenha sido adotado o nome, ou quando se ultimar a liquida\u00e7\u00e3o da sociedade que o tenha inscrito.","id":4328753,"corpo":"<p align=justify>A inscri\u00e7\u00e3o do nome empresarial deve ser cancelada, a\r\nrequerimento de qualquer interessado, quando cessar o\r\nexerc\u00edcio da atividade para a qual tenha sido adotado o nome,\r\nou quando se ultimar a liquida\u00e7\u00e3o da sociedade que o tenha\r\ninscrito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396536,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Nome Empresarial","oab":true,"nome":"Nome Empresarial","pai":406935,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406941,"slug":"direito-empresarial-comercial-nome-empresarial"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/1202312","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo - \u00c1rea: Assist\u00eancia","id":17915}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Breves","sigla":"","id":613,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O percentual de mulheres no in\u00edcio da festa era de","provas":[{"id":48931,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo - \u00c1rea: Assist\u00eancia","id":17915},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Breves","sigla":"","id":613,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-breves-pa-2012-fadesp-agente-administrativo-area-assistencia-2","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Breves - Agente Administrativo - \u00c1rea: Assist\u00eancia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":1482272,"hashId":"d610c25ba4d2e18d4e84f80d7dd0a6cc","enunciado":"<p>O percentual de mulheres no in\u00edcio da festa era de<\/p>","resposta":5514652,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"60%.","id":5514652,"corpo":"<p>60%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"65%.","id":5514653,"corpo":"<p>65%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"68%.","id":5514654,"corpo":"<p>68%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"70%.","id":5514655,"corpo":"<p>70%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"72%.","id":5514656,"corpo":"<p>72%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No in\u00edcio de uma festa, a propor\u00e7\u00e3o era de 4 homens para 6 mulheres. Com a entrada na festa de mais 60 homens, a quantidade de homens e mulheres se igualou.","id":428426,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No in\u00edcio de uma festa, a propor\u00e7\u00e3o era de 4 homens para 6 mulheres. Com a entrada na festa de mais 60 homens, a quantidade de homens e mulheres se igualou.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 e 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":"matematica\/1482272","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo - \u00c1rea: Assist\u00eancia","id":17915}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Breves","sigla":"","id":613,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quantos pontos obteve um candidato que acertou 22 quest\u00f5es?","provas":[{"id":48931,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo - \u00c1rea: Assist\u00eancia","id":17915},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Breves","sigla":"","id":613,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-breves-pa-2012-fadesp-agente-administrativo-area-assistencia-2","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Breves - Agente Administrativo - \u00c1rea: Assist\u00eancia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":1482278,"hashId":"1cca013fae19291f514cdeff74766708","enunciado":"<p>Quantos pontos obteve um candidato que acertou 22 quest\u00f5es?<\/p>","resposta":5514681,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"29.","id":5514679,"corpo":"<p>29.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"31","id":5514680,"corpo":"<p>31<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"33.","id":5514681,"corpo":"<p>33.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"35.","id":5514682,"corpo":"<p>35.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"37.","id":5514683,"corpo":"<p>37.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Utilize os dados abaixo para as pr\u00f3ximas tr\u00eas quest\u00f5es. A prova de um concurso tem 40 quest\u00f5es e a pontua\u00e7\u00e3o \u00e9 calculada pela seguinte f\u00f3rmula: Pontos = 0,5 x Acertos \u2013 Erros + 40. O m\u00ednimo para aprova\u00e7\u00e3o \u00e9 de 18 pontos.","id":428428,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Utilize os dados abaixo para as pr\u00f3ximas tr\u00eas quest\u00f5es. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A prova de um concurso tem 40 quest\u00f5es e a pontua\u00e7\u00e3o \u00e9 calculada pela seguinte f\u00f3rmula: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pontos = 0,5 x Acertos \u2013 Erros + 40. O m\u00ednimo para aprova\u00e7\u00e3o \u00e9 de 18 pontos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/1482278","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo - \u00c1rea: Assist\u00eancia","id":17915}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Breves","sigla":"","id":613,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a maior pontua\u00e7\u00e3o que um candidato pode obter?","provas":[{"id":48931,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo - \u00c1rea: Assist\u00eancia","id":17915},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Breves","sigla":"","id":613,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-breves-pa-2012-fadesp-agente-administrativo-area-assistencia-2","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Breves - Agente Administrativo - \u00c1rea: Assist\u00eancia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":1482281,"hashId":"e8cf98f2c3842dc0c939e88ac8f1d410","enunciado":"<p>Qual a maior pontua\u00e7\u00e3o que um candidato pode obter?<\/p>","resposta":5514697,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"100 pontos.","id":5514693,"corpo":"<p>100 pontos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"90 pontos.","id":5514694,"corpo":"<p>90 pontos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"80 pontos.","id":5514695,"corpo":"<p>80 pontos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"70 pontos.","id":5514696,"corpo":"<p>70 pontos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"60 pontos.","id":5514697,"corpo":"<p>60 pontos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Utilize os dados abaixo para as pr\u00f3ximas tr\u00eas quest\u00f5es. A prova de um concurso tem 40 quest\u00f5es e a pontua\u00e7\u00e3o \u00e9 calculada pela seguinte f\u00f3rmula: Pontos = 0,5 x Acertos \u2013 Erros + 40. O m\u00ednimo para aprova\u00e7\u00e3o \u00e9 de 18 pontos.","id":428428,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Utilize os dados abaixo para as pr\u00f3ximas tr\u00eas quest\u00f5es. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A prova de um concurso tem 40 quest\u00f5es e a pontua\u00e7\u00e3o \u00e9 calculada pela seguinte f\u00f3rmula: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pontos = 0,5 x Acertos \u2013 Erros + 40. O m\u00ednimo para aprova\u00e7\u00e3o \u00e9 de 18 pontos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/1482281","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo - \u00c1rea: Assist\u00eancia","id":17915}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Breves","sigla":"","id":613,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O nome que se d\u00e1 a um ou mais arquivos que seguem anexados em uma mensagem eletr\u00f4nica \u00e9","provas":[{"id":48931,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo - \u00c1rea: Assist\u00eancia","id":17915},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Breves","sigla":"","id":613,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-breves-pa-2012-fadesp-agente-administrativo-area-assistencia-2","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Breves - Agente Administrativo - \u00c1rea: Assist\u00eancia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":1482284,"hashId":"7dcb72423981dbb6b6db5bc7cf0d77d1","enunciado":"<p>O nome que se d\u00e1 a um ou mais arquivos que seguem anexados em uma mensagem eletr\u00f4nica \u00e9<\/p>","resposta":5514708,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Attachment.","id":5514708,"corpo":"<p>Attachment.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bridge.","id":5514709,"corpo":"<p>Bridge.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cookies.","id":5514710,"corpo":"<p>Cookies.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Shareware.","id":5514711,"corpo":"<p>Shareware.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dns.","id":5514712,"corpo":"<p>Dns.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428431,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"}],"slug":"informatica\/1482284","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo - \u00c1rea: Assist\u00eancia","id":17915}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Breves","sigla":"","id":613,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os tipos de impressoras, aquela que apresenta um processo de impress\u00e3o semelhante ao das fotocopiadoras por possuir um cilindro com toner \u00e9 o","provas":[{"id":48931,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo - \u00c1rea: Assist\u00eancia","id":17915},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Breves","sigla":"","id":613,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-breves-pa-2012-fadesp-agente-administrativo-area-assistencia-2","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Breves - Agente Administrativo - \u00c1rea: Assist\u00eancia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":1482287,"hashId":"db2ed2f362480178323f87c6d4203da8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os tipos de impressoras, aquela que apresenta um processo de impress\u00e3o semelhante ao das fotocopiadoras por possuir um cilindro com toner \u00e9 o<\/p>","resposta":5514725,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jato de Tinta.","id":5514723,"corpo":"<p>Jato de Tinta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fus\u00e3o t\u00e9rmica.","id":5514724,"corpo":"<p>Fus\u00e3o t\u00e9rmica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Laser.","id":5514725,"corpo":"<p>Laser.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Matricial.","id":5514726,"corpo":"<p>Matricial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Solvente.","id":5514727,"corpo":"<p>Solvente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428431,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Impressora","oab":false,"nome":"Impressora","pai":419773,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419776,"slug":"informatica-impressora"}],"slug":"informatica\/1482287","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16730}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos m\u00fasculos da perna, pode-se afirmar que o m\u00fasculo","provas":[{"id":48932,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16730},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2012-vunesp-policia-militar-2o-tenente-medicina-area-cirurgia-plastica-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"}],"id":1482324,"hashId":"9d9d5c5f771ff12a8925a4877a44d7d5","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o aos m\u00fasculos da perna, pode-se afirmar que o m\u00fasculo<\/p>","resposta":5514905,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00f3leo possui como fun\u00e7\u00e3o muscular a evers\u00e3o do p\u00e9.","id":5514901,"corpo":"<p>s\u00f3leo possui como fun\u00e7\u00e3o muscular a evers\u00e3o do p\u00e9.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fibular curto possui como fun\u00e7\u00e3o muscular a flex\u00e3o do joelho e a rota\u00e7\u00e3o da t\u00edbia.","id":5514902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fibular curto possui como fun\u00e7\u00e3o muscular a flex\u00e3o do joelho e a rota\u00e7\u00e3o da t\u00edbia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tibial posterior possui como fun\u00e7\u00e3o a flex\u00e3o do joelho e a rota\u00e7\u00e3o da t\u00edbia.","id":5514903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tibial posterior possui como fun\u00e7\u00e3o a flex\u00e3o do joelho e a rota\u00e7\u00e3o da t\u00edbia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"popl\u00edteo possui como fun\u00e7\u00e3o muscular a flex\u00e3o plantar e a invers\u00e3o do p\u00e9.","id":5514904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">popl\u00edteo possui como fun\u00e7\u00e3o muscular a flex\u00e3o plantar e a invers\u00e3o do p\u00e9.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tibial anterior possui como fun\u00e7\u00e3o muscular a dorso flex\u00e3o e a invers\u00e3o do p\u00e9.","id":5514905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tibial anterior possui como fun\u00e7\u00e3o muscular a dorso flex\u00e3o e a invers\u00e3o do p\u00e9.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428423,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pl\u00e1stica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pl\u00e1stica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4474,"slug":"medicina-cirurgia-plastica"}],"slug":"medicina\/1482324","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16730}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 40 anos, com 60 kj, apresenta 30% da \u00e1rea corp\u00f3rea queimada. Dever\u00e1 receber fluidos de acordo com a f\u00f3rmula de Parkland, nas primeiras 8 horas:","provas":[{"id":48932,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16730},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2012-vunesp-policia-militar-2o-tenente-medicina-area-cirurgia-plastica-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"}],"id":1482332,"hashId":"0cdbcbdf506a3d38649ead06819216f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 40 anos, com 60 kj, apresenta 30% da \u00e1rea corp\u00f3rea queimada. Dever\u00e1 receber fluidos de acordo com a f\u00f3rmula de Parkland, nas primeiras 8 horas:<\/p>","resposta":5514941,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 600 mL.","id":5514941,"corpo":"<p>3 600 mL.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"7 200 mL.","id":5514942,"corpo":"<p>7 200 mL.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 800 mL.","id":5514943,"corpo":"<p>1 800 mL.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"900 mL.","id":5514944,"corpo":"<p>900 mL.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 000 mL.","id":5514945,"corpo":"<p>2 000 mL.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428423,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pl\u00e1stica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pl\u00e1stica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4474,"slug":"medicina-cirurgia-plastica"}],"slug":"medicina\/1482332","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":20465}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fisiopatologia do quadro apresentado, que","provas":[{"id":48935,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":20465},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2012-vunesp-policia-militar-2o-tenente-medicina-area-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:45","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1482371,"hashId":"4e24da07b65866671613db5767aba850","enunciado":"<p>\u00c9 correto afirmar, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fisiopatologia do quadro apresentado, que<\/p>","resposta":5515115,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"h\u00e1 forma\u00e7\u00e3o de trombo intracoron\u00e1rio, com oclus\u00e3o total da luz arterial.","id":5515113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">h\u00e1 forma\u00e7\u00e3o de trombo intracoron\u00e1rio, com oclus\u00e3o total da luz arterial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a dor descrita provavelmente ocorre em decorr\u00eancia de altera\u00e7\u00f5es nos movimentos de propuls\u00e3o ou peristalse do es\u00f4fago.","id":5515114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a dor descrita provavelmente ocorre em decorr\u00eancia de altera\u00e7\u00f5es nos movimentos de propuls\u00e3o ou peristalse do es\u00f4fago.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"h\u00e1 instabiliza\u00e7\u00e3o de placa ateroscler\u00f3tica, com ruptura endotelial e ativa\u00e7\u00e3o da agrega\u00e7\u00e3o plaquet\u00e1ria.","id":5515115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">h\u00e1 instabiliza\u00e7\u00e3o de placa ateroscler\u00f3tica, com ruptura endotelial e ativa\u00e7\u00e3o da agrega\u00e7\u00e3o plaquet\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 prov\u00e1vel que haja placa ateroscler\u00f3tica fibr\u00f3tica, est\u00e1vel, e que o mecanismo de dor esteja relacionado ao espasmo coron\u00e1rio.","id":5515116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 prov\u00e1vel que haja placa ateroscler\u00f3tica fibr\u00f3tica, est\u00e1vel, e que o mecanismo de dor esteja relacionado ao espasmo coron\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a oclus\u00e3o de ramos subsegmentares da art\u00e9ria pulmonar explica a ocorr\u00eancia de dispneia e dor tor\u00e1cica.","id":5515117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a oclus\u00e3o de ramos subsegmentares da art\u00e9ria pulmonar explica a ocorr\u00eancia de dispneia e dor tor\u00e1cica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o enunciado a seguir e responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 03. Paciente do sexo masculino, 52 anos, antecedentes de hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica, em tratamento com amlodipina 5 mg, e de tabagismo, procura atendimento m\u00e9dico com queixa de desconforto retroesternal tipo \u201cpress\u00e3o\u201d, iniciado ap\u00f3s grandes esfor\u00e7os h\u00e1 cerca de 2 meses. Refere que h\u00e1 1 m\u00eas notou que o sintoma passou a ocorrer ap\u00f3s refei\u00e7\u00f5es e tens\u00e3o emocional. H\u00e1 cerca de 24 horas apresenta o mesmo desconforto, em repouso, com dura\u00e7\u00e3o de cerca de 20 minutos, intermitente e reentrante, associado a dispneia, n\u00e1useas e sudorese fria. No momento de sua chegada, encontra-se em bom estado geral, assintom\u00e1tico, PA = 140 x 90 mmHg, FC = pulso = 82 bpm, FR = 12 ipm, exame f\u00edsico normal. Realizado ECG de repouso, que se encontra ilustrado a seguir. Os exames laboratoriais colhidos \u00e0 admiss\u00e3o foram normais, com exce\u00e7\u00e3o da troponina I que foi igual a 1,35 ng\/mL (valor normal &lt; 0,16 ng\/mL).","id":428439,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o enunciado a seguir e responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01 <\/strong>a <strong>03<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Paciente do sexo masculino, 52 anos, antecedentes de hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica, em tratamento com amlodipina 5 mg, e de tabagismo, procura atendimento m\u00e9dico com queixa de desconforto retroesternal tipo \u201cpress\u00e3o\u201d, iniciado ap\u00f3s grandes esfor\u00e7os h\u00e1 cerca de 2 meses. Refere que h\u00e1 1 m\u00eas notou que o sintoma passou a ocorrer ap\u00f3s refei\u00e7\u00f5es e tens\u00e3o emocional. H\u00e1 cerca de 24 horas apresenta o mesmo desconforto, em repouso, com dura\u00e7\u00e3o de cerca de 20 minutos, intermitente e reentrante, associado a dispneia, n\u00e1useas e sudorese fria. No momento de sua chegada, encontra-se em bom estado geral, assintom\u00e1tico, PA = 140 x 90 mmHg, FC = pulso = 82 bpm, FR = 12 ipm, exame f\u00edsico normal. Realizado ECG de repouso, que se encontra ilustrado a seguir. Os exames laboratoriais colhidos \u00e0 admiss\u00e3o foram normais, com exce\u00e7\u00e3o da troponina I que foi igual a 1,35 ng\/mL (valor normal &lt; 0,16 ng\/mL).<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/48935\/grupo-questao\/428439-20210114142207000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"500\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1482371","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":20465}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo masculino, 38 anos, pedreiro, morador da favela do Moinho, em S\u00e3o Paulo, apresenta hist\u00f3ria de tosse h\u00e1 dois meses, ora seca, ora com expectora\u00e7\u00e3o clara. Associado ao quadro de tosse, apresenta emagrecimento de cerca de 5 kg no per\u00edodo. O exame f\u00edsico n\u00e3o evidencia anormalidades e o paciente encontra-se eupneico em ar ambiente. O exame que dever\u00e1 ser solicitado, tendo em vista a melhor rela\u00e7\u00e3o custo-efetividade para solu\u00e7\u00e3o do caso em quest\u00e3o, \u00e9:","provas":[{"id":48935,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":20465},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2012-vunesp-policia-militar-2o-tenente-medicina-area-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:49","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1482388,"hashId":"5e0f13d51010310e5406e0b136992539","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente do sexo masculino, 38 anos, pedreiro, morador da favela do Moinho, em S\u00e3o Paulo, apresenta hist\u00f3ria de tosse h\u00e1 dois meses, ora seca, ora com expectora\u00e7\u00e3o clara. Associado ao quadro de tosse, apresenta emagrecimento de cerca de 5 kg no per\u00edodo. O exame f\u00edsico n\u00e3o evidencia anormalidades e o paciente encontra-se eupneico em ar ambiente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O exame que dever\u00e1 ser solicitado, tendo em vista a melhor rela\u00e7\u00e3o custo-efetividade para solu\u00e7\u00e3o do caso em quest\u00e3o, \u00e9:<\/p>","resposta":5515195,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"espirometria pr\u00e9 e p\u00f3s-broncodilatador inalat\u00f3rio.","id":5515192,"corpo":"<p>espirometria pr\u00e9 e p\u00f3s-broncodilatador inalat\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"endoscopia digestiva alta.","id":5515193,"corpo":"<p>endoscopia digestiva alta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"radiografia dos seios da face.","id":5515194,"corpo":"<p>radiografia dos seios da face.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pesquisa de BAAR no escarro, em tr\u00eas amostras.","id":5515195,"corpo":"<p>pesquisa de BAAR no escarro, em tr\u00eas amostras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tomografia computadorizada de t\u00f3rax com contraste.","id":5515198,"corpo":"<p>tomografia computadorizada de t\u00f3rax com contraste.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428442,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 6 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1482388","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Castanhal","sigla":"","id":639,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao longo do texto, Marina Colasanti focaliza","provas":[{"id":48938,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Castanhal","sigla":"","id":639,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-castanhal-pa-2012-fadesp-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Castanhal - Agente Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":1482464,"hashId":"83f94f44c118391786d7e0754503ebc2","enunciado":"<p>Ao longo do texto, Marina Colasanti focaliza<\/p>","resposta":5515551,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a polui\u00e7\u00e3o das grandes cidades.","id":5515548,"corpo":"<p>a polui\u00e7\u00e3o das grandes cidades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o estresse oriundo da rotina de trabalho.","id":5515549,"corpo":"<p>o estresse oriundo da rotina de trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os problemas de moradia dos grandes centros urbanos.","id":5515550,"corpo":"<p>os problemas de moradia dos grandes centros urbanos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a aceita\u00e7\u00e3o de tudo o que \u00e9 ruim na rotina da vida urbana.","id":5515551,"corpo":"<p>a aceita\u00e7\u00e3o de tudo o que \u00e9 ruim na rotina da vida urbana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"COM BASE NA LEITURA DO TEXTO \u201cEU SEI, MAS N\u00c3O DEVIA\u201d, ASSINALE A ALTERNATIVA QUE COMPLETA CORRETAMENTE AS QUEST\u00d5ES DE 01 A 09.Eu sei, mas n\u00e3o deviaMarina ColasantiEu sei que a gente se acostuma. Mas n\u00e3o devia.A gente se acostuma a morar em apartamentos de fundos e a n\u00e3o ter outra vistaque n\u00e3o as janelas ao redor. E, porque n\u00e3o tem vista, logo se acostuma a n\u00e3o olhar parafora. E, porque n\u00e3o olha para fora, logo se acostuma a n\u00e3o abrir de todo as cortinas. E,porque n\u00e3o abre as cortinas, logo se acostuma a acender mais cedo a luz. E, \u00e0 medidaque se acostuma, esquece o sol, esquece o ar, esquece a amplid\u00e3o.A gente se acostuma a acordar de manh\u00e3 sobressaltado porque est\u00e1 na hora. Atomar o caf\u00e9 correndo porque est\u00e1 atrasado. A ler o jornal no \u00f4nibus porque n\u00e3o podeperder o tempo da viagem. A comer sandu\u00edche porque n\u00e3o d\u00e1 para almo\u00e7ar. A sair dotrabalho porque j\u00e1 \u00e9 noite. A cochilar no \u00f4nibus porque est\u00e1 cansado. A deitar cedo edormir pesado sem ter vivido o dia.A gente se acostuma a abrir o jornal e a ler sobre a guerra. E, aceitando a guerra,aceita os mortos e que haja n\u00fameros para os mortos. E, aceitando os n\u00fameros, aceita n\u00e3oacreditar nas negocia\u00e7\u00f5es de paz. E, n\u00e3o acreditando nas negocia\u00e7\u00f5es de paz, aceita lertodo dia da guerra, dos n\u00fameros, da longa dura\u00e7\u00e3o. [...]A gente se acostuma a pagar por tudo o que deseja e o de que necessita. E alutar para ganhar o dinheiro com que pagar. E a ganhar menos do que precisa. E a fazerfila para pagar. E a pagar mais do que as coisas valem. E a saber que cada vez pagar\u00e1mais. E a procurar mais trabalho, para ganhar mais dinheiro, para ter com que pagar nasfilas em que se cobra.A gente se acostuma a andar na rua e ver cartazes. A abrir as revistas e veran\u00fancios. A ligar a televis\u00e3o e assistir a comerciais. A ir ao cinema e engolir publicidade. Aser instigado, conduzido, desnorteado, lan\u00e7ado na infind\u00e1vel catarata dos produtos.A gente se acostuma \u00e0 polui\u00e7\u00e3o. \u00c0s salas fechadas de ar condicionado e cheirode cigarro. \u00c0 luz artificial de ligeiro tremor. Ao choque que os olhos levam na luz natural.\u00c0s bact\u00e9rias da \u00e1gua pot\u00e1vel. \u00c0 contamina\u00e7\u00e3o da \u00e1gua do mar. \u00c0 lenta morte dos rios. Seacostuma a n\u00e3o ouvir passarinho, a n\u00e3o ter galo de madrugada, a temer a hidrofobia dosc\u00e3es, a n\u00e3o colher fruta no p\u00e9, a n\u00e3o ter sequer uma planta.A gente se acostuma a coisas demais, para n\u00e3o sofrer. Em doses pequenas,tentando n\u00e3o perceber, vai afastando uma dor aqui, um ressentimento ali, uma revoltaacol\u00e1. Se o cinema est\u00e1 cheio, a gente senta na primeira fila e torce um pouco o pesco\u00e7o.Se a praia est\u00e1 contaminada, a gente molha s\u00f3 os p\u00e9s e sua no resto do corpo. Se otrabalho est\u00e1 duro, a gente se consola pensando no fim de semana. E se no fim desemana n\u00e3o h\u00e1 muito o que fazer a gente vai dormir cedo e ainda fica satisfeito porquetem sempre sono atrasado.A gente se acostuma para n\u00e3o se ralar na aspereza, para preservar a pele. Seacostuma para evitar feridas, sangramentos, para esquivar-se de faca e baioneta, parapoupar o peito. A gente se acostuma para poupar a vida. Que aos poucos se gasta, e que,gasta de tanto acostumar, se perde de si mesma.Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/www.releituras.com\/mcolasanti_eusei.asp&gt;.Acesso em: 7 maio 2012.","id":428453,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">COM BASE NA LEITURA DO TEXTO \u201cEU SEI, MAS N\u00c3O DEVIA\u201d, <u>ASSINALE A ALTERNATIVA QUE COMPLETA CORRETAMENTE<\/u> AS QUEST\u00d5ES DE 01 A 09.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Eu sei, mas n\u00e3o devia<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Marina Colasanti<\/p><p><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Eu sei que a gente se acostuma. Mas n\u00e3o devia.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A gente se acostuma a morar em apartamentos de fundos e a n\u00e3o ter outra vista<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que n\u00e3o as janelas ao redor. E, porque n\u00e3o tem vista, logo se acostuma a n\u00e3o olhar para<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fora. E, porque n\u00e3o olha para fora, logo se acostuma a n\u00e3o abrir de todo as cortinas. E,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>porque n\u00e3o abre as cortinas, logo se acostuma a acender mais cedo a luz. E, \u00e0 medida<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que se acostuma, esquece o sol, esquece o ar, esquece a amplid\u00e3o.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A gente se acostuma a acordar de manh\u00e3 sobressaltado porque est\u00e1 na hora. A<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tomar o caf\u00e9 correndo porque est\u00e1 atrasado. A ler o jornal no \u00f4nibus porque n\u00e3o pode<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>perder o tempo da viagem. A comer sandu\u00edche porque n\u00e3o d\u00e1 para almo\u00e7ar. A sair do<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>trabalho porque j\u00e1 \u00e9 noite. A cochilar no \u00f4nibus porque est\u00e1 cansado. A deitar cedo e<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dormir pesado sem ter vivido o dia.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A gente se acostuma a abrir o jornal e a ler sobre a guerra. E, aceitando a guerra,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>aceita os mortos e que haja n\u00fameros para os mortos. E, aceitando os n\u00fameros, aceita n\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>acreditar nas negocia\u00e7\u00f5es de paz. E, n\u00e3o acreditando nas negocia\u00e7\u00f5es de paz, aceita ler<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>todo dia da guerra, dos n\u00fameros, da longa dura\u00e7\u00e3o. [...]<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A gente se acostuma a pagar por tudo o que deseja e o de que necessita. E a<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>lutar para ganhar o dinheiro com que pagar. E a ganhar menos do que precisa. E a fazer<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fila para pagar. E a pagar mais do que as coisas valem. E a saber que cada vez pagar\u00e1<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mais. E a procurar mais trabalho, para ganhar mais dinheiro, para ter com que pagar nas<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>filas em que se cobra.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A gente se acostuma a andar na rua e ver cartazes. A abrir as revistas e ver<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>an\u00fancios. A ligar a televis\u00e3o e assistir a comerciais. A ir ao cinema e engolir publicidade. A<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ser instigado, conduzido, desnorteado, lan\u00e7ado na infind\u00e1vel catarata dos produtos.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A gente se acostuma \u00e0 polui\u00e7\u00e3o. \u00c0s salas fechadas de ar condicionado e cheiro<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de cigarro. \u00c0 luz artificial de ligeiro tremor. Ao choque que os olhos levam na luz natural.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00c0s bact\u00e9rias da \u00e1gua pot\u00e1vel. \u00c0 contamina\u00e7\u00e3o da \u00e1gua do mar. \u00c0 lenta morte dos rios. Se<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>acostuma a n\u00e3o ouvir passarinho, a n\u00e3o ter galo de madrugada, a temer a hidrofobia dos<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>c\u00e3es, a n\u00e3o colher fruta no p\u00e9, a n\u00e3o ter sequer uma planta.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A gente se acostuma a coisas demais, para n\u00e3o sofrer. Em doses pequenas,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tentando n\u00e3o perceber, vai afastando uma dor aqui, um ressentimento ali, uma revolta<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>acol\u00e1. Se o cinema est\u00e1 cheio, a gente senta na primeira fila e torce um pouco o pesco\u00e7o.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Se a praia est\u00e1 contaminada, a gente molha s\u00f3 os p\u00e9s e sua no resto do corpo. Se o<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>trabalho est\u00e1 duro, a gente se consola pensando no fim de semana. E se no fim de<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>semana n\u00e3o h\u00e1 muito o que fazer a gente vai dormir cedo e ainda fica satisfeito porque<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tem sempre sono atrasado.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A gente se acostuma para n\u00e3o se ralar na aspereza, para preservar a pele. Se<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>acostuma para evitar feridas, sangramentos, para esquivar-se de faca e baioneta, para<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>poupar o peito. A gente se acostuma para poupar a vida. Que aos poucos se gasta, e que,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>gasta de tanto acostumar, se perde de si mesma.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/www.releituras.com\/mcolasanti_eusei.asp&gt;.Acesso em: 7 maio 2012.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1482464","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}