{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164924,"perPage":"100","pages":21650,"page":15668,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A aten\u00e7\u00e3o em planejamento familiar contribui para a redu\u00e7\u00e3o da morbimortalidade materna e infantil, porque","provas":[{"id":23636,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp-2012-vunesp-enfermeiro-30-horas","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sert\u00e3ozinho - Enfermeiro - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":801205,"hashId":"d9871cb398af037380aad0cf45342eed","enunciado":"A aten\u00e7\u00e3o em planejamento familiar contribui para a redu\u00e7\u00e3o\r\nda morbimortalidade materna e infantil, porque","resposta":2760710,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aumenta o intervalo entre as gesta\u00e7\u00f5es, contribuindo para diminuir a frequ\u00eancia de beb\u00eas de baixo peso e para que os beb\u00eas sejam adequadamente amamentados.","id":2760710,"corpo":"aumenta o intervalo entre as gesta\u00e7\u00f5es, contribuindo para\r\ndiminuir a frequ\u00eancia de beb\u00eas de baixo peso e para que\r\nos beb\u00eas sejam adequadamente amamentados.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aumenta o n\u00famero de gesta\u00e7\u00f5es desejadas e de abortamentos provocados.","id":2760711,"corpo":"aumenta o n\u00famero de gesta\u00e7\u00f5es desejadas e de abortamentos\r\nprovocados.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"possibilita a realiza\u00e7\u00e3o de ligaduras tub\u00e1rias por falta de op\u00e7\u00e3o e de acesso a outros m\u00e9todos anticoncepcionais.","id":2760712,"corpo":"possibilita a realiza\u00e7\u00e3o de ligaduras tub\u00e1rias por falta de\r\nop\u00e7\u00e3o e de acesso a outros m\u00e9todos anticoncepcionais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"possibilita a preven\u00e7\u00e3o e\/ou posterga\u00e7\u00e3o de gravidez em mulheres adolescentes ou com patologias cr\u00f4nicas, tais como diabetes, cardiopatias, hipertens\u00e3o, portadoras do HIV, entre outras.","id":2760713,"corpo":"possibilita a preven\u00e7\u00e3o e\/ou posterga\u00e7\u00e3o de gravidez em\r\nmulheres adolescentes ou com patologias cr\u00f4nicas, tais\r\ncomo diabetes, cardiopatias, hipertens\u00e3o, portadoras do\r\nHIV, entre outras.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aumenta o n\u00famero de partos ces\u00e1reas realizados para realiza\u00e7\u00e3o de ligadura tub\u00e1ria.","id":2760714,"corpo":"aumenta o n\u00famero de partos ces\u00e1reas realizados para\r\nrealiza\u00e7\u00e3o de ligadura tub\u00e1ria.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":333798,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Planejamento Familiar","oab":false,"nome":"Planejamento Familiar","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405804,"slug":"enfermagem-planejamento-familiar"}],"slug":"enfermagem\/801205","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao posicionar o cliente em posi\u00e7\u00e3o de SIMS, conclui-se que o enfermeiro realizar\u00e1","provas":[{"id":23636,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp-2012-vunesp-enfermeiro-30-horas","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sert\u00e3ozinho - Enfermeiro - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":801209,"hashId":"b5e96002d82eb55657945a3f5bfd82d0","enunciado":"Ao posicionar o cliente em posi\u00e7\u00e3o de SIMS, conclui-se que\r\no enfermeiro realizar\u00e1","resposta":2760733,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"coleta de exame de papanicolau.","id":2760730,"corpo":"coleta de exame de papanicolau.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pun\u00e7\u00e3o venosa com cateter central de inser\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica.","id":2760731,"corpo":"pun\u00e7\u00e3o venosa com cateter central de inser\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aferi\u00e7\u00e3o de press\u00e3o intra abdominal.","id":2760732,"corpo":"aferi\u00e7\u00e3o de press\u00e3o intra abdominal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"enteroclisma.","id":2760733,"corpo":"enteroclisma.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tricotomia para preparo de litotripsia.","id":2760734,"corpo":"tricotomia para preparo de litotripsia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":333798,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Posi\u00e7\u00e3o para exames","oab":false,"nome":"Posi\u00e7\u00e3o para exames","pai":428197,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405763,"slug":"enfermagem-posicao-para-exames"},{"nome_clean":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405771,"slug":"enfermagem-procedimentos-de-enfermagem-fundamentos-semiotecnica"}],"slug":"enfermagem\/801209","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as orienta\u00e7\u00f5es a respeito de acidentes por Lomonia e outras lagartas, o enfermeiro explica que:","provas":[{"id":23636,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp-2012-vunesp-enfermeiro-30-horas","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sert\u00e3ozinho - Enfermeiro - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":801210,"hashId":"9ffd877537b12cafa2b20b12fb371fd6","enunciado":"Dentre as orienta\u00e7\u00f5es a respeito de acidentes por Lomonia e\r\noutras lagartas, o enfermeiro explica que:","resposta":2760738,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na presen\u00e7a de insufici\u00eancia renal, \u00e9 necess\u00e1ria terapia renal substitutiva a fim de prevenir a s\u00edndrome de Peyronie.","id":2760735,"corpo":"na presen\u00e7a de insufici\u00eancia renal, \u00e9 necess\u00e1ria terapia\r\nrenal substitutiva a fim de prevenir a s\u00edndrome de\r\nPeyronie.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a s\u00edndrome hemorr\u00e1gica e as coagulopatias sist\u00eamicas est\u00e3o presentes em todas as formas de erucismo.","id":2760736,"corpo":"a s\u00edndrome hemorr\u00e1gica e as coagulopatias sist\u00eamicas\r\nest\u00e3o presentes em todas as formas de erucismo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o tratamento local deve ser feito com compressas quentes favorecendo a vasodilata\u00e7\u00e3o para aplica\u00e7\u00e3o de anest\u00e9sico local.","id":2760737,"corpo":"o tratamento local deve ser feito com compressas quentes\r\nfavorecendo a vasodilata\u00e7\u00e3o para aplica\u00e7\u00e3o de anest\u00e9sico\r\nlocal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a aplica\u00e7\u00e3o de soro antilom\u00f4nico est\u00e1 indicada de acordo com a gravidade da situa\u00e7\u00e3o.","id":2760738,"corpo":"a aplica\u00e7\u00e3o de soro antilom\u00f4nico est\u00e1 indicada de acordo\r\ncom a gravidade da situa\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"medidas de saneamento b\u00e1sico devem ser refor\u00e7adas e que a manuten\u00e7\u00e3o de umidade em frestas de janelas e portas impossibilita a penetra\u00e7\u00e3o desses animais.","id":2760739,"corpo":"medidas de saneamento b\u00e1sico devem ser refor\u00e7adas e\r\nque a manuten\u00e7\u00e3o de umidade em frestas de janelas e\r\nportas impossibilita a penetra\u00e7\u00e3o desses animais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":333798,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"}],"slug":"enfermagem\/801210","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Unidade B\u00e1sica de Refer\u00eancia","id":12237}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um senhor adentrou na Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade (UBS), com dislalia, vertigem s\u00fabita, perda de for\u00e7a motora no membro superior e perda s\u00fabita de vis\u00e3o. Dentre os agravos elencados, aquele que corresponde ao quadro cl\u00ednico especificado \u00e9","provas":[{"id":23637,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Unidade B\u00e1sica de Refer\u00eancia","id":12237},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp-2012-vunesp-enfermeiro-area-unidade-basica-de-referencia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sert\u00e3ozinho - Enfermeiro - \u00c1rea Unidade B\u00e1sica de Refer\u00eancia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":801212,"hashId":"011bc93939caaccca9d0122f60c50f34","enunciado":"Um senhor adentrou na Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade (UBS), com\r\ndislalia, vertigem s\u00fabita, perda de for\u00e7a motora no membro\r\nsuperior e perda s\u00fabita de vis\u00e3o. Dentre os agravos elencados,\r\naquele que corresponde ao quadro cl\u00ednico especificado \u00e9","resposta":2760748,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"meningite viral.","id":2760745,"corpo":"meningite viral.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"h\u00e9rnia cervical.","id":2760746,"corpo":"h\u00e9rnia cervical.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"infarto agudo do mioc\u00e1rdio.","id":2760747,"corpo":"infarto agudo do mioc\u00e1rdio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"acidente vascular encef\u00e1lico.","id":2760748,"corpo":"acidente vascular encef\u00e1lico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"labirintite.","id":2760749,"corpo":"labirintite.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":333799,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Acidente vascular encef\u00e1lico ou cerebral","oab":false,"nome":"Acidente vascular encef\u00e1lico ou cerebral","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413353,"slug":"enfermagem-acidente-vascular-encefalico-ou-cerebral"}],"slug":"enfermagem\/801212","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Unidade B\u00e1sica de Refer\u00eancia","id":12237}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma funcion\u00e1ria da escola do munic\u00edpio queixou-se de dor abdominal, epis\u00f3dios de v\u00f4mitos e ard\u00eancia ao urinar, aparentava-se cansada e desidratada. O profissional de sa\u00fade realizou o teste de glicemia capilar em jejum, com resultado de 350 mg\/dL. Considerando os sinais e sintomas e o resultado laboratorial, a suspeita \u00e9 de","provas":[{"id":23637,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Unidade B\u00e1sica de Refer\u00eancia","id":12237},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp-2012-vunesp-enfermeiro-area-unidade-basica-de-referencia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sert\u00e3ozinho - Enfermeiro - \u00c1rea Unidade B\u00e1sica de Refer\u00eancia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":801214,"hashId":"d0be48ce3cccbe95413e001c016e75a3","enunciado":"Uma funcion\u00e1ria da escola do munic\u00edpio queixou-se de dor\r\nabdominal, epis\u00f3dios de v\u00f4mitos e ard\u00eancia ao urinar,\r\naparentava-se cansada e desidratada. O profissional de sa\u00fade\r\nrealizou o teste de glicemia capilar em jejum, com resultado de\r\n350 mg\/dL. Considerando os sinais e sintomas e o resultado\r\nlaboratorial, a suspeita \u00e9 de","resposta":2760757,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00edndrome do intestino irrit\u00e1vel.","id":2760755,"corpo":"s\u00edndrome do intestino irrit\u00e1vel.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gastrite erosiva.","id":2760756,"corpo":"gastrite erosiva.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cetoacidose diab\u00e9tica.","id":2760757,"corpo":"cetoacidose diab\u00e9tica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"endometriose.","id":2760758,"corpo":"endometriose.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome nefr\u00f3tica.","id":2760759,"corpo":"s\u00edndrome nefr\u00f3tica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":333799,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Cetoacidose diab\u00e9tica","oab":false,"nome":"Cetoacidose diab\u00e9tica","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413358,"slug":"enfermagem-cetoacidose-diabetica"}],"slug":"enfermagem\/801214","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Unidade B\u00e1sica de Refer\u00eancia","id":12237}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O profissional de sa\u00fade dever\u00e1 proceder \u00e0 aferi\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial (PA) em um senhor hipertenso. De acordo com as recomenda\u00e7\u00f5es da VI Diretrizes da Sociedade Brasileira de Hipertens\u00e3o (SBH), o correto \u00e9","provas":[{"id":23637,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Unidade B\u00e1sica de Refer\u00eancia","id":12237},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp-2012-vunesp-enfermeiro-area-unidade-basica-de-referencia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sert\u00e3ozinho - Enfermeiro - \u00c1rea Unidade B\u00e1sica de Refer\u00eancia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":801215,"hashId":"dd04aee4f97b5d418fb581145db01efa","enunciado":"O profissional de sa\u00fade dever\u00e1 proceder \u00e0 aferi\u00e7\u00e3o da press\u00e3o\r\narterial (PA) em um senhor hipertenso. De acordo com as\r\nrecomenda\u00e7\u00f5es da VI Diretrizes da Sociedade Brasileira de\r\nHipertens\u00e3o (SBH), o correto \u00e9","resposta":2760763,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"colocar o paciente deitado, conversar durante a aferi\u00e7\u00e3o da PA, mantendo-o mais tranquilo.","id":2760760,"corpo":"colocar o paciente deitado, conversar durante a aferi\u00e7\u00e3o\r\nda PA, mantendo-o mais tranquilo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"determinar a press\u00e3o sist\u00f3lica no primeiro som (fase I de Korotkoff) e a press\u00e3o dist\u00f3lica no abafamento dos sons (fase IV d Korotkoff).","id":2760761,"corpo":"determinar a press\u00e3o sist\u00f3lica no primeiro som (fase I de\r\nKorotkoff) e a press\u00e3o dist\u00f3lica no abafamento dos sons\r\n(fase IV d Korotkoff).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"posicionar a camp\u00e2nula do estetosc\u00f3pio sob o manguito, na fossa cubital.","id":2760762,"corpo":"posicionar a camp\u00e2nula do estetosc\u00f3pio sob o manguito,\r\nna fossa cubital.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estimar o n\u00edvel da press\u00e3o sist\u00f3lica pela palpa\u00e7\u00e3o do pulso radial; o seu reaparecimento corresponder\u00e1 \u00e0 PA sist\u00f3lica.","id":2760763,"corpo":"estimar o n\u00edvel da press\u00e3o sist\u00f3lica pela palpa\u00e7\u00e3o do\r\npulso radial; o seu reaparecimento corresponder\u00e1 \u00e0 PA\r\nsist\u00f3lica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"auscultar cerca de 40 mmHg abaixo do \u00faltimo som para confirmar seu desaparecimento e depois proceder \u00e0 defla\u00e7\u00e3o r\u00e1pida e completa.","id":2760764,"corpo":"auscultar cerca de 40 mmHg abaixo do \u00faltimo som para\r\nconfirmar seu desaparecimento e depois proceder \u00e0\r\ndefla\u00e7\u00e3o r\u00e1pida e completa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":333799,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Press\u00e3o arterial","oab":false,"nome":"Press\u00e3o arterial","pai":428192,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428194,"slug":"enfermagem-pressao-arterial"}],"slug":"enfermagem\/801215","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Unidade B\u00e1sica de Refer\u00eancia","id":12237}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para atendimento \u00e0 gestante com doen\u00e7a sexualmente transmiss\u00edvel (DST), deve-se I. aconselh\u00e1-la e oferecer sorologias anti HIV, VDRL, hepatite B e C; II. vacin\u00e1-la contra hepatite B, se menor de 40 anos de idade; III. orient\u00e1-la a concluir o tratamento, mesmo se os sinais e sintomas tiverem desaparecido. \u00c9 correto o que se afirma apenas em","provas":[{"id":23637,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Unidade B\u00e1sica de Refer\u00eancia","id":12237},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp-2012-vunesp-enfermeiro-area-unidade-basica-de-referencia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sert\u00e3ozinho - Enfermeiro - \u00c1rea Unidade B\u00e1sica de Refer\u00eancia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":801218,"hashId":"c1ba32977b1536c7e409b21cbbbb3704","enunciado":"<p>Para atendimento \u00e0 gestante com doen\u00e7a sexualmente transmiss\u00edvel\r\n(DST), deve-se\r\n<\/p><p>I. aconselh\u00e1-la e oferecer sorologias anti HIV, VDRL,\r\nhepatite B e C;\r\n<\/p><p>II. vacin\u00e1-la contra hepatite B, se menor de 40 anos de idade;\r\n<\/p><p>III. orient\u00e1-la a concluir o tratamento, mesmo se os sinais e\r\nsintomas tiverem desaparecido.\r\n<\/p><p>\u00c9 correto o que se afirma apenas em<\/p>","resposta":2760778,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":2760775,"corpo":"I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":2760776,"corpo":"II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II.","id":2760777,"corpo":"I e II.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III.","id":2760778,"corpo":"I e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III.","id":2760779,"corpo":"II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":333799,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Infec\u00e7\u00e3o sexualmente transmiss\u00edvel \/ Doen\u00e7a sexualmente transmiss\u00edvel","oab":false,"nome":"Infec\u00e7\u00e3o sexualmente transmiss\u00edvel \/ Doen\u00e7a sexualmente transmiss\u00edvel","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405803,"slug":"enfermagem-infeccao-sexualmente-transmissivel-doenca-sexualmente-transmissivel"}],"slug":"enfermagem\/801218","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Unidade B\u00e1sica de Refer\u00eancia","id":12237}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Programa de Humaniza\u00e7\u00e3o no pr\u00e9-natal e Nascimento (PHPN), a Equipe Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF) atua nas a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade da gestante, no novo ciclo vital e estrutura familiar com o nascimento de uma crian\u00e7a. Dentre as recomenda\u00e7\u00f5es \u00e0 gestante, \u00e9 correta a seguinte:","provas":[{"id":23637,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Unidade B\u00e1sica de Refer\u00eancia","id":12237},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp-2012-vunesp-enfermeiro-area-unidade-basica-de-referencia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sert\u00e3ozinho - Enfermeiro - \u00c1rea Unidade B\u00e1sica de Refer\u00eancia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":801226,"hashId":"c89b31ed8a31a79e216c53c18e576def","enunciado":"De acordo com o Programa de Humaniza\u00e7\u00e3o no pr\u00e9-natal e\r\nNascimento (PHPN), a Equipe Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia\r\n(ESF) atua nas a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia\r\n\u00e0 sa\u00fade da gestante, no novo ciclo vital e estrutura familiar\r\ncom o nascimento de uma crian\u00e7a. Dentre as recomenda\u00e7\u00f5es\r\n\u00e0 gestante, \u00e9 correta a seguinte:","resposta":2760818,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"realiza\u00e7\u00e3o de, no m\u00ednimo, 4 consultas de acompanhamento pr\u00e9-natal.","id":2760815,"corpo":"realiza\u00e7\u00e3o de, no m\u00ednimo, 4 consultas de acompanhamento\r\npr\u00e9-natal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"coleta de urina, realizada ap\u00f3s o 2.\u00ba trimestre de gesta\u00e7\u00e3o.","id":2760816,"corpo":"coleta de urina, realizada ap\u00f3s o 2.\u00ba trimestre de gesta\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"controle de glicemia de jejum, no 5.\u00ba m\u00eas de gesta\u00e7\u00e3o.","id":2760817,"corpo":"controle de glicemia de jejum, no 5.\u00ba m\u00eas de gesta\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"realiza\u00e7\u00e3o da 1.\u00aa consulta pr\u00e9-natal at\u00e9 o 4.\u00ba m\u00eas de gesta\u00e7\u00e3o.","id":2760818,"corpo":"realiza\u00e7\u00e3o da 1.\u00aa consulta pr\u00e9-natal at\u00e9 o 4.\u00ba m\u00eas de gesta\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"duas consultas no puerp\u00e9rio, at\u00e9 30 dias ap\u00f3s o nascimento da crian\u00e7a.","id":2760819,"corpo":"duas consultas no puerp\u00e9rio, at\u00e9 30 dias ap\u00f3s o nascimento\r\nda crian\u00e7a.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":333802,"enunciado":"","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/801226","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Unidade B\u00e1sica de Refer\u00eancia","id":12237}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s implementa\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o (PNI) do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade em seu munic\u00edpio, os gestores e a equipe de sa\u00fade poder\u00e3o obter avalia\u00e7\u00e3o da campanha de vacina\u00e7\u00e3o por meio de","provas":[{"id":23637,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Unidade B\u00e1sica de Refer\u00eancia","id":12237},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp-2012-vunesp-enfermeiro-area-unidade-basica-de-referencia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sert\u00e3ozinho - Enfermeiro - \u00c1rea Unidade B\u00e1sica de Refer\u00eancia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":801231,"hashId":"99ea6eaadc58e88cde18e73e33214d9e","enunciado":"Ap\u00f3s implementa\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o\r\n(PNI) do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade em seu munic\u00edpio, os gestores\r\ne a equipe de sa\u00fade poder\u00e3o obter avalia\u00e7\u00e3o da campanha de\r\nvacina\u00e7\u00e3o por meio de","resposta":2760844,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"registro da utiliza\u00e7\u00e3o te\u00f3rica de Donabedian.","id":2760840,"corpo":"registro da utiliza\u00e7\u00e3o te\u00f3rica de Donabedian.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00famero de pessoas treinadas na sala de vacina\u00e7\u00e3o versus n\u00famero total da popula\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio.","id":2760841,"corpo":"n\u00famero de pessoas treinadas na sala de vacina\u00e7\u00e3o versus\r\nn\u00famero total da popula\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"supervis\u00e3o de atividade de transporte, distribui\u00e7\u00e3o, conserva\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o de vacinas.","id":2760842,"corpo":"supervis\u00e3o de atividade de transporte, distribui\u00e7\u00e3o,\r\nconserva\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o de vacinas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"padroniza\u00e7\u00e3o do perfil de avalia\u00e7\u00e3o, capaz de agilizar a tabula\u00e7\u00e3o de resultados desenvolvidos pelos supervisores.","id":2760843,"corpo":"padroniza\u00e7\u00e3o do perfil de avalia\u00e7\u00e3o, capaz de agilizar a\r\ntabula\u00e7\u00e3o de resultados desenvolvidos pelos supervisores.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"coleta de informa\u00e7\u00f5es dos Boletins das doses aplicadas, posteriormente enviadas para o sistema de informa\u00e7\u00e3o.","id":2760844,"corpo":"coleta de informa\u00e7\u00f5es dos Boletins das doses aplicadas,\r\nposteriormente enviadas para o sistema de informa\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":333803,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/801231","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Unidade B\u00e1sica de Refer\u00eancia","id":12237}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Realizado, na UBS, atendimento ao paciente com dor tor\u00e1cica inespec\u00edfica, sendo encaminhado a uma unidade ambulatorial, onde um especialista diagnosticou infarto agudo do mioc\u00e1rdio. O paciente foi levado ao pronto-socorro do hospital de refer\u00eancia em cardiologia, para poss\u00edveis interven\u00e7\u00f5es. Nesse atendimento, foram necess\u00e1rias atua\u00e7\u00f5es intersetoriais entre os n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":23637,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Unidade B\u00e1sica de Refer\u00eancia","id":12237},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp-2012-vunesp-enfermeiro-area-unidade-basica-de-referencia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sert\u00e3ozinho - Enfermeiro - \u00c1rea Unidade B\u00e1sica de Refer\u00eancia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":801233,"hashId":"225abd5a34135f0b929b2908eb4b0937","enunciado":"Realizado, na UBS, atendimento ao paciente com dor tor\u00e1cica\r\ninespec\u00edfica, sendo encaminhado a uma unidade ambulatorial,\r\nonde um especialista diagnosticou infarto agudo do mioc\u00e1rdio.\r\nO paciente foi levado ao pronto-socorro do hospital de\r\nrefer\u00eancia em cardiologia, para poss\u00edveis interven\u00e7\u00f5es. Nesse\r\natendimento, foram necess\u00e1rias atua\u00e7\u00f5es intersetoriais entre\r\nos n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o","resposta":2760852,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prim\u00e1ria, terci\u00e1ria e alt\u00edssima complexidade","id":2760850,"corpo":"prim\u00e1ria, terci\u00e1ria e alt\u00edssima complexidade","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"secund\u00e1ria, terci\u00e1ria e quatern\u00e1ria.","id":2760851,"corpo":"secund\u00e1ria, terci\u00e1ria e quatern\u00e1ria.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"b\u00e1sica, m\u00e9dia e alta complexidade.","id":2760852,"corpo":"b\u00e1sica, m\u00e9dia e alta complexidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prim\u00e1ria, m\u00e9dia e alt\u00edssima complexidade.","id":2760853,"corpo":"prim\u00e1ria, m\u00e9dia e alt\u00edssima complexidade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"secund\u00e1ria, m\u00e9dia e alta complexidade.","id":2760854,"corpo":"secund\u00e1ria, m\u00e9dia e alta complexidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":333803,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"N\u00edveis de preven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"N\u00edveis de preven\u00e7\u00e3o","pai":428288,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428302,"slug":"enfermagem-niveis-de-prevencao"}],"slug":"enfermagem\/801233","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Unidade B\u00e1sica de Refer\u00eancia","id":12237}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os indicadores diretos de sa\u00fade que podem demonstrar atua\u00e7\u00e3o espec\u00edfica \u00e9 o (a) I. coeficiente de mortalidade infantil; II. propor\u00e7\u00e3o de domic\u00edlios com saneamento b\u00e1sico; III. coeficiente de mortalidade por doen\u00e7as transmiss\u00edveis; IV. n\u00famero de m\u00e9dicos e enfermeiros por mil habitantes no estado de S\u00e3o Paulo. Est\u00e1 correto o contido apenas em","provas":[{"id":23637,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Unidade B\u00e1sica de Refer\u00eancia","id":12237},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp-2012-vunesp-enfermeiro-area-unidade-basica-de-referencia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sert\u00e3ozinho - Enfermeiro - \u00c1rea Unidade B\u00e1sica de Refer\u00eancia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":801237,"hashId":"68955b4b773c68fcbdf77253e7e7e8e9","enunciado":"<p>Os indicadores diretos de sa\u00fade que podem demonstrar atua\u00e7\u00e3o\r\nespec\u00edfica \u00e9 o (a)\r\n<\/p><p>I. coeficiente de mortalidade infantil;\r\n<\/p><p>II. propor\u00e7\u00e3o de domic\u00edlios com saneamento b\u00e1sico;\r\n<\/p><p>III. coeficiente de mortalidade por doen\u00e7as transmiss\u00edveis;\r\n<\/p><p>IV. n\u00famero de m\u00e9dicos e enfermeiros por mil habitantes no\r\nestado de S\u00e3o Paulo.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o contido apenas em<\/p>","resposta":2760872,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":2760870,"corpo":"I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II.","id":2760871,"corpo":"I e II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III.","id":2760872,"corpo":"I e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":2760873,"corpo":"II e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":2760874,"corpo":"III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":333803,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Indicadores de sa\u00fade","oab":false,"nome":"Indicadores de sa\u00fade","pai":428288,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428289,"slug":"enfermagem-indicadores-de-saude"}],"slug":"enfermagem\/801237","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos, Constru\u00e7\u00e3o e Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":5361}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um t\u00e9cnico, ao executar um trabalho de campo, deve trocar um termopar danificado que est\u00e1 sendo utilizado na medi\u00e7\u00e3o de temperatura de um tanque. Chegando ao local, ao retirar o termopar danificado, o t\u00e9cnico observa que as isola\u00e7\u00f5es dos condutores desse termopar s\u00e3o branco (+) e vermelho (&#8722;), sendo a capa da cor preta. Sabendo que esse termopar segue a codifica\u00e7\u00e3o ANSI, o t\u00e9cnico substituiu o elemento defeituoso por outro de mesmo tipo, isto \u00e9, um termopar do tipo","provas":[{"id":20531,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos, Constru\u00e7\u00e3o e Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":5361},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-tecnico-de-projetos-construcao-e-montagem-junior-area-eletronica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Projetos, Constru\u00e7\u00e3o e Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":697241,"hashId":"04342871cd66968e7c18ddc038c8fa60","enunciado":"Um t\u00e9cnico, ao executar um trabalho de campo, deve\r\ntrocar um termopar danificado que est\u00e1 sendo utilizado\r\nna medi\u00e7\u00e3o de temperatura de um tanque. Chegando ao\r\nlocal, ao retirar o termopar danificado, o t\u00e9cnico observa\r\nque as isola\u00e7\u00f5es dos condutores desse termopar s\u00e3o\r\nbranco (+) e vermelho (&#8722;), sendo a capa da cor preta.\r\nSabendo que esse termopar segue a codifica\u00e7\u00e3o ANSI,\r\no t\u00e9cnico substituiu o elemento defeituoso por outro de\r\nmesmo tipo, isto \u00e9, um termopar do tipo","resposta":2378047,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"B","id":2378046,"corpo":"B","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"J","id":2378047,"corpo":"J","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"K","id":2378048,"corpo":"K","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S","id":2378049,"corpo":"S","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"T","id":2378050,"corpo":"T","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313776,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/697241","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos, Constru\u00e7\u00e3o e Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":5361}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":20531,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos, Constru\u00e7\u00e3o e Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":5361},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-tecnico-de-projetos-construcao-e-montagem-junior-area-eletronica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Projetos, Constru\u00e7\u00e3o e Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":697246,"hashId":"d8347437d44dda13124fb96d23954517","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20531\/12.gif>","resposta":2378073,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"com tubo de Pitot e tomada de press\u00e3o vena contrata conectada a um indicador de vaz\u00e3o","id":2378071,"corpo":"com tubo de Pitot e tomada de press\u00e3o vena contrata\r\nconectada a um indicador de vaz\u00e3o","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"com placa de orif\u00edcio e tomada de press\u00e3o vena contrata conectada a um indicador de vaz\u00e3o","id":2378072,"corpo":"com placa de orif\u00edcio e tomada de press\u00e3o vena contrata\r\nconectada a um indicador de vaz\u00e3o","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"com placa de orif\u00edcio e tomada de press\u00e3o vena contrata conectada a um transmissor de vaz\u00e3o do tipo press\u00e3o diferencial","id":2378073,"corpo":"com placa de orif\u00edcio e tomada de press\u00e3o vena contrata\r\nconectada a um transmissor de vaz\u00e3o do tipo\r\npress\u00e3o diferencial","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"com placa de orif\u00edcio montada em um mecanismo de troca r\u00e1pida e tomada de press\u00e3o vena contrata conectada a um transmissor de vaz\u00e3o do tipo press\u00e3o diferencial","id":2378074,"corpo":"com placa de orif\u00edcio montada em um mecanismo de\r\ntroca r\u00e1pida e tomada de press\u00e3o vena contrata conectada\r\na um transmissor de vaz\u00e3o do tipo press\u00e3o\r\ndiferencial","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sem placa de orif\u00edcio e tomada de press\u00e3o vena contrata conectada a um transmissor de vaz\u00e3o do tipo press\u00e3o diferencial","id":2378075,"corpo":"sem placa de orif\u00edcio e tomada de press\u00e3o vena contrata\r\nconectada a um transmissor de vaz\u00e3o do tipo\r\npress\u00e3o diferencial","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313776,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/697246","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos, Constru\u00e7\u00e3o e Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":5361}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":20531,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos, Constru\u00e7\u00e3o e Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":5361},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-tecnico-de-projetos-construcao-e-montagem-junior-area-eletronica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Projetos, Constru\u00e7\u00e3o e Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":697251,"hashId":"478eb032cc4a4042ba3273588693a25d","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20531\/16.gif>","resposta":2378098,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sa\u00edda de tanque que fecha conforme requerido pelo maior dos sinais dos controladores de n\u00edvel.","id":2378096,"corpo":"sa\u00edda de tanque que fecha conforme requerido pelo maior dos sinais dos controladores de n\u00edvel.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sa\u00edda de tanque que abre conforme requerido pelo menor dos sinais dos controladores de n\u00edvel.","id":2378097,"corpo":"sa\u00edda de tanque que abre conforme requerido pelo menor dos sinais dos controladores de n\u00edvel.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sa\u00edda de tanque que abre conforme requerido pelo maior dos sinais dos controladores de n\u00edvel.","id":2378098,"corpo":"sa\u00edda de tanque que abre conforme requerido pelo maior dos sinais dos controladores de n\u00edvel.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"entrada de tanque que fecha conforme requerido pelo menor dos sinais dos controladores de n\u00edvel.","id":2378099,"corpo":"entrada de tanque que fecha conforme requerido pelo menor dos sinais dos controladores de n\u00edvel.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"entrada de tanque que abre conforme requerido pelo maior dos sinais dos controladores de n\u00edvel.","id":2378100,"corpo":"entrada de tanque que abre conforme requerido pelo maior dos sinais dos controladores de n\u00edvel.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313776,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/697251","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos, Constru\u00e7\u00e3o e Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":5361}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre as especifica\u00e7\u00f5es das normas ASTM para tubula\u00e7\u00f5es de ar comprimido, temperaturas elevadas e baixas temperaturas. I - Tubos de at\u00e9 4\u201d e fabricados de a\u00e7o-carbono podem ser utilizados, segundo a norma ASTM A120, para tubula\u00e7\u00f5es de baixa press\u00e3o. II - Tubos de a\u00e7o-carbono, com margem de corros\u00e3o de 1,2 mm, podem ser fabricados, segundo a norma ASTM A53, para tubula\u00e7\u00f5es de alta press\u00e3o. III - Tubos de a\u00e7o-carbono acalmado, segundo a norma ASTM A106, podem ser utilizados em temperaturas m\u00ednimas de trabalho com limite de &#8722; 20 oC. IV - Tubos de a\u00e7o-carbono acalmado, de gr\u00e3o fi no, segundo a norma ASTM A333, podem ser utilizados em temperaturas m\u00ednimas de trabalho com limite de 0 oC. S\u00e3o corretas as afirma\u00e7\u00f5es feitas em","provas":[{"id":20531,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos, Constru\u00e7\u00e3o e Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":5361},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-tecnico-de-projetos-construcao-e-montagem-junior-area-eletronica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Projetos, Constru\u00e7\u00e3o e Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":697252,"hashId":"7001a58b9de2d497d7ecd25852313381","enunciado":"Considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre as especifica\u00e7\u00f5es das normas ASTM para tubula\u00e7\u00f5es de ar comprimido, temperaturas\r\nelevadas e baixas temperaturas.\r\nI - Tubos de at\u00e9 4\u201d e fabricados de a\u00e7o-carbono podem ser utilizados, segundo a norma ASTM A120, para tubula\u00e7\u00f5es\r\nde baixa press\u00e3o.\r\nII - Tubos de a\u00e7o-carbono, com margem de corros\u00e3o de 1,2 mm, podem ser fabricados, segundo a norma ASTM A53,\r\npara tubula\u00e7\u00f5es de alta press\u00e3o.\r\nIII - Tubos de a\u00e7o-carbono acalmado, segundo a norma ASTM A106, podem ser utilizados em temperaturas m\u00ednimas de\r\ntrabalho com limite de &#8722; 20 oC.\r\nIV - Tubos de a\u00e7o-carbono acalmado, de gr\u00e3o fi no, segundo a norma ASTM A333, podem ser utilizados em temperaturas\r\nm\u00ednimas de trabalho com limite de 0 oC.\r\nS\u00e3o corretas as afirma\u00e7\u00f5es feitas em","resposta":2378101,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":2378101,"corpo":"I, II e III, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas.","id":2378102,"corpo":"I, II e IV, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":2378103,"corpo":"I, III e IV, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":2378104,"corpo":"II, III e IV, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":2378105,"corpo":"I, II, III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313776,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/697252","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos, Constru\u00e7\u00e3o e Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":5361}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os componentes b\u00e1sicos de um Controlador L\u00f3gico Program\u00e1vel (CLP) s\u00e3o: processador, unidade de mem\u00f3ria, m\u00f3dulos de entrada e sa\u00edda, dispositivo de programa\u00e7\u00e3o e fonte de alimenta\u00e7\u00e3o. Definem-se m\u00f3dulos de entrada e sa\u00edda como o","provas":[{"id":20531,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos, Constru\u00e7\u00e3o e Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":5361},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-tecnico-de-projetos-construcao-e-montagem-junior-area-eletronica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Projetos, Constru\u00e7\u00e3o e Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":697257,"hashId":"8d08098eef12d008be52c155114befe2","enunciado":"Os componentes b\u00e1sicos de um Controlador L\u00f3gico Program\u00e1vel\r\n(CLP) s\u00e3o: processador, unidade de mem\u00f3ria,\r\nm\u00f3dulos de entrada e sa\u00edda, dispositivo de programa\u00e7\u00e3o\r\ne fonte de alimenta\u00e7\u00e3o.\r\nDefinem-se m\u00f3dulos de entrada e sa\u00edda como o","resposta":2378128,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"local de programas de l\u00f3gica, sequenciamento e opera\u00e7\u00f5es de entrada e sa\u00edda.","id":2378126,"corpo":"local de programas de l\u00f3gica, sequenciamento e\r\nopera\u00e7\u00f5es de entrada e sa\u00edda.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"local de processamento que determina os sinais de sa\u00edda apropriados, conforme os sinais de entrada.","id":2378127,"corpo":"local de processamento que determina os sinais de\r\nsa\u00edda apropriados, conforme os sinais de entrada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dispositivo de conex\u00e3o a outros elementos externos.","id":2378128,"corpo":"dispositivo de conex\u00e3o a outros elementos externos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dispositivo de programa\u00e7\u00e3o que pode ser desacoplado do CLP.","id":2378129,"corpo":"dispositivo de programa\u00e7\u00e3o que pode ser desacoplado\r\ndo CLP.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dispositivo de entrada da energia apropriada ao funcionamento do CLP.","id":2378130,"corpo":"dispositivo de entrada da energia apropriada ao\r\nfuncionamento do CLP.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313777,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/697257","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos, Constru\u00e7\u00e3o e Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":5361}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O desenho de pe\u00e7as, os esquemas el\u00e9tricos e eletr\u00f4nicos, entre outros, traduzem o pensamento do projetista atrav\u00e9s de s\u00edmbolos e permitem a outro profissional, que conhe\u00e7a as normas de desenho e as simbologias, ler e interpretar o que cada elemento representado no desenho significa e qual sua fun\u00e7\u00e3o no esquema. Os softwares CAD (projeto auxiliado por computador), desde sua origem, vieram a substituir a forma como se executam os desenhos e os esquemas, eliminando o desenho a instrumento, agilizando o trabalho, exigindo menos espa\u00e7os nos escrit\u00f3rios de projeto, tornando-se, assim, uma ferramenta essencial nos projetos. Um software CAD","provas":[{"id":20531,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos, Constru\u00e7\u00e3o e Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":5361},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-tecnico-de-projetos-construcao-e-montagem-junior-area-eletronica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Projetos, Constru\u00e7\u00e3o e Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":697264,"hashId":"86e7c4b9436f874dff5c39bb6f569ceb","enunciado":"O desenho de pe\u00e7as, os esquemas el\u00e9tricos e eletr\u00f4nicos, entre outros, traduzem o pensamento do projetista atrav\u00e9s de\r\ns\u00edmbolos e permitem a outro profissional, que conhe\u00e7a as normas de desenho e as simbologias, ler e interpretar o que\r\ncada elemento representado no desenho significa e qual sua fun\u00e7\u00e3o no esquema. Os softwares CAD (projeto auxiliado por\r\ncomputador), desde sua origem, vieram a substituir a forma como se executam os desenhos e os esquemas, eliminando\r\no desenho a instrumento, agilizando o trabalho, exigindo menos espa\u00e7os nos escrit\u00f3rios de projeto, tornando-se, assim,\r\numa ferramenta essencial nos projetos.\r\nUm software CAD","resposta":2378163,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"substitui o desenhista por profissional que conhe\u00e7a os comando do CAD.","id":2378161,"corpo":"substitui o desenhista por profissional que conhe\u00e7a os comando do CAD.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"resolve, automaticamente, erros introduzidos no desenho.","id":2378162,"corpo":"resolve, automaticamente, erros introduzidos no desenho.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"permite altera\u00e7\u00f5es e corre\u00e7\u00f5es r\u00e1pidas no desenho.","id":2378163,"corpo":"permite altera\u00e7\u00f5es e corre\u00e7\u00f5es r\u00e1pidas no desenho.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"elimina, totalmente, o desenho em papel.","id":2378164,"corpo":"elimina, totalmente, o desenho em papel.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aumenta a exig\u00eancia da habilidade de tra\u00e7o dos profissionais de desenho.","id":2378165,"corpo":"aumenta a exig\u00eancia da habilidade de tra\u00e7o dos profissionais de desenho.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313778,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/697264","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos, Constru\u00e7\u00e3o e Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":5361}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se os solenoides k1, k2 e k3 forem acionados ao mesmo tempo,","provas":[{"id":20531,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos, Constru\u00e7\u00e3o e Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":5361},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-tecnico-de-projetos-construcao-e-montagem-junior-area-eletronica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Projetos, Constru\u00e7\u00e3o e Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":697266,"hashId":"2b22f351534fc4192eff4e18b2ed4c7b","enunciado":"Se os solenoides k1, k2 e k3 forem acionados ao mesmo tempo,","resposta":2378175,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o motor girar\u00e1 em sentido hor\u00e1rio.","id":2378171,"corpo":"o motor girar\u00e1 em sentido hor\u00e1rio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o motor girar\u00e1 em sentido anti-hor\u00e1rio.","id":2378172,"corpo":"o motor girar\u00e1 em sentido anti-hor\u00e1rio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o motor girar\u00e1 com maior velocidade.","id":2378173,"corpo":"o motor girar\u00e1 com maior velocidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o motor ficar\u00e1 parado.","id":2378174,"corpo":"o motor ficar\u00e1 parado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ocorrer\u00e1 um curto circuito.","id":2378175,"corpo":"ocorrer\u00e1 um curto circuito.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313779,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20531\/35.gif>","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/697266","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos, Constru\u00e7\u00e3o e Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":5361}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":20531,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos, Constru\u00e7\u00e3o e Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":5361},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-tecnico-de-projetos-construcao-e-montagem-junior-area-eletronica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Projetos, Constru\u00e7\u00e3o e Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":697267,"hashId":"a334b60b3fca7c4a24e2ae7ef3b92306","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20531\/a2.gif>","resposta":2378179,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20","id":2378176,"corpo":"20","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"30","id":2378177,"corpo":"30","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"50","id":2378178,"corpo":"50","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"60","id":2378179,"corpo":"60","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"100","id":2378180,"corpo":"100","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313780,"enunciado":"","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/697267","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos, Constru\u00e7\u00e3o e Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":5361}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":20531,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos, Constru\u00e7\u00e3o e Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":5361},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-tecnico-de-projetos-construcao-e-montagem-junior-area-eletronica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Projetos, Constru\u00e7\u00e3o e Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":697269,"hashId":"c6a844084712c74f7a5dc4461b1a53de","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20531\/42.gif>","resposta":2378186,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,5 vez maior","id":2378186,"corpo":"1,5 vez maior","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,5 vez menor","id":2378187,"corpo":"1,5 vez menor","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 vezes maior","id":2378188,"corpo":"2 vezes maior","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 vezes menor","id":2378189,"corpo":"2 vezes menor","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 vezes maior","id":2378190,"corpo":"3 vezes maior","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313780,"enunciado":"","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/697269","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos, Constru\u00e7\u00e3o e Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":5361}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":20531,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos, Constru\u00e7\u00e3o e Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":5361},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-tecnico-de-projetos-construcao-e-montagem-junior-area-eletronica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Projetos, Constru\u00e7\u00e3o e Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":697271,"hashId":"a5532dddbe2e2ca88c607096833202ba","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20531\/44.gif>","resposta":2378200,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":2378196,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20531\/45.gif>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":2378197,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20531\/46.gif>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":2378198,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20531\/47.gif>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":2378199,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20531\/48.gif>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":2378200,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20531\/49.gif>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313780,"enunciado":"","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/697271","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos - \u00c1rea Estrutura Navais","id":11225}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As longarinas, sicordas e hastilhas s\u00e3o pe\u00e7as estruturais de um navio localizadas, respectivamente, nos chapeamentos do","provas":[{"id":20545,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos - \u00c1rea Estrutura Navais","id":11225},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-tecnico-de-projetos-area-estrutura-navais","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Projetos - \u00c1rea Estrutura Navais - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":697273,"hashId":"0fabe25895853905d7afd931daa1e00a","enunciado":"As longarinas, sicordas e hastilhas s\u00e3o pe\u00e7as estruturais\r\nde um navio localizadas, respectivamente, nos chapeamentos\r\ndo","resposta":2378209,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conv\u00e9s, conv\u00e9s e fundo","id":2378206,"corpo":"conv\u00e9s, conv\u00e9s e fundo","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conv\u00e9s, fundo e fundo","id":2378207,"corpo":"conv\u00e9s, fundo e fundo","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fundo, conv\u00e9s e conv\u00e9s","id":2378208,"corpo":"fundo, conv\u00e9s e conv\u00e9s","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fundo, conv\u00e9s e fundo","id":2378209,"corpo":"fundo, conv\u00e9s e fundo","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fundo, fundo e conv\u00e9s","id":2378210,"corpo":"fundo, fundo e conv\u00e9s","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313781,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Naval","oab":false,"nome":"Engenharia Naval","pai":null,"assunto_raiz":1103,"materia":true,"id":1103,"slug":"engenharia-naval"},{"nome_clean":"Arquitetura Naval","oab":false,"nome":"Arquitetura Naval","pai":1103,"assunto_raiz":1103,"materia":false,"id":402731,"slug":"engenharia-naval-arquitetura-naval"}],"slug":"engenharia-naval\/697273","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos - \u00c1rea Estrutura Navais","id":11225}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":20545,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos - \u00c1rea Estrutura Navais","id":11225},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-tecnico-de-projetos-area-estrutura-navais","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Projetos - \u00c1rea Estrutura Navais - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":697282,"hashId":"b852ef375e6c59c95257198be9662059","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20545\/54.gif>","resposta":2378253,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ajustar a espessura das chapas","id":2378251,"corpo":"ajustar a espessura das chapas","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ajustar o comprimento e a largura das chapas","id":2378252,"corpo":"ajustar o comprimento e a largura das chapas","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"promover o desempeno das chapas","id":2378253,"corpo":"promover o desempeno das chapas","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"preparar a superf\u00edcie para pintura","id":2378254,"corpo":"preparar a superf\u00edcie para pintura","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"remover eventuais carepas de lamina\u00e7\u00e3o","id":2378255,"corpo":"remover eventuais carepas de lamina\u00e7\u00e3o","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313783,"enunciado":"","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Naval","oab":false,"nome":"Engenharia Naval","pai":null,"assunto_raiz":1103,"materia":true,"id":1103,"slug":"engenharia-naval"},{"nome_clean":"Arquitetura Naval","oab":false,"nome":"Arquitetura Naval","pai":1103,"assunto_raiz":1103,"materia":false,"id":402731,"slug":"engenharia-naval-arquitetura-naval"}],"slug":"engenharia-naval\/697282","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos - \u00c1rea Estrutura Navais","id":11225}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":20545,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos - \u00c1rea Estrutura Navais","id":11225},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-tecnico-de-projetos-area-estrutura-navais","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Projetos - \u00c1rea Estrutura Navais - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":697291,"hashId":"a6ac5b89b6efd8099297b239a84054df","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20545\/63.gif>","resposta":2378299,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas, pois a camada de zinco atua como anodo.","id":2378296,"corpo":"I, apenas, pois a camada de zinco atua como anodo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, apenas, pois a camada de zinco atua como catodo.","id":2378297,"corpo":"I, apenas, pois a camada de zinco atua como catodo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, apenas, pois a camada de estanho atua como anodo.","id":2378298,"corpo":"II, apenas, pois a camada de estanho atua como anodo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, apenas, pois a camada de estanho atua como catodo.","id":2378299,"corpo":"II, apenas, pois a camada de estanho atua como catodo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e II, pois ambas as camadas atuam como catodo.","id":2378300,"corpo":"I e II, pois ambas as camadas atuam como catodo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313783,"enunciado":"","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Materiais","oab":false,"nome":"Engenharia de Materiais","pai":null,"assunto_raiz":398741,"materia":true,"id":398741,"slug":"engenharia-de-materiais"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de produ\u00e7\u00e3o e fabrica\u00e7\u00e3o de pe\u00e7as e materiais","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de produ\u00e7\u00e3o e fabrica\u00e7\u00e3o de pe\u00e7as e materiais","pai":398741,"assunto_raiz":398741,"materia":false,"id":426241,"slug":"engenharia-de-materiais-tecnicas-de-producao-e-fabricacao-de-pecas-e-materiais"}],"slug":"engenharia-de-materiais\/697291","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos - \u00c1rea Estrutura Navais","id":11225}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 influ\u00eancia da dist\u00e2ncia e \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da fonte de radia\u00e7\u00e3o, pe\u00e7a e filme num ensaio por raio X, analise as afirmativas a seguir. I - A imagem da pe\u00e7a no fi lme torna-se maior que a pr\u00f3pria pe\u00e7a, \u00e0 medida que aumenta a dist\u00e2ncia entre a pe\u00e7a e o fi lme. II - A distor\u00e7\u00e3o lateral da pe\u00e7a no fi lme diminui, \u00e0 medida que se posiciona a fonte geradora de radia\u00e7\u00e3o o mais perpendicular poss\u00edvel em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 base da pe\u00e7a e ao fi lme. III - A distor\u00e7\u00e3o da imagem da pe\u00e7a no fi lme diminui, \u00e0 medida que se aumentam as dimens\u00f5es da fonte geradora de radia\u00e7\u00e3o. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":20545,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos - \u00c1rea Estrutura Navais","id":11225},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-tecnico-de-projetos-area-estrutura-navais","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Projetos - \u00c1rea Estrutura Navais - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":697298,"hashId":"c2aee0406ad2f47d4508cb83f599c9c4","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 influ\u00eancia da dist\u00e2ncia e \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da fonte\r\nde radia\u00e7\u00e3o, pe\u00e7a e filme num ensaio por raio X, analise\r\nas afirmativas a seguir.<\/p>\r\nI - A imagem da pe\u00e7a no fi lme torna-se maior que a\r\npr\u00f3pria pe\u00e7a, \u00e0 medida que aumenta a dist\u00e2ncia\r\nentre a pe\u00e7a e o fi lme.<\/p>\r\nII - A distor\u00e7\u00e3o lateral da pe\u00e7a no fi lme diminui, \u00e0 medida\r\nque se posiciona a fonte geradora de radia\u00e7\u00e3o o\r\nmais perpendicular poss\u00edvel em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 base da\r\npe\u00e7a e ao fi lme.<\/p>\r\nIII - A distor\u00e7\u00e3o da imagem da pe\u00e7a no fi lme diminui, \u00e0\r\nmedida que se aumentam as dimens\u00f5es da fonte\r\ngeradora de radia\u00e7\u00e3o.<\/p>\r\nEst\u00e1 correto o que se afirma em","resposta":2378332,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, apenas.","id":2378331,"corpo":"II, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":2378332,"corpo":"I e II, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":2378333,"corpo":"I e III, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":2378334,"corpo":"II e III, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2378335,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313784,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Radioatividade","oab":false,"nome":"Radioatividade","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400886,"slug":"quimica-radioatividade"}],"slug":"quimica\/697298","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos - \u00c1rea Estrutura Navais","id":11225}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o adotada pela norma AWS (American Welding Society), o eletrodo E7018 possui limite de resist\u00eancia \u00e0 tra\u00e7\u00e3o m\u00ednimo do metal de solda, em ksi, igual a","provas":[{"id":20545,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos - \u00c1rea Estrutura Navais","id":11225},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-tecnico-de-projetos-area-estrutura-navais","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Projetos - \u00c1rea Estrutura Navais - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":697301,"hashId":"7b0249fc13e5cee9866311e58608bca5","enunciado":"De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o adotada pela norma AWS (American Welding Society), o eletrodo E7018 possui limite de\r\nresist\u00eancia \u00e0 tra\u00e7\u00e3o m\u00ednimo do metal de solda, em ksi, igual a","resposta":2378348,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"18","id":2378346,"corpo":"18","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"52","id":2378347,"corpo":"52","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"70","id":2378348,"corpo":"70","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"79","id":2378349,"corpo":"79","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"88","id":2378350,"corpo":"88","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313784,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Naval","oab":false,"nome":"Engenharia Naval","pai":null,"assunto_raiz":1103,"materia":true,"id":1103,"slug":"engenharia-naval"},{"nome_clean":"Arquitetura Naval","oab":false,"nome":"Arquitetura Naval","pai":1103,"assunto_raiz":1103,"materia":false,"id":402731,"slug":"engenharia-naval-arquitetura-naval"}],"slug":"engenharia-naval\/697301","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos - \u00c1rea Estrutura Navais","id":11225}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No custo da qualidade de um produto, comp\u00f5em os custos de preven\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":20545,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos - \u00c1rea Estrutura Navais","id":11225},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-tecnico-de-projetos-area-estrutura-navais","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Projetos - \u00c1rea Estrutura Navais - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":697307,"hashId":"8a465a3f2b1c5c06ffe69eddb4cd8a77","enunciado":"No custo da qualidade de um produto, comp\u00f5em os custos\r\nde preven\u00e7\u00e3o:","resposta":2378378,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aferi\u00e7\u00e3o e calibra\u00e7\u00e3o de equipamentos de medi\u00e7\u00e3o","id":2378376,"corpo":"aferi\u00e7\u00e3o e calibra\u00e7\u00e3o de equipamentos de medi\u00e7\u00e3o","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7as no processo","id":2378377,"corpo":"avalia\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7as no processo","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"emiss\u00e3o de procedimentos de auditoria e inspe\u00e7\u00e3o","id":2378378,"corpo":"emiss\u00e3o de procedimentos de auditoria e inspe\u00e7\u00e3o","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"planejamento de atividade de avalia\u00e7\u00e3o","id":2378379,"corpo":"planejamento de atividade de avalia\u00e7\u00e3o","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"corre\u00e7\u00e3o de pe\u00e7as defeituosas","id":2378380,"corpo":"corre\u00e7\u00e3o de pe\u00e7as defeituosas","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313785,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Naval","oab":false,"nome":"Engenharia Naval","pai":null,"assunto_raiz":1103,"materia":true,"id":1103,"slug":"engenharia-naval"},{"nome_clean":"Log\u00edstica e transporte mar\u00edtimo","oab":false,"nome":"Log\u00edstica e transporte mar\u00edtimo","pai":1103,"assunto_raiz":1103,"materia":false,"id":402733,"slug":"engenharia-naval-logistica-e-transporte-maritimo"}],"slug":"engenharia-naval\/697307","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos - \u00c1rea Estrutura Navais","id":11225}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":20545,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos - \u00c1rea Estrutura Navais","id":11225},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-tecnico-de-projetos-area-estrutura-navais","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Projetos - \u00c1rea Estrutura Navais - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":697308,"hashId":"6bd67aef3210643a66d04a5420865920","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20545\/74.gif>","resposta":2378381,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pent\u00e1gono","id":2378381,"corpo":"Pent\u00e1gono","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hex\u00e1gono","id":2378382,"corpo":"Hex\u00e1gono","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hept\u00e1gono","id":2378383,"corpo":"Hept\u00e1gono","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Oct\u00f3gono","id":2378384,"corpo":"Oct\u00f3gono","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ene\u00e1gono","id":2378385,"corpo":"Ene\u00e1gono","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313785,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Pol\u00edgonos","oab":false,"nome":"Pol\u00edgonos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403873,"slug":"matematica-poligonos"},{"nome_clean":"Pol\u00edgono Regular","oab":false,"nome":"Pol\u00edgono Regular","pai":403873,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403874,"slug":"matematica-poligono-regular"}],"slug":"matematica\/697308","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos - \u00c1rea Estrutura Navais","id":11225}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI), utilizado na prote\u00e7\u00e3o de um soldador contra os perigos espec\u00edficos \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de soldagem, compreende","provas":[{"id":20545,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos - \u00c1rea Estrutura Navais","id":11225},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-tecnico-de-projetos-area-estrutura-navais","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Projetos - \u00c1rea Estrutura Navais - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":697312,"hashId":"9715d30f3476037458e3325946b5a74c","enunciado":"O Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI), utilizado na\r\nprote\u00e7\u00e3o de um soldador contra os perigos espec\u00edficos \u00e0\r\nopera\u00e7\u00e3o de soldagem, compreende","resposta":2378401,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"avental, luva e m\u00e1scara","id":2378401,"corpo":"avental, luva e m\u00e1scara","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"avental, porta-eletrodo e grampo terra","id":2378402,"corpo":"avental, porta-eletrodo e grampo terra","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cabo de solda, grampo terra e luva","id":2378403,"corpo":"cabo de solda, grampo terra e luva","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cabo terra, luva e perneira","id":2378404,"corpo":"cabo terra, luva e perneira","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"m\u00e1scara, perneira e porta-eletrodo","id":2378405,"corpo":"m\u00e1scara, perneira e porta-eletrodo","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313785,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/697312","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":5368},{"descricao":"T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10553},{"descricao":"T\u00e9cnico de Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10554}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um t\u00e9cnico, ao calcular a diferen\u00e7a entre o resultado de uma medi\u00e7\u00e3o e o valor verdadeiro do mensurando, obteve o valor de 0,20 mm. Ap\u00f3s isso, o t\u00e9cnico resolve executar um grande n\u00famero de medi\u00e7\u00f5es do mesmo mensurando, efetuadas sob condi\u00e7\u00f5es de repetibilidade, estimando um erro aleat\u00f3rio igual a 0,05 mm. Qual \u00e9 o valor do erro sistem\u00e1tico do processo?","provas":[{"id":20546,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":5368},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-tecnico-de-projetos-junior-area-instrumentacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Projetos J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":20596,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10553},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-tecnico-de-construcao-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":20597,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10554},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-tecnico-de-montagem-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":697320,"hashId":"c6edfdf0999f92b7165b93ee066051aa","enunciado":"Um t\u00e9cnico, ao calcular a diferen\u00e7a entre o resultado de\r\numa medi\u00e7\u00e3o e o valor verdadeiro do mensurando, obteve\r\no valor de 0,20 mm. Ap\u00f3s isso, o t\u00e9cnico resolve executar\r\num grande n\u00famero de medi\u00e7\u00f5es do mesmo mensurando,\r\nefetuadas sob condi\u00e7\u00f5es de repetibilidade, estimando um\r\nerro aleat\u00f3rio igual a 0,05 mm.\r\nQual \u00e9 o valor do erro sistem\u00e1tico do processo?","resposta":2378443,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,25 mm","id":2378441,"corpo":"0,25 mm","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,20 mm","id":2378442,"corpo":"0,20 mm","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,15 mm","id":2378443,"corpo":"0,15 mm","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,10 mm","id":2378444,"corpo":"0,10 mm","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,05 mm","id":2378445,"corpo":"0,05 mm","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313786,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"ConceitosB\u00e1sicos","oab":false,"nome":"ConceitosB\u00e1sicos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399028,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-conceitos-basicos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/697320","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":5368},{"descricao":"T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10553},{"descricao":"T\u00e9cnico de Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10554}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os transmissores el\u00e9tricos","provas":[{"id":20546,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":5368},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-tecnico-de-projetos-junior-area-instrumentacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Projetos J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":20596,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10553},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-tecnico-de-construcao-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":20597,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10554},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-tecnico-de-montagem-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":697321,"hashId":"df02dee55375f2658fc1d630527d7427","enunciado":"Os transmissores el\u00e9tricos","resposta":2378447,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dispensam prote\u00e7\u00e3o quanto a ru\u00eddos el\u00e9tricos.","id":2378446,"corpo":"dispensam prote\u00e7\u00e3o quanto a ru\u00eddos el\u00e9tricos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"permitem que um mesmo sinal de 4-20 mA seja lido por v\u00e1rios instrumentos.","id":2378447,"corpo":"permitem que um mesmo sinal de 4-20 mA seja lido\r\npor v\u00e1rios instrumentos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"podem ser facilmente instalados em \u00e1reas explosivas.","id":2378448,"corpo":"podem ser facilmente instalados em \u00e1reas explosivas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apresentam grandes perdas para longas dist\u00e2ncias.","id":2378449,"corpo":"apresentam grandes perdas para longas dist\u00e2ncias.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apresentam razo\u00e1vel atraso de sinal para linhas com mais de 1.000 m de comprimento.","id":2378450,"corpo":"apresentam razo\u00e1vel atraso de sinal para linhas com\r\nmais de 1.000 m de comprimento.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313786,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Dispositivos de L\u00f3gica Program\u00e1vel (PLD)","oab":false,"nome":"Dispositivos de L\u00f3gica Program\u00e1vel (PLD)","pai":399044,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399032,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-dispositivos-de-logica-programavel-pld"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/697321","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":5368},{"descricao":"T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10553},{"descricao":"T\u00e9cnico de Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10554}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao variar de 100 N a carga a que est\u00e1 sendo submetida uma c\u00e9lula de carga, de linearidade igual a 1% e histerese igual a 0,5%, seu sinal de sa\u00edda variou em 25 mV. A sensibilidade dessa c\u00e9lula de carga, em mV\/N, \u00e9 igual a","provas":[{"id":20546,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":5368},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-tecnico-de-projetos-junior-area-instrumentacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Projetos J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":20596,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10553},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-tecnico-de-construcao-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":20597,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10554},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-tecnico-de-montagem-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":697327,"hashId":"7370fa71c46556f8823dd6fed124f2b7","enunciado":"Ao variar de 100 N a carga a que est\u00e1 sendo submetida\r\numa c\u00e9lula de carga, de linearidade igual a 1% e histerese\r\nigual a 0,5%, seu sinal de sa\u00edda variou em 25 mV.\r\nA sensibilidade dessa c\u00e9lula de carga, em mV\/N, \u00e9 igual a","resposta":2378479,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,005","id":2378476,"corpo":"0,005","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,010","id":2378477,"corpo":"0,010","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,125","id":2378478,"corpo":"0,125","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,250","id":2378479,"corpo":"0,250","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,500","id":2378480,"corpo":"0,500","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313786,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"ConceitosB\u00e1sicos","oab":false,"nome":"ConceitosB\u00e1sicos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399028,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-conceitos-basicos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/697327","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":5368},{"descricao":"T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10553},{"descricao":"T\u00e9cnico de Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10554}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analisadores s\u00e3o utilizados com frequ\u00eancia para a caracteriza\u00e7\u00e3o de amostras. Com respeito aos analisadores, considere as afirmativas a seguir. I - \u00c9 recomend\u00e1vel a instala\u00e7\u00e3o de um separador de \u00e1gua e \u00f3leo antes do ponto de medi\u00e7\u00e3o de pH, em efl uentes contendo \u00e1gua e \u00f3leo. II - Em analisadores de potencial Redox, o elemento que perde el\u00e9trons \u00e9 reduzido, e o que ganha el\u00e9trons \u00e9 oxidado. III - Os analisadores por condutividade el\u00e9trica t\u00eam custo de aquisi\u00e7\u00e3o e instala\u00e7\u00e3o elevados e apresentam baixa confi abilidade. IV - Os detectores por condutividade t\u00e9rmica s\u00e3o empregados em an\u00e1lises espec\u00edfi cas, por sua alta complexidade e vulnerabilidade ao desequil\u00edbrio das temperaturas. Est\u00e1 correto APENAS o que se afirma em","provas":[{"id":20546,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":5368},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-tecnico-de-projetos-junior-area-instrumentacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Projetos J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":20596,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10553},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-tecnico-de-construcao-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":20597,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10554},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-tecnico-de-montagem-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":697334,"hashId":"8f1d0f43c1b15236d88afd82ee953212","enunciado":"Analisadores s\u00e3o utilizados com frequ\u00eancia para a caracteriza\u00e7\u00e3o\r\nde amostras.\r\nCom respeito aos analisadores, considere as afirmativas\r\na seguir.\r\nI - \u00c9 recomend\u00e1vel a instala\u00e7\u00e3o de um separador de\r\n\u00e1gua e \u00f3leo antes do ponto de medi\u00e7\u00e3o de pH, em\r\nefl uentes contendo \u00e1gua e \u00f3leo.\r\nII - Em analisadores de potencial Redox, o elemento\r\nque perde el\u00e9trons \u00e9 reduzido, e o que ganha el\u00e9trons\r\n\u00e9 oxidado.\r\nIII - Os analisadores por condutividade el\u00e9trica t\u00eam custo\r\nde aquisi\u00e7\u00e3o e instala\u00e7\u00e3o elevados e apresentam\r\nbaixa confi abilidade.\r\nIV - Os detectores por condutividade t\u00e9rmica s\u00e3o empregados\r\nem an\u00e1lises espec\u00edfi cas, por sua alta complexidade\r\ne vulnerabilidade ao desequil\u00edbrio das temperaturas.\r\nEst\u00e1 correto APENAS o que se afirma em","resposta":2378511,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I","id":2378511,"corpo":"I","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II","id":2378512,"corpo":"II","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e IV","id":2378513,"corpo":"I e IV","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III","id":2378514,"corpo":"II e III","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV","id":2378515,"corpo":"III e IV","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313787,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"ConceitosB\u00e1sicos","oab":false,"nome":"ConceitosB\u00e1sicos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399028,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-conceitos-basicos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/697334","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":5368},{"descricao":"T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10553},{"descricao":"T\u00e9cnico de Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10554}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":20546,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":5368},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-tecnico-de-projetos-junior-area-instrumentacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Projetos J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":20596,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10553},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-tecnico-de-construcao-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":20597,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10554},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-tecnico-de-montagem-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":697335,"hashId":"198323dd7b60dce8342c9c0f6bec96cf","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20546\/98.gif>","resposta":2378517,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":2378516,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20546\/99.gif>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":2378517,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20546\/100.gif>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":2378518,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20546\/101.gif>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":2378519,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20546\/102.gif>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":2378520,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20546\/103.gif>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313787,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos","oab":false,"nome":"Circuitos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399033,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/697335","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":5368},{"descricao":"T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10553},{"descricao":"T\u00e9cnico de Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10554}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":20546,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":5368},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-tecnico-de-projetos-junior-area-instrumentacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Projetos J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":20596,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10553},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-tecnico-de-construcao-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":20597,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10554},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-tecnico-de-montagem-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":697336,"hashId":"0d1506a43cf1f3dbc6e0b7e55d3a54a7","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20546\/104.gif>","resposta":2378525,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,1 s","id":2378521,"corpo":"0,1 s","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 s","id":2378522,"corpo":"1 s","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 s","id":2378523,"corpo":"2 s","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 s","id":2378524,"corpo":"3 s","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4 s","id":2378525,"corpo":"4 s","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313787,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399236,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transformadores-e-maquinas-eletricas"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/697336","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":5368},{"descricao":"T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10553},{"descricao":"T\u00e9cnico de Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10554}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma planta industrial utiliza um sistema de supervis\u00e3o e controle para representar o processo existente na f\u00e1brica atrav\u00e9s de uma interface homem-m\u00e1quina (IHM). Sobre a funcionalidade do supervis\u00f3rio, \u00e9 INCORRETO que","provas":[{"id":20546,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":5368},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-tecnico-de-projetos-junior-area-instrumentacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Projetos J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":20596,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10553},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-tecnico-de-construcao-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":20597,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10554},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-tecnico-de-montagem-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":697341,"hashId":"b94bc8ac10be1cfb057ff623e8370131","enunciado":"Uma planta industrial utiliza um sistema de supervis\u00e3o e controle para representar o processo existente na f\u00e1brica atrav\u00e9s\r\nde uma interface homem-m\u00e1quina (IHM).\r\nSobre a funcionalidade do supervis\u00f3rio, \u00e9 INCORRETO que","resposta":2378549,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o congelamento da comunica\u00e7\u00e3o entre o dispositivo de campo e o sistema de supervis\u00e3o interfere nas leituras das vari\u00e1veis de processo.","id":2378546,"corpo":"o congelamento da comunica\u00e7\u00e3o entre o dispositivo de campo e o sistema de supervis\u00e3o interfere nas leituras das\r\nvari\u00e1veis de processo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o sistema de supervis\u00e3o poder\u00e1 se comunicar com m\u00faltiplos dispositivos de campo.","id":2378547,"corpo":"o sistema de supervis\u00e3o poder\u00e1 se comunicar com m\u00faltiplos dispositivos de campo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"relat\u00f3rios podem fazer parte do sistema de supervis\u00e3o.","id":2378548,"corpo":"relat\u00f3rios podem fazer parte do sistema de supervis\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"gr\u00e1ficos de tend\u00eancias apresentam hist\u00f3ricos de alarmes e reconhecimento dos mesmos.","id":2378549,"corpo":"gr\u00e1ficos de tend\u00eancias apresentam hist\u00f3ricos de alarmes e reconhecimento dos mesmos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma tela de supervis\u00e3o poder\u00e1 conter informa\u00e7\u00f5es discretas, ou seja, ligado\/desligado.","id":2378550,"corpo":"uma tela de supervis\u00e3o poder\u00e1 conter informa\u00e7\u00f5es discretas, ou seja, ligado\/desligado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313787,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"ConceitosB\u00e1sicos","oab":false,"nome":"ConceitosB\u00e1sicos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399028,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-conceitos-basicos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/697341","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":5368},{"descricao":"T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10553},{"descricao":"T\u00e9cnico de Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10554}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um man\u00f4metro de tubo em U, cujos di\u00e2metros dos ramos s\u00e3o D e d, sendo D = 2d, foi utilizado por um t\u00e9cnico. A diferen\u00e7a entre os n\u00edveis do fluido manom\u00e9trico de peso espec\u00edfico &#947; lida pelo t\u00e9cnico foi de 0,10 m. A press\u00e3o medida, em Pa, \u00e9 igual a","provas":[{"id":20546,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":5368},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-tecnico-de-projetos-junior-area-instrumentacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Projetos J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":20596,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10553},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-tecnico-de-construcao-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":20597,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10554},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-tecnico-de-montagem-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":697344,"hashId":"17b400258cd7b628662b8fa6ac99d75a","enunciado":"Um man\u00f4metro de tubo em U, cujos di\u00e2metros dos ramos\r\ns\u00e3o D e d, sendo D = 2d, foi utilizado por um t\u00e9cnico. A\r\ndiferen\u00e7a entre os n\u00edveis do fluido manom\u00e9trico de peso\r\nespec\u00edfico &#947; lida pelo t\u00e9cnico foi de 0,10 m.\r\nA press\u00e3o medida, em Pa, \u00e9 igual a","resposta":2378561,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,125 . &#947;","id":2378561,"corpo":"0,125 . &#947;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,250 . &#947;","id":2378562,"corpo":"0,250 . &#947;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,375 . &#947;","id":2378563,"corpo":"0,375 . &#947;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,500 . &#947;","id":2378564,"corpo":"0,500 . &#947;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,625 . &#947;","id":2378565,"corpo":"0,625 . &#947;","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313788,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"ConceitosB\u00e1sicos","oab":false,"nome":"ConceitosB\u00e1sicos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399028,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-conceitos-basicos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/697344","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":5368},{"descricao":"T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10553},{"descricao":"T\u00e9cnico de Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10554}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o valor da probabilidade de falha sob demanda de um sistema de controle com n\u00edvel de integridade SIL igual a 2 e disponibilidade igual a 99,50%?","provas":[{"id":20546,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":5368},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-tecnico-de-projetos-junior-area-instrumentacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Projetos J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":20596,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10553},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-tecnico-de-construcao-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":20597,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10554},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-tecnico-de-montagem-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":697346,"hashId":"182d5065b5fbd9cc4d0e9778abacbf90","enunciado":"Qual o valor da probabilidade de falha sob demanda de\r\num sistema de controle com n\u00edvel de integridade SIL igual\r\na 2 e disponibilidade igual a 99,50%?","resposta":2378574,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,10%","id":2378571,"corpo":"0,10%","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,20%","id":2378572,"corpo":"0,20%","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,25%","id":2378573,"corpo":"0,25%","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,50%","id":2378574,"corpo":"0,50%","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1,00%","id":2378575,"corpo":"1,00%","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313788,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399218,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-automacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/697346","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":5368},{"descricao":"T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10553},{"descricao":"T\u00e9cnico de Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10554}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":20546,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":5368},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-tecnico-de-projetos-junior-area-instrumentacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Projetos J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":20596,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10553},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-tecnico-de-construcao-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":20597,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10554},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-tecnico-de-montagem-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":697347,"hashId":"95e7967772dec3cfb856ebeb405f84c9","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20546\/113.gif>","resposta":2378578,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"LINE 2,2 ENTER @5,0 ENTER @5,90 ENTER @7,180 ENTER C ENTER","id":2378576,"corpo":"LINE<\/p>\r\n2,2 ENTER<\/p>\r\n@5,0 ENTER<\/p>\r\n@5,90 ENTER<\/p>\r\n@7,180 ENTER<\/p>\r\nC ENTER","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"LINE @2,2 ENTER @7,2 ENTER @7,-7 ENTER @0,0 ENTER C ENTER","id":2378577,"corpo":"LINE<\/p>\r\n@2,2 ENTER<\/p>\r\n@7,2 ENTER<\/p>\r\n@7,-7 ENTER<\/p>\r\n@0,0 ENTER<\/p>\r\nC ENTER","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"LINE 2,2 ENTER @5&lt;0 ENTER @5&lt;90 ENTER @7&lt;180 ENTER C ENTER","id":2378578,"corpo":"LINE<\/p>\r\n2,2 ENTER<\/p>\r\n@5&lt;0 ENTER<\/p>\r\n@5&lt;90 ENTER<\/p>\r\n@7&lt;180 ENTER<\/p>\r\nC ENTER","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"LINE 2,2 ENTER 7,2 ENTER 7,7 ENTER 0,7 ENTER C ENTER","id":2378579,"corpo":"LINE<\/p>\r\n2,2 ENTER<\/p>\r\n7,2 ENTER<\/p>\r\n7,7 ENTER<\/p>\r\n0,7 ENTER<\/p>\r\nC ENTER","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"LINE @2,2 ENTER @5&lt;0 ENTER @5&lt;90 ENTER @7&gt;180 ENTER C ENTER","id":2378580,"corpo":"LINE<\/p>\r\n@2,2 ENTER<\/p>\r\n@5&lt;0 ENTER<\/p>\r\n@5&lt;90 ENTER<\/p>\r\n@7&gt;180 ENTER<\/p>\r\nC ENTER","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313788,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"ConceitosB\u00e1sicos","oab":false,"nome":"ConceitosB\u00e1sicos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399028,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-conceitos-basicos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/697347","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":5368},{"descricao":"T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10553},{"descricao":"T\u00e9cnico de Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10554}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":20546,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":5368},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-tecnico-de-projetos-junior-area-instrumentacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Projetos J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":20596,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10553},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-tecnico-de-construcao-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":20597,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10554},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-tecnico-de-montagem-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":697352,"hashId":"8cad43d2fab391bb5c0cace87dcaf708","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20546\/117.gif>","resposta":2378602,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"OR","id":2378601,"corpo":"OR","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"AND","id":2378602,"corpo":"AND","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"NOR","id":2378603,"corpo":"NOR","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"NAND","id":2378604,"corpo":"NAND","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"EXOR","id":2378605,"corpo":"EXOR","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313788,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica digital","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica digital","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399044,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-digital"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/697352","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos J\u00fanior- \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":5362}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Que tipo de corros\u00e3o pode ser ocasionada pela deposi\u00e7\u00e3o concentrada de material nocivo ao a\u00e7o, por pilha de aera\u00e7\u00e3o diferencial ou por pequenos furos que possam permitir a infiltra\u00e7\u00e3o e o alojamento de subst\u00e2ncias l\u00edquidas na pe\u00e7a?","provas":[{"id":20550,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos J\u00fanior- \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":5362},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-tecnico-de-projetos-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Projetos J\u00fanior  - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":697364,"hashId":"e41270831a34c5d20b66b76f6266114b","enunciado":"Que tipo de corros\u00e3o pode ser ocasionada pela deposi\u00e7\u00e3o\r\nconcentrada de material nocivo ao a\u00e7o, por pilha de\r\naera\u00e7\u00e3o diferencial ou por pequenos furos que possam\r\npermitir a infiltra\u00e7\u00e3o e o alojamento de subst\u00e2ncias l\u00edquidas\r\nna pe\u00e7a?","resposta":2378664,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eros\u00e3o","id":2378661,"corpo":"Eros\u00e3o","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Galv\u00e2nica","id":2378662,"corpo":"Galv\u00e2nica","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sob tens\u00e3o","id":2378663,"corpo":"Sob tens\u00e3o","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Por pontos","id":2378664,"corpo":"Por pontos","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Por frestas","id":2378665,"corpo":"Por frestas","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313789,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Mec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Mec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402702,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-mecanicos"},{"nome_clean":"Lubrifica\u00e7\u00e3o e Desgaste","oab":false,"nome":"Lubrifica\u00e7\u00e3o e Desgaste","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402706,"slug":"engenharia-mecanica-lubrificacao-e-desgaste"}],"slug":"engenharia-mecanica\/697364","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos J\u00fanior- \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":5362}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das seguintes caracter\u00edsticas N\u00c3O \u00e9 desej\u00e1vel para um revestimento a ser usado para prote\u00e7\u00e3o anticorrosiva de uma tubula\u00e7\u00e3o enterrada ou submersa?","provas":[{"id":20550,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos J\u00fanior- \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":5362},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-tecnico-de-projetos-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Projetos J\u00fanior  - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":697366,"hashId":"785cc02d82f88bdf5afc7d4215cf974f","enunciado":"Qual das seguintes caracter\u00edsticas N\u00c3O \u00e9 desej\u00e1vel para\r\num revestimento a ser usado para prote\u00e7\u00e3o anticorrosiva\r\nde uma tubula\u00e7\u00e3o enterrada ou submersa?","resposta":2378671,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alta taxa de absor\u00e7\u00e3o de \u00e1gua","id":2378671,"corpo":"Alta taxa de absor\u00e7\u00e3o de \u00e1gua","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Durabilidade","id":2378672,"corpo":"Durabilidade","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Economicidade","id":2378673,"corpo":"Economicidade","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Facilidade de aplica\u00e7\u00e3o e contra\u00e7\u00f5es do duto","id":2378674,"corpo":"Facilidade de aplica\u00e7\u00e3o e contra\u00e7\u00f5es do duto","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Resist\u00eancia a acidez, alcalinidade, sais e bact\u00e9rias do solo","id":2378675,"corpo":"Resist\u00eancia a acidez, alcalinidade, sais e bact\u00e9rias do\r\nsolo","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313789,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Mec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Mec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402702,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-mecanicos"},{"nome_clean":"Lubrifica\u00e7\u00e3o e Desgaste","oab":false,"nome":"Lubrifica\u00e7\u00e3o e Desgaste","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402706,"slug":"engenharia-mecanica-lubrificacao-e-desgaste"}],"slug":"engenharia-mecanica\/697366","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos J\u00fanior- \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":5362}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A v\u00e1lvula do tipo gaveta \u00e9 muito utilizada na ind\u00fastria, tendo em vista a pequena perda de carga imposta ao escoamento de um fluido. Em uma planta hidr\u00e1ulica, sua representa\u00e7\u00e3o, quando fixada por flanges, \u00e9","provas":[{"id":20550,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos J\u00fanior- \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":5362},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-tecnico-de-projetos-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Projetos J\u00fanior  - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":697372,"hashId":"4951106adbd9088ac3fb03135394086c","enunciado":"A v\u00e1lvula do tipo gaveta \u00e9 muito utilizada na ind\u00fastria, tendo\r\nem vista a pequena perda de carga imposta ao escoamento\r\nde um fluido.\r\nEm uma planta hidr\u00e1ulica, sua representa\u00e7\u00e3o, quando fixada\r\npor flanges, \u00e9","resposta":2378704,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":2378701,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20550\/129.gif>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":2378702,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20550\/130.gif>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":2378703,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20550\/131.gif>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":2378704,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20550\/132.gif>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":2378705,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20550\/133.gif>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313789,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Fluidomec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Fluidomec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402713,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-fluidomecanicos"},{"nome_clean":"Sistemas Hidr\u00e1ulicos e Pneum\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Sistemas Hidr\u00e1ulicos e Pneum\u00e1ticos","pai":402713,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402715,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-hidraulicos-e-pneumaticos"}],"slug":"engenharia-mecanica\/697372","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos J\u00fanior- \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":5362}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":20550,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos J\u00fanior- \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":5362},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-tecnico-de-projetos-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Projetos J\u00fanior  - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":697376,"hashId":"16fb79db2bc61599aed8ec599686d334","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20550\/135.gif>","resposta":2378723,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"47,36","id":2378721,"corpo":"47,36","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"47,72","id":2378722,"corpo":"47,72","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"54,36","id":2378723,"corpo":"54,36","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"54,72","id":2378724,"corpo":"54,72","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"72,36","id":2378725,"corpo":"72,36","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313790,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Mec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Mec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402702,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-mecanicos"},{"nome_clean":"Metrologia (Princ\u00edpios da Cotagem, Toler\u00e2ncias, Folgas e Ajustes)","oab":false,"nome":"Metrologia (Princ\u00edpios da Cotagem, Toler\u00e2ncias, Folgas e Ajustes)","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402703,"slug":"engenharia-mecanica-metrologia-principios-da-cotagem-tolerancias-folgas-e-ajustes"}],"slug":"engenharia-mecanica\/697376","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos J\u00fanior- \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":5362}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A defini\u00e7\u00e3o dos elementos de um canteiro de obras \u00e9 parte fundamental do planejamento de uma constru\u00e7\u00e3o. Dentre os diversos elementos de um canteiro, caracteriza(m)-se como elemento(s) ligado(s) \u00e0 produ\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":20550,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos J\u00fanior- \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":5362},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-tecnico-de-projetos-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Projetos J\u00fanior  - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":697391,"hashId":"1f0cdb6142e5e6248b6db49cc4adb936","enunciado":"A defini\u00e7\u00e3o dos elementos de um canteiro de obras \u00e9 parte fundamental do planejamento de uma constru\u00e7\u00e3o.\r\nDentre os diversos elementos de um canteiro, caracteriza(m)-se como elemento(s) ligado(s) \u00e0 produ\u00e7\u00e3o:","resposta":2378799,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estoques de materiais perec\u00edveis","id":2378796,"corpo":"estoques de materiais perec\u00edveis","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e1reas de manuten\u00e7\u00e3o de equipamentos","id":2378797,"corpo":"\u00e1reas de manuten\u00e7\u00e3o de equipamentos","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"almoxarifados da construtora","id":2378798,"corpo":"almoxarifados da construtora","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"central de montagem de armaduras","id":2378799,"corpo":"central de montagem de armaduras","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"alojamento dos oper\u00e1rios","id":2378800,"corpo":"alojamento dos oper\u00e1rios","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313791,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Planejamento e Informatiza\u00e7\u00e3o na Engenharia","oab":false,"nome":"Planejamento e Informatiza\u00e7\u00e3o na Engenharia","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402728,"slug":"engenharia-mecanica-planejamento-e-informatizacao-na-engenharia"},{"nome_clean":"Processos e Planejamento de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Processos e Planejamento de Produ\u00e7\u00e3o","pai":402728,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402729,"slug":"engenharia-mecanica-processos-e-planejamento-de-producao"}],"slug":"engenharia-mecanica\/697391","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos J\u00fanior- \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":5362}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":20550,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos J\u00fanior- \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":5362},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-tecnico-de-projetos-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Projetos J\u00fanior  - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":697392,"hashId":"9a6fe1788d486408c01d2046861fa200","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20550\/140.gif>","resposta":2378804,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1-3, 3-5, 2-4 e 4-6","id":2378801,"corpo":"1-3, 3-5, 2-4 e 4-6","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1-4, 4-6, 2-3 e 3-5","id":2378802,"corpo":"1-4, 4-6, 2-3 e 3-5","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1-3, 3-6, 2-4 e 4-5","id":2378803,"corpo":"1-3, 3-6, 2-4 e 4-5","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1-3, 4-5 e 2-6","id":2378804,"corpo":"1-3, 4-5 e 2-6","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1-3, 4-6 e 2-4","id":2378805,"corpo":"1-3, 4-6 e 2-4","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313791,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica Anal\u00f3gica","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica Anal\u00f3gica","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399031,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-analogica"},{"nome_clean":"Circuitos","oab":false,"nome":"Circuitos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399033,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/697392","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330}],"cargos":[{"descricao":"Oficial","id":12003}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Bahia","sigla":"PM BA","id":544,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se que o reconhecimento da dignidade inerente a todos os membros da fam\u00edlia humana e de seus direitos iguais e inalien\u00e1veis \u00e9 o fundamento da liberdade, da justi\u00e7a e da paz no mundo; considerando que o desprezo e o desrespeito pelos direitos humanos resultaram em atos b\u00e1rbaros que ultrajaram a consci\u00eancia da Humanidade e que o advento de um mundo em que os homens gozem de liberdade de palavra, de cren\u00e7a e da liberdade de viverem a salvo do temor e da necessidade foi proclamado como a mais alta aspira\u00e7\u00e3o do homem comum; considerando essencial que os direitos humanos sejam protegidos pelo Estado de Direito, para que o homem n\u00e3o seja compelido, como \u00faltimo recurso, \u00e0 rebeli\u00e3o contra a tirania e a opress\u00e3o; considerando essencial promover o desenvolvimento de rela\u00e7\u00f5es amistosas entre as na\u00e7\u00f5es; considerando que os povos das Na\u00e7\u00f5es Unidas reafirmaram, na Carta, sua f\u00e9 nos direitos humanos fundamentais, na dignidade e no valor da pessoa humana e na igualdade de direitos dos homens e das mulheres, e que decidiram promover o progresso social e melhores condi\u00e7\u00f5es de vida em uma liberdade mais ampla; considerando que os Estados-Membros se comprometeram a desenvolver, em coopera\u00e7\u00e3o com as Na\u00e7\u00f5es Unidas, o respeito universal aos direitos humanos e liberdades fundamentais e a observ\u00e2ncia desses direitos e liberdades; considerando que uma compreens\u00e3o comum desses direitos e liberdades \u00e9 da mais alta import\u00e2ncia para o pleno cumprimento desse compromisso, a Assembleia Geral das Na\u00e7\u00f5es Unidas proclama que","provas":[{"id":23671,"cargo":{"descricao":"Oficial","id":12003},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Bahia","sigla":"PM BA","id":544,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pm-ba-ba-2012-consultec-oficial","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - PM BA - Oficial - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:09","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":801928,"hashId":"c7f6ef0b19690b6f60f0620abc12fc2c","enunciado":"Considerando-se que o reconhecimento da dignidade inerente\r\na todos os membros da fam\u00edlia humana e de seus direitos\r\niguais e inalien\u00e1veis \u00e9 o fundamento da liberdade, da justi\u00e7a\r\ne da paz no mundo; considerando que o desprezo e o\r\ndesrespeito pelos direitos humanos resultaram em atos\r\nb\u00e1rbaros que ultrajaram a consci\u00eancia da Humanidade e que\r\no advento de um mundo em que os homens gozem de\r\nliberdade de palavra, de cren\u00e7a e da liberdade de viverem a\r\nsalvo do temor e da necessidade foi proclamado como a mais\r\nalta aspira\u00e7\u00e3o do homem comum; considerando essencial que\r\nos direitos humanos sejam protegidos pelo Estado de Direito,\r\npara que o homem n\u00e3o seja compelido, como \u00faltimo recurso,\r\n\u00e0 rebeli\u00e3o contra a tirania e a opress\u00e3o; considerando\r\nessencial promover o desenvolvimento de rela\u00e7\u00f5es amistosas\r\nentre as na\u00e7\u00f5es; considerando que os povos das Na\u00e7\u00f5es\r\nUnidas reafirmaram, na Carta, sua f\u00e9 nos direitos humanos\r\nfundamentais, na dignidade e no valor da pessoa humana e\r\nna igualdade de direitos dos homens e das mulheres, e que\r\ndecidiram promover o progresso social e melhores condi\u00e7\u00f5es\r\nde vida em uma liberdade mais ampla; considerando que os\r\nEstados-Membros se comprometeram a desenvolver, em\r\ncoopera\u00e7\u00e3o com as Na\u00e7\u00f5es Unidas, o respeito universal aos\r\ndireitos humanos e liberdades fundamentais e a observ\u00e2ncia\r\ndesses direitos e liberdades; considerando que uma\r\ncompreens\u00e3o comum desses direitos e liberdades \u00e9 da mais\r\nalta import\u00e2ncia para o pleno cumprimento desse\r\ncompromisso, a Assembleia Geral das Na\u00e7\u00f5es Unidas\r\nproclama que","resposta":2763490,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"toda pessoa, v\u00edtima de persegui\u00e7\u00e3o, tem o direito de procurar e de gozar asilo em outros pa\u00edses. Esse direito n\u00e3o pode ser invocado em caso de persegui\u00e7\u00e3o legitimamente motivada por crimes de direito comum ou por atos contr\u00e1rios aos prop\u00f3sitos e princ\u00edpios das Na\u00e7\u00f5es Unidas.","id":2763490,"corpo":"toda pessoa, v\u00edtima de persegui\u00e7\u00e3o, tem o direito de\r\nprocurar e de gozar asilo em outros pa\u00edses. Esse direito\r\nn\u00e3o pode ser invocado em caso de persegui\u00e7\u00e3o\r\nlegitimamente motivada por crimes de direito comum ou\r\npor atos contr\u00e1rios aos prop\u00f3sitos e princ\u00edpios das\r\nNa\u00e7\u00f5es Unidas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a maternidade e a inf\u00e2ncia t\u00eam direito a cuidados e assist\u00eancia especiais, mas as crian\u00e7as nascidas dentro ou fora do matrim\u00f4nio n\u00e3o gozar\u00e3o da mesma prote\u00e7\u00e3o social e ser\u00e3o resolvidas por regulamenta\u00e7\u00f5es diferentes.","id":2763491,"corpo":"a maternidade e a inf\u00e2ncia t\u00eam direito a cuidados e\r\nassist\u00eancia especiais, mas as crian\u00e7as nascidas dentro\r\nou fora do matrim\u00f4nio n\u00e3o gozar\u00e3o da mesma prote\u00e7\u00e3o\r\nsocial e ser\u00e3o resolvidas por regulamenta\u00e7\u00f5es diferentes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"toda pessoa acusada de um ato delituoso tem o direito de ser presumida inocente at\u00e9 que a sua culpabilidade tenha sido provada de acordo com a lei, em julgamento privado, no qual lhe tenham sido asseguradas todas as garantias necess\u00e1rias \u00e0 sua defesa.","id":2763492,"corpo":"toda pessoa acusada de um ato delituoso tem o direito\r\nde ser presumida inocente at\u00e9 que a sua culpabilidade\r\ntenha sido provada de acordo com a lei, em julgamento\r\nprivado, no qual lhe tenham sido asseguradas todas as\r\ngarantias necess\u00e1rias \u00e0 sua defesa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"toda pessoa poder\u00e1 ser culpada por qualquer a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o que, no momento, n\u00e3o constitu\u00edam delito perante o direito nacional ou internacional. Ser\u00e1 imposta pena mais forte do que aquela que, no momento da pr\u00e1tica, era aplic\u00e1vel ao ato delituoso.","id":2763493,"corpo":"toda pessoa poder\u00e1 ser culpada por qualquer a\u00e7\u00e3o ou\r\nomiss\u00e3o que, no momento, n\u00e3o constitu\u00edam delito perante\r\no direito nacional ou internacional. Ser\u00e1 imposta pena\r\nmais forte do que aquela que, no momento da pr\u00e1tica, era\r\naplic\u00e1vel ao ato delituoso.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00f3 as pessoas com mais de 65 anos de idade t\u00eam direito a receber, dos tributos nacionais competentes, rem\u00e9dio efetivo para os atos que violem os direitos fundamentais que lhe sejam reconhecidos pela constitui\u00e7\u00e3o ou pela lei.","id":2763494,"corpo":"s\u00f3 as pessoas com mais de 65 anos de idade t\u00eam direito\r\na receber, dos tributos nacionais competentes, rem\u00e9dio\r\nefetivo para os atos que violem os direitos fundamentais\r\nque lhe sejam reconhecidos pela constitui\u00e7\u00e3o ou pela lei.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":333930,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Tribunal de Justi\u00e7a do Mato Grosso - TJ MT","oab":true,"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Mato Grosso - TJ MT","pai":396297,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400385,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunal-de-justica-do-mato-grosso-tj-mt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/801928","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330}],"cargos":[{"descricao":"Oficial","id":12003}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Bahia","sigla":"PM BA","id":544,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para furto, que vem a ser subtrair, para si ou para outrem, coisa alheia m\u00f3vel, o C\u00f3digo Penal prev\u00ea reclus\u00e3o, de um a quatro anos, e multa, sendo que a pena \u00e9 aumentada em um ter\u00e7o, se o crime \u00e9 praticado durante o repouso noturno. Como tamb\u00e9m, se o criminoso \u00e9 prim\u00e1rio e \u00e9 de pequeno valor a coisa furtada, nesse caso, o juiz pode substituir a pena de reclus\u00e3o pela de deten\u00e7\u00e3o, diminu\u00ed-la de um a dois ter\u00e7os, ou aplicar somente a pena de multa. Em se tratando de furto qualificado, a pena de reclus\u00e3o de dois a oito anos e multa ser\u00e1 aplicada, se o crime cometido for","provas":[{"id":23671,"cargo":{"descricao":"Oficial","id":12003},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Bahia","sigla":"PM BA","id":544,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pm-ba-ba-2012-consultec-oficial","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - PM BA - Oficial - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:52:09","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":801931,"hashId":"32a12734b3b7ebab516a20bc1a50c2c6","enunciado":"<p>Para furto, que vem a ser subtrair, para si ou para outrem, coisa\r\nalheia m\u00f3vel, o C\u00f3digo Penal prev\u00ea reclus\u00e3o, de um a quatro\r\nanos, e multa, sendo que a pena \u00e9 aumentada em um ter\u00e7o,\r\nse o crime \u00e9 praticado durante o repouso noturno. Como\r\ntamb\u00e9m, se o criminoso \u00e9 prim\u00e1rio e \u00e9 de pequeno valor a\r\ncoisa furtada, nesse caso, o juiz pode substituir a pena de\r\nreclus\u00e3o pela de deten\u00e7\u00e3o, diminu\u00ed-la de um a dois ter\u00e7os, ou\r\naplicar somente a pena de multa.\r\n<\/p><p>Em se tratando de furto qualificado, a pena de reclus\u00e3o de dois\r\na oito anos e multa ser\u00e1 aplicada, se o crime cometido for<\/p>","resposta":2763506,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a subtra\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo automotor que venha a ser transportado para outro Estado ou para o exterior; com abuso de confian\u00e7a; com emprego de chave falsa.","id":2763505,"corpo":"a subtra\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo automotor que venha a ser\r\ntransportado para outro Estado ou para o exterior; com\r\nabuso de confian\u00e7a; com emprego de chave falsa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"com destrui\u00e7\u00e3o ou rompimento de obst\u00e1culo \u00e0 subtra\u00e7\u00e3o da coisa; com abuso de confian\u00e7a, ou mediante fraude, escalada ou destreza; com emprego de chave falsa; mediante concurso de duas ou mais pessoas.","id":2763506,"corpo":"com destrui\u00e7\u00e3o ou rompimento de obst\u00e1culo \u00e0 subtra\u00e7\u00e3o\r\nda coisa; com abuso de confian\u00e7a, ou mediante fraude,\r\nescalada ou destreza; com emprego de chave falsa;\r\nmediante concurso de duas ou mais pessoas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"com abuso de confian\u00e7a, ou mediante fraude; mediante concurso de tr\u00eas ou mais pessoas; se a subtra\u00e7\u00e3o for de joias folheadas; abuso de confian\u00e7a de funcion\u00e1rios p\u00fablicos em \u00f3rg\u00e3os governamentais.","id":2763507,"corpo":"com abuso de confian\u00e7a, ou mediante fraude; mediante\r\nconcurso de tr\u00eas ou mais pessoas; se a subtra\u00e7\u00e3o for de\r\njoias folheadas; abuso de confian\u00e7a de funcion\u00e1rios\r\np\u00fablicos em \u00f3rg\u00e3os governamentais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a subtra\u00e7\u00e3o de utens\u00edlios de casa mediante concurso de duas ou mais pessoas; quadrilhas em casas comerciais; subtra\u00e7\u00e3o de alimentos em feiras livres.","id":2763508,"corpo":"a subtra\u00e7\u00e3o de utens\u00edlios de casa mediante concurso de\r\nduas ou mais pessoas; quadrilhas em casas comerciais;\r\nsubtra\u00e7\u00e3o de alimentos em feiras livres.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a subtra\u00e7\u00e3o de documentos de \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos; com abuso de confian\u00e7a, ou mediante fraude, mediante concurso de duas ou mais pessoas; veiculo automotor com liga\u00e7\u00e3o direta, mesmo que n\u00e3o empregue chave falsa.","id":2763509,"corpo":"a subtra\u00e7\u00e3o de documentos de \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos; com\r\nabuso de confian\u00e7a, ou mediante fraude, mediante\r\nconcurso de duas ou mais pessoas; veiculo automotor\r\ncom liga\u00e7\u00e3o direta, mesmo que n\u00e3o empregue chave\r\nfalsa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":333930,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","oab":true,"nome":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406339,"slug":"direito-penal-crimes-contra-o-patrimonio"},{"nome_clean":"Furto","oab":true,"nome":"Furto","pai":406339,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406361,"slug":"direito-penal-furto"}],"slug":"direito-penal\/801931","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330}],"cargos":[{"descricao":"Oficial","id":12003}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Bahia","sigla":"PM BA","id":544,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o dos par\u00e1grafos do texto, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":23671,"cargo":{"descricao":"Oficial","id":12003},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Bahia","sigla":"PM BA","id":544,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pm-ba-ba-2012-consultec-oficial","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - PM BA - Oficial - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:04","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":801863,"hashId":"ccb1c5573a3153e72122a96142cfbfe5","enunciado":"Quanto \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o dos par\u00e1grafos do texto, \u00e9 correto afirmar:","resposta":2763167,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O primeiro par\u00e1grafo traz a enumera\u00e7\u00e3o de profiss\u00f5es e intitui\u00e7\u00f5es que apresentam o mesmo contexto dos policiais, quanto \u00e0 institucionaliza\u00e7\u00e3o do c\u00f3digo de \u00e9tica.","id":2763165,"corpo":"O primeiro par\u00e1grafo traz a enumera\u00e7\u00e3o de profiss\u00f5es e intitui\u00e7\u00f5es que apresentam o mesmo contexto dos policiais, quanto\r\n\u00e0 institucionaliza\u00e7\u00e3o do c\u00f3digo de \u00e9tica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O segundo par\u00e1grafo apresenta uma consequ\u00eancia da situa\u00e7\u00e3o apresentada no primeiro par\u00e1grafo.","id":2763166,"corpo":"O segundo par\u00e1grafo apresenta uma consequ\u00eancia da situa\u00e7\u00e3o apresentada no primeiro par\u00e1grafo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O terceiro par\u00e1grafo desenvolve um racioc\u00ednio de causa e consequ\u00eancia.","id":2763167,"corpo":"O terceiro par\u00e1grafo desenvolve um racioc\u00ednio de causa e consequ\u00eancia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O quarto par\u00e1gafo contradiz, em sua ess\u00eancia, o que foi defendido nos par\u00e1grafos anteriores.","id":2763168,"corpo":"O quarto par\u00e1gafo contradiz, em sua ess\u00eancia, o que foi defendido nos par\u00e1grafos anteriores.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O \u00faltimo par\u00e1grafo retoma a enumera\u00e7\u00e3o apresentada no primeiro par\u00e1grafo, sugerindo que a organiza\u00e7\u00e3o policial precisa elaborar um c\u00f3digo de \u00e9tica superior a qualquer outra profiss\u00e3o.","id":2763169,"corpo":"O \u00faltimo par\u00e1grafo retoma a enumera\u00e7\u00e3o apresentada no primeiro par\u00e1grafo, sugerindo que a organiza\u00e7\u00e3o policial precisa\r\nelaborar um c\u00f3digo de \u00e9tica superior a qualquer outra profiss\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":333912,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23671\/1.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/801863","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330}],"cargos":[{"descricao":"Oficial","id":12003}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Bahia","sigla":"PM BA","id":544,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos aspectos morfossint\u00e1ticos e sem\u00e2nticos que estruturam o texto, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":23671,"cargo":{"descricao":"Oficial","id":12003},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Bahia","sigla":"PM BA","id":544,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pm-ba-ba-2012-consultec-oficial","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - PM BA - Oficial - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:04","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":801865,"hashId":"cb7b69f52c9c2e72b99578068a1e8d1a","enunciado":"Quanto aos aspectos morfossint\u00e1ticos e sem\u00e2nticos que estruturam o texto, \u00e9 correto afirmar:","resposta":2763176,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A ora\u00e7\u00e3o \u201cpara salvaguardar o p\u00fablico\u201d (l. 3-4) completa o sentido de duas formas verbais \u201cinterfere e implementa\u201d (l. 2-3), evidenciando a consequ\u00eancia das a\u00e7\u00f5es praticadas.","id":2763175,"corpo":"A ora\u00e7\u00e3o \u201cpara salvaguardar o p\u00fablico\u201d (l. 3-4) completa o sentido de duas formas verbais \u201cinterfere e implementa\u201d\r\n(l. 2-3), evidenciando a consequ\u00eancia das a\u00e7\u00f5es praticadas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na locu\u00e7\u00e3o verbal \u201ctem que praticar\u201d (l. 4), por meio de um \u201cque\u201d, funcionando como preposi\u00e7\u00e3o, desenvolve-se uma a\u00e7\u00e3o considerada obrigat\u00f3ria.","id":2763176,"corpo":"Na locu\u00e7\u00e3o verbal \u201ctem que praticar\u201d (l. 4), por meio de um \u201cque\u201d, funcionando como preposi\u00e7\u00e3o, desenvolve-se uma a\u00e7\u00e3o\r\nconsiderada obrigat\u00f3ria.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A palavra \u201cse\u201d (l. 22) apresenta o mesmo valor morfossint\u00e1tico do \u201cse\u201d (l. 33), explicitando um sentido de d\u00favida ou hip\u00f3tese.","id":2763177,"corpo":"A palavra \u201cse\u201d (l. 22) apresenta o mesmo valor morfossint\u00e1tico do \u201cse\u201d (l. 33), explicitando um sentido de d\u00favida ou hip\u00f3tese.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A ora\u00e7\u00e3o \u201cfazer da \u00e9tica uma regularidade\u201d (l. 45) apresenta, na estrutura em que est\u00e1 inserida, uma fun\u00e7\u00e3o subjetiva.","id":2763178,"corpo":"A ora\u00e7\u00e3o \u201cfazer da \u00e9tica uma regularidade\u201d (l. 45) apresenta, na estrutura em que est\u00e1 inserida, uma fun\u00e7\u00e3o subjetiva.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A pergunta \u201cSer\u00e1 que as organiza\u00e7\u00f5es policiais do Distrito Federal poderiam fazer menos do que isso?\u201d (l. 61-62) permite ao interlocutor mais de uma resposta, evidenciando, portanto, a complexidade do tema abordado.","id":2763179,"corpo":"A pergunta \u201cSer\u00e1 que as organiza\u00e7\u00f5es policiais do Distrito Federal poderiam fazer menos do que isso?\u201d (l. 61-62) permite\r\nao interlocutor mais de uma resposta, evidenciando, portanto, a complexidade do tema abordado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":333912,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23671\/1.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/801865","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330}],"cargos":[{"descricao":"Oficial","id":12003}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Bahia","sigla":"PM BA","id":544,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a leitura do texto, o bom profissional \u00e9 aquele que","provas":[{"id":23671,"cargo":{"descricao":"Oficial","id":12003},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Bahia","sigla":"PM BA","id":544,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pm-ba-ba-2012-consultec-oficial","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - PM BA - Oficial - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:04","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":801868,"hashId":"9b4300bebce329cb15704f1d123c8d37","enunciado":"De acordo com a leitura do texto, o bom profissional \u00e9 aquele\r\nque","resposta":2763193,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apresenta tempo de servi\u00e7o suficiente para conhecer as principais fun\u00e7\u00f5es executivas de um policial.","id":2763190,"corpo":"apresenta tempo de servi\u00e7o suficiente para conhecer as\r\nprincipais fun\u00e7\u00f5es executivas de um policial.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se dedica exclusivamente a sua profiss\u00e3o, mesmo diante de propostas de trabalho mais vantajosas.","id":2763191,"corpo":"se dedica exclusivamente a sua profiss\u00e3o, mesmo diante\r\nde propostas de trabalho mais vantajosas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"evidencia, j\u00e1 no in\u00edcio de sua carreira, rever\u00eancia e respeito para com a sua corpora\u00e7\u00e3o policial.","id":2763192,"corpo":"evidencia, j\u00e1 no in\u00edcio de sua carreira, rever\u00eancia e respeito\r\npara com a sua corpora\u00e7\u00e3o policial.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"preserva-se dedicado e respons\u00e1vel ao seu trabalho, independente do tempo de servi\u00e7o, da aquisi\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios ou do reconhecimento institucional.","id":2763193,"corpo":"preserva-se dedicado e respons\u00e1vel ao seu trabalho,\r\nindependente do tempo de servi\u00e7o, da aquisi\u00e7\u00e3o de\r\nbenef\u00edcios ou do reconhecimento institucional.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"reconhece a import\u00e2ncia da sua fun\u00e7\u00e3o social \u00e0 medida que h\u00e1 reconhecimento institucional.","id":2763194,"corpo":"reconhece a import\u00e2ncia da sua fun\u00e7\u00e3o social \u00e0 medida\r\nque h\u00e1 reconhecimento institucional.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":333914,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23671\/249.gif\">","rotulo":8,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/801868","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330}],"cargos":[{"descricao":"Oficial","id":12003}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Bahia","sigla":"PM BA","id":544,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fill in the parentheses with T (True) or F (False). The text has questions to the following answers: ( ) What benefits can the government\u2019s advice bring to the Chilean community? ( ) How did the Chilean government announce its new measures? ( ) Why do the Chilean men insist on wearing formal clothes? ( ) Who took part in the official video advertisement? According to the text, the correct sequence, from top to bottom, is","provas":[{"id":23671,"cargo":{"descricao":"Oficial","id":12003},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Bahia","sigla":"PM BA","id":544,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pm-ba-ba-2012-consultec-oficial","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - PM BA - Oficial - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:52:05","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":801883,"hashId":"844ca56ab46545555cd39de7b7bdad00","enunciado":"<p>Fill in the parentheses with T (True) or F (False).\r\nThe text has questions to the following answers:\r\n<\/p><p>( ) What benefits can the government\u2019s advice bring to the\r\nChilean community?\r\n<\/p><p>( ) How did the Chilean government announce its new\r\nmeasures?\r\n<\/p><p>( ) Why do the Chilean men insist on wearing formal clothes?\r\n<\/p><p>( ) Who took part in the official video advertisement?\r\n<\/p><p>According to the text, the correct sequence, from top to bottom, is<\/p>","resposta":2763265,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"T T F T","id":2763265,"corpo":"T T F T","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F T F T","id":2763266,"corpo":"F T F T","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"T T T F","id":2763267,"corpo":"T T T F","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F T T F","id":2763268,"corpo":"F T T F","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"T T T T","id":2763269,"corpo":"T T T T","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":333920,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23671\/2.gif\">","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/801883","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330}],"cargos":[{"descricao":"Oficial","id":12003}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Bahia","sigla":"PM BA","id":544,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The only piece of information not mentioned in the 4th paragraph of the text is in alternative","provas":[{"id":23671,"cargo":{"descricao":"Oficial","id":12003},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Bahia","sigla":"PM BA","id":544,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pm-ba-ba-2012-consultec-oficial","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - PM BA - Oficial - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:52:05","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":801884,"hashId":"5fd253b69a71134d4aaea015ce06e0cd","enunciado":"The only piece of information not mentioned in the 4th\r\nparagraph of the text is in alternative","resposta":2763273,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Chile depends a lot on energy generated with the use of flowing water.","id":2763270,"corpo":"Chile depends a lot on energy generated with the use of\r\nflowing water.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Chile isn\u2019t known as a producer of oil and gas.","id":2763271,"corpo":"Chile isn\u2019t known as a producer of oil and gas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"During the summer, the supply of hydro-electric power in Chile isn\u2019t enough to cope with people\u2019s demands.","id":2763272,"corpo":"During the summer, the supply of hydro-electric power in\r\nChile isn\u2019t enough to cope with people\u2019s demands.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"To compensate for its lack of oil and gas, the Chilean government plans to invest heavily in alternative energy.","id":2763273,"corpo":"To compensate for its lack of oil and gas, the Chilean\r\ngovernment plans to invest heavily in alternative energy.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"There are usually long periods without rainfall during the Chilean summers.","id":2763274,"corpo":"There are usually long periods without rainfall during the\r\nChilean summers.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":333920,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23671\/2.gif\">","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/801884","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330}],"cargos":[{"descricao":"Oficial","id":12003}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Bahia","sigla":"PM BA","id":544,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The expression \u201cbone-dry\u201d (l. 9) should be understood as","provas":[{"id":23671,"cargo":{"descricao":"Oficial","id":12003},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Bahia","sigla":"PM BA","id":544,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pm-ba-ba-2012-consultec-oficial","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - PM BA - Oficial - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:52:05","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":801885,"hashId":"395870c12caa54d9ca66c3f65143c0ca","enunciado":"The expression \u201cbone-dry\u201d (l. 9) should be understood as","resposta":2763275,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"completely free of moisture.","id":2763275,"corpo":"completely free of moisture.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"slightly humid.","id":2763276,"corpo":"slightly humid.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"extremely hot.","id":2763277,"corpo":"extremely hot.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"soaking wet.","id":2763278,"corpo":"soaking wet.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"very wet.","id":2763279,"corpo":"very wet.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":333920,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23671\/2.gif\">","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"}],"slug":"lingua-inglesa\/801885","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330}],"cargos":[{"descricao":"Oficial","id":12003}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Bahia","sigla":"PM BA","id":544,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fill in the parentheses with T (True) or F (False). About the \u201cShunran-no-Sato\u2019 project, it\u2019s correct to say that it ( ) was started by a few number of young adults. ( ) aims at not letting their village disappear. ( ) gives people the chance to be in contact with nature. ( ) can house its guests in comfortable hotels. According to the text, the correct sequence, from top to bottom, is","provas":[{"id":23671,"cargo":{"descricao":"Oficial","id":12003},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Bahia","sigla":"PM BA","id":544,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pm-ba-ba-2012-consultec-oficial","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - PM BA - Oficial - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:52:06","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":801889,"hashId":"5f416f568a8ecd60a5aac48124caf44e","enunciado":"<p>Fill in the parentheses with T (True) or F (False).\r\nAbout the \u201cShunran-no-Sato\u2019 project, it\u2019s correct to say that it\r\n<\/p><p>( ) was started by a few number of young adults.\r\n<\/p><p>( ) aims at not letting their village disappear.\r\n<\/p><p>( ) gives people the chance to be in contact with nature.\r\n<\/p><p>( ) can house its guests in comfortable hotels.\r\n<\/p><p>According to the text, the correct sequence, from top to bottom, is<\/p>","resposta":2763295,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F T T F","id":2763295,"corpo":"F T T F","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"T F F T","id":2763296,"corpo":"T F F T","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F T F T","id":2763297,"corpo":"F T F T","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"T F T F","id":2763298,"corpo":"T F T F","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"T T T T","id":2763299,"corpo":"T T T T","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":333921,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23671\/253.gif\">","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/801889","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330}],"cargos":[{"descricao":"Oficial","id":12003}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Bahia","sigla":"PM BA","id":544,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em certa localidade, sabe-se que \u2022 todos os militares t\u00eam porte de arma; \u2022 nem todas as pessoas que t\u00eam porte de arma trabalham em quart\u00e9is. Com rela\u00e7\u00e3o a essa localidade, algu\u00e9m faz as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: ( ) Somente militares trabalham em quart\u00e9is. ( ) \u00c9 poss\u00edvel que existam militares que n\u00e3o trabalhem em quart\u00e9is. ( ) Algumas pessoas que trabalham em quart\u00e9is n\u00e3o t\u00eam porte de arma. Analisando-se tais afirma\u00e7\u00f5es e classificando-as como verdadeiras V ou falsas F, pode-se afirmar que, considerada de cima para baixo, a sequ\u00eancia correta \u00e9 a","provas":[{"id":23671,"cargo":{"descricao":"Oficial","id":12003},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Bahia","sigla":"PM BA","id":544,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pm-ba-ba-2012-consultec-oficial","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - PM BA - Oficial - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:52:06","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":801891,"hashId":"e3a1a48a8c7eba98553c0a5b779c9bb9","enunciado":"<p>Em certa localidade, sabe-se que\r\n<\/p><p>\u2022 todos os militares t\u00eam porte de arma;\r\n<\/p><p>\u2022 nem todas as pessoas que t\u00eam porte de arma trabalham em quart\u00e9is.\r\n<\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o a essa localidade, algu\u00e9m faz as seguintes afirma\u00e7\u00f5es:\r\n<\/p><p>( ) Somente militares trabalham em quart\u00e9is.\r\n<\/p><p>( ) \u00c9 poss\u00edvel que existam militares que n\u00e3o trabalhem em quart\u00e9is.\r\n<\/p><p>( ) Algumas pessoas que trabalham em quart\u00e9is n\u00e3o t\u00eam porte de arma.\r\n<\/p><p>Analisando-se tais afirma\u00e7\u00f5es e classificando-as como verdadeiras V ou falsas F,\r\npode-se afirmar que, considerada de cima para baixo, a sequ\u00eancia correta \u00e9 a<\/p>","resposta":2763307,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V F F","id":2763305,"corpo":"V F F","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F V F","id":2763306,"corpo":"F V F","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F V V","id":2763307,"corpo":"F V V","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F F V","id":2763308,"corpo":"F F V","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V F V","id":2763309,"corpo":"V F V","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":333923,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"L\u00f3gica Proposicional - (L\u00f3gica de Primeira Ordem)","oab":false,"nome":"L\u00f3gica Proposicional - (L\u00f3gica de Primeira Ordem)","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404259,"slug":"raciocinio-logico-logica-proposicional-logica-de-primeira-ordem"}],"slug":"raciocinio-logico\/801891","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330}],"cargos":[{"descricao":"Oficial","id":12003}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Bahia","sigla":"PM BA","id":544,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma blitz, foram encontradas, no interior de um autom\u00f3vel, duas garrafas, de mesma capacidade, cheias com uma mistura n\u00e3o identificada de bebidas alco\u00f3licas. Ap\u00f3s an\u00e1lise, verificou-se que uma das garrafas continha uma mistura das bebidas X e Y na raz\u00e3o de 1 para 2, enquanto a outra garrafa continha uma mistura das mesmas bebidas, por\u00e9m na raz\u00e3o de 3 para 2. Despejando-se o conte\u00fado das duas garrafas em um terceiro recipiente, obter-se-\u00e1 uma nova mistura de X e Y, na raz\u00e3o de","provas":[{"id":23671,"cargo":{"descricao":"Oficial","id":12003},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Bahia","sigla":"PM BA","id":544,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pm-ba-ba-2012-consultec-oficial","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - PM BA - Oficial - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:52:06","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":801892,"hashId":"61587dc551b63ec2537c25aab898ed70","enunciado":"<p>Em uma blitz, foram encontradas, no interior de um autom\u00f3vel, duas garrafas, de mesma\r\ncapacidade, cheias com uma mistura n\u00e3o identificada de bebidas alco\u00f3licas. Ap\u00f3s an\u00e1lise,\r\nverificou-se que uma das garrafas continha uma mistura das bebidas X e Y na raz\u00e3o de\r\n1 para 2, enquanto a outra garrafa continha uma mistura das mesmas bebidas, por\u00e9m\r\nna raz\u00e3o de 3 para 2.\r\n<\/p><p>Despejando-se o conte\u00fado das duas garrafas em um terceiro recipiente, obter-se-\u00e1 uma\r\nnova mistura de X e Y, na raz\u00e3o de<\/p>","resposta":2763310,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7 para 8.","id":2763310,"corpo":"7 para 8.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5 para 4.v","id":2763311,"corpo":"5 para 4.v","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 para 4.","id":2763312,"corpo":"3 para 4.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 para 1.","id":2763313,"corpo":"2 para 1.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 para 1.","id":2763314,"corpo":"1 para 1.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":333923,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/801892","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330}],"cargos":[{"descricao":"Oficial","id":12003}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Bahia","sigla":"PM BA","id":544,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":23671,"cargo":{"descricao":"Oficial","id":12003},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Bahia","sigla":"PM BA","id":544,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pm-ba-ba-2012-consultec-oficial","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - PM BA - Oficial - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:06","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":801893,"hashId":"07e59e7074ed24ebec0c6e94e53a367f","enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23671\/255.gif\">","resposta":2763319,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8r e arccos ","id":2763315,"corpo":"8r e arccos <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23671\/256.gif\">","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"7r e arcsen","id":2763316,"corpo":"7r e arcsen<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23671\/257.gif\">","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7r e arccos ","id":2763317,"corpo":"7r e arccos <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23671\/258.gif\">","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5r e arcsen ","id":2763318,"corpo":"5r e arcsen <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23671\/259.gif\">","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5r e arccos","id":2763319,"corpo":"5r e arccos<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23671\/260.gif\">","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":333923,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Trigonometria e Fun\u00e7\u00f5es Trigonom\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Trigonometria e Fun\u00e7\u00f5es Trigonom\u00e9tricas","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403857,"slug":"matematica-trigonometria-e-funcoes-trigonometricas"}],"slug":"matematica\/801893","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330}],"cargos":[{"descricao":"Oficial","id":12003}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Bahia","sigla":"PM BA","id":544,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sendo x e y n\u00fameros inteiros, o ponto O, a origem do sistema de coordenadas cartesianas e considerando-se a dist\u00e2ncia do taxista d(M,O), \u00e9 correto afirmar que o n\u00famero de elementos do conjunto X = {M(x, y); d(M, O) &#8804; 4} \u00e9","provas":[{"id":23671,"cargo":{"descricao":"Oficial","id":12003},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Bahia","sigla":"PM BA","id":544,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pm-ba-ba-2012-consultec-oficial","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - PM BA - Oficial - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:52:06","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":801896,"hashId":"02c25398d4a01a1f9346fa59ed7d14cb","enunciado":"Sendo x e y n\u00fameros inteiros, o ponto O, a origem do sistema de coordenadas cartesianas\r\ne considerando-se a dist\u00e2ncia do taxista d(M,O), \u00e9 correto afirmar que o n\u00famero de\r\nelementos do conjunto X = {M(x, y); d(M, O) &#8804; 4} \u00e9","resposta":2763331,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"64","id":2763330,"corpo":"64","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"41","id":2763331,"corpo":"41","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"36","id":2763332,"corpo":"36","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"25","id":2763333,"corpo":"25","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"16","id":2763334,"corpo":"16","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":333924,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23671\/261.gif\">","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Geometria Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Geometria Anal\u00edtica","pai":403871,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403882,"slug":"matematica-geometria-analitica"}],"slug":"matematica\/801896","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330}],"cargos":[{"descricao":"Oficial","id":12003}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Bahia","sigla":"PM BA","id":544,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que n\u00e3o haja redu\u00e7\u00e3o nos seus vencimentos l\u00edquidos, ap\u00f3s sua aposentadoria, um funcion\u00e1rio de determinada empresa optou pelo pagamento de uma previd\u00eancia privada, mediante d\u00e9bito autom\u00e1tico em seu sal\u00e1rio, ciente de que sobre o valor total T, correspondente a um ano de sal\u00e1rios, o desconto para pagamento dessa previd\u00eancia seria de p% sobre a parcela de T at\u00e9 R$30000,00, mais um desconto de (p + 3)% sobre a parcela de T que excedesse esse valor. Sabendo-se que, no ano passado, o funcion\u00e1rio teve um desconto total de (p + 0,4)% sobre T, para pagamento da previd\u00eancia privada, pode-se afirmar que o valor de T, em milhares de reais, foi de, aproximadamente,","provas":[{"id":23671,"cargo":{"descricao":"Oficial","id":12003},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Bahia","sigla":"PM BA","id":544,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pm-ba-ba-2012-consultec-oficial","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - PM BA - Oficial - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:52:07","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":801898,"hashId":"e9920718170f38123bae48e79fc281fe","enunciado":"<p>Para que n\u00e3o haja redu\u00e7\u00e3o nos seus vencimentos l\u00edquidos, ap\u00f3s sua aposentadoria, um\r\nfuncion\u00e1rio de determinada empresa optou pelo pagamento de uma previd\u00eancia privada,\r\nmediante d\u00e9bito autom\u00e1tico em seu sal\u00e1rio, ciente de que sobre o valor total T,\r\ncorrespondente a um ano de sal\u00e1rios, o desconto para pagamento dessa previd\u00eancia\r\nseria de p% sobre a parcela de T at\u00e9 R$30000,00, mais um desconto de (p + 3)% sobre\r\na parcela de T que excedesse esse valor.\r\n<\/p><p>Sabendo-se que, no ano passado, o funcion\u00e1rio teve um desconto total de (p + 0,4)%\r\nsobre T, para pagamento da previd\u00eancia privada, pode-se afirmar que o valor de T, em\r\nmilhares de reais, foi de, aproximadamente,<\/p>","resposta":2763342,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"26,5","id":2763340,"corpo":"26,5","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"31,0","id":2763341,"corpo":"31,0","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"34,6","id":2763342,"corpo":"34,6","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"38,2","id":2763343,"corpo":"38,2","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"40,5","id":2763344,"corpo":"40,5","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":333925,"enunciado":"","rotulo":38,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403844,"slug":"matematica-funcoes"}],"slug":"matematica\/801898","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330}],"cargos":[{"descricao":"Oficial","id":12003}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Bahia","sigla":"PM BA","id":544,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Estado da Bahia, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":23671,"cargo":{"descricao":"Oficial","id":12003},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Bahia","sigla":"PM BA","id":544,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pm-ba-ba-2012-consultec-oficial","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - PM BA - Oficial - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:52:07","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":801909,"hashId":"c870a3be69f30e6cbd25b54c88f19d9b","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23671\/283.gif\"><\/p><p>Sobre o Estado da Bahia, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":2763397,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e1 localizado na por\u00e7\u00e3o ocidental da Am\u00e9rica do Sul, na por\u00e7\u00e3o setentrional da Regi\u00e3o Nordeste, e faz fronteiras com mais duas regi\u00f5es do pa\u00eds.","id":2763395,"corpo":"Est\u00e1 localizado na por\u00e7\u00e3o ocidental da Am\u00e9rica do Sul, na\r\npor\u00e7\u00e3o setentrional da Regi\u00e3o Nordeste, e faz fronteiras\r\ncom mais duas regi\u00f5es do pa\u00eds.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 dividido em cinco mesorregi\u00f5es, que apresentam o mesmo IDH, mas diferentes n\u00edveis de industrializa\u00e7\u00e3o.","id":2763396,"corpo":"\u00c9 dividido em cinco mesorregi\u00f5es, que apresentam o\r\nmesmo IDH, mas diferentes n\u00edveis de industrializa\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tem bacias hidrogr\u00e1ficas genuinamente baianas, que apresentam caracter\u00edsticas distintas, como as dos rios Paragua\u00e7u, de Contas e Itapicuru, com nascentes localizadas na por\u00e7\u00e3o central da Chapada Diamantina.","id":2763397,"corpo":"Tem bacias hidrogr\u00e1ficas genuinamente baianas, que\r\napresentam caracter\u00edsticas distintas, como as dos rios\r\nParagua\u00e7u, de Contas e Itapicuru, com nascentes\r\nlocalizadas na por\u00e7\u00e3o central da Chapada Diamantina.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sua geologia \u00e9 respons\u00e1vel pela diversidade dos recursos minerais, que torna o Estado o maior produtor mundial de cobre e de t\u00f3rio.","id":2763398,"corpo":"Sua geologia \u00e9 respons\u00e1vel pela diversidade dos\r\nrecursos minerais, que torna o Estado o maior produtor\r\nmundial de cobre e de t\u00f3rio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O rio Paragua\u00e7u, o maior do Nordeste, abastece todas as cidades da por\u00e7\u00e3o Ocidental da Bahia e atravessa duas zonas clim\u00e1ticas do Estado.","id":2763399,"corpo":"O rio Paragua\u00e7u, o maior do Nordeste, abastece todas as\r\ncidades da por\u00e7\u00e3o Ocidental da Bahia e atravessa duas\r\nzonas clim\u00e1ticas do Estado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":333927,"enunciado":"","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Bahia","oab":false,"nome":"Bahia","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407435,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-bahia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/801909","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330}],"cargos":[{"descricao":"Oficial","id":12003}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Bahia","sigla":"PM BA","id":544,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A charge do cartunista Ziraldo faz uma alus\u00e3o \u00e0 conquista da ta\u00e7a de tricampe\u00e3o mundial de futebol, pelo Brasil, na Copa do Mundo de 1970, no M\u00e9xico, per\u00edodo em que o pa\u00eds vivia o regime militar. A cr\u00edtica \u00e0 realidade brasileira ent\u00e3o vivenciada pela popula\u00e7\u00e3o refere-se \u00e0","provas":[{"id":23671,"cargo":{"descricao":"Oficial","id":12003},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Bahia","sigla":"PM BA","id":544,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pm-ba-ba-2012-consultec-oficial","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - PM BA - Oficial - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:52:08","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":801913,"hashId":"59bda26c23838607603a9b8d33d9eb53","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23671\/286.gif\"><\/p><p>A charge do cartunista Ziraldo faz uma alus\u00e3o \u00e0 conquista da\r\nta\u00e7a de tricampe\u00e3o mundial de futebol, pelo Brasil, na Copa\r\ndo Mundo de 1970, no M\u00e9xico, per\u00edodo em que o pa\u00eds vivia o\r\nregime militar.\r\n<\/p><p>A cr\u00edtica \u00e0 realidade brasileira ent\u00e3o vivenciada pela popula\u00e7\u00e3o\r\nrefere-se \u00e0<\/p>","resposta":2763415,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"manipula\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do governo da conquista do tricampeonato, enquanto a popula\u00e7\u00e3o em geral passava por dificuldades econ\u00f4micas.","id":2763415,"corpo":"manipula\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do governo da conquista do\r\ntricampeonato, enquanto a popula\u00e7\u00e3o em geral passava\r\npor dificuldades econ\u00f4micas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"euforia da sociedade brasileira com o fato in\u00e9dito de um pa\u00eds ser tr\u00eas vezes campe\u00e3o de futebol, em uma competi\u00e7\u00e3o internacional.","id":2763416,"corpo":"euforia da sociedade brasileira com o fato in\u00e9dito de um\r\npa\u00eds ser tr\u00eas vezes campe\u00e3o de futebol, em uma\r\ncompeti\u00e7\u00e3o internacional.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ado\u00e7\u00e3o de h\u00e1bitos estranhos \u00e0 sociedade brasileira devido ao contato com os costumes de na\u00e7\u00f5es estrangeiras.","id":2763417,"corpo":"ado\u00e7\u00e3o de h\u00e1bitos estranhos \u00e0 sociedade brasileira\r\ndevido ao contato com os costumes de na\u00e7\u00f5es\r\nestrangeiras.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"felicidade da popula\u00e7\u00e3o brasileira com a conquista do t\u00edtulo e com a melhoria da qualidade de vida do assalariado durante o regime militar.","id":2763418,"corpo":"felicidade da popula\u00e7\u00e3o brasileira com a conquista do\r\nt\u00edtulo e com a melhoria da qualidade de vida do\r\nassalariado durante o regime militar.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"indiferen\u00e7a com que a conquista do campeonato foi recebida pelo governo, enquanto a popula\u00e7\u00e3o mais carente festejava a vit\u00f3ria do pa\u00eds na competi\u00e7\u00e3o.","id":2763419,"corpo":"indiferen\u00e7a com que a conquista do campeonato foi\r\nrecebida pelo governo, enquanto a popula\u00e7\u00e3o mais\r\ncarente festejava a vit\u00f3ria do pa\u00eds na competi\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":333927,"enunciado":"","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407420,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-geografia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/801913","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330}],"cargos":[{"descricao":"Oficial","id":12003}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Bahia","sigla":"PM BA","id":544,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O maior fluxo de imigrantes espanh\u00f3is e de outros pa\u00edses, para o Brasil, decorre, dentre outros fatores,","provas":[{"id":23671,"cargo":{"descricao":"Oficial","id":12003},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Bahia","sigla":"PM BA","id":544,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pm-ba-ba-2012-consultec-oficial","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - PM BA - Oficial - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:52:08","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":801916,"hashId":"c23dda80948b31c497d03e5e0461a870","enunciado":"O maior fluxo de imigrantes espanh\u00f3is e de outros pa\u00edses, para\r\no Brasil, decorre, dentre outros fatores,","resposta":2763432,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do aumento do desemprego, na Europa, em fun\u00e7\u00e3o do atraso tecnol\u00f3gico dessa regi\u00e3o, incapaz de competir com a pujante economia dos pa\u00edses emergentes.","id":2763430,"corpo":"do aumento do desemprego, na Europa, em fun\u00e7\u00e3o do\r\natraso tecnol\u00f3gico dessa regi\u00e3o, incapaz de competir com\r\na pujante economia dos pa\u00edses emergentes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da extin\u00e7\u00e3o da desigualdade social e da mis\u00e9ria, nos pa\u00edses que comp\u00f5em os BRICS, ampliando as oportunidades de emprego.","id":2763431,"corpo":"da extin\u00e7\u00e3o da desigualdade social e da mis\u00e9ria, nos\r\npa\u00edses que comp\u00f5em os BRICS, ampliando as\r\noportunidades de emprego.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do bom desempenho da economia brasileira perante a crise de 2008 e das dificuldades financeiras de pa\u00edses, como a Espanha, que impulsionaram a vinda de imigrantes e, inclusive, o retorno de brasileiros que moravam no exterior.","id":2763432,"corpo":"do bom desempenho da economia brasileira perante a\r\ncrise de 2008 e das dificuldades financeiras de pa\u00edses,\r\ncomo a Espanha, que impulsionaram a vinda de\r\nimigrantes e, inclusive, o retorno de brasileiros que\r\nmoravam no exterior.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do fundamentalismo \u00e9tnico europeu, que expulsou, de seu territ\u00f3rio, os imigrantes latino-americanos que se dirigiram a outros pa\u00edses, em busca de novas oportunidades no mercado de trabalho.","id":2763433,"corpo":"do fundamentalismo \u00e9tnico europeu, que expulsou, de seu\r\nterrit\u00f3rio, os imigrantes latino-americanos que se dirigiram\r\na outros pa\u00edses, em busca de novas oportunidades no\r\nmercado de trabalho.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da falta de oportunidade de trabalho para a m\u00e3o de obra qualificada, na Espanha, aliada \u00e0 pol\u00edtica agressiva de atra\u00e7\u00e3o dessa for\u00e7a de trabalho para o setor industrial brasileiro, pelo Brasil.","id":2763434,"corpo":"da falta de oportunidade de trabalho para a m\u00e3o de obra\r\nqualificada, na Espanha, aliada \u00e0 pol\u00edtica agressiva de\r\natra\u00e7\u00e3o dessa for\u00e7a de trabalho para o setor industrial\r\nbrasileiro, pelo Brasil.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":333928,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23671\/3.gif\">","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407420,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-geografia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/801916","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330}],"cargos":[{"descricao":"Oficial","id":12003}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Bahia","sigla":"PM BA","id":544,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A seguran\u00e7a p\u00fablica, dever do Estado, direito e responsabilidade de todos, \u00e9 exercida para a preserva\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica e da incolumidade das pessoas e do patrim\u00f4nio, atrav\u00e9s dos seguintes \u00f3rg\u00e3os: pol\u00edcia federal, pol\u00edcia rodovi\u00e1ria federal, pol\u00edcia ferrovi\u00e1ria federal, pol\u00edcias civis, pol\u00edcias militares e corpos de bombeiros militares. Em rela\u00e7\u00e3o aos militares, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":23671,"cargo":{"descricao":"Oficial","id":12003},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Bahia","sigla":"PM BA","id":544,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pm-ba-ba-2012-consultec-oficial","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - PM BA - Oficial - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:52:09","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":801926,"hashId":"6347802f86742b045feb2ca0fa624d62","enunciado":"<p>A seguran\u00e7a p\u00fablica, dever do Estado, direito e\r\nresponsabilidade de todos, \u00e9 exercida para a preserva\u00e7\u00e3o da\r\nordem p\u00fablica e da incolumidade das pessoas e do\r\npatrim\u00f4nio, atrav\u00e9s dos seguintes \u00f3rg\u00e3os: pol\u00edcia federal,\r\npol\u00edcia rodovi\u00e1ria federal, pol\u00edcia ferrovi\u00e1ria federal, pol\u00edcias\r\ncivis, pol\u00edcias militares e corpos de bombeiros militares.\r\n<\/p><p>Em rela\u00e7\u00e3o aos militares, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":2763481,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O militar da ativa que, de acordo com a lei, tomar posse em cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica civil tempor\u00e1ria, n\u00e3o eletiva, ainda que da administra\u00e7\u00e3o indireta, n\u00e3o ficar\u00e1 agregado ao respectivo quadro e somente poder\u00e1, enquanto permanecer nessa situa\u00e7\u00e3o, ser promovido por antiguidade, contando-lhe o tempo de servi\u00e7o apenas para aquela promo\u00e7\u00e3o e transfer\u00eancia para a reserva, sendo depois de 90 dias de afastamento, cont\u00ednuos ou n\u00e3o, transferido para a reserva, nos termos da lei.","id":2763480,"corpo":"O militar da ativa que, de acordo com a lei, tomar posse\r\nem cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica civil tempor\u00e1ria, n\u00e3o\r\neletiva, ainda que da administra\u00e7\u00e3o indireta, n\u00e3o ficar\u00e1\r\nagregado ao respectivo quadro e somente poder\u00e1,\r\nenquanto permanecer nessa situa\u00e7\u00e3o, ser promovido por\r\nantiguidade, contando-lhe o tempo de servi\u00e7o apenas para\r\naquela promo\u00e7\u00e3o e transfer\u00eancia para a reserva, sendo\r\ndepois de 90 dias de afastamento, cont\u00ednuos ou n\u00e3o,\r\ntransferido para a reserva, nos termos da lei.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c0s pol\u00edcias civis, dirigidas por delegados de pol\u00edcia de carreira, incumbem, ressalvada a compet\u00eancia da Uni\u00e3o, as fun\u00e7\u00f5es de pol\u00edcia judici\u00e1ria e a apura\u00e7\u00e3o de infra\u00e7\u00f5es penais, exceto as militares.","id":2763481,"corpo":"\u00c0s pol\u00edcias civis, dirigidas por delegados de pol\u00edcia de\r\ncarreira, incumbem, ressalvada a compet\u00eancia da Uni\u00e3o,\r\nas fun\u00e7\u00f5es de pol\u00edcia judici\u00e1ria e a apura\u00e7\u00e3o de infra\u00e7\u00f5es\r\npenais, exceto as militares.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O oficial condenado na justi\u00e7a, comum ou militar, \u00e0 pena privativa de liberdade superior a tr\u00eas anos, por senten\u00e7a transitada em julgado, ser\u00e1 submetido ao julgamento do tribunal militar de car\u00e1ter permanente.","id":2763482,"corpo":"O oficial condenado na justi\u00e7a, comum ou militar, \u00e0 pena\r\nprivativa de liberdade superior a tr\u00eas anos, por senten\u00e7a\r\ntransitada em julgado, ser\u00e1 submetido ao julgamento do\r\ntribunal militar de car\u00e1ter permanente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A pol\u00edcia ferrovi\u00e1ria estadual, \u00f3rg\u00e3o permanente, organizado e mantido pelo Estado e estruturado em carreira, destina-se, na forma da lei, ao patrulhamento ostensivo das ferrovias estaduais.","id":2763483,"corpo":"A pol\u00edcia ferrovi\u00e1ria estadual, \u00f3rg\u00e3o permanente,\r\norganizado e mantido pelo Estado e estruturado em\r\ncarreira, destina-se, na forma da lei, ao patrulhamento\r\nostensivo das ferrovias estaduais.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Caber\u00e1 habeas corpus em rela\u00e7\u00e3o a puni\u00e7\u00f5es disciplinares militares.","id":2763484,"corpo":"Caber\u00e1 habeas corpus em rela\u00e7\u00e3o a puni\u00e7\u00f5es\r\ndisciplinares militares.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":333930,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas - T\u00edtulo V da CF - artigos 136 a 144","oab":true,"nome":"Defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas - T\u00edtulo V da CF - artigos 136 a 144","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405286,"slug":"direito-constitucional-defesa-do-estado-e-das-instituicoes-democraticas-titulo-v-da-cf-artigos-136-a-144"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a p\u00fablica ou seguran\u00e7a p\u00fablica: organiza\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica (artigo 144 da CF)","oab":true,"nome":"Seguran\u00e7a p\u00fablica ou seguran\u00e7a p\u00fablica: organiza\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica (artigo 144 da CF)","pai":405286,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405289,"slug":"direito-constitucional-seguranca-publica-ou-seguranca-publica-organizacao-da-seguranca-publica-artigo-144-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/801926","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5365},{"descricao":"T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":10558},{"descricao":"T\u00e9cnico de Montagem J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":10559}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \u00e1rea de seguran\u00e7a e higiene do trabalho investiga, atrav\u00e9s de metodologias e t\u00e9cnicas pr\u00f3prias, as poss\u00edveis causas de acidentes do trabalho, e objetiva a preven\u00e7\u00e3o das suas consequ\u00eancias. Considere as afirma\u00e7\u00f5es a seguir relacionadas com a seguran\u00e7a e higiene do trabalho. I - A sa\u00fade ocupacional refere-se aos estudos sistem\u00e1ticos em engenharia de seguran\u00e7a, visando a promover e proteger a integridade f\u00edsica dos equipamentos e do local de trabalho. II - Atividade insalubre \u00e9 a ocupa\u00e7\u00e3o na qual o trabalhador fi ca exposto, acima do limite de toler\u00e2ncia, a um agente nocivo \u00e0 sua sa\u00fade. III - Os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual (EPI) e os de prote\u00e7\u00e3o coletiva (EPC) evitam o contato e\/ou a exposi\u00e7\u00e3o a riscos. IV - Os sistemas de exaust\u00e3o s\u00e3o considerados equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual (EPI). \u00c9 correto APENAS o que se apresenta em","provas":[{"id":20530,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5365},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-tecnico-de-projetos-junior-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Projetos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2012"},{"id":20564,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":10558},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-tecnico-de-construcao-junior-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2012"},{"id":20565,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Montagem J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":10559},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-tecnico-de-montagem-junior-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Montagem J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":697231,"hashId":"d37f888df8e6afdc3ec0ed63d7294924","enunciado":"A \u00e1rea de seguran\u00e7a e higiene do trabalho investiga, atrav\u00e9s de metodologias e t\u00e9cnicas pr\u00f3prias, as poss\u00edveis causas de\r\nacidentes do trabalho, e objetiva a preven\u00e7\u00e3o das suas consequ\u00eancias.\r\nConsidere as afirma\u00e7\u00f5es a seguir relacionadas com a seguran\u00e7a e higiene do trabalho.<\/p>\r\nI - A sa\u00fade ocupacional refere-se aos estudos sistem\u00e1ticos em engenharia de seguran\u00e7a, visando a promover e proteger\r\na integridade f\u00edsica dos equipamentos e do local de trabalho.<\/p>\r\nII - Atividade insalubre \u00e9 a ocupa\u00e7\u00e3o na qual o trabalhador fi ca exposto, acima do limite de toler\u00e2ncia, a um agente nocivo\r\n\u00e0 sua sa\u00fade.<\/p>\r\nIII - Os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual (EPI) e os de prote\u00e7\u00e3o coletiva (EPC) evitam o contato e\/ou a exposi\u00e7\u00e3o\r\na riscos.<\/p>\r\nIV - Os sistemas de exaust\u00e3o s\u00e3o considerados equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual (EPI).<\/p>\r\n\u00c9 correto APENAS o que se apresenta em","resposta":2377998,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II","id":2377996,"corpo":"I e II","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV","id":2377997,"corpo":"I e IV","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III","id":2377998,"corpo":"II e III","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV","id":2377999,"corpo":"II e IV","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV","id":2378000,"corpo":"III e IV","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313775,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"ConceitosB\u00e1sicos","oab":false,"nome":"ConceitosB\u00e1sicos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399028,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-conceitos-basicos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/697231","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos, Constru\u00e7\u00e3o e Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":5361}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de dispositivos do tipo capacitivo para medi\u00e7\u00e3o de n\u00edvel \u00e9 recomendada quando se trabalha com","provas":[{"id":20531,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos, Constru\u00e7\u00e3o e Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":5361},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-tecnico-de-projetos-construcao-e-montagem-junior-area-eletronica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Projetos, Constru\u00e7\u00e3o e Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":697234,"hashId":"8b64fcb31628ac6f4b2d8afbc0f848b5","enunciado":"A utiliza\u00e7\u00e3o de dispositivos do tipo capacitivo para medi\u00e7\u00e3o\r\nde n\u00edvel \u00e9 recomendada quando se trabalha com","resposta":2378015,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"l\u00edquidos condutivos viscosos que podem aderir \u00e0 superf\u00edcie da sonda capacitiva.","id":2378011,"corpo":"l\u00edquidos condutivos viscosos que podem aderir \u00e0 superf\u00edcie\r\nda sonda capacitiva.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"l\u00edquidos onde existem bolhas de ar ou espuma em sua superf\u00edcie.","id":2378012,"corpo":"l\u00edquidos onde existem bolhas de ar ou espuma em sua\r\nsuperf\u00edcie.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dois l\u00edquidos condutores e \u00e9 preciso medir o n\u00edvel da interface entre os mesmos.","id":2378013,"corpo":"dois l\u00edquidos condutores e \u00e9 preciso medir o n\u00edvel da\r\ninterface entre os mesmos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"produtos condutores pastosos.","id":2378014,"corpo":"produtos condutores pastosos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"produtos corrosivos.","id":2378015,"corpo":"produtos corrosivos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313776,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/697234","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos, Constru\u00e7\u00e3o e Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":5361}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O medidor de fluxo, por \u00e1rea vari\u00e1vel, mais utilizado pelos t\u00e9cnicos \u00e9 o(a)","provas":[{"id":20531,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos, Constru\u00e7\u00e3o e Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":5361},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-tecnico-de-projetos-construcao-e-montagem-junior-area-eletronica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Projetos, Constru\u00e7\u00e3o e Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":697238,"hashId":"8e050d835759fe0817ff435d3655bcd7","enunciado":"O medidor de fluxo, por \u00e1rea vari\u00e1vel, mais utilizado pelos\r\nt\u00e9cnicos \u00e9 o(a)","resposta":2378031,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rot\u00e2metro","id":2378031,"corpo":"rot\u00e2metro","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"bocal ","id":2378032,"corpo":"bocal ","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tubo de Pitot","id":2378033,"corpo":"tubo de Pitot","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tubo Venturi","id":2378034,"corpo":"tubo Venturi","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"placa de orif\u00edcio","id":2378035,"corpo":"placa de orif\u00edcio","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313776,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/697238","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos, Constru\u00e7\u00e3o e Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":5361}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tempo de eco medido por um transdutor de n\u00edvel por ultrassom, instalado na parte superior de um tanque fechado, foi de 0,005 segundos. Considerando que o tanque tem 4 metros de altura e que a velocidade do som \u00e9 de 340 m\/s, o n\u00edvel medido no tanque, em metros, \u00e9 de","provas":[{"id":20531,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos, Constru\u00e7\u00e3o e Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":5361},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-tecnico-de-projetos-construcao-e-montagem-junior-area-eletronica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Projetos, Constru\u00e7\u00e3o e Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":697240,"hashId":"8418ee3ae52e7783afd35f2a913d3901","enunciado":"O tempo de eco medido por um transdutor de n\u00edvel por\r\nultrassom, instalado na parte superior de um tanque fechado,\r\nfoi de 0,005 segundos.\r\nConsiderando que o tanque tem 4 metros de altura e que\r\na velocidade do som \u00e9 de 340 m\/s, o n\u00edvel medido no\r\ntanque, em metros, \u00e9 de","resposta":2378045,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,85","id":2378041,"corpo":"0,85","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,15","id":2378042,"corpo":"1,15","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,70","id":2378043,"corpo":"1,70","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2,30","id":2378044,"corpo":"2,30","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3,15","id":2378045,"corpo":"3,15","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313776,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/697240","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na \u00e1rea de Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais e Patrimoniais no subsistema Gest\u00e3o de Estoques se pode afirmar que os estoques s\u00e3o preocupa\u00e7\u00e3o dos: 1) Gestores financeiros que buscam minimizar os recursos financeiros mobilizados para mant\u00ea-los. 2) Gestores comerciais que buscam evitar o preju\u00edzo no atendimento aos clientes devido \u00e0 indisponibilidade de produtos. 3) Gestores fabris que buscam evitar a falta de mat\u00e9ria-prima para o funcionamento da linha de produ\u00e7\u00e3o. Marque a resposta certa.","provas":[{"id":20629,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-administrador-aao-alogn11","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Administrador - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:47:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":698927,"hashId":"8820bfec4716279967d5bc48f160f389","enunciado":"Na \u00e1rea de Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais e Patrimoniais no subsistema Gest\u00e3o de Estoques se pode afirmar que os\r\nestoques s\u00e3o preocupa\u00e7\u00e3o dos:<\/p>\r\n1) Gestores financeiros que buscam minimizar os recursos financeiros mobilizados para mant\u00ea-los.<\/p>\r\n2) Gestores comerciais que buscam evitar o preju\u00edzo no atendimento aos clientes devido \u00e0 indisponibilidade de produtos.<\/p>\r\n3) Gestores fabris que buscam evitar a falta de mat\u00e9ria-prima para o funcionamento da linha de produ\u00e7\u00e3o.<\/p>\r\nMarque a resposta certa.","resposta":2384838,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 3 est\u00e3o erradas.","id":2384836,"corpo":"Somente as afirmativas 1 e 3 est\u00e3o erradas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativas 2 est\u00e1 errada.","id":2384837,"corpo":"Somente a afirmativas 2 est\u00e1 errada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o erradas.","id":2384838,"corpo":"Todas as afirmativas est\u00e3o erradas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 3 est\u00e1 certa.","id":2384839,"corpo":"Somente a afirmativa 3 est\u00e1 certa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 1 est\u00e1 certa.","id":2384840,"corpo":"Somente a afirmativa 1 est\u00e1 certa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314074,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427650,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-de-estoques"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/698927","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um circuito integrado, quanto ao processo de fabrica\u00e7\u00e3o, n\u00e3o pode ser classificado como:","provas":[{"id":20629,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-administrador-aao-alogn11","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Administrador - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":698930,"hashId":"3f843838d2fafa28e539bf8f80a779d1","enunciado":"Um circuito integrado, quanto ao processo de fabrica\u00e7\u00e3o, n\u00e3o pode ser classificado como:","resposta":2384852,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Monol\u00edtico.","id":2384851,"corpo":"Monol\u00edtico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Polimultipelicular.","id":2384852,"corpo":"Polimultipelicular.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"H\u00edbrido.","id":2384853,"corpo":"H\u00edbrido.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Multiplaca.","id":2384854,"corpo":"Multiplaca.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pelicular.","id":2384855,"corpo":"Pelicular.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314074,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de processos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de processos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404626,"slug":"administracao-geral-gestao-de-processos"}],"slug":"administracao-geral\/698930","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s compet\u00eancias do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988, \u00e9 correto afirmar que o STJ julga:","provas":[{"id":20630,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-advogado-aao-advogad","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Advogado - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:48:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":698971,"hashId":"ab46df87bcc8c5b982d42653dc14edda","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s compet\u00eancias do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988, \u00e9 correto\r\nafirmar que o STJ julga:","resposta":2385060,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em recurso especial, as causas decididas, em \u00fanica ou \u00faltima inst\u00e2ncia, pelos Tribunais Regionais Federais ou pelos tribunais dos Estados, do Distrito Federal e Territ\u00f3rios, quando a decis\u00e3o recorrida: contrariar a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, tratado ou lei federal, estadual ou municipal, ou negar-lhes vig\u00eancia; julgar v\u00e1lido ato de governo local contestado em face de lei federal ou estadual.","id":2385056,"corpo":"em recurso especial, as causas decididas, em \u00fanica ou \u00faltima inst\u00e2ncia, pelos Tribunais Regionais Federais ou pelos\r\ntribunais dos Estados, do Distrito Federal e Territ\u00f3rios, quando a decis\u00e3o recorrida: contrariar a Constitui\u00e7\u00e3o Federal,\r\ntratado ou lei federal, estadual ou municipal, ou negar-lhes vig\u00eancia; julgar v\u00e1lido ato de governo local contestado em\r\nface de lei federal ou estadual.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em recurso especial, as causas decididas, em \u00fanica ou \u00faltima inst\u00e2ncia, pelos Tribunais Regionais Federais ou pelos tribunais dos Estados, do Distrito Federal e Territ\u00f3rios, quando a decis\u00e3o recorrida: contrariar tratado ou lei federal, estadual ou municipal, ou negar-lhes vig\u00eancia; julgar v\u00e1lido ato de governo local contestado em face de lei federal ou estadual.","id":2385057,"corpo":"em recurso especial, as causas decididas, em \u00fanica ou \u00faltima inst\u00e2ncia, pelos Tribunais Regionais Federais ou pelos\r\ntribunais dos Estados, do Distrito Federal e Territ\u00f3rios, quando a decis\u00e3o recorrida: contrariar tratado ou lei federal,\r\nestadual ou municipal, ou negar-lhes vig\u00eancia; julgar v\u00e1lido ato de governo local contestado em face de lei federal ou\r\nestadual.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a extradi\u00e7\u00e3o solicitada por Estado estrangeiro.","id":2385058,"corpo":"a extradi\u00e7\u00e3o solicitada por Estado estrangeiro.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as infra\u00e7\u00f5es penais comuns do Procurador-Geral da Rep\u00fablica.","id":2385059,"corpo":"as infra\u00e7\u00f5es penais comuns do Procurador-Geral da Rep\u00fablica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os conflitos de atribui\u00e7\u00f5es entre autoridades administrativas e judici\u00e1rias da Uni\u00e3o, ou entre autoridades judici\u00e1rias de um Estado e administrativas de outro ou do Distrito Federal, ou entre as deste e da Uni\u00e3o.","id":2385060,"corpo":"os conflitos de atribui\u00e7\u00f5es entre autoridades administrativas e judici\u00e1rias da Uni\u00e3o, ou entre autoridades judici\u00e1rias de\r\num Estado e administrativas de outro ou do Distrito Federal, ou entre as deste e da Uni\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314079,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (artigos 104 e 105 da CF)","oab":true,"nome":"Do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (artigos 104 e 105 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405274,"slug":"direito-constitucional-do-superior-tribunal-de-justica-artigos-104-e-105-da-cf"},{"nome_clean":"Compet\u00eancias origin\u00e1rias do STJ","oab":true,"nome":"Compet\u00eancias origin\u00e1rias do STJ","pai":405274,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407667,"slug":"direito-constitucional-competencias-originarias-do-stj"}],"slug":"direito-constitucional\/698971","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Arquivologista","id":660}],"orgaos":[{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Constitui-se em atividade essencial do ciclo de vida documental arquiv\u00edstico, na medida em que define quais documentos ser\u00e3o preservados para fins administrativos ou de pesquisa e em que momento poder\u00e3o ser eliminados ou destinados aos arquivos intermedi\u00e1rio e permanente, segundo o valor e o potencial de uso que apresentam para a administra\u00e7\u00e3o que os gerou e para a sociedade:","provas":[{"id":20631,"cargo":{"descricao":"Arquivologista","id":660},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-arquivologista-aao-arquivo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Arquivologista - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:48:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":698999,"hashId":"d986c2e91a62da24f99a1b0f8dd535e2","enunciado":"Constitui-se em atividade essencial do ciclo de vida documental arquiv\u00edstico, na medida em que define quais documentos\r\nser\u00e3o preservados para fins administrativos ou de pesquisa e em que momento poder\u00e3o ser eliminados ou destinados aos\r\narquivos intermedi\u00e1rio e permanente, segundo o valor e o potencial de uso que apresentam para a administra\u00e7\u00e3o que os gerou\r\ne para a sociedade:","resposta":2385200,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"destina\u00e7\u00e3o.","id":2385196,"corpo":"destina\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sele\u00e7\u00e3o.","id":2385197,"corpo":"sele\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"legisla\u00e7\u00e3o.","id":2385198,"corpo":"legisla\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"temporalidade.","id":2385199,"corpo":"temporalidade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o.","id":2385200,"corpo":"avalia\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314080,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404680,"slug":"arquivologia-conceitos-fundamentais"}],"slug":"arquivologia\/698999","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Arquivologista","id":660}],"orgaos":[{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os documentos relativos \u00e0s atividades-fim de \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal ser\u00e3o avaliados e selecionados pelos \u00f3rg\u00e3os geradores dos arquivos, em conformidade com as tabelas de temporalidade e destina\u00e7\u00e3o, elaboradas pela sua Comiss\u00e3o permanente de avalia\u00e7\u00e3o de documentos e aprovadas pelo:","provas":[{"id":20631,"cargo":{"descricao":"Arquivologista","id":660},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-arquivologista-aao-arquivo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Arquivologista - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:48:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":699002,"hashId":"249a9ed05471c8fd95bf4f11fe54f49e","enunciado":"Os documentos relativos \u00e0s atividades-fim de \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal ser\u00e3o avaliados e selecionados pelos\r\n\u00f3rg\u00e3os geradores dos arquivos, em conformidade com as tabelas de temporalidade e destina\u00e7\u00e3o, elaboradas pela sua\r\nComiss\u00e3o permanente de avalia\u00e7\u00e3o de documentos e aprovadas pelo:","resposta":2385211,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Arquivo Nacional.","id":2385211,"corpo":"Arquivo Nacional.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"SINAR.","id":2385212,"corpo":"SINAR.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"SIGA.","id":2385213,"corpo":"SIGA.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conarq.","id":2385214,"corpo":"Conarq.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a.","id":2385215,"corpo":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314080,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404128,"slug":"arquivologia-legislacao-arquivistica"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 4.073\/02 - Regulamenta a Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 4.073\/02 - Regulamenta a Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404134,"slug":"arquivologia-decreto-no-4-073-02-regulamenta-a-politica-nacional-de-arquivos"}],"slug":"arquivologia\/699002","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Arquivologista","id":660}],"orgaos":[{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os requisitos funcionais para gerenciamento arquiv\u00edstico de documentos, que podem ser ou n\u00e3o sistemas eletr\u00f4nicos, o que significa documento com fronteiras, isto \u00e9, documento \u00fanico e ligado \u00e0 transa\u00e7\u00e3o que representa, \u00e9 o requisito:","provas":[{"id":20631,"cargo":{"descricao":"Arquivologista","id":660},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-arquivologista-aao-arquivo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Arquivologista - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:48:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":699003,"hashId":"155887ae29bcb2e06f3b258393186f4e","enunciado":"Dentre os requisitos funcionais para gerenciamento arquiv\u00edstico de documentos, que podem ser ou n\u00e3o sistemas eletr\u00f4nicos,\r\no que significa documento com fronteiras, isto \u00e9, documento \u00fanico e ligado \u00e0 transa\u00e7\u00e3o que representa, \u00e9 o requisito:","resposta":2385219,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"autorizado.","id":2385216,"corpo":"autorizado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"consistente.","id":2385217,"corpo":"consistente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"abrangedores.","id":2385218,"corpo":"abrangedores.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"identific\u00e1vel.","id":2385219,"corpo":"identific\u00e1vel.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"completo.","id":2385220,"corpo":"completo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314080,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404739,"slug":"arquivologia-automacao-de-arquivos"}],"slug":"arquivologia\/699003","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Arquivologista","id":660}],"orgaos":[{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos documentos digitais, a qualidade que est\u00e1 relacionada ao momento de produ\u00e7\u00e3o do documento e a que est\u00e1 relacionada com as formas de transmiss\u00e3o e as estrat\u00e9gias de preserva\u00e7\u00e3o e cust\u00f3dia s\u00e3o respectivamente:","provas":[{"id":20631,"cargo":{"descricao":"Arquivologista","id":660},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-arquivologista-aao-arquivo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Arquivologista - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:48:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":699007,"hashId":"1785bdf0637fffa77c7a731113f9e1c7","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o aos documentos digitais, a qualidade que est\u00e1 relacionada ao momento de produ\u00e7\u00e3o do documento e a que est\u00e1\r\nrelacionada com as formas de transmiss\u00e3o e as estrat\u00e9gias de preserva\u00e7\u00e3o e cust\u00f3dia s\u00e3o respectivamente:","resposta":2385236,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"confiabilidade e autenticidade.","id":2385236,"corpo":"confiabilidade e autenticidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"autenticidade e confiabilidade.","id":2385237,"corpo":"autenticidade e confiabilidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"confiabilidade e completeza.","id":2385238,"corpo":"confiabilidade e completeza.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"autenticidade e integridade.","id":2385239,"corpo":"autenticidade e integridade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"integridade e confiabilidade.","id":2385240,"corpo":"integridade e confiabilidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314080,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404739,"slug":"arquivologia-automacao-de-arquivos"}],"slug":"arquivologia\/699007","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A possibilidade de que a conclus\u00e3o do auditor, com base em determinada amostra, possa ser diferente da conclus\u00e3o que seria alcan\u00e7ada se toda a popula\u00e7\u00e3o estivesse sujeita ao mesmo procedimento de auditoria, denomina-se","provas":[{"id":20632,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-auditor-aao-auditor","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Auditor - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":699021,"hashId":"96369a80146a70514b269ca69243bb2d","enunciado":"A possibilidade de que a conclus\u00e3o do auditor, com base em determinada amostra, possa ser diferente da conclus\u00e3o que seria\r\nalcan\u00e7ada se toda a popula\u00e7\u00e3o estivesse sujeita ao mesmo procedimento de auditoria, denomina-se","resposta":2385307,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"risco de popula\u00e7\u00e3o.","id":2385306,"corpo":"risco de popula\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"risco de amostragem.","id":2385307,"corpo":"risco de amostragem.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"erro de estratifica\u00e7\u00e3o da amostra.","id":2385308,"corpo":"erro de estratifica\u00e7\u00e3o da amostra.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"erro esperado de auditoria.","id":2385309,"corpo":"erro esperado de auditoria.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"risco por inefic\u00e1cia do controle interno.","id":2385310,"corpo":"risco por inefic\u00e1cia do controle interno.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314081,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Risco de Amostragem","oab":false,"nome":"Risco de Amostragem","pai":4623,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427072,"slug":"auditoria-risco-de-amostragem"}],"slug":"auditoria\/699021","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":5422}],"orgaos":[{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ponto de equil\u00edbrio em que o lucro cont\u00e1bil apurado na atividade empresarial \u00e9 igual ao rendimento que seria obtido se o capital pr\u00f3prio aplicado fosse destinado a outra alternativa de investimento denomina-se:","provas":[{"id":20633,"cargo":{"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":5422},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":699028,"hashId":"c545c822771c97b380c11f7a9afecbd1","enunciado":"O ponto de equil\u00edbrio em que o lucro cont\u00e1bil apurado na atividade empresarial \u00e9 igual ao rendimento que seria obtido se o\r\ncapital pr\u00f3prio aplicado fosse destinado a outra alternativa de investimento denomina-se:","resposta":2385343,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Econ\u00f4mico.","id":2385341,"corpo":"Econ\u00f4mico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cont\u00e1bil.","id":2385342,"corpo":"Cont\u00e1bil.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Financeiro.","id":2385343,"corpo":"Financeiro.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Or\u00e7ament\u00e1rio.","id":2385344,"corpo":"Or\u00e7ament\u00e1rio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Compensado.","id":2385345,"corpo":"Compensado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314082,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Ponto de Equil\u00edbrio","oab":false,"nome":"Ponto de Equil\u00edbrio","pai":416696,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3957,"slug":"contabilidade-de-custos-ponto-de-equilibrio"},{"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/699028","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":5422}],"orgaos":[{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao pagar o pr\u00eamio de seguro antes do per\u00edodo de cobertura contra sinistro, a empresa contratante dever\u00e1 registrar o valor correspondente como:","provas":[{"id":20633,"cargo":{"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":5422},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":699031,"hashId":"bcc77b4caf3cd7763f9b1850589ebddc","enunciado":"Ao pagar o pr\u00eamio de seguro antes do per\u00edodo de cobertura contra sinistro, a empresa contratante dever\u00e1 registrar o valor\r\ncorrespondente como:","resposta":2385359,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Despesa.","id":2385356,"corpo":"Despesa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Investimento.","id":2385357,"corpo":"Investimento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reserva.","id":2385358,"corpo":"Reserva.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Direito.","id":2385359,"corpo":"Direito.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Provis\u00e3o.","id":2385360,"corpo":"Provis\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314082,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Seguros","oab":false,"nome":"Seguros","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":395352,"slug":"contabilidade-geral-seguros"}],"slug":"contabilidade-geral\/699031","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":5422}],"orgaos":[{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es, quando as empresas A, B e C s\u00e3o absorvidas pela empresa D, que lhes sucede em todos os direitos e obriga\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que ocorreu uma opera\u00e7\u00e3o denominada:","provas":[{"id":20633,"cargo":{"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":5422},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":699033,"hashId":"d5ea7371f830dd081241c8401ea6322a","enunciado":"De acordo com Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es, quando as empresas A, B e C s\u00e3o absorvidas pela empresa D, que lhes sucede\r\nem todos os direitos e obriga\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que ocorreu uma opera\u00e7\u00e3o denominada:","resposta":2385367,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Admiss\u00e3o.","id":2385366,"corpo":"Admiss\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Incorpora\u00e7\u00e3o.","id":2385367,"corpo":"Incorpora\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cis\u00e3o.","id":2385368,"corpo":"Cis\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fus\u00e3o.","id":2385369,"corpo":"Fus\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Revers\u00e3o.","id":2385370,"corpo":"Revers\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314082,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Lei no 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Lei no 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","pai":406980,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406981,"slug":"direito-empresarial-comercial-lei-no-6-404-1976-lei-das-sociedades-por-acoes"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/699033","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":5422}],"orgaos":[{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A substitui\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de elevado valor nominal por maior quantidade de a\u00e7\u00f5es com valor nominal inferior, em montantes equivalentes, e a compra das pr\u00f3prias a\u00e7\u00f5es pela companhia com finalidade de retir\u00e1-las definitivamente de circula\u00e7\u00e3o denominam-se, respectivamente:","provas":[{"id":20633,"cargo":{"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":5422},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":699035,"hashId":"b40258d1457ada09d38fbeaa6df90ebf","enunciado":"A substitui\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de elevado valor nominal por maior quantidade de a\u00e7\u00f5es com valor nominal inferior, em montantes\r\nequivalentes, e a compra das pr\u00f3prias a\u00e7\u00f5es pela companhia com finalidade de retir\u00e1-las definitivamente de circula\u00e7\u00e3o\r\ndenominam-se, respectivamente:","resposta":2385378,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desdobramento de a\u00e7\u00f5es e resgate de a\u00e7\u00f5es.","id":2385376,"corpo":"Desdobramento de a\u00e7\u00f5es e resgate de a\u00e7\u00f5es.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Resgate de a\u00e7\u00f5es e reembolso de a\u00e7\u00f5es.","id":2385377,"corpo":"Resgate de a\u00e7\u00f5es e reembolso de a\u00e7\u00f5es.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Grupamento de a\u00e7\u00f5es e resgate de a\u00e7\u00f5es.","id":2385378,"corpo":"Grupamento de a\u00e7\u00f5es e resgate de a\u00e7\u00f5es.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Amortiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es e grupamento de a\u00e7\u00f5es.","id":2385379,"corpo":"Amortiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es e grupamento de a\u00e7\u00f5es.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Grupamento de a\u00e7\u00f5es e amortiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es.","id":2385380,"corpo":"Grupamento de a\u00e7\u00f5es e amortiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314082,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Lei no 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Lei no 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","pai":406980,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406981,"slug":"direito-empresarial-comercial-lei-no-6-404-1976-lei-das-sociedades-por-acoes"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/699035","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":5422}],"orgaos":[{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As expectativas de perdas de ativos ou estimativas de valores a desembolsar que, apesar de financeiramente ainda n\u00e3o efetivadas, derivam de fatos geradores cont\u00e1beis j\u00e1 ocorridos denominam-se:","provas":[{"id":20633,"cargo":{"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":5422},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":699036,"hashId":"088034edcdc4f7ba78fe83444c48c094","enunciado":"As expectativas de perdas de ativos ou estimativas de valores a desembolsar que, apesar de financeiramente ainda n\u00e3o\r\nefetivadas, derivam de fatos geradores cont\u00e1beis j\u00e1 ocorridos denominam-se:","resposta":2385383,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Provis\u00f5es.","id":2385381,"corpo":"Provis\u00f5es.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Reservas.","id":2385382,"corpo":"Reservas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reembolsos.","id":2385383,"corpo":"Reembolsos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Subven\u00e7\u00f5es.","id":2385384,"corpo":"Subven\u00e7\u00f5es.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aux\u00edlios.","id":2385385,"corpo":"Aux\u00edlios.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314082,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Resultado","oab":false,"nome":"Resultado","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4344,"slug":"contabilidade-geral-resultado"}],"slug":"contabilidade-geral\/699036","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":5422}],"orgaos":[{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se a estrutura do Balan\u00e7o Patrimonial, \u00e9 correto afirmar que integram o Ativo Circulante:","provas":[{"id":20633,"cargo":{"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":5422},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":699040,"hashId":"2c734e40b21dab34f17cd751e72163bf","enunciado":"Considerando-se a estrutura do Balan\u00e7o Patrimonial, \u00e9 correto afirmar que integram o Ativo Circulante:","resposta":2385401,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A\u00e7\u00f5es em tesouraria e disponibilidades.","id":2385401,"corpo":"A\u00e7\u00f5es em tesouraria e disponibilidades.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Disponibilidades e despesas antecipadas.","id":2385402,"corpo":"Disponibilidades e despesas antecipadas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dividendos propostos e a\u00e7\u00f5es em tesouraria.","id":2385403,"corpo":"Dividendos propostos e a\u00e7\u00f5es em tesouraria.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deb\u00eantures e despesas antecipadas.","id":2385404,"corpo":"Deb\u00eantures e despesas antecipadas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Investimentos tempor\u00e1rios e deb\u00eantures.","id":2385405,"corpo":"Investimentos tempor\u00e1rios e deb\u00eantures.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314082,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/699040","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":5422}],"orgaos":[{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os pagamentos n\u00e3o restitu\u00edveis a vendedores ou representantes por conta de comiss\u00f5es ou de pr\u00eamios por vendas que a empresa ainda n\u00e3o contabilizou como receitas devem:","provas":[{"id":20633,"cargo":{"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":5422},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":699045,"hashId":"622876e2f15aef8a4251817b69b8fbca","enunciado":"Os pagamentos n\u00e3o restitu\u00edveis a vendedores ou representantes por conta de comiss\u00f5es ou de pr\u00eamios por vendas que a\r\nempresa ainda n\u00e3o contabilizou como receitas devem:","resposta":2385430,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compor a provis\u00f5es do Passivo Financeiro.","id":2385426,"corpo":"Compor a provis\u00f5es do Passivo Financeiro.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ser classificados como despesas pagas antecipadamente.","id":2385427,"corpo":"Ser classificados como despesas pagas antecipadamente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Integrar o Passivo N\u00e3o Circulante.","id":2385428,"corpo":"Integrar o Passivo N\u00e3o Circulante.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ser apropriados imediatamente para resultados.","id":2385429,"corpo":"Ser apropriados imediatamente para resultados.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Constituir conta retificadora do Patrim\u00f4nio L\u00edquido.","id":2385430,"corpo":"Constituir conta retificadora do Patrim\u00f4nio L\u00edquido.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314082,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Resultado","oab":false,"nome":"Resultado","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4344,"slug":"contabilidade-geral-resultado"}],"slug":"contabilidade-geral\/699045","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":5422}],"orgaos":[{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":20633,"cargo":{"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":5422},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":699046,"hashId":"29048c6e2134d97ac73245955473cfe3","enunciado":"Quanto \u00e0 Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado, \u00e9 correto afirmar que:","resposta":2385431,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nos insumos adquiridos de terceiros deve ser registrado o resultado da equival\u00eancia patrimonial.","id":2385431,"corpo":"Nos insumos adquiridos de terceiros deve ser registrado o resultado da equival\u00eancia patrimonial.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No valor adicionado recebido em transfer\u00eancia ser\u00e1 inclu\u00edda a deprecia\u00e7\u00e3o, a amortiza\u00e7\u00e3o e a exaust\u00e3o.","id":2385432,"corpo":"No valor adicionado recebido em transfer\u00eancia ser\u00e1 inclu\u00edda a deprecia\u00e7\u00e3o, a amortiza\u00e7\u00e3o e a exaust\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As receitas de vendas de mercadorias, produtos e servi\u00e7os s\u00e3o registradas deduzindo-se os impostos incidentes.","id":2385433,"corpo":"As receitas de vendas de mercadorias, produtos e servi\u00e7os s\u00e3o registradas deduzindo-se os impostos incidentes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O custo das mercadorias vendidas n\u00e3o inclui gastos com pessoal pr\u00f3prio.","id":2385434,"corpo":"O custo das mercadorias vendidas n\u00e3o inclui gastos com pessoal pr\u00f3prio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As receitas financeiras e a revers\u00e3o da provis\u00e3o para devedores duvidosos integram os insumos adquiridos de terceiros.","id":2385435,"corpo":"As receitas financeiras e a revers\u00e3o da provis\u00e3o para devedores duvidosos integram os insumos adquiridos de terceiros.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314082,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Patrim\u00f4nio","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4307,"slug":"contabilidade-geral-patrimonio"}],"slug":"contabilidade-geral\/699046","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":11251},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11249},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":11250},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":8626}],"orgaos":[{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os recursos financeiros de car\u00e1ter tempor\u00e1rio que constituem passivos exig\u00edveis cuja restitui\u00e7\u00e3o n\u00e3o se sujeita a autoriza\u00e7\u00e3o legislativa denominam-se:","provas":[{"id":20634,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis-orfinan","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2012"},{"id":20663,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-administracao-orfinan","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":20664,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":11251},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-ciencias-economicas-aao-ofirnan","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2012"},{"id":20674,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11249},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-administracao-orfinan","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":20675,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":11250},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-ciencias-contabeis-ofirnan","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2012"},{"id":20676,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":8626},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-ciencias-economicas-orfinan","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":699050,"hashId":"4df563342f7bc18b914b4d7d83402ee5","enunciado":"Os recursos financeiros de car\u00e1ter tempor\u00e1rio que constituem passivos exig\u00edveis cuja restitui\u00e7\u00e3o n\u00e3o se sujeita a autoriza\u00e7\u00e3o\r\nlegislativa denominam-se:","resposta":2385452,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Transfer\u00eancias de capital.","id":2385451,"corpo":"Transfer\u00eancias de capital.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ingressos extraor\u00e7ament\u00e1rios.","id":2385452,"corpo":"Ingressos extraor\u00e7ament\u00e1rios.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Varia\u00e7\u00f5es patrimoniais aumentativas.","id":2385453,"corpo":"Varia\u00e7\u00f5es patrimoniais aumentativas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Receitas patrimoniais.","id":2385454,"corpo":"Receitas patrimoniais.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Receitas derivadas.","id":2385455,"corpo":"Receitas derivadas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314083,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405719,"slug":"contabilidade-publica-receita-orcamentaria"},{"nome_clean":"Receitas extraor\u00e7ament\u00e1rias","oab":false,"nome":"Receitas extraor\u00e7ament\u00e1rias","pai":405719,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412082,"slug":"contabilidade-publica-receitas-extraorcamentarias"}],"slug":"contabilidade-publica\/699050","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":11251},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11249},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":11250},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":8626}],"orgaos":[{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As receitas or\u00e7ament\u00e1rias que n\u00e3o provocam efeito sobre o patrim\u00f4nio l\u00edquido da entidade s\u00e3o as:","provas":[{"id":20634,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis-orfinan","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2012"},{"id":20663,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-administracao-orfinan","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":20664,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":11251},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-ciencias-economicas-aao-ofirnan","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2012"},{"id":20674,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11249},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-administracao-orfinan","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":20675,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":11250},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-ciencias-contabeis-ofirnan","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2012"},{"id":20676,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":8626},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-ciencias-economicas-orfinan","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":699051,"hashId":"e4b2a1ac1864c0a4d9744ed6d750adba","enunciado":"As receitas or\u00e7ament\u00e1rias que n\u00e3o provocam efeito sobre o patrim\u00f4nio l\u00edquido da entidade s\u00e3o as:","resposta":2385458,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tribut\u00e1rias e as Patrimoniais.","id":2385456,"corpo":"Tribut\u00e1rias e as Patrimoniais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Correntes e as de Servi\u00e7os.","id":2385457,"corpo":"Correntes e as de Servi\u00e7os.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aliena\u00e7\u00f5es de Bens e as Amortiza\u00e7\u00f5es de Empr\u00e9stimos.","id":2385458,"corpo":"Aliena\u00e7\u00f5es de Bens e as Amortiza\u00e7\u00f5es de Empr\u00e9stimos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Patrimoniais e as de Contribui\u00e7\u00e3o.","id":2385459,"corpo":"Patrimoniais e as de Contribui\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tribut\u00e1rias e as de Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito.","id":2385460,"corpo":"Tribut\u00e1rias e as de Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314083,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405719,"slug":"contabilidade-publica-receita-orcamentaria"}],"slug":"contabilidade-publica\/699051","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":11251},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11249},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":11250},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":8626}],"orgaos":[{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 desincorpora\u00e7\u00e3o de um passivo decorrente da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":20634,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis-orfinan","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2012"},{"id":20663,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-administracao-orfinan","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":20664,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":11251},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-ciencias-economicas-aao-ofirnan","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2012"},{"id":20674,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11249},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-administracao-orfinan","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":20675,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":11250},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-ciencias-contabeis-ofirnan","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2012"},{"id":20676,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":8626},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-ciencias-economicas-orfinan","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":699061,"hashId":"93b19b0053dc4b7e92461d0cf245db93","enunciado":"Quanto \u00e0 desincorpora\u00e7\u00e3o de um passivo decorrente da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e9 correto afirmar que","resposta":2385509,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"configura ato administrativo e n\u00e3o constitui varia\u00e7\u00e3o patrimonial.","id":2385506,"corpo":"configura ato administrativo e n\u00e3o constitui varia\u00e7\u00e3o patrimonial.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"constitui fato modificativo diminutivo que, entretanto, n\u00e3o altera a situa\u00e7\u00e3o l\u00edquida.","id":2385507,"corpo":"constitui fato modificativo diminutivo que, entretanto, n\u00e3o altera a situa\u00e7\u00e3o l\u00edquida.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"constitui uma varia\u00e7\u00e3o patrimonial quantitativa aumentativa.","id":2385508,"corpo":"constitui uma varia\u00e7\u00e3o patrimonial quantitativa aumentativa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"representa uma varia\u00e7\u00e3o patrimonial qualitativa.","id":2385509,"corpo":"representa uma varia\u00e7\u00e3o patrimonial qualitativa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"representa uma varia\u00e7\u00e3o patrimonial quantitativa diminutiva.","id":2385510,"corpo":"representa uma varia\u00e7\u00e3o patrimonial quantitativa diminutiva.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314083,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais","oab":false,"nome":"Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais","pai":412198,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405714,"slug":"contabilidade-publica-variacoes-patrimoniais"}],"slug":"contabilidade-publica\/699061","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Ci\u00eancias Anos Finais","id":9614},{"descricao":"Professor Adjunto II - \u00c1rea Ci\u00eancias Anos Finais","id":9615}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nossos descendentes poder\u00e3o aproveitar a vida na Terra por alguns bilh\u00f5es de anos. Ap\u00f3s este per\u00edodo, o Sol, como qualquer outra estrela, come\u00e7ar\u00e1 a se extinguir. Tal extin\u00e7\u00e3o acontecer\u00e1, em m\u00e9dia, daqui a","provas":[{"id":17426,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Ci\u00eancias Anos Finais","id":9614},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-professor-educacao-basica-iii-area-ciencias-anos-finais","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Ci\u00eancias Anos Finais - 2012"},{"id":17427,"cargo":{"descricao":"Professor Adjunto II - \u00c1rea Ci\u00eancias Anos Finais","id":9615},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-professor-adjunto-ii-area-ciencias-anos-finais","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Professor Adjunto II - \u00c1rea Ci\u00eancias Anos Finais - 2012"},{"id":17667,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Ci\u00eancias Anos Finais","id":9614},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-professor-educacao-basica-iii-area-ciencias-anos-finais-2","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Ci\u00eancias Anos Finais - 2012"},{"id":17668,"cargo":{"descricao":"Professor Adjunto II - \u00c1rea Ci\u00eancias Anos Finais","id":9615},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-professor-adjunto-ii-area-ciencias-anos-finais-2","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Professor Adjunto II - \u00c1rea Ci\u00eancias Anos Finais - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":606719,"hashId":"2e9ba9a24a893e19d2c7141da9e23722","enunciado":"<p align=justify>Nossos descendentes poder\u00e3o aproveitar a vida na Terra por alguns bilh\u00f5es de anos. Ap\u00f3s este per\u00edodo, o\r\nSol, como qualquer outra estrela, come\u00e7ar\u00e1 a se extinguir. Tal extin\u00e7\u00e3o acontecer\u00e1, em m\u00e9dia, daqui a<\/p>","resposta":2128853,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 bilh\u00f5es de anos.","id":2128853,"corpo":"<p align=justify>5 bilh\u00f5es de anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10 bilh\u00f5es de anos.","id":2128854,"corpo":"<p align=justify>10 bilh\u00f5es de anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 bilh\u00f5es de anos.","id":2128855,"corpo":"<p align=justify>2 bilh\u00f5es de anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20 bilh\u00f5es de anos.","id":2128856,"corpo":"<p align=justify>20 bilh\u00f5es de anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293923,"enunciado":"","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geografia Geral","oab":false,"nome":"Geografia Geral","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397267,"slug":"geografia-geografia-geral"}],"slug":"geografia\/606719","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Ci\u00eancias Anos Finais","id":9614},{"descricao":"Professor Adjunto II - \u00c1rea Ci\u00eancias Anos Finais","id":9615}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O cloreto de s\u00f3dio \u00e9 formado por um tipo de liga\u00e7\u00e3o em que h\u00e1 associa\u00e7\u00e3o por atra\u00e7\u00e3o eletrost\u00e1tica. Esse tipo de evento \u00e9 resultado de uma liga\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":17426,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Ci\u00eancias Anos Finais","id":9614},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-professor-educacao-basica-iii-area-ciencias-anos-finais","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Ci\u00eancias Anos Finais - 2012"},{"id":17427,"cargo":{"descricao":"Professor Adjunto II - \u00c1rea Ci\u00eancias Anos Finais","id":9615},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-professor-adjunto-ii-area-ciencias-anos-finais","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Professor Adjunto II - \u00c1rea Ci\u00eancias Anos Finais - 2012"},{"id":17667,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Ci\u00eancias Anos Finais","id":9614},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-professor-educacao-basica-iii-area-ciencias-anos-finais-2","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Ci\u00eancias Anos Finais - 2012"},{"id":17668,"cargo":{"descricao":"Professor Adjunto II - \u00c1rea Ci\u00eancias Anos Finais","id":9615},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-professor-adjunto-ii-area-ciencias-anos-finais-2","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Professor Adjunto II - \u00c1rea Ci\u00eancias Anos Finais - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":606728,"hashId":"1a5129151495309a932a2577a8bbe0d1","enunciado":"<p align=justify>O cloreto de s\u00f3dio \u00e9 formado por um tipo de liga\u00e7\u00e3o em que h\u00e1 associa\u00e7\u00e3o por atra\u00e7\u00e3o eletrost\u00e1tica. Esse\r\ntipo de evento \u00e9 resultado de uma liga\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":2128890,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"met\u00e1lica.","id":2128889,"corpo":"<p align=justify>met\u00e1lica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"i\u00f4nica.","id":2128890,"corpo":"<p align=justify>i\u00f4nica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"covalente.","id":2128891,"corpo":"<p align=justify>covalente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"molecular.","id":2128892,"corpo":"<p align=justify>molecular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293924,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400883,"slug":"quimica-quimica-inorganica"}],"slug":"quimica\/606728","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Ci\u00eancias Anos Finais","id":9614},{"descricao":"Professor Adjunto II - \u00c1rea Ci\u00eancias Anos Finais","id":9615}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao colocar dois corpos constitu\u00eddos de subst\u00e2ncias diferentes e neutros em contato pr\u00f3ximo, um deles ir\u00e1 ceder el\u00e9trons e o outro ir\u00e1 receber. Sendo assim, assinale a alternativa que apresenta o nome atribu\u00eddo a esse processo de eletriza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":17426,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Ci\u00eancias Anos Finais","id":9614},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-professor-educacao-basica-iii-area-ciencias-anos-finais","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Ci\u00eancias Anos Finais - 2012"},{"id":17427,"cargo":{"descricao":"Professor Adjunto II - \u00c1rea Ci\u00eancias Anos Finais","id":9615},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-professor-adjunto-ii-area-ciencias-anos-finais","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Professor Adjunto II - \u00c1rea Ci\u00eancias Anos Finais - 2012"},{"id":17667,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Ci\u00eancias Anos Finais","id":9614},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-professor-educacao-basica-iii-area-ciencias-anos-finais-2","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Ci\u00eancias Anos Finais - 2012"},{"id":17668,"cargo":{"descricao":"Professor Adjunto II - \u00c1rea Ci\u00eancias Anos Finais","id":9615},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-professor-adjunto-ii-area-ciencias-anos-finais-2","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Professor Adjunto II - \u00c1rea Ci\u00eancias Anos Finais - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":606738,"hashId":"c1bba886f29465b137a4a7cc50c24f9d","enunciado":"<p align=justify>Ao colocar dois corpos constitu\u00eddos de subst\u00e2ncias diferentes e neutros em contato pr\u00f3ximo, um deles ir\u00e1\r\nceder el\u00e9trons e o outro ir\u00e1 receber. Sendo assim, assinale a alternativa que apresenta o nome atribu\u00eddo a\r\nesse processo de eletriza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2128930,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eletriza\u00e7\u00e3o por atrito.","id":2128930,"corpo":"<p align=justify>Eletriza\u00e7\u00e3o por atrito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Eletriza\u00e7\u00e3o por contato.","id":2128931,"corpo":"<p align=justify>Eletriza\u00e7\u00e3o por contato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Eletriza\u00e7\u00e3o por indu\u00e7\u00e3o.","id":2128932,"corpo":"<p align=justify>Eletriza\u00e7\u00e3o por indu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Eletriza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","id":2128933,"corpo":"<p align=justify>Eletriza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293926,"enunciado":"","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"}],"slug":"fisica\/606738","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Ci\u00eancias Anos Finais","id":9614},{"descricao":"Professor Adjunto II - \u00c1rea Ci\u00eancias Anos Finais","id":9615}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao explicar as fun\u00e7\u00f5es org\u00e2nicas, o professor inicia a aula falando sobre alguns elementos do dia a dia. Entre estes, est\u00e3o inclu\u00eddos, exceto","provas":[{"id":17426,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Ci\u00eancias Anos Finais","id":9614},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-professor-educacao-basica-iii-area-ciencias-anos-finais","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Ci\u00eancias Anos Finais - 2012"},{"id":17427,"cargo":{"descricao":"Professor Adjunto II - \u00c1rea Ci\u00eancias Anos Finais","id":9615},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-professor-adjunto-ii-area-ciencias-anos-finais","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Professor Adjunto II - \u00c1rea Ci\u00eancias Anos Finais - 2012"},{"id":17667,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Ci\u00eancias Anos Finais","id":9614},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-professor-educacao-basica-iii-area-ciencias-anos-finais-2","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Ci\u00eancias Anos Finais - 2012"},{"id":17668,"cargo":{"descricao":"Professor Adjunto II - \u00c1rea Ci\u00eancias Anos Finais","id":9615},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-professor-adjunto-ii-area-ciencias-anos-finais-2","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Professor Adjunto II - \u00c1rea Ci\u00eancias Anos Finais - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":606747,"hashId":"ba0fa1f44f170008e2bef145d1574a6e","enunciado":"<p align=justify>Ao explicar as fun\u00e7\u00f5es org\u00e2nicas, o professor inicia a aula falando sobre alguns elementos do dia a dia.\r\nEntre estes, est\u00e3o inclu\u00eddos, exceto<\/p>","resposta":2128969,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acetona.","id":2128966,"corpo":"<p align=justify>acetona.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e1lcool.","id":2128967,"corpo":"<p align=justify>\u00e1lcool.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ureia.","id":2128968,"corpo":"<p align=justify>ureia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00edquel.","id":2128969,"corpo":"<p align=justify>n\u00edquel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293929,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400882,"slug":"quimica-quimica-organica"},{"nome_clean":"Principais Fun\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Hidrocarbonetos: Alcano, Alceno, Alcino, Alcadieno, Ciclos Alcano e Alceno, Arom\u00e1ticos. Haletos.","oab":false,"nome":"Principais Fun\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Hidrocarbonetos: Alcano, Alceno, Alcino, Alcadieno, Ciclos Alcano e Alceno, Arom\u00e1ticos. Haletos.","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417329,"slug":"quimica-principais-funcoes-organicas-hidrocarbonetos-alcano-alceno-alcino-alcadieno-ciclos-alcano-e-alceno-aromaticos-haletos"},{"nome_clean":"Principais Fun\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Fun\u00e7\u00f5es Oxigenadas: \u00c1lcool, Fenol e Enol.","oab":false,"nome":"Principais Fun\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Fun\u00e7\u00f5es Oxigenadas: \u00c1lcool, Fenol e Enol.","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417330,"slug":"quimica-principais-funcoes-organicas-funcoes-oxigenadas-alcool-fenol-e-enol"},{"nome_clean":"Principais Fun\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Fun\u00e7\u00f5es Oxigenadas: Cetona, Alde\u00eddo, \u00c9ter, \u00c9ster, \u00c1cido Carbox\u00edlico, Anidrido Org\u00e2nico e Cloreto de \u00c1cido.","oab":false,"nome":"Principais Fun\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Fun\u00e7\u00f5es Oxigenadas: Cetona, Alde\u00eddo, \u00c9ter, \u00c9ster, \u00c1cido Carbox\u00edlico, Anidrido Org\u00e2nico e Cloreto de \u00c1cido.","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417331,"slug":"quimica-principais-funcoes-organicas-funcoes-oxigenadas-cetona-aldeido-eter-ester-acido-carboxilico-anidrido-organico-e-cloreto-de-acido"},{"nome_clean":"Principais Fun\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Fun\u00e7\u00f5es Nitrogenadas: Amina, Amida, Nitrila, Isonitrila e Nitro Composto.","oab":false,"nome":"Principais Fun\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Fun\u00e7\u00f5es Nitrogenadas: Amina, Amida, Nitrila, Isonitrila e Nitro Composto.","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417332,"slug":"quimica-principais-funcoes-organicas-funcoes-nitrogenadas-amina-amida-nitrila-isonitrila-e-nitro-composto"}],"slug":"quimica\/606747","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Ci\u00eancias Anos Finais","id":9614},{"descricao":"Professor Adjunto II - \u00c1rea Ci\u00eancias Anos Finais","id":9615}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o compostos org\u00e2nicos constitu\u00eddos apenas de Carbono e Hidrog\u00eanio e formam uma gama de combust\u00edveis. A defini\u00e7\u00e3o se refere","provas":[{"id":17426,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Ci\u00eancias Anos Finais","id":9614},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-professor-educacao-basica-iii-area-ciencias-anos-finais","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Ci\u00eancias Anos Finais - 2012"},{"id":17427,"cargo":{"descricao":"Professor Adjunto II - \u00c1rea Ci\u00eancias Anos Finais","id":9615},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-professor-adjunto-ii-area-ciencias-anos-finais","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Professor Adjunto II - \u00c1rea Ci\u00eancias Anos Finais - 2012"},{"id":17667,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Ci\u00eancias Anos Finais","id":9614},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-professor-educacao-basica-iii-area-ciencias-anos-finais-2","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Ci\u00eancias Anos Finais - 2012"},{"id":17668,"cargo":{"descricao":"Professor Adjunto II - \u00c1rea Ci\u00eancias Anos Finais","id":9615},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-professor-adjunto-ii-area-ciencias-anos-finais-2","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Professor Adjunto II - \u00c1rea Ci\u00eancias Anos Finais - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":606748,"hashId":"32ea49c56eeb3288ed4d3334da2af8a1","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o compostos org\u00e2nicos constitu\u00eddos apenas de Carbono e Hidrog\u00eanio e formam uma gama de\r\ncombust\u00edveis. A defini\u00e7\u00e3o se refere<\/p>","resposta":2128972,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aos fen\u00f3is.","id":2128970,"corpo":"<p align=justify>aos fen\u00f3is.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aos \u00e9steres.","id":2128971,"corpo":"<p align=justify>aos \u00e9steres.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aos hidrocarbonetos.","id":2128972,"corpo":"<p align=justify>aos hidrocarbonetos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aos alde\u00eddos.","id":2128973,"corpo":"<p align=justify>aos alde\u00eddos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293929,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400882,"slug":"quimica-quimica-organica"},{"nome_clean":"Cadeias Carb\u00f4nicas: Caracter\u00edsticas e Classifica\u00e7\u00f5es do \u00c1tomo do Carbono, Tipos de Liga\u00e7\u00e3o e Hibrida\u00e7\u00e3o. Tipos de Cadeias Carb\u00f4nicas e F\u00f3rmulas. S\u00e9ries: Hom\u00f3loga, Is\u00f3loga e Heter\u00f3loga.","oab":false,"nome":"Cadeias Carb\u00f4nicas: Caracter\u00edsticas e Classifica\u00e7\u00f5es do \u00c1tomo do Carbono, Tipos de Liga\u00e7\u00e3o e Hibrida\u00e7\u00e3o. Tipos de Cadeias Carb\u00f4nicas e F\u00f3rmulas. S\u00e9ries: Hom\u00f3loga, Is\u00f3loga e Heter\u00f3loga.","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417328,"slug":"quimica-cadeias-carbonicas-caracteristicas-e-classificacoes-do-atomo-do-carbono-tipos-de-ligacao-e-hibridacao-tipos-de-cadeias-carbonicas-e-formulas-series-homologa-isologa-e-heterologa"},{"nome_clean":"Principais Fun\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Hidrocarbonetos: Alcano, Alceno, Alcino, Alcadieno, Ciclos Alcano e Alceno, Arom\u00e1ticos. Haletos.","oab":false,"nome":"Principais Fun\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Hidrocarbonetos: Alcano, Alceno, Alcino, Alcadieno, Ciclos Alcano e Alceno, Arom\u00e1ticos. Haletos.","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417329,"slug":"quimica-principais-funcoes-organicas-hidrocarbonetos-alcano-alceno-alcino-alcadieno-ciclos-alcano-e-alceno-aromaticos-haletos"},{"nome_clean":"Principais Fun\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Fun\u00e7\u00f5es Oxigenadas: \u00c1lcool, Fenol e Enol.","oab":false,"nome":"Principais Fun\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Fun\u00e7\u00f5es Oxigenadas: \u00c1lcool, Fenol e Enol.","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417330,"slug":"quimica-principais-funcoes-organicas-funcoes-oxigenadas-alcool-fenol-e-enol"},{"nome_clean":"Principais Fun\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Fun\u00e7\u00f5es Oxigenadas: Cetona, Alde\u00eddo, \u00c9ter, \u00c9ster, \u00c1cido Carbox\u00edlico, Anidrido Org\u00e2nico e Cloreto de \u00c1cido.","oab":false,"nome":"Principais Fun\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Fun\u00e7\u00f5es Oxigenadas: Cetona, Alde\u00eddo, \u00c9ter, \u00c9ster, \u00c1cido Carbox\u00edlico, Anidrido Org\u00e2nico e Cloreto de \u00c1cido.","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417331,"slug":"quimica-principais-funcoes-organicas-funcoes-oxigenadas-cetona-aldeido-eter-ester-acido-carboxilico-anidrido-organico-e-cloreto-de-acido"}],"slug":"quimica\/606748","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 29 anos, professora, queixa-se de voz rouca desde a inf\u00e2ncia e piora dos sintomas ap\u00f3s ingresso na profiss\u00e3o. Refere melhora discreta das qualidades vocais com o repouso vocal aos finais de semana. O exame de videolaringoestroboscopia revelou presen\u00e7a de uma depress\u00e3o linear na mucosa de ambas as pregas vocais paralela \u00e0 borda livre, fenda gl\u00f3tica do tipo fusiforme e diminui\u00e7\u00e3o do movimento muco-ondulat\u00f3rio bilateral, indicando o diagn\u00f3stico de sulco vocal. Frente ao diagn\u00f3stico, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":17409,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-medico-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2012"},{"id":17625,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-medico-area-otorrinolaringologia-2","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":606213,"hashId":"f646b17978bf3caf2f9b5a8997dfbb7f","enunciado":"<p align=justify>Paciente de 29 anos, professora, queixa-se de voz rouca desde a inf\u00e2ncia e piora dos sintomas ap\u00f3s\r\ningresso na profiss\u00e3o. Refere melhora discreta das qualidades vocais com o repouso vocal aos finais de\r\nsemana. O exame de videolaringoestroboscopia revelou presen\u00e7a de uma depress\u00e3o linear na mucosa de\r\nambas as pregas vocais paralela \u00e0 borda livre, fenda gl\u00f3tica do tipo fusiforme e diminui\u00e7\u00e3o do movimento\r\nmuco-ondulat\u00f3rio bilateral, indicando o diagn\u00f3stico de sulco vocal. Frente ao diagn\u00f3stico, assinale a\r\nalternativa correta.<\/p>","resposta":2127214,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esse tipo de sulco \u00e9 denominado de sulco bolsa, no qual \u00e9 observada uma depress\u00e3o linear ao longo da prega vocal.","id":2127210,"corpo":"<p align=justify>Esse tipo de sulco \u00e9 denominado de sulco bolsa, no qual \u00e9 observada uma depress\u00e3o linear ao longo\r\nda prega vocal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Trata-se de um sulco bolsa bilateral, no qual a fenda fusiforme \u00e9 caracter\u00edstica da les\u00e3o.","id":2127211,"corpo":"<p align=justify>Trata-se de um sulco bolsa bilateral, no qual a fenda fusiforme \u00e9 caracter\u00edstica da les\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nos casos de sulco vocal estria maior, a fonoterapia \u00e9 o tratamento mais eficaz.","id":2127212,"corpo":"<p align=justify>Nos casos de sulco vocal estria maior, a fonoterapia \u00e9 o tratamento mais eficaz.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A diminui\u00e7\u00e3o da frequ\u00eancia fundamental e o ataque vocal brusco s\u00e3o caracter\u00edsticas vocais marcantes do sulco vocal estria maior.","id":2127213,"corpo":"<p align=justify>A diminui\u00e7\u00e3o da frequ\u00eancia fundamental e o ataque vocal brusco s\u00e3o caracter\u00edsticas vocais\r\nmarcantes do sulco vocal estria maior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No sulco estria maior a soprosidade da voz \u00e9 caracter\u00edstica marcante.","id":2127214,"corpo":"<p align=justify>No sulco estria maior a soprosidade da voz \u00e9 caracter\u00edstica marcante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293824,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":"medicina\/606213","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 abordagem cir\u00fargica dos n\u00edveis dos compartimentos do pesco\u00e7o de pacientes oncol\u00f3gicos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":17409,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-medico-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2012"},{"id":17625,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-medico-area-otorrinolaringologia-2","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":606221,"hashId":"42d049b569323d3508bc9442e331f5b7","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 abordagem cir\u00fargica dos n\u00edveis dos compartimentos do pesco\u00e7o de pacientes oncol\u00f3gicos,\r\nassinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":2127251,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os n\u00edveis IA e IB correspondem ao compartimento submentoneano.","id":2127250,"corpo":"<p align=justify>Os n\u00edveis IA e IB correspondem ao compartimento submentoneano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os n\u00edveis IIA e IIB correspondem ao compartimento jugulocarot\u00eddeo alto.","id":2127251,"corpo":"<p align=justify>Os n\u00edveis IIA e IIB correspondem ao compartimento jugulocarot\u00eddeo alto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O n\u00edvel III corresponde ao compartimento jugulocarot\u00eddeo inferior.","id":2127252,"corpo":"<p align=justify>O n\u00edvel III corresponde ao compartimento jugulocarot\u00eddeo inferior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O n\u00edvel IV corresponde ao compartimento central do pesco\u00e7o.","id":2127253,"corpo":"<p align=justify>O n\u00edvel IV corresponde ao compartimento central do pesco\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O n\u00edvel VI corresponde ao compartimento jugulocarot\u00eddeo m\u00e9dio.","id":2127254,"corpo":"<p align=justify>O n\u00edvel VI corresponde ao compartimento jugulocarot\u00eddeo m\u00e9dio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293825,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":"medicina\/606221","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 anatomia da orelha interna, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":17409,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-medico-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2012"},{"id":17625,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-medico-area-otorrinolaringologia-2","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":606229,"hashId":"6d544502756e81b4a17c3295c6d93064","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 anatomia da orelha interna, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":2127293,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A escala vestibular est\u00e1 separada da escala m\u00e9dia pela membrana basilar.","id":2127290,"corpo":"<p align=justify>A escala vestibular est\u00e1 separada da escala m\u00e9dia pela membrana basilar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A escala m\u00e9dia separa-se da escala timp\u00e2nica pela membrana de Reissner.","id":2127291,"corpo":"<p align=justify>A escala m\u00e9dia separa-se da escala timp\u00e2nica pela membrana de Reissner.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A escala timp\u00e2nica e a escala vestibular n\u00e3o se comunicam.","id":2127292,"corpo":"<p align=justify>A escala timp\u00e2nica e a escala vestibular n\u00e3o se comunicam.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A escala timp\u00e2nica e a escala vestibular s\u00e3o preenchidas pela perilinfa.","id":2127293,"corpo":"<p align=justify>A escala timp\u00e2nica e a escala vestibular s\u00e3o preenchidas pela perilinfa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A perilinfa \u00e9 rica em pot\u00e1ssio e a endolinfa em s\u00f3dio.","id":2127294,"corpo":"<p align=justify>A perilinfa \u00e9 rica em pot\u00e1ssio e a endolinfa em s\u00f3dio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293826,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":"medicina\/606229","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Crian\u00e7a de 3 anos amanhece com otalgia \u00e0 esquerda e febre inconstante de 38\u00b0C. Nos \u00faltimos tr\u00eas dias vem apresentando obstru\u00e7\u00e3o nasal com secre\u00e7\u00e3o hialina, mantendo o apetite e disposi\u00e7\u00e3o para brincar. O exame otorrinolaringol\u00f3gico revelou hiperemia de mucosa nasal e de orofaringe, congest\u00e3o e hiperemia de membrana timp\u00e2nica esquerda e membrana timp\u00e2nica direita normal. Com rela\u00e7\u00e3o ao enunciado assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":17409,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-medico-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2012"},{"id":17625,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-medico-area-otorrinolaringologia-2","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":606232,"hashId":"a0edf21cdec2eff7c99442976ded18cc","enunciado":"<p align=justify>Crian\u00e7a de 3 anos amanhece com otalgia \u00e0 esquerda e febre inconstante de 38\u00b0C. Nos \u00faltimos tr\u00eas dias\r\nvem apresentando obstru\u00e7\u00e3o nasal com secre\u00e7\u00e3o hialina, mantendo o apetite e disposi\u00e7\u00e3o para brincar. O\r\nexame otorrinolaringol\u00f3gico revelou hiperemia de mucosa nasal e de orofaringe, congest\u00e3o e hiperemia\r\nde membrana timp\u00e2nica esquerda e membrana timp\u00e2nica direita normal. Com rela\u00e7\u00e3o ao enunciado\r\nassinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":2127306,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trata-se de um quadro de infec\u00e7\u00e3o bacteriana das vias a\u00e9reas, estendendo-se para a orelha m\u00e9dia.","id":2127305,"corpo":"<p align=justify>Trata-se de um quadro de infec\u00e7\u00e3o bacteriana das vias a\u00e9reas, estendendo-se para a orelha m\u00e9dia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Trata-se, provavelmente, de um quadro de otite m\u00e9dia viral, tendo como principais agentes etiol\u00f3gicos v\u00edrus sincicial respirat\u00f3rio, adenov\u00edrus e influenza.","id":2127306,"corpo":"<p align=justify>Trata-se, provavelmente, de um quadro de otite m\u00e9dia viral, tendo como principais agentes\r\netiol\u00f3gicos v\u00edrus sincicial respirat\u00f3rio, adenov\u00edrus e influenza.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trata-se provavelmente de um quadro de otite m\u00e9dia aguda viral e o tratamento de escolha \u00e9 medicamento t\u00f3pico otol\u00f3gico.","id":2127307,"corpo":"<p align=justify>Trata-se provavelmente de um quadro de otite m\u00e9dia aguda viral e o tratamento de escolha \u00e9\r\nmedicamento t\u00f3pico otol\u00f3gico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O quadro \u00e9 compat\u00edvel com otite externa e o tratamento deve ser realizado com medicamento t\u00f3pico otol\u00f3gico.","id":2127308,"corpo":"<p align=justify>O quadro \u00e9 compat\u00edvel com otite externa e o tratamento deve ser realizado com medicamento t\u00f3pico\r\notol\u00f3gico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Trata-se, provavelmente, de um quadro de otite m\u00e9dia viral e a antibioticoterapia imediata est\u00e1 indicada para evitar complica\u00e7\u00f5es.","id":2127309,"corpo":"<p align=justify>Trata-se, provavelmente, de um quadro de otite m\u00e9dia viral e a antibioticoterapia imediata est\u00e1\r\nindicada para evitar complica\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293826,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":"medicina\/606232","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 45 anos, sexo feminino, queixa-se de vertigem rotat\u00f3ria, desencadeada com os movimentos da cabe\u00e7a, principalmente \u00e0 direita, acompanhada de n\u00e1useas. Nega sintomas auditivos. Durante a manobra de Dix-Hallpike a paciente apresentou nistagmo horizontal \u00e0 direita fatig\u00e1vel. Com rela\u00e7\u00e3o ao quadro, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":17409,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-medico-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2012"},{"id":17625,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-medico-area-otorrinolaringologia-2","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":606244,"hashId":"6d8cf9fc61894b00d1c3beebc0015c13","enunciado":"<p align=justify>Paciente de 45 anos, sexo feminino, queixa-se de vertigem rotat\u00f3ria, desencadeada com os movimentos\r\nda cabe\u00e7a, principalmente \u00e0 direita, acompanhada de n\u00e1useas. Nega sintomas auditivos. Durante a\r\nmanobra de Dix-Hallpike a paciente apresentou nistagmo horizontal \u00e0 direita fatig\u00e1vel. Com rela\u00e7\u00e3o ao\r\nquadro, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":2127366,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A vertigem postural parox\u00edstica benigna n\u00e3o se resolve espontaneamente e exige tratamento imediato medicamentoso.","id":2127365,"corpo":"<p align=justify>A vertigem postural parox\u00edstica benigna n\u00e3o se resolve espontaneamente e exige tratamento imediato\r\nmedicamentoso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na fisiopatologia da vertigem postural parox\u00edstica benigna, as teorias da canalit\u00edase e cupulolit\u00edase relacionam-se, respectivamente, \u00e0 suspens\u00e3o de ot\u00f3litos dentro do canal semicircular e \u00e0 ader\u00eancia de ot\u00f3litos degenerados \u00e0 c\u00fapula da ampola do canal semicircular.","id":2127366,"corpo":"<p align=justify>Na fisiopatologia da vertigem postural parox\u00edstica benigna, as teorias da canalit\u00edase e cupulolit\u00edase\r\nrelacionam-se, respectivamente, \u00e0 suspens\u00e3o de ot\u00f3litos dentro do canal semicircular e \u00e0 ader\u00eancia\r\nde ot\u00f3litos degenerados \u00e0 c\u00fapula da ampola do canal semicircular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No diagn\u00f3stico da vertigem postural parox\u00edstica benigna a tomografia computadorizada tem import\u00e2ncia relevante.","id":2127367,"corpo":"<p align=justify>No diagn\u00f3stico da vertigem postural parox\u00edstica benigna a tomografia computadorizada tem\r\nimport\u00e2ncia relevante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No tratamento da cupulolit\u00edase as manobras de reposicionamento das part\u00edculas de ot\u00f3litos n\u00e3o s\u00e3o eficazes.","id":2127368,"corpo":"<p align=justify>No tratamento da cupulolit\u00edase as manobras de reposicionamento das part\u00edculas de ot\u00f3litos n\u00e3o s\u00e3o\r\neficazes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na vertigem postural parox\u00edstica benigna sinais cerebelares e oculomotores s\u00e3o comumente observados.","id":2127369,"corpo":"<p align=justify>Na vertigem postural parox\u00edstica benigna sinais cerebelares e oculomotores s\u00e3o comumente\r\nobservados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293827,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":"medicina\/606244","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a queimaduras, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":17410,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":606251,"hashId":"be24b200b47e5f9d24a2f1c6768ecae8","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o a queimaduras, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":2127401,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em pacientes com queimaduras extensas, para aliviar a dor e interromper a les\u00e3o tecidual, recomenda-se lavar a queimadura com \u00e1gua corrente fria (15\u00baC) por 20 minutos. Lembrando que esse procedimento n\u00e3o traz benef\u00edcio se aplicado uma hora ap\u00f3s a queimadura.","id":2127400,"corpo":"<p align=justify>Em pacientes com queimaduras extensas, para aliviar a dor e interromper a les\u00e3o tecidual,\r\nrecomenda-se lavar a queimadura com \u00e1gua corrente fria (15\u00baC) por 20 minutos. Lembrando que\r\nesse procedimento n\u00e3o traz benef\u00edcio se aplicado uma hora ap\u00f3s a queimadura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na reposi\u00e7\u00e3o h\u00eddrica, a transfus\u00e3o com concentrados de hem\u00e1cias \u00e9 recomendada com hemat\u00f3crito &lt;24% (hemoglobina 8g\/dL), ou com hemat\u00f3crito &lt;30% (hemoglobina &lt; 10g\/dL) nos pacientes com manifesta\u00e7\u00f5es sist\u00eamicas. O plasma fresco \u00e9 indicado quando h\u00e1 dist\u00farbios de coagula\u00e7\u00e3o.","id":2127401,"corpo":"<p align=justify>Na reposi\u00e7\u00e3o h\u00eddrica, a transfus\u00e3o com concentrados de hem\u00e1cias \u00e9 recomendada com hemat\u00f3crito\r\n&lt;24% (hemoglobina 8g\/dL), ou com hemat\u00f3crito &lt;30% (hemoglobina &lt; 10g\/dL) nos pacientes com\r\nmanifesta\u00e7\u00f5es sist\u00eamicas. O plasma fresco \u00e9 indicado quando h\u00e1 dist\u00farbios de coagula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando ocorre febre elevada em pacientes queimados, deve-se monitorar periodicamente a infec\u00e7\u00e3o por meio de avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica e avalia\u00e7\u00e3o da ferida cir\u00fargica durante os curativos. Nos casos mais graves, recomenda-se o uso profil\u00e1tico de antibi\u00f3tico.","id":2127402,"corpo":"<p align=justify>Quando ocorre febre elevada em pacientes queimados, deve-se monitorar periodicamente a infec\u00e7\u00e3o\r\npor meio de avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica e avalia\u00e7\u00e3o da ferida cir\u00fargica durante os curativos. Nos casos mais\r\ngraves, recomenda-se o uso profil\u00e1tico de antibi\u00f3tico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nos casos de les\u00e3o por inala\u00e7\u00e3o, dependendo da extens\u00e3o da queimadura, pode haver necessidade de acesso venoso para controle da oferta h\u00eddrica.","id":2127403,"corpo":"<p align=justify>Nos casos de les\u00e3o por inala\u00e7\u00e3o, dependendo da extens\u00e3o da queimadura, pode haver necessidade de\r\nacesso venoso para controle da oferta h\u00eddrica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em caso de queimadura el\u00e9trica com les\u00e3o das v\u00edsceras maci\u00e7as e do \u00edleo, deve-se procurar por les\u00f5es de entrada e sa\u00edda da queimadura e verificar a vacina\u00e7\u00e3o antitet\u00e2nica.","id":2127404,"corpo":"<p align=justify>Em caso de queimadura el\u00e9trica com les\u00e3o das v\u00edsceras maci\u00e7as e do \u00edleo, deve-se procurar por\r\nles\u00f5es de entrada e sa\u00edda da queimadura e verificar a vacina\u00e7\u00e3o antitet\u00e2nica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293828,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/606251","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabendo-se que atualmente o Brasil passa por uma mudan\u00e7a no perfil demogr\u00e1fico nutricional da popula\u00e7\u00e3o, com aumento da obesidade, inclusive infantil, analise as assertivas abaixo. I. At\u00e9 os 3 anos, o maior fator de risco para obesidade na inf\u00e2ncia \u00e9 a obesidade dos pais. II. O melhor m\u00e9todo de avalia\u00e7\u00e3o da obesidade \u00e9 o IMC, sendo considerados como sobrepeso valores acima do percentil 97 e, como obesidade, valores acima de 105. III. Interrup\u00e7\u00e3o precoce do aleitamento materno, alimenta\u00e7\u00e3o complementar inapropriada e uso de f\u00f3rmulas l\u00e1cteas dilu\u00eddas de modo incorreto, entre outros fatores, t\u00eam associa\u00e7\u00e3o comprovada com a obesidade ex\u00f3gena na inf\u00e2ncia. IV. A partir dos 8 anos, a sertralina pode ser usada em casos de obesidade associada \u00e0 depress\u00e3o. J\u00e1 a fluoxetina pode ser usada a partir dos 6 anos nos casos associados \u00e0 compuls\u00e3o alimentar. \u00c9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":17410,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":606253,"hashId":"7094a5ba0a3f10e595e862c8888cca67","enunciado":"<p align=justify>Sabendo-se que atualmente o Brasil passa por uma mudan\u00e7a no perfil demogr\u00e1fico nutricional da\r\npopula\u00e7\u00e3o, com aumento da obesidade, inclusive infantil, analise as assertivas abaixo.<\/p>\r\nI. At\u00e9 os 3 anos, o maior fator de risco para obesidade na inf\u00e2ncia \u00e9 a obesidade dos pais.<\/p>\r\nII. O melhor m\u00e9todo de avalia\u00e7\u00e3o da obesidade \u00e9 o IMC, sendo considerados como sobrepeso valores\r\nacima do percentil 97 e, como obesidade, valores acima de 105.<\/p>\r\nIII. Interrup\u00e7\u00e3o precoce do aleitamento materno, alimenta\u00e7\u00e3o complementar inapropriada e uso de\r\nf\u00f3rmulas l\u00e1cteas dilu\u00eddas de modo incorreto, entre outros fatores, t\u00eam associa\u00e7\u00e3o comprovada com a\r\nobesidade ex\u00f3gena na inf\u00e2ncia.<\/p>\r\nIV. A partir dos 8 anos, a sertralina pode ser usada em casos de obesidade associada \u00e0 depress\u00e3o. J\u00e1 a\r\nfluoxetina pode ser usada a partir dos 6 anos nos casos associados \u00e0 compuls\u00e3o alimentar.<\/p>\r\n\u00c9 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":2127411,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":2127410,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":2127411,"corpo":"<p align=justify>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":2127412,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":2127413,"corpo":"<p align=justify>II e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IV, apenas.","id":2127414,"corpo":"<p align=justify>IV, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293828,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/606253","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A talassemia \u00e9 uma anemia heredit\u00e1ria na qual ocorre uma defici\u00eancia na s\u00edntese das cadeias de globina. Em rela\u00e7\u00e3o ao assunto, analise as assertivas abaixo. I. Pacientes com talassemia do tipo &#946;-talassemia minor geralmente s\u00e3o assintom\u00e1ticos. Alguns podem apresentar anemia discreta associada \u00e0 microcitose, hipocromia e hem\u00e1cias em alvo e pontilhado basof\u00edlico. N\u00e3o h\u00e1 necessidade de nenhum tratamento, apenas aconselhamento gen\u00e9tico para o casal. II. Pacientes com talassemia do tipo &#946;-talassemia major s\u00e3o praticamente assintom\u00e1ticos at\u00e9 a adolesc\u00eancia, devido \u00e0 presen\u00e7a da Hb F. A partir de ent\u00e3o, instala-se uma anemia grave e hem\u00f3lise perif\u00e9rica e medular. III. A hemoglobina de Bart \u00e9 incompat\u00edvel com a vida extrauterina. Como resultado, tem-se ou um natimorto ou um rec\u00e9m-nascido com hidropisia fetal que evolui rapidamente para o \u00f3bito. IV. A aus\u00eancia de 3 genes na doen\u00e7a da hemoglobina Hb H permite o nascimento de um beb\u00ea sadio, por\u00e9m j\u00e1 com anemia, podendo apresentar icter\u00edcia no per\u00edodo neonatal devido ao quadro de anemia hemol\u00edtica. \u00c9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":17410,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":606263,"hashId":"0446474c73509be7373cc8ac0c43d931","enunciado":"<p align=justify>A talassemia \u00e9 uma anemia heredit\u00e1ria na qual ocorre uma defici\u00eancia na s\u00edntese das cadeias de globina.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o ao assunto, analise as assertivas abaixo.<\/p>\r\nI. Pacientes com talassemia do tipo &#946;-talassemia minor geralmente s\u00e3o assintom\u00e1ticos. Alguns podem\r\napresentar anemia discreta associada \u00e0 microcitose, hipocromia e hem\u00e1cias em alvo e pontilhado\r\nbasof\u00edlico. N\u00e3o h\u00e1 necessidade de nenhum tratamento, apenas aconselhamento gen\u00e9tico para o casal.<\/p>\r\nII. Pacientes com talassemia do tipo &#946;-talassemia major s\u00e3o praticamente assintom\u00e1ticos at\u00e9 a\r\nadolesc\u00eancia, devido \u00e0 presen\u00e7a da Hb F. A partir de ent\u00e3o, instala-se uma anemia grave e hem\u00f3lise\r\nperif\u00e9rica e medular.<\/p>\r\nIII. A hemoglobina de Bart \u00e9 incompat\u00edvel com a vida extrauterina. Como resultado, tem-se ou um\r\nnatimorto ou um rec\u00e9m-nascido com hidropisia fetal que evolui rapidamente para o \u00f3bito.<\/p>\r\nIV. A aus\u00eancia de 3 genes na doen\u00e7a da hemoglobina Hb H permite o nascimento de um beb\u00ea sadio,\r\npor\u00e9m j\u00e1 com anemia, podendo apresentar icter\u00edcia no per\u00edodo neonatal devido ao quadro de anemia\r\nhemol\u00edtica.<\/p>\r\n\u00c9 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":2127460,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":2127460,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":2127461,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":2127462,"corpo":"<p align=justify>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IV, apenas.","id":2127463,"corpo":"<p align=justify>IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":2127464,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293829,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/606263","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}